{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16687,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar correta:","provas":[{"id":52833,"cargo":{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2011-ieses-titular-de-registros-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Registros Notariais e Registrais - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598254,"hashId":"69850fa9bcdec9591a44f4fe2eb9bdda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a que se apresentar correta:<\/p>","resposta":5998074,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consoante os ditames do sistema constitucional tribut\u00e1rio, \u00e9 aplic\u00e1vel a imunidade rec\u00edproca \u00e0s autarquias e empresas p\u00fablicas que prestam servi\u00e7o p\u00fablico indireto, ainda que distribuam suas rendas e resultados, direta ou indiretamente, a particulares.","id":5998073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante os ditames do sistema constitucional tribut\u00e1rio, \u00e9 aplic\u00e1vel a imunidade rec\u00edproca \u00e0s autarquias e empresas p\u00fablicas que prestam servi\u00e7o p\u00fablico indireto, ainda que distribuam suas rendas e resultados, direta ou indiretamente, a particulares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os, de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino.","id":5998074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os, de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca \u00e9 integralmente aplic\u00e1vel \u00e0s taxas.","id":5998075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a imunidade tribut\u00e1ria rec\u00edproca \u00e9 integralmente aplic\u00e1vel \u00e0s taxas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o ostenta compet\u00eancia constitucional concorrente para conceder isen\u00e7\u00f5es de tributos de compet\u00eancia dos Estados.","id":5998076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o ostenta compet\u00eancia constitucional concorrente para conceder isen\u00e7\u00f5es de tributos de compet\u00eancia dos Estados.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1598254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo afirmar: I. A LEP prev\u00ea que o trabalho \u00e9 obrigat\u00f3rio, tanto para o preso definitivo quanto para o provis\u00f3rio. II. O infrator quando menor de vinte e um anos e maior de dezoito, em virtude de sua idade, n\u00e3o possui capacidade plena para a pr\u00e1tica de atos processuais, raz\u00e3o atrav\u00e9s da qual \u00e9 obrigat\u00f3ria a nomea\u00e7\u00e3o de \u201ccurador\u201d, que lhe \u201cassista\u201d em todo transcurso do processo e, de alguns atos realizados no inqu\u00e9rito policial, tal como o seu interrogat\u00f3rio. III. A den\u00fancia ou queixa ser\u00e1 rejeitada quando faltar justa causa para o exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o penal. IV. No caso de persegui\u00e7\u00e3o, o executor poder\u00e1 efetuar a pris\u00e3o no local onde alcan\u00e7ar o capturando, podendo assim, invadir uma jurisdi\u00e7\u00e3o diversa da sua, e, ap\u00f3s, capturado, apresent\u00e1-lo a autoridade do local em que ocorreu o crime. Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:","provas":[{"id":52845,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1599757,"hashId":"150e6670590bd98fecd9dfc245a25dd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 certo afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A LEP prev\u00ea que o trabalho \u00e9 obrigat\u00f3rio, tanto para o preso definitivo quanto para o provis\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O infrator quando menor de vinte e um anos e maior de dezoito, em virtude de sua idade, n\u00e3o possui capacidade plena para a pr\u00e1tica de atos processuais, raz\u00e3o atrav\u00e9s da qual \u00e9 obrigat\u00f3ria a nomea\u00e7\u00e3o de \u201ccurador\u201d, que lhe \u201cassista\u201d em todo transcurso do processo e, de alguns atos realizados no inqu\u00e9rito policial, tal como o seu interrogat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A den\u00fancia ou queixa ser\u00e1 rejeitada quando faltar justa causa para o exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o penal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No caso de persegui\u00e7\u00e3o, o executor poder\u00e1 efetuar a pris\u00e3o no local onde alcan\u00e7ar o capturando, podendo assim, invadir uma jurisdi\u00e7\u00e3o diversa da sua, e, ap\u00f3s, capturado, apresent\u00e1-lo a autoridade do local em que ocorreu o crime. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":6004142,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":6004141,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":6004142,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":6004143,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":6004144,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"}],"slug":"direito-processual-penal\/1599757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a produ\u00e7\u00e3o de provas no Processo Penal, assinale a alternativa CORRETA, de acordo com os Princ\u00edpios Constitucionais (sistema acusat\u00f3rio):","provas":[{"id":52638,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2011-pontua-concursos-analista-judiciario-area-judiciaria-prova-branca-gabarito-preliminar-e-justificativa","tipo":1,"nome":"Pontua Concursos - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1652646,"hashId":"3404dc03996eac82ee7097df53805060","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a produ\u00e7\u00e3o de provas no Processo Penal, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>, de acordo com os Princ\u00edpios Constitucionais (sistema acusat\u00f3rio):<\/p>","resposta":6227765,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cumpre ao magistrado, em caso de d\u00favida sobre fato versado no processo, determinar de of\u00edcio a busca e a juntada aos autos de determinado documento que repute necess\u00e1rio.","id":6227762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumpre ao magistrado, em caso de d\u00favida sobre fato versado no processo, determinar de of\u00edcio a busca e a juntada aos autos de determinado documento que repute necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A iniciativa probat\u00f3ria incumbe ao magistrado que, na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, quando da oitiva das testemunhas, iniciar\u00e1 a coleta da prova fazendo as perguntas \u00e0s testemunhas e, ap\u00f3s, passar\u00e1 a palavra \u00e0s partes.","id":6227763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A iniciativa probat\u00f3ria incumbe ao magistrado que, na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, quando da oitiva das testemunhas, iniciar\u00e1 a coleta da prova fazendo as perguntas \u00e0s testemunhas e, ap\u00f3s, passar\u00e1 a palavra \u00e0s partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No processo penal os documentos poder\u00e3o ser acostados aos autos a qualquer momento, sendo prescind\u00edvel a intima\u00e7\u00e3o da outra parte acerca da juntada.","id":6227764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo penal os documentos poder\u00e3o ser acostados aos autos a qualquer momento, sendo prescind\u00edvel a intima\u00e7\u00e3o da outra parte acerca da juntada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No processo penal p\u00e1trio s\u00e3o inadmiss\u00edveis as provas obtidas por meio il\u00edcito que dever\u00e3o ser desentranhadas dos autos.","id":6227765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo penal p\u00e1trio s\u00e3o inadmiss\u00edveis as provas obtidas por meio il\u00edcito que dever\u00e3o ser desentranhadas dos autos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/1652646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958090,"hashId":"8579265d34cc368e1cdaefe2afe2d5b4","enunciado":"<p>Compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados<\/p>","resposta":7583325,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o Vice- Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.","id":7583325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autorizar, por dois ter\u00e7os de seus membros, a instaura\u00e7\u00e3o de processo contra o Presidente e o Vice- Presidente da Rep\u00fablica e os Ministros de Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processar e julgar o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem como os Comandantes da Marinha nos crimes da mesma natureza conexos com aqueles.","id":7583326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processar e julgar o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem como os Comandantes da Marinha nos crimes da mesma natureza conexos com aqueles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processar e julgar o Advogado-Geral da Uni\u00e3o nos crimes de responsabilidade.","id":7583327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processar e julgar o Advogado-Geral da Uni\u00e3o nos crimes de responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprovar previamente, por voto secreto, ap\u00f3s argui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a escolha de Diretores do Banco Central.","id":7583328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovar previamente, por voto secreto, ap\u00f3s argui\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a escolha de Diretores do Banco Central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Munic\u00edpios.","id":7583329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer limites globais e condi\u00e7\u00f5es para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar, originariamente,","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958097,"hashId":"161cbdd0ee616c23db66f4b7db639d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar, originariamente,<\/p>","resposta":7583361,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Procurador-Geral da Rep\u00fablica nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns.","id":7583360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Procurador-Geral da Rep\u00fablica nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e a concess\u00e3o de exequatur \u00e0s cartas rogat\u00f3rias.","id":7583361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a homologa\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as estrangeiras e a concess\u00e3o de <em>exequatur<\/em> \u00e0s cartas rogat\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o em que todos os membros da magistratura sejam direta ou indiretamente interessados, e aquela em que mais da metade dos membros do Tribunal de origem estejam impedidos ou sejam direta ou indiretamente interessados.","id":7583362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o em que todos os membros da magistratura sejam direta ou indiretamente interessados, e aquela em que mais da metade dos membros do Tribunal de origem estejam impedidos ou sejam direta ou indiretamente interessados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mandado de injun\u00e7\u00e3o, quando a elabora\u00e7\u00e3o da norma regulamentadora for atribui\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":7583363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandado de injun\u00e7\u00e3o, quando a elabora\u00e7\u00e3o da norma regulamentadora for atribui\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e contra o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":7583364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es contra o Conselho Nacional de Justi\u00e7a e contra o Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STJ","pai":405274,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407667,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stj"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre outros, s\u00e3o exemplos de atos administrativos insuscet\u00edveis de revoga\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958104,"hashId":"777afb13a11c301b89a55d4bf29e5668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre outros, s\u00e3o exemplos de atos administrativos insuscet\u00edveis de revoga\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7583395,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a para exercer profiss\u00e3o regulamentada em lei; certid\u00e3o administrativa de dados funcionais de servidor p\u00fablico.","id":7583395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licen\u00e7a para exercer profiss\u00e3o regulamentada em lei; certid\u00e3o administrativa de dados funcionais de servidor p\u00fablico.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ato de concess\u00e3o de aposentadoria, mesmo que ainda n\u00e3o preenchido o lapso temporal para a frui\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio; ato de adjudica\u00e7\u00e3o na licita\u00e7\u00e3o quando j\u00e1 celebrado o respectivo contrato.","id":7583396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ato de concess\u00e3o de aposentadoria, mesmo que ainda n\u00e3o preenchido o lapso temporal para a frui\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio; ato de adjudica\u00e7\u00e3o na licita\u00e7\u00e3o quando j\u00e1 celebrado o respectivo contrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"edital de licita\u00e7\u00e3o na modalidade tomada de pre\u00e7os; atestado m\u00e9dico emitido por servidor p\u00fablico m\u00e9dico do trabalho.","id":7583397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edital de licita\u00e7\u00e3o na modalidade tomada de pre\u00e7os; atestado m\u00e9dico emitido por servidor p\u00fablico m\u00e9dico do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ato que declara a inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o; autoriza\u00e7\u00e3o para uso de bem p\u00fablico.","id":7583398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ato que declara a inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o; autoriza\u00e7\u00e3o para uso de bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o para porte de arma; ato que defere f\u00e9rias a servidor, ainda que este n\u00e3o tenha gozado de tais f\u00e9rias.","id":7583399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza\u00e7\u00e3o para porte de arma; ato que defere f\u00e9rias a servidor, ainda que este n\u00e3o tenha gozado de tais f\u00e9rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 direito do idoso expressamente previsto no texto constitucional:","provas":[{"id":50967,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2011-instituto-cidades-defensor-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - DPE AM - Defensor P\u00fablico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1544196,"hashId":"ee0729c88986b686e5907d2a7fea555f","enunciado":"<p>\u00c9 direito do idoso expressamente previsto no texto constitucional:<\/p>","resposta":5779969,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gratuidade dos transportes coletivos urbanos aos maiores de sessenta e cinco anos.","id":5779969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratuidade dos transportes coletivos urbanos aos maiores de sessenta e cinco anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prioridade no recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda.","id":5779970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prioridade no recebimento da restitui\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A veda\u00e7\u00e3o \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o do idoso nos planos de sa\u00fade pela cobran\u00e7a de valores diferenciados em raz\u00e3o da idade.","id":5779971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A veda\u00e7\u00e3o \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o do idoso nos planos de sa\u00fade pela cobran\u00e7a de valores diferenciados em raz\u00e3o da idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o em atividades culturais e de lazer mediante descontos de pelo menos 50% (cinq\u00fcenta por cento) nos ingressos para eventos art\u00edsticos, culturais e esportivos.","id":5779972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o em atividades culturais e de lazer mediante descontos de pelo menos 50% (cinq\u00fcenta por cento) nos ingressos para eventos art\u00edsticos, culturais e esportivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fato de o primeiro crit\u00e9rio de desempate em concurso p\u00fablico ser a idade, dando-se prefer\u00eancia ao candidato de idade mais elevada.","id":5779973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de o primeiro crit\u00e9rio de desempate em concurso p\u00fablico ser a idade, dando-se prefer\u00eancia ao candidato de idade mais elevada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1544196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Prefeito do Munic\u00edpio X est\u00e1 com d\u00favidas sobre dura\u00e7\u00e3o, prorroga\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de contratos administrativos. Decide ent\u00e3o consultar a Lei 8.666\/93, que possui uma s\u00e9rie de dispositivos sobre o assunto. Entre os dispositivos desta lei, est\u00e1 a previs\u00e3o de que:","provas":[{"id":23909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-externo-2a-etapa","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - TCM RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":808401,"hashId":"377ea323d0cbbe7c0180100ebb650b70","enunciado":"O Prefeito do Munic\u00edpio X est\u00e1 com d\u00favidas sobre\r\ndura\u00e7\u00e3o, prorroga\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de contratos\r\nadministrativos. Decide ent\u00e3o consultar a\r\nLei 8.666\/93, que possui uma s\u00e9rie de dispositivos\r\nsobre o assunto. Entre os dispositivos desta\r\nlei, est\u00e1 a previs\u00e3o de que:","resposta":2785856,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 cab\u00edvel modifica\u00e7\u00e3o unilateral, mas n\u00e3o rescis\u00e3o unilateral, pois a rescis\u00e3o s\u00f3 se d\u00e1 por m\u00fatuo acordo ou pela via judicial, assegurados o contradit\u00f3rio e ampla defesa do contratante","id":2785854,"corpo":"\u00e9 cab\u00edvel modifica\u00e7\u00e3o unilateral, mas n\u00e3o rescis\u00e3o\r\nunilateral, pois a rescis\u00e3o s\u00f3 se d\u00e1 por\r\nm\u00fatuo acordo ou pela via judicial, assegurados\r\no contradit\u00f3rio e ampla defesa do contratante","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prorroga\u00e7\u00e3o \u00e9 admitida nos prazos de conclus\u00e3o e de entrega, mas n\u00e3o no de in\u00edcio, hip\u00f3tese em que o contrato ser\u00e1 rescindido por culpa do contratado, sem direito a indeniza\u00e7\u00e3o","id":2785855,"corpo":"a prorroga\u00e7\u00e3o \u00e9 admitida nos prazos de conclus\u00e3o\r\ne de entrega, mas n\u00e3o no de in\u00edcio, hip\u00f3tese\r\nem que o contrato ser\u00e1 rescindido por\r\nculpa do contratado, sem direito a indeniza\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os contratos administrativos devem ser feitos por prazo certo, que, em regra, n\u00e3o deve ultrapassar o prazo de vig\u00eancia dos respectivos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios","id":2785856,"corpo":"os contratos administrativos devem ser feitos\r\npor prazo certo, que, em regra, n\u00e3o deve ultrapassar\r\no prazo de vig\u00eancia dos respectivos\r\ncr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o bilateral do contrato, assim como a unilateral, s\u00e3o poss\u00edveis, desde que preservado o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro, devendo ambas as altera\u00e7\u00f5es ser registradas por aditamento, e n\u00e3o por simples apostila","id":2785857,"corpo":"a altera\u00e7\u00e3o bilateral do contrato, assim como\r\na unilateral, s\u00e3o poss\u00edveis, desde que preservado\r\no equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro, devendo\r\nambas as altera\u00e7\u00f5es ser registradas por\r\naditamento, e n\u00e3o por simples apostila","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a possibilidade de rescis\u00e3o unilateral decorre da supremacia do interesse p\u00fablico e, por isso, independe de previs\u00e3o legal e de motiva\u00e7\u00e3o","id":2785858,"corpo":"a possibilidade de rescis\u00e3o unilateral decorre\r\nda supremacia do interesse p\u00fablico e, por isso,\r\nindepende de previs\u00e3o legal e de motiva\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335101,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/808401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as disposi\u00e7\u00f5es legais atinentes aos contratos administrativos, avalie as afirmativas abaixo e em seguida assinale a resposta correta. I. \u00c9 permitida \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a realiza\u00e7\u00e3o de contrato por tempo indeterminado. II. A administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode modificar unilateralmente o contrato, ainda que seja para melhor adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico. III. Constitui motivo para a rescis\u00e3o unilateral do contrato pela administra\u00e7\u00e3o, a subcontrata\u00e7\u00e3o total ou parcial do seu objeto, quando n\u00e3o admitida no edital e no contrato.","provas":[{"id":26203,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":26204,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":884645,"hashId":"63a3ae05e16caca417ee9f5ff9b3b75e","enunciado":"<p>Sobre as disposi\u00e7\u00f5es legais atinentes aos contratos administrativos, avalie as\r\nafirmativas abaixo e em seguida assinale a resposta correta.<\/p><p>\r\nI. \u00c9 permitida \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica a realiza\u00e7\u00e3o de contrato por tempo\r\nindeterminado.\r\n<\/p><p>II. A administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode modificar unilateralmente o contrato, ainda que\r\nseja para melhor adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico.\r\n<\/p><p>III. Constitui motivo para a rescis\u00e3o unilateral do contrato pela administra\u00e7\u00e3o, a\r\nsubcontrata\u00e7\u00e3o total ou parcial do seu objeto, quando n\u00e3o admitida no edital\r\ne no contrato.<\/p>","resposta":3089609,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta","id":3089607,"corpo":"somente I est\u00e1 correta","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta","id":3089608,"corpo":"somente II est\u00e1 correta","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta","id":3089609,"corpo":"somente III est\u00e1 correta","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II est\u00e3o corretas","id":3089610,"corpo":"somente I e II est\u00e3o corretas","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I e III est\u00e3o corretas","id":3089611,"corpo":"somente I e III est\u00e3o corretas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348500,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/884645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Estabelecimento Penal","id":18981}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o habeas corpus, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44327,"cargo":{"descricao":"Assessor de Estabelecimento Penal","id":18981},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2011-funpar-nc-ufpr-assessor-de-estabelecimento-penal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - DPE PR - Assessor de Estabelecimento Penal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:02:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1337108,"hashId":"1fd1eb47b16feaba9cd8128842a8d999","enunciado":"<p align=justify>Sobre o <i>habeas corpus<\/i>, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4891381,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser utilizado para impugnar decis\u00e3o da qual \u00e9 cab\u00edvel revis\u00e3o criminal.","id":4891380,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o pode ser utilizado para impugnar decis\u00e3o da qual \u00e9 cab\u00edvel revis\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tribunal de Justi\u00e7a ser\u00e1 competente para julgar habeas corpus impetrado contra ato do Promotor de Justi\u00e7a.","id":4891381,"corpo":"<p align=justify>O Tribunal de Justi\u00e7a ser\u00e1 competente para julgar <i>habeas corpus<\/i> impetrado contra ato do Promotor de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com os tribunais superiores, o habeas corpus ser\u00e1 conhecido quando houver oposi\u00e7\u00e3o do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao impetrante.","id":4891382,"corpo":"<p align=justify>De acordo com os tribunais superiores, o <i>habeas corpus<\/i> ser\u00e1 conhecido quando houver oposi\u00e7\u00e3o do paciente em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao impetrante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O assistente da acusa\u00e7\u00e3o tem legitimidade para recorrer da decis\u00e3o que concede habeas corpus.","id":4891383,"corpo":"<p align=justify>O assistente da acusa\u00e7\u00e3o tem legitimidade para recorrer da decis\u00e3o que concede <i>habeas corpus.<\/i><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente n\u00e3o poder\u00e1 ser impetrante, salvo quando possuir capacidade postulat\u00f3ria.","id":4891384,"corpo":"<p align=justify>O paciente n\u00e3o poder\u00e1 ser impetrante, salvo quando possuir capacidade postulat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406701,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415268,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1337108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Apoio \u00e0 Tecnologia","descricao":"FAT - Faculdade de Apoio \u00e0 Tecnologia","sigla":"FAT","oab":false,"id":849}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"","id":2897,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11870,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Companhia Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"","id":2897,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Faculdade de Apoio \u00e0 Tecnologia","descricao":"FAT - Faculdade de Apoio \u00e0 Tecnologia","sigla":"FAT","oab":false,"id":849},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"companhia-docas-de-sao-sebastiao-sp-2011-fat-advogado-junior","tipo":1,"nome":"FAT - Companhia Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - Advogado J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-14 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":456935,"hashId":"cfe5cb14e434783529aac000d6a4bdb3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1625554,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o inalien\u00e1veis, enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.","id":1625552,"corpo":"<p align=justify>Os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de\r\nuso especial s\u00e3o inalien\u00e1veis, enquanto\r\nconservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a\r\nlei determinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos dominicais podem ser alienados, observadas as exig\u00eancias da lei.","id":1625553,"corpo":"<p align=justify>Os bens p\u00fablicos dominicais podem ser\r\nalienados, observadas as exig\u00eancias da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o, sendo, portanto, prescrit\u00edveis e penhor\u00e1veis.","id":1625554,"corpo":"<p align=justify>Os bens p\u00fablicos est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o,\r\nsendo, portanto, prescrit\u00edveis e penhor\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso comum dos bens p\u00fablicos pode ser gratuito.","id":1625555,"corpo":"<p align=justify>O uso comum dos bens p\u00fablicos pode ser\r\ngratuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso comum dos bens p\u00fablicos pode ser retribu\u00eddo.","id":1625556,"corpo":"<p align=justify>O uso comum dos bens p\u00fablicos pode ser\r\nretribu\u00eddo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260920,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"},{"nome_clean":"Da Usucapi\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Usucapi\u00e3o","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406026,"slug":"direito-civil-da-usucapiao"}],"slug":"direito-civil\/456935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Estabelecimento Penal","id":18981}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a revis\u00e3o criminal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44327,"cargo":{"descricao":"Assessor de Estabelecimento Penal","id":18981},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Paran\u00e1","sigla":"DPE PR","id":2546,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pr-pr-2011-funpar-nc-ufpr-assessor-de-estabelecimento-penal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - DPE PR - Assessor de Estabelecimento Penal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1337152,"hashId":"5c0e4cdac89daa64e9e04e6018b8ee6e","enunciado":"<p align=justify>Sobre a revis\u00e3o criminal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4891598,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A revis\u00e3o criminal guarda natureza jur\u00eddica de recurso e visa a reforma da senten\u00e7a condenat\u00f3ria ou do ac\u00f3rd\u00e3o que a confirmou.","id":4891596,"corpo":"<p align=justify>A revis\u00e3o criminal guarda natureza jur\u00eddica de recurso e visa a reforma da senten\u00e7a condenat\u00f3ria ou do ac\u00f3rd\u00e3o que a\r\nconfirmou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A superveni\u00eancia de lei mais benigna, relacionada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de pena, constitui fundamento para revis\u00e3o criminal.","id":4891597,"corpo":"<p align=justify>A superveni\u00eancia de lei mais benigna, relacionada \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de pena, constitui fundamento para revis\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 inadmitida no Brasil a revis\u00e3o criminal pro societate.","id":4891598,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inadmitida no Brasil a revis\u00e3o criminal <i>pro societate<\/i>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe revis\u00e3o criminal de senten\u00e7a que aplica medida de seguran\u00e7a.","id":4891599,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe revis\u00e3o criminal de senten\u00e7a que aplica medida de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe revis\u00e3o criminal de senten\u00e7a cuja pena tenha sido objeto de indulto ou comuta\u00e7\u00e3o.","id":4891600,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o cabe revis\u00e3o criminal de senten\u00e7a cuja pena tenha sido objeto de indulto ou comuta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"nome_clean":"Revis\u00e3o Criminal","oab":true,"nome":"Revis\u00e3o Criminal","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406702,"slug":"direito-processual-penal-revisao-criminal"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":406702,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415276,"slug":"direito-processual-penal-hipoteses-de-cabimento"}],"slug":"direito-processual-penal\/1337152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto refere rela\u00e7\u00e3o de parasitismo entre as bact\u00e9rias do g\u00eanero Rhizobium e vegetais da fam\u00edlia das leguminosas.","provas":[{"id":11338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":435456,"hashId":"232cdc8dc72168291c4f55d0b70ce20c","enunciado":"<p align=justify>O texto refere rela\u00e7\u00e3o de parasitismo entre as bact\u00e9rias do\r\ng\u00eanero Rhizobium e vegetais da fam\u00edlia das leguminosas.<\/p>","resposta":1546017,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1546016,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1546017,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As bact\u00e9rias do g\u00eanero Rhizobium, fixadoras de nitrog\u00eanio, vivem dentro das ra\u00edzes de leguminosas onde formam n\u00f3dulos. Essas bact\u00e9rias absorvem o nitrog\u00eanio do ar e com ele sintetizam subst\u00e2ncias nitrogenadas, tamb\u00e9m utilizadas pela planta hospedeira. As leguminosas, em contrapartida, fornecem a\u00e7\u00facares e outros compostos org\u00e2nicos \u00e0s bact\u00e9rias existentes em seus n\u00f3dulos. Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":252184,"enunciado":"<P align=justify>As bact\u00e9rias do g\u00eanero Rhizobium, fixadoras de nitrog\u00eanio, vivem dentro das ra\u00edzes de leguminosas onde formam n\u00f3dulos. Essas bact\u00e9rias absorvem o nitrog\u00eanio do ar e com ele sintetizam subst\u00e2ncias nitrogenadas, tamb\u00e9m utilizadas pela planta hospedeira. As leguminosas, em contrapartida, fornecem a\u00e7\u00facares e outros compostos org\u00e2nicos \u00e0s bact\u00e9rias existentes em seus n\u00f3dulos. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":"biologia\/435456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos e garantias fundamentais da pessoa, \u00e9 INCORRETO afirmar-se que","provas":[{"id":63939,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ce-2011-uece-agente-penitenciario-policia-penal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-20 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1954046,"hashId":"54cc51c189ab901233a7760da79c8974","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos e garantias fundamentais da pessoa, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar-se que<\/p>","resposta":7565251,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":7565249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado o sigilo da fonte, quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","id":7565250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, sendo permitida apenas a de car\u00e1ter paramilitar.","id":7565251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, sendo permitida apenas a de car\u00e1ter paramilitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o tr\u00e2nsito em julgado.","id":7565252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as associa\u00e7\u00f5es s\u00f3 poder\u00e3o ser compulsoriamente dissolvidas ou ter suas atividades suspensas por decis\u00e3o judicial, exigindo-se, no primeiro caso, o tr\u00e2nsito em julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1954046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6757}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho muscular pode ser est\u00e1tico ou din\u00e2mico; neste, o suprimento de oxig\u00eanio, glicose e gorduras no m\u00fasculo \u00e9 deficiente e gera ac\u00famulo de \u00e1cido l\u00e1tico.","provas":[{"id":11459,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":6757},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":442431,"hashId":"edc0914604c0ec45cf259612d4ea3c9c","enunciado":"<p align=justify>O trabalho muscular pode ser est\u00e1tico ou din\u00e2mico; neste, o\r\nsuprimento de oxig\u00eanio, glicose e gorduras no m\u00fasculo \u00e9\r\ndeficiente e gera ac\u00famulo de \u00e1cido l\u00e1tico.<\/p>","resposta":1567227,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1567226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1567227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De maneira geral, a ergonomia pode ser classificada em ergonomia f\u00edsica, cognitiva e organizacional. Acerca da ergonomia e de sua aplicabilidade, julgue os itens seguintes.","id":255387,"enunciado":"<p align=justify>De maneira geral, a ergonomia pode ser classificada em ergonomia\r\nf\u00edsica, cognitiva e organizacional. Acerca da ergonomia e de sua\r\naplicabilidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/442431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Geodesia J\u00fanior","id":7035}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos levantamentos batim\u00e9tricos, as profundidades s\u00e3o de extrema import\u00e2ncia para que seja poss\u00edvel representar as","provas":[{"id":11971,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Geodesia J\u00fanior","id":7035},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-geodesia-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Geodesia J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":460838,"hashId":"a65eca6c11a38ff239c11ef053b11f66","enunciado":"<p align=justify>Nos levantamentos batim\u00e9tricos, as profundidades s\u00e3o de\r\nextrema import\u00e2ncia para que seja poss\u00edvel representar as<\/p>","resposta":1639687,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linhas isop\u00f3ricas","id":1639684,"corpo":"<p align=justify>linhas isop\u00f3ricas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linhas isogonais","id":1639685,"corpo":"<p align=justify>linhas isogonais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linhas isob\u00e1ricas","id":1639686,"corpo":"<p align=justify>linhas isob\u00e1ricas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linhas isob\u00e1ticas","id":1639687,"corpo":"<p align=justify>linhas isob\u00e1ticas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verticais dos pontos levantados","id":1639688,"corpo":"<p align=justify>verticais dos pontos levantados<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261785,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Marinha","oab":false,"nome":"Geologia Marinha","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402757,"slug":"geologia-geologia-marinha"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402769,"slug":"geologia-topografia"}],"slug":"geologia\/460838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo: I. Para candidatar-se ao cargo de Presidente da Rep\u00fablica, o Governador de Estado ou do Distrito Federal dever\u00e1 renunciar ao respectivo mandato em at\u00e9 seis meses antes do pleito. II. Os candidatos \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Governadoria de Estado ou Distrito Federal e \u00e0 Prefeitura devem licenciar-se do respectivo cargo imediatamente ap\u00f3s a data da oficializa\u00e7\u00e3o da candidatura em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. III. Aos Deputados Estaduais, Deputados Federais e Senadores n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a ren\u00fancia ao respectivo mandato na hip\u00f3tese de candidatura a Presidente da Rep\u00fablica, Governador de Estado ou do Distrito Federal. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":52642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2011-pontua-concursos-tecnico-judiciario-area-administrativa-prova-branca","tipo":1,"nome":"Pontua Concursos - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1652997,"hashId":"94ec13575c925b1623eb367c55010663","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para candidatar-se ao cargo de Presidente da Rep\u00fablica, o Governador de Estado ou do Distrito Federal dever\u00e1 renunciar ao respectivo mandato em at\u00e9 seis meses antes do pleito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os candidatos \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Governadoria de Estado ou Distrito Federal e \u00e0 Prefeitura devem licenciar-se do respectivo cargo imediatamente ap\u00f3s a data da oficializa\u00e7\u00e3o da candidatura em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aos Deputados Estaduais, Deputados Federais e Senadores n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria a ren\u00fancia ao respectivo mandato na hip\u00f3tese de candidatura a Presidente da Rep\u00fablica, Governador de Estado ou do Distrito Federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETO(S)<\/strong>:<\/p>","resposta":6228926,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I.","id":6228924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item III.","id":6228925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III.","id":6228926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III.","id":6228927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1652997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O deputado estadual WW apresenta projeto de lei determinando que os cidad\u00e3os locais sejam compelidos a integrar associa\u00e7\u00f5es locais, visando organizar a sociedade civil nos seus pleitos vinculados ao exerc\u00edcio da cidadania.O referido projeto \u00e9 submetido \u00e0 analise do corpo t\u00e9cnico da Assembleia Estadual cuja conclus\u00e3o afirma que:","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"},{"id":62162,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Contador - 2011"},{"id":62200,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-economista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1919635,"hashId":"9e7e42d1e5a035b65f700cbcdb8608bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O deputado estadual WW apresenta projeto de lei determinando que os cidad\u00e3os locais sejam compelidos a integrar associa\u00e7\u00f5es locais, visando organizar a sociedade civil nos seus pleitos vinculados ao exerc\u00edcio da cidadania.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O referido projeto \u00e9 submetido \u00e0 analise do corpo t\u00e9cnico da Assembleia Estadual cuja conclus\u00e3o afirma que:<\/p>","resposta":7412832,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o projeto \u00e9 constitucional por pretender organizar a atua\u00e7\u00e3o da sociedade civil.","id":7412828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o projeto \u00e9 constitucional por pretender organizar a atua\u00e7\u00e3o da sociedade civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depende de modifica\u00e7\u00f5es para organizar esse dever de associa\u00e7\u00e3o por munic\u00edpios.","id":7412829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende de modifica\u00e7\u00f5es para organizar esse dever de associa\u00e7\u00e3o por munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"essa imposi\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ocorrer pois \u00e9 de compet\u00eancia federal.","id":7412830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">essa imposi\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ocorrer pois \u00e9 de compet\u00eancia federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendo em vista o peculiar interesse dos cidad\u00e3os, a compet\u00eancia pertence aos munic\u00edpios.","id":7412831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendo em vista o peculiar interesse dos cidad\u00e3os, a compet\u00eancia pertence aos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incide inconstitucionalidade, pois n\u00e3o se pode compelir as pessoas a se associarem.","id":7412832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incide inconstitucionalidade, pois n\u00e3o se pode compelir as pessoas a se associarem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50967,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2011-instituto-cidades-defensor-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - DPE AM - Defensor P\u00fablico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1543922,"hashId":"abb02f1cf6a3ebbb274b1b11d9db09c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5778671,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos deve sempre ser precedida de licita\u00e7\u00e3o, nas modalidades concorr\u00eancia ou tomada de pre\u00e7os.","id":5778670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos deve sempre ser precedida de licita\u00e7\u00e3o, nas modalidades concorr\u00eancia ou tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O edital de licita\u00e7\u00e3o para concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos poder\u00e1 prever a invers\u00e3o da ordem das fases de habilita\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":5778671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O edital de licita\u00e7\u00e3o para concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos poder\u00e1 prever a invers\u00e3o da ordem das fases de habilita\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma permiss\u00e3o de uso, sempre condicionada \u00e0 previa licita\u00e7\u00e3o.","id":5778672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma permiss\u00e3o de uso, sempre condicionada \u00e0 previa licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9, em sentido estrito, o contrato administrativo onde pode haver execu\u00e7\u00e3o direta pela Administra\u00e7\u00e3o ou pelos particulares contratados.","id":5778673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9, em sentido estrito, o contrato administrativo onde pode haver execu\u00e7\u00e3o direta pela Administra\u00e7\u00e3o ou pelos particulares contratados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser realizada em benef\u00edcio de particulares, mas somente em benef\u00edcio dos entes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta de cada ente federativo ou de um ente diferente do ente outorgante da concess\u00e3o.","id":5778674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o pode ser realizada em benef\u00edcio de particulares, mas somente em benef\u00edcio dos entes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta de cada ente federativo ou de um ente diferente do ente outorgante da concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Invers\u00e3o de fases","oab":true,"nome":"Invers\u00e3o de fases","pai":408338,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404394,"slug":"direito-administrativo-inversao-de-fases"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o e contrato dos servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o e contrato dos servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408338,"slug":"direito-administrativo-licitacao-e-contrato-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1543922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme preceitua o Par\u00e1grafo \u00danico do art. 41 da Lei 7.210\/84 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP), dentre os direitos contidos nas op\u00e7\u00f5es abaixo, o \u00fanico que poder\u00e1 ser suspenso ou restringido mediante ato motivado do diretor do estabelecimento penal \u00e9 o(a)","provas":[{"id":63939,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ce-2011-uece-agente-penitenciario-policia-penal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1954141,"hashId":"eb328ad6ba1320524d71f3dd4d9ea5ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme preceitua o Par\u00e1grafo \u00danico do art. 41 da Lei 7.210\/84 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP), dentre os direitos contidos nas op\u00e7\u00f5es abaixo, o \u00fanico que poder\u00e1 ser suspenso ou restringido mediante ato motivado do diretor do estabelecimento penal \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":7565603,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chamamento nominal.","id":7565602,"corpo":"<p>chamamento nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"visita do c\u00f4njuge, da companheira, de parentes e amigos em dias determinados.","id":7565603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">visita do c\u00f4njuge, da companheira, de parentes e amigos em dias determinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"audi\u00eancia especial com o diretor do estabelecimento.","id":7565604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">audi\u00eancia especial com o diretor do estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrevista pessoal e reservada com o advogado.","id":7565605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrevista pessoal e reservada com o advogado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Disciplina","oab":true,"nome":"Da Disciplina","pai":411021,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411024,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-disciplina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":52816,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-por-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598011,"hashId":"e6aac13ffe52e8a97b51a997800bf76b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5997063,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o dispondo a lei em contr\u00e1rio, consideram-se bens dominicais os bens pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico a que se tenha dado estrutura de direito privado.","id":5997063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o dispondo a lei em contr\u00e1rio, consideram-se bens dominicais os bens pertencentes \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico a que se tenha dado estrutura de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico conclu\u00eddo pelo representante em conflito de interesses com o representado, se tal fato era ou devia ser do conhecimento de quem com aquele tratou. Segundo o C\u00f3digo Civil, o prazo de decad\u00eancia para pleitear-se tal anula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1 ano a contar da conclus\u00e3o do neg\u00f3cio ou da cessa\u00e7\u00e3o da incapacidade.","id":5997064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico conclu\u00eddo pelo representante em conflito de interesses com o representado, se tal fato era ou devia ser do conhecimento de quem com aquele tratou. Segundo o C\u00f3digo Civil, o prazo de decad\u00eancia para pleitear-se tal anula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1 ano a contar da conclus\u00e3o do neg\u00f3cio ou da cessa\u00e7\u00e3o da incapacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico em que o representante, no seu interesse ou por conta de outrem, celebrar consigo mesmo.","id":5997065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nulo o neg\u00f3cio jur\u00eddico em que o representante, no seu interesse ou por conta de outrem, celebrar consigo mesmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A incapacidade relativa de uma das partes, em regra, pode ser invocada pela outra em benef\u00edcio pr\u00f3prio, aproveitando aos cointeressados capazes.","id":5997066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incapacidade relativa de uma das partes, em regra, pode ser invocada pela outra em benef\u00edcio pr\u00f3prio, aproveitando aos cointeressados capazes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"nome_clean":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","oab":true,"nome":"Dos Bens P\u00fablicos (Art. 98 ao 103)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405889,"slug":"direito-civil-dos-bens-publicos-art-98-ao-103"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Bens P\u00fablicos (Art. 99 ao 103)","pai":405889,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415398,"slug":"direito-civil-classificacao-dos-bens-publicos-art-99-ao-103"},{"nome_clean":"Bens Dominicais","oab":false,"nome":"Bens Dominicais","pai":415398,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415401,"slug":"direito-civil-bens-dominicais"}],"slug":"direito-civil\/1598011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O figura entre os objetivos organizacionais da seguridade social previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica:","provas":[{"id":52833,"cargo":{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2011-ieses-titular-de-registros-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Registros Notariais e Registrais - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598261,"hashId":"de1fd17ff3d883adad4745a21ebc5d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>figura entre os objetivos organizacionais da seguridade social previstos na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica:<\/p>","resposta":5998105,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o quadripartite, com participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, dos empregadores, dos aposentados e do Governo nos \u00f3rg\u00e3os colegiados.","id":5998102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o quadripartite, com participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, dos empregadores, dos aposentados e do Governo nos \u00f3rg\u00e3os colegiados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade da cobertura e do atendimento.","id":5998103,"corpo":"<p>Universalidade da cobertura e do atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os.","id":5998104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Unidade da base de financiamento.","id":5998105,"corpo":"<p>Unidade da base de financiamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/1598261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, N\u00c3O representa cargo privativo de brasileiro nato:","provas":[{"id":52833,"cargo":{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2011-ieses-titular-de-registros-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Registros Notariais e Registrais - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598269,"hashId":"991af9a5d8863f5e6e31f1afb2c33086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, <strong>N\u00c3O <\/strong>representa cargo privativo de brasileiro nato:<\/p>","resposta":5998137,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":5998134,"corpo":"<p>Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oficial das for\u00e7as armadas.","id":5998135,"corpo":"<p>Oficial das for\u00e7as armadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cargos da carreira diplom\u00e1tica.","id":5998136,"corpo":"<p>Cargos da carreira diplom\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vereador.","id":5998137,"corpo":"<p>Vereador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"}],"slug":"direito-constitucional\/1598269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que parte das administra\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, respons\u00e1vel por atividades essenciais ao funcionamento do Estado, e exercidas por servidores de carreiras espec\u00edficas, ter\u00e3o recursos priorit\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades e atuar\u00e3o de forma integrada, inclusive com o compartilhamento de cadastros e de informa\u00e7\u00f5es, na forma da lei ou conv\u00eanio?","provas":[{"id":52845,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598668,"hashId":"61564284ad9db5b2ae071f79dff32e02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que parte das administra\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, respons\u00e1vel por atividades essenciais ao funcionamento do Estado, e exercidas por servidores de carreiras espec\u00edficas, ter\u00e3o recursos priorit\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de suas atividades e atuar\u00e3o de forma integrada, inclusive com o compartilhamento de cadastros e de informa\u00e7\u00f5es, na forma da lei ou conv\u00eanio?<\/p>","resposta":5999894,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tribut\u00e1ria","id":5999894,"corpo":"<p>tribut\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defesa","id":5999895,"corpo":"<p>defesa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transportes","id":5999896,"corpo":"<p>transportes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"social","id":5999897,"corpo":"<p>social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"administracao-publica\/1598668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Advogado","id":21205}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 abuso de personalidade jur\u00eddica quando os atos destinados \u00e0 sua representa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, editados sob a apar\u00eancia da legalidade da forma, exorbitam os interesses da pessoa jur\u00eddica e atingem resultados que, ao mesmo tempo em que a prejudicam, produzem, ilicitamente, benef\u00edcios ou vantagens diretas ou indiretas aos seus s\u00f3cios ou administradores.","provas":[{"id":52886,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Advogado","id":21205},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-advogado-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1600418,"hashId":"30832299034a4f25ff90d2903b5ba577","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 abuso de personalidade jur\u00eddica quando os atos destinados \u00e0 sua representa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o, editados sob a apar\u00eancia da legalidade da forma, exorbitam os interesses da pessoa jur\u00eddica e atingem resultados que, ao mesmo tempo em que a prejudicam, produzem, ilicitamente, benef\u00edcios ou vantagens diretas ou indiretas aos seus s\u00f3cios ou administradores.<\/p>","resposta":6007155,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6007155,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6007156,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, aplica\u00e7\u00e3o da lei no tempo, personalidade, doa\u00e7\u00e3o e nulidade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, pessoas jur\u00eddicas e abuso de direito.","id":443178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, acerca de extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, aplica\u00e7\u00e3o da lei no tempo, personalidade, doa\u00e7\u00e3o e nulidade dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos, pessoas jur\u00eddicas e abuso de direito.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"nome_clean":"Direitos da personalidade da pessoa jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Direitos da personalidade da pessoa jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424860,"slug":"direito-civil-direitos-da-personalidade-da-pessoa-juridica"}],"slug":"direito-civil\/1600418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Advogado","id":21205}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Decis\u00e3o proferida pelo STF em sede de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, considerando-se as peculiaridades do instituto.","provas":[{"id":52886,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Advogado","id":21205},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-advogado-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1600528,"hashId":"cdc1e6e37d426b5578a3e29f91f5714e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Decis\u00e3o proferida pelo STF em sede de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental pode ser objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, considerando-se as peculiaridades do instituto.<\/p>","resposta":6007556,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6007555,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6007556,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle de constitucionalidade no sistema brasileiro, julgue os itens subsequentes.","id":443205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do controle de constitucionalidade no sistema brasileiro, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","oab":true,"nome":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407764,"slug":"direito-constitucional-arguicao-de-descumprimento-de-preceito-fundamental-adpf"},{"nome_clean":"Efeitos da decis\u00e3o","oab":true,"nome":"Efeitos da decis\u00e3o","pai":407764,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407773,"slug":"direito-constitucional-efeitos-da-decisao"}],"slug":"direito-constitucional\/1600528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Descendo o rio Negro, no Amazonas, o contraste da frondosa copa de uma \u00e1rvore, muito acima das outras, ati\u00e7a a ir ao seu encontro. (in\u00edcio do texto) Na fala dos autores, o trecho grifado significa:","provas":[{"id":11282,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2011-fcc-escriturario","tipo":1,"nome":"FCC - BB - Escritur\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":431017,"hashId":"fb937e4f19ee1afa85311be2c0da0217","enunciado":"<P align=justify><EM>Descendo o rio Negro, no Amazonas, o contraste da frondosa copa de uma \u00e1rvore, muito acima das outras, <U>ati\u00e7a a ir ao seu encontro<\/U><\/EM>. (in\u00edcio do texto) <\/P>\r\n<P align=justify>Na fala dos autores, o trecho grifado significa:<\/P>","resposta":1533578,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostra nossa dire\u00e7\u00e3o na floresta.","id":1533574,"corpo":"<p align=justify>mostra nossa dire\u00e7\u00e3o na floresta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impede que nos aproximemos dela.","id":1533575,"corpo":"<p align=justify>impede que nos aproximemos dela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tenta nos afastar dali.","id":1533576,"corpo":"<p align=justify>tenta nos afastar dali.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos inspira certo medo.","id":1533577,"corpo":"<p align=justify>nos inspira certo medo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desperta nossa curiosidade.","id":1533578,"corpo":"<p align=justify>desperta nossa curiosidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 13 baseiam-se no texto seguinte. ","id":250297,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 7 a 13 baseiam-se no texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11282\/5.gif><\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/431017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, consoante mandamento constitucional, obedece ao regime do denominado \u201cteto\u201d que, para efeito dos servidores municipais, tem por refer\u00eancia, o subs\u00eddio do(a):","provas":[{"id":37826,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2011-cepeurj-procurador","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Procurador - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1088698,"hashId":"0fe0c4ff609255a0b8d5bbdd17cf3a23","enunciado":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos, consoante mandamento\r\nconstitucional, obedece ao regime do denominado \u201cteto\u201d\r\nque, para efeito dos servidores municipais, tem por refer\u00eancia, o\r\nsubs\u00eddio do(a):<\/p>","resposta":3840898,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governador","id":3840896,"corpo":"<p align=justify>Governador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presidente","id":3840897,"corpo":"<p align=justify>Presidente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prefeito","id":3840898,"corpo":"<p align=justify>Prefeito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ministro","id":3840899,"corpo":"<p align=justify>Ministro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desembargador","id":3840900,"corpo":"<p align=justify>Desembargador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384065,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1088698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na jurisprud\u00eancia do STJ e na doutrina, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos institutos da posse e dos direitos reais.","provas":[{"id":40813,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2011-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PB - Juiz Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209335,"hashId":"639a12b64e90f4fb3cea8ac070d086c9","enunciado":"<p align=justify>Com base na jurisprud\u00eancia do STJ e na doutrina, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta acerca dos institutos da posse e dos direitos reais.<\/p>","resposta":4355009,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A confus\u00e3o n\u00e3o extingue a hipoteca, pois a garantia pode incidir em bem pr\u00f3prio.","id":4355005,"corpo":"<p align=justify>A confus\u00e3o n\u00e3o extingue a hipoteca, pois a garantia pode\r\nincidir em bem pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um particular que ocupar, de boa-f\u00e9, lotes localizados em terras p\u00fablicas ter\u00e1 direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelas benfeitorias necess\u00e1rias e \u00fateis, sob pena de reten\u00e7\u00e3o.","id":4355006,"corpo":"<p align=justify>Um particular que ocupar, de boa-f\u00e9, lotes localizados em\r\nterras p\u00fablicas ter\u00e1 direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelas benfeitorias\r\nnecess\u00e1rias e \u00fateis, sob pena de reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O penhor convencional, que s\u00f3 pode decorrer de ato entre vivos, exige que as partes acordem sobre o valor e as condi\u00e7\u00f5es de pagamento.","id":4355007,"corpo":"<p align=justify>O penhor convencional, que s\u00f3 pode decorrer de ato entre\r\nvivos, exige que as partes acordem sobre o valor e as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito real de uso \u00e9 institu\u00eddo pelas mesmas modalidades do usufruto e, tal como este, pode ser cedido a t\u00edtulo gratuito.","id":4355008,"corpo":"<p align=justify>O direito real de uso \u00e9 institu\u00eddo pelas mesmas modalidades do\r\nusufruto e, tal como este, pode ser cedido a t\u00edtulo gratuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ren\u00fancia ao usufruto n\u00e3o alcan\u00e7a o direito real de habita\u00e7\u00e3o, que decorre de lei e se destina a proteger o c\u00f4njuge sobrevivente, mantendo-o no im\u00f3vel destinado \u00e0 resid\u00eancia da fam\u00edlia.","id":4355009,"corpo":"<p align=justify>A ren\u00fancia ao usufruto n\u00e3o alcan\u00e7a o direito real de habita\u00e7\u00e3o,\r\nque decorre de lei e se destina a proteger o c\u00f4njuge\r\nsobrevivente, mantendo-o no im\u00f3vel destinado \u00e0 resid\u00eancia\r\nda fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"},{"nome_clean":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406052,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-gozo-ou-fruicao"},{"nome_clean":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","oab":true,"nome":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406077,"slug":"direito-civil-usufruto-art-1-390-ao-1-411"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Usufruto (Art. 1.410 ao 1.411)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Usufruto (Art. 1.410 ao 1.411)","pai":406077,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406081,"slug":"direito-civil-extincao-do-usufruto-art-1-410-ao-1-411"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1209335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que decis\u00e3o do conselho de justi\u00e7a substitua a pena privativa de liberdade imposta na senten\u00e7a condenat\u00f3ria por tratamento ambulatorial, n\u00e3o obstante o r\u00e9u ter permanecido preso por sessenta dias e cumprido integralmente a pena anteriormente fixada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 incab\u00edvel a decis\u00e3o do conselho de justi\u00e7a, mesmo diante de incontest\u00e1vel demonstra\u00e7\u00e3o da periculosidade do r\u00e9u.","provas":[{"id":11133,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421826,"hashId":"6a340ad17a658bb7dba0e5606dffb6ec","enunciado":"<p align=justify>Considere que decis\u00e3o do conselho de justi\u00e7a substitua a\r\npena privativa de liberdade imposta na senten\u00e7a\r\ncondenat\u00f3ria por tratamento ambulatorial, n\u00e3o obstante o\r\nr\u00e9u ter permanecido preso por sessenta dias e cumprido\r\nintegralmente a pena anteriormente fixada. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 incab\u00edvel a decis\u00e3o do conselho de justi\u00e7a, mesmo diante\r\nde incontest\u00e1vel demonstra\u00e7\u00e3o da periculosidade do r\u00e9u.<\/p>","resposta":1509450,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal militar, julgue os itens de 66 a 70 \u00e0 luz do C\u00f3digo Penal Militar (CPM).","id":246990,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal militar, julgue os itens de 66 a 70 \u00e0 luz\r\ndo C\u00f3digo Penal Militar (CPM).<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403349,"slug":"direito-processual-penal-militar-da-execucao"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/421826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho J\u00fanior","id":7153}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segurado da Previd\u00eancia Social que sofreu acidente do trabalho tem garantida, por determinado per\u00edodo de tempo, a manuten\u00e7\u00e3o do seu contrato de trabalho ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, independente da percep\u00e7\u00e3o de outro benef\u00edcio. Esse per\u00edodo de tempo e os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, na ordem aqui apresentada, s\u00e3o:","provas":[{"id":12407,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho J\u00fanior","id":7153},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":472643,"hashId":"52d763fd4a0cfa31d42fb284d09e9bd9","enunciado":"<p align=justify>O segurado da Previd\u00eancia Social que sofreu acidente\r\ndo trabalho tem garantida, por determinado per\u00edodo de\r\ntempo, a manuten\u00e7\u00e3o do seu contrato de trabalho ap\u00f3s\r\na cessa\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio, independente da\r\npercep\u00e7\u00e3o de outro benef\u00edcio. Esse per\u00edodo de tempo e\r\nos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios, na ordem aqui apresentada,\r\ns\u00e3o:<\/p>","resposta":1696896,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 meses, aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio e aux\u00edlio acidente.","id":1696894,"corpo":"<p align=justify>10 meses, aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio e aux\u00edlio acidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 meses, aux\u00edlio acidente e aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio.","id":1696895,"corpo":"<p align=justify>10 meses, aux\u00edlio acidente e aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 meses, aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio e aux\u00edlio acidente.","id":1696896,"corpo":"<p align=justify>12 meses, aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio e aux\u00edlio acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 meses, aux\u00edlio acidente, aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio.","id":1696897,"corpo":"<p align=justify>12 meses, aux\u00edlio acidente, aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 meses, aux\u00edlio acidente, aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio.","id":1696898,"corpo":"<p align=justify>18 meses, aux\u00edlio acidente, aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264459,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Aux\u00edlio-Acidente","oab":true,"nome":"Aux\u00edlio-Acidente","pai":407022,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407027,"slug":"direito-previdenciario-auxilio-acidente"}],"slug":"direito-previdenciario\/472643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8784},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8785},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8786}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que ocorra uma redu\u00e7\u00e3o de 50% da concentra\u00e7\u00e3o inicial nessa rea\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio um volume inicial de 20L","provas":[{"id":15794,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15795,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8784},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Gest\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15796,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8785},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-ambiental-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15797,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8785},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15798,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8786},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"},{"id":15799,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":8786},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-vigilancia-em-saude-area-engenheiro-quimico-atuacao-vigilancia-sanitaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Especialista em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":566198,"hashId":"71465fcf268413a4ae1e082bedabe30c","enunciado":"<p align=justify>Para que ocorra uma redu\u00e7\u00e3o de 50% da concentra\u00e7\u00e3o inicial\r\nnessa rea\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio um volume inicial de 20L<\/p>","resposta":2013114,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2013113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2013114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":284782,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15794\/19.gif><\/P>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Cin\u00e9tica e C\u00e1lculo de Reatores","oab":false,"nome":"Cin\u00e9tica e C\u00e1lculo de Reatores","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402738,"slug":"engenharia-quimica-cinetica-e-calculo-de-reatores"}],"slug":"engenharia-quimica\/566198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os arquivos, no Windows, representam os locais onde se armazenam os documentos, e as pastas s\u00e3o os documentos propriamente ditos.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434157,"hashId":"857bd0fd1a7e21c33173f91950d9f12f","enunciado":"<p align=justify>Os arquivos, no Windows, representam os locais onde se\r\narmazenam os documentos, e as pastas s\u00e3o os documentos\r\npropriamente ditos.<\/p>","resposta":1543419,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas de arquivos e c\u00f3pia de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":251798,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de sistemas de arquivos e c\u00f3pia de seguran\u00e7a, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/434157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":6719}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico dos direitos e das garantias fundamentais vigente em nosso pa\u00eds em decorr\u00eancia de dispositivos normativos e do atual pensamento jurisprudencial n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com qual das alternativas a seguir?","provas":[{"id":11368,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o","id":6719},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-direito-e-legislacao","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Direito e Legisla\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":437399,"hashId":"4e4cab1056fcfdf4ace86096dbceac7f","enunciado":"<p align=justify>O regime jur\u00eddico dos direitos e das garantias fundamentais\r\nvigente em nosso pa\u00eds em decorr\u00eancia de dispositivos\r\nnormativos e do atual pensamento jurisprudencial n\u00e3o \u00e9\r\ncompat\u00edvel com qual das alternativas a seguir?<\/p>","resposta":1550792,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que forem aprovados, em cada Casa do Congresso Nacional, em 2 turnos, por 3\/5 dos votos, ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","id":1550791,"corpo":"<p align=justify>Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos\r\nhumanos que forem aprovados, em cada Casa do\r\nCongresso Nacional, em 2 turnos, por 3\/5 dos votos,\r\nser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A busca domiciliar, a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e a pris\u00e3o podem ser decretadas pelas Comiss\u00f5es Parlamentares de Inqu\u00e9rito visto que, por determina\u00e7\u00e3o constitucional, essas Comiss\u00f5es possuem os mesmos poderes de investiga\u00e7\u00e3o das autoridades judiciais.","id":1550792,"corpo":"<p align=justify>A busca domiciliar, a intercepta\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica e a pris\u00e3o\r\npodem ser decretadas pelas Comiss\u00f5es Parlamentares\r\nde Inqu\u00e9rito visto que, por determina\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional, essas Comiss\u00f5es possuem os mesmos\r\npoderes de investiga\u00e7\u00e3o das autoridades judiciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quebra do sigilo de dados fiscais e banc\u00e1rios, se necess\u00e1ria para uma investiga\u00e7\u00e3o judicial ou parlamentar, pode ser decretada por uma autoridade judicial ou por uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.","id":1550793,"corpo":"<p align=justify>A quebra do sigilo de dados fiscais e banc\u00e1rios, se\r\nnecess\u00e1ria para uma investiga\u00e7\u00e3o judicial ou\r\nparlamentar, pode ser decretada por uma autoridade\r\njudicial ou por uma Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A restri\u00e7\u00e3o de um direito fundamental pode se dar em tr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o apresenta uma restri\u00e7\u00e3o abstrata; a Constitui\u00e7\u00e3o autoriza que a lei estabele\u00e7a uma restri\u00e7\u00e3o abstrata; a colis\u00e3o de um direito fundamental com outro direito fundamental, no mundo f\u00e1tico, implicando uma restri\u00e7\u00e3o concreta.","id":1550794,"corpo":"<p align=justify>A restri\u00e7\u00e3o de um direito fundamental pode se dar em\r\ntr\u00eas situa\u00e7\u00f5es: a pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o apresenta uma\r\nrestri\u00e7\u00e3o abstrata; a Constitui\u00e7\u00e3o autoriza que a lei\r\nestabele\u00e7a uma restri\u00e7\u00e3o abstrata; a colis\u00e3o de um\r\ndireito fundamental com outro direito fundamental, no\r\nmundo f\u00e1tico, implicando uma restri\u00e7\u00e3o concreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de an\u00e1lise e de solu\u00e7\u00e3o judicial conhecida como princ\u00edpio da proporcionalidade exige tr\u00eas ju\u00edzos: ju\u00edzo da adequa\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo da necessidade e ju\u00edzo da proporcionalidade em sentido estrito.","id":1550795,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de an\u00e1lise e de solu\u00e7\u00e3o judicial conhecida\r\ncomo princ\u00edpio da proporcionalidade exige tr\u00eas ju\u00edzos:\r\nju\u00edzo da adequa\u00e7\u00e3o, ju\u00edzo da necessidade e ju\u00edzo da\r\nproporcionalidade em sentido estrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252874,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/437399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es definitivas das ag\u00eancias, em regra, n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de aprecia\u00e7\u00e3o por outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":11426,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":6739},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":439823,"hashId":"0b010ce404b9ebfd439b0b9ea7858a52","enunciado":"<p align=justify>As decis\u00f5es definitivas das ag\u00eancias, em regra, n\u00e3o s\u00e3o\r\npass\u00edveis de aprecia\u00e7\u00e3o por outros \u00f3rg\u00e3os ou entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":1560471,"anulada":false,"rotulo":175,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1560471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1560472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do programa nacional de desestatiza\u00e7\u00e3o e das ag\u00eancias reguladoras.","id":254431,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do programa nacional de\r\ndesestatiza\u00e7\u00e3o e das ag\u00eancias reguladoras.<\/p>","rotulo":174,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 174 a 176"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"}],"slug":"direito-administrativo\/439823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":6838}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A\u00e7\u00e3o popular ajuizada por um Senador da Rep\u00fablica, visando a anular ato praticado pelo Presidente de uma empresa p\u00fablica federal, a qual ser\u00e1 processada e julgada pelo","provas":[{"id":11583,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":6838},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-juridico-ingles-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2011"},{"id":11584,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":6838},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-juridico-espanhol","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":448566,"hashId":"c9f2ace657652f13108409f4f5dd46a4","enunciado":"<p align=justify>A\u00e7\u00e3o popular ajuizada por um Senador da Rep\u00fablica, visando\r\na anular ato praticado pelo Presidente de uma empresa\r\np\u00fablica federal, a qual ser\u00e1 processada e julgada pelo<\/p>","resposta":1584765,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"STF","id":1584761,"corpo":"<p align=justify>STF<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"STJ","id":1584762,"corpo":"<p align=justify>STJ<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TRF","id":1584763,"corpo":"<p align=justify>TRF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TJ","id":1584764,"corpo":"<p align=justify>TJ<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Juiz Federal de 1\u00aa inst\u00e2ncia","id":1584765,"corpo":"<p align=justify>Juiz Federal de 1\u00aa inst\u00e2ncia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256965,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3695,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-competencia"}],"slug":"direito-constitucional\/448566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concess\u00e3o e a permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o formas de descentraliza\u00e7\u00e3o delegada. Sobre os contratos de concess\u00e3o, considere as afirmativas abaixo. I - A concess\u00e3o \u00e9 um exemplo cl\u00e1ssico de contrato de transfer\u00eancia de titularidade. II - Os contratos de concess\u00e3o s\u00e3o caracterizados pela mutabilidade de cl\u00e1usulas. III - Os contratos de concess\u00e3o s\u00e3o assinados mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":11596,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2011"},{"id":11597,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Financiadora de Estudos e Projetos","sigla":"FINEP","id":2498,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"finep-2011-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FINEP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":448798,"hashId":"9709e6011769f66aeee066ad5d22ae9e","enunciado":"<P align=justify>A concess\u00e3o e a permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o formas de descentraliza\u00e7\u00e3o delegada. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre os contratos de concess\u00e3o, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - A concess\u00e3o \u00e9 um exemplo cl\u00e1ssico de contrato de transfer\u00eancia de titularidade. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Os contratos de concess\u00e3o s\u00e3o caracterizados pela mutabilidade de cl\u00e1usulas. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Os contratos de concess\u00e3o s\u00e3o assinados mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1585917,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1585916,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1585917,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1585918,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1585919,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1585920,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257063,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408336,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/448798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos Direitos e Deveres Individuais e Coletivos, o direito adquirido","provas":[{"id":11799,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":454369,"hashId":"1a44c0acbc47231109ccc91eb460029f","enunciado":"<p align=justify>No tocante aos Direitos e Deveres Individuais e Coletivos,\r\no direito adquirido<\/p>","resposta":1613303,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 a expectativa de direito.","id":1613301,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a expectativa de direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 a situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica consumada independentemente de previs\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o.","id":1613302,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a situa\u00e7\u00e3o f\u00e1tica consumada independentemente\r\nde previs\u00e3o na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emana diretamente da lei em favor de um titular.","id":1613303,"corpo":"<p align=justify>emana diretamente da lei em favor de um titular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 o direito que j\u00e1 se integrou ao patrim\u00f4nio e que j\u00e1 foi exercido.","id":1613304,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o direito que j\u00e1 se integrou ao patrim\u00f4nio e que j\u00e1\r\nfoi exercido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 o ato jur\u00eddico stricto sensu.","id":1613305,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o ato jur\u00eddico stricto sensu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260287,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/454369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada lei estadual que exclui do regime de previd\u00eancia pr\u00f3prio do Estado filhos ileg\u00edtimos de servidores p\u00fablicos \u00e9 objeto de A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade pelo governador do Estado. Na hip\u00f3tese:","provas":[{"id":11828,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Rio de Janeiro","sigla":"INVESTERIO","id":1792,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"investerio-rj-2011-funrio-advogado","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INVESTERIO - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":455912,"hashId":"347ec3b1f61dd07a0fb1437ff043f7be","enunciado":"<p align=justify>Determinada lei estadual que exclui do regime de previd\u00eancia\r\npr\u00f3prio do Estado filhos ileg\u00edtimos de servidores p\u00fablicos \u00e9\r\nobjeto de A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade pelo governador\r\ndo Estado. Na hip\u00f3tese:<\/p>","resposta":1620812,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal, uma vez preenchidos seus requisitos: par\u00e2metro, objeto e legitimidade;","id":1620812,"corpo":"<p align=justify>deve ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal, uma vez\r\npreenchidos seus requisitos: par\u00e2metro, objeto e legitimidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal como ADPF (Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental), uma vez que se trata de lei n\u00e3o sujeita a controle via ADI;","id":1620813,"corpo":"<p align=justify>deve ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal como\r\nADPF (Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental),\r\numa vez que se trata de lei n\u00e3o sujeita a controle\r\nvia ADI;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal, uma vez que o Governador do Estado n\u00e3o tem legitimidade para sua propositura;","id":1620814,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal, uma\r\nvez que o Governador do Estado n\u00e3o tem legitimidade para\r\nsua propositura;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o deve ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal, j\u00e1 que n\u00e3o possui par\u00e2metro em norma constitucional;","id":1620815,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal, j\u00e1\r\nque n\u00e3o possui par\u00e2metro em norma constitucional;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal como ADPF (Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental), uma vez que se trata de lei anterior \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.","id":1620816,"corpo":"<p align=justify>deve ser recebida pelo Supremo Tribunal Federal como\r\nADPF (Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental),\r\numa vez que se trata de lei anterior \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260651,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31  a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/455912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Apoio \u00e0 Tecnologia","descricao":"FAT - Faculdade de Apoio \u00e0 Tecnologia","sigla":"FAT","oab":false,"id":849}],"cargos":[{"descricao":"Advogado S\u00eanior","id":6981}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"","id":2897,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. S\u00e3o tamb\u00e9m respons\u00e1veis pela repara\u00e7\u00e3o civil o empregador ou comitente, por seus empregados, servi\u00e7ais e prepostos, no exerc\u00edcio do trabalho que lhes competir, ou em raz\u00e3o dele. II. A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre quem seja o seu autor, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal. III. N\u00e3o \u00e9 l\u00edcita a cumula\u00e7\u00e3o das indeniza\u00e7\u00f5es de dano est\u00e9tico e dano moral. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":11872,"cargo":{"descricao":"Advogado S\u00eanior","id":6981},"orgao":{"nome":"Companhia Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o","sigla":"","id":2897,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Faculdade de Apoio \u00e0 Tecnologia","descricao":"FAT - Faculdade de Apoio \u00e0 Tecnologia","sigla":"FAT","oab":false,"id":849},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"companhia-docas-de-sao-sebastiao-sp-2011-fat-advogado-senior","tipo":1,"nome":"FAT - Companhia Docas de S\u00e3o Sebasti\u00e3o - Advogado S\u00eanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":456954,"hashId":"1aa4530b2e7d609d5bd838854db1aa84","enunciado":"<P align=justify>Leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. S\u00e3o tamb\u00e9m respons\u00e1veis pela repara\u00e7\u00e3o civil o empregador ou comitente, por seus empregados, servi\u00e7ais e prepostos, no exerc\u00edcio do trabalho que lhes competir, ou em raz\u00e3o dele. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre quem seja o seu autor, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.<\/P>\r\n<P align=justify>III. N\u00e3o \u00e9 l\u00edcita a cumula\u00e7\u00e3o das indeniza\u00e7\u00f5es de dano est\u00e9tico e dano moral. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":1625643,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1625642,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1625643,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1625644,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":1625645,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":1625646,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260921,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/456954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Postura e Meio Ambiente","id":7125}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Uni\u00e3o","sigla":"","id":2444,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: \"Mas por existir na \u00e9poca outro distrito com o nome de \"Uni\u00e3o\", deu- se a esse lugar o nome completo de \"Uni\u00e3o de Caet\u00e9\", pois o mesmo pertencia ao munic\u00edpio de Caet\u00e9.O termo destacado estabelece com a ora\u00e7\u00e3o anterior uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de","provas":[{"id":12163,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Postura e Meio Ambiente","id":7125},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Uni\u00e3o","sigla":"","id":2444,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-uniao-mg-2011-fumarc-fiscal-de-postura-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Nova Uni\u00e3o - Fiscal de Postura e Meio Ambiente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":467651,"hashId":"1aa46a0e884e9d4a3173a56e05370ece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase: \"Mas por existir na \u00e9poca outro distrito com o nome de \"Uni\u00e3o\", deu- se a esse lugar o nome completo de \"Uni\u00e3o de Caet\u00e9\", <strong>pois <\/strong>o mesmo pertencia ao munic\u00edpio de Caet\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado estabelece com a ora\u00e7\u00e3o anterior uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de<\/p>","resposta":1673354,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":1673354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraste.","id":1673355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contraste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":1673356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":1673357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263778,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/467651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53698,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2011-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1622874,"hashId":"6d6f2fca2007cbd5bccd062b40489d4d","enunciado":"<p>Leia as afirma\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6098868,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle do contrato administrativo \u00e9 um dos poderes inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e, por isso mesmo, impl\u00edcito em toda contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6098868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle do contrato administrativo \u00e9 um dos poderes inerentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o e, por isso mesmo, impl\u00edcito em toda contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle do contrato administrativo depende de estipula\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula expressa.","id":6098869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle do contrato administrativo depende de estipula\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula expressa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O poder de controle do contrato administrativo retira ao particular a autonomia da execu\u00e7\u00e3o dentro das cl\u00e1usulas aven\u00e7adas.","id":6098870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder de controle do contrato administrativo retira ao particular a autonomia da execu\u00e7\u00e3o dentro das cl\u00e1usulas aven\u00e7adas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 l\u00edcito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o assumir provis\u00f3ria ou definitivamente a execu\u00e7\u00e3o do objeto do contrato, com utiliza\u00e7\u00e3o dos materiais, pessoal e equipamento do contratado, a serem posteriormente indenizados.","id":6098871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em nenhuma hip\u00f3tese \u00e9 l\u00edcito \u00e0 administra\u00e7\u00e3o assumir provis\u00f3ria ou definitivamente a execu\u00e7\u00e3o do objeto do contrato, com utiliza\u00e7\u00e3o dos materiais, pessoal e equipamento do contratado, a serem posteriormente indenizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1622874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As utilidades que se retiram da coisa e lhe diminuem a quantidade, pois n\u00e3o se reproduzem periodicamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":52805,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2011-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597713,"hashId":"2b0c377855fe68e13078fc07451dedcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As utilidades que se retiram da coisa e lhe diminuem a quantidade, pois n\u00e3o se reproduzem periodicamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":5995775,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frutos civis (rendimentos).","id":5995772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">frutos civis (rendimentos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frutos percipiendos.","id":5995773,"corpo":"<p>frutos percipiendos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perten\u00e7as.","id":5995774,"corpo":"<p>perten\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produtos.","id":5995775,"corpo":"<p>produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou classes dos Bens (Art. 79 ao 97)","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405881,"slug":"direito-civil-classificacao-ou-classes-dos-bens-art-79-ao-97"},{"nome_clean":"Dos Bens Reciprocamente Considerados (Art. 92 ao 97)","oab":true,"nome":"Dos Bens Reciprocamente Considerados (Art. 92 ao 97)","pai":405881,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405888,"slug":"direito-civil-dos-bens-reciprocamente-considerados-art-92-ao-97"},{"nome_clean":"Bens Acess\u00f3rios (Art. 93, 95, 96 e 97)","oab":false,"nome":"Bens Acess\u00f3rios (Art. 93, 95, 96 e 97)","pai":405888,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415396,"slug":"direito-civil-bens-acessorios-art-93-95-96-e-97"},{"nome_clean":"Partes Integrantes (Art. 95 e 96)","oab":false,"nome":"Partes Integrantes (Art. 95 e 96)","pai":415396,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424891,"slug":"direito-civil-partes-integrantes-art-95-e-96"},{"nome_clean":"Produtos (Art. 95)","oab":false,"nome":"Produtos (Art. 95)","pai":424891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424893,"slug":"direito-civil-produtos-art-95"}],"slug":"direito-civil\/1597713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da afirma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25634,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe","id":12104},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Maranh\u00e3o","sigla":"DPE MA","id":1395,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"dpe-ma-ma-2011-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-1a-classe","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE MA - Defensor P\u00fablico de 1\u00aa Classe - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:31:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":871367,"hashId":"180c4d1f58bbebe69ace9357c08532f1","enunciado":"Acerca da afirma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3031480,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Magna Carta, de 1215, instituiu a separa\u00e7\u00e3o dos poderes ao declarar que o funcionamento do parlamento, um \u00f3rg\u00e3o que visa defender os s\u00faditos perante o rei, n\u00e3o pode estar sujeito ao arb\u00edtrio deste.","id":3031477,"corpo":"A Magna Carta, de 1215, instituiu a separa\u00e7\u00e3o dos poderes ao\r\ndeclarar que o funcionamento do parlamento, um \u00f3rg\u00e3o que\r\nvisa defender os s\u00faditos perante o rei, n\u00e3o pode estar sujeito ao\r\narb\u00edtrio deste.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sistemas das minorias e de mandatos, criados no \u00e2mbito das Na\u00e7\u00f5es Unidas, garantiam que os habitantes pertencentes \u00e0s minorias de determinados pa\u00edses europeus enviassem peti\u00e7\u00f5es ao Comit\u00ea de Minorias.","id":3031478,"corpo":"Os sistemas das minorias e de mandatos, criados no \u00e2mbito das\r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas, garantiam que os habitantes pertencentes \u00e0s\r\nminorias de determinados pa\u00edses europeus enviassem peti\u00e7\u00f5es\r\nao Comit\u00ea de Minorias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o de Filad\u00e9lfia \u00e9 considerada a primeira carta pol\u00edtica a atribuir aos direitos trabalhistas o estatuto de direito fundamental, juntamente com as liberdades individuais e os direitos pol\u00edticos.","id":3031479,"corpo":"A Declara\u00e7\u00e3o de Filad\u00e9lfia \u00e9 considerada a primeira carta\r\npol\u00edtica a atribuir aos direitos trabalhistas o estatuto de direito\r\nfundamental, juntamente com as liberdades individuais e os\r\ndireitos pol\u00edticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia hist\u00f3rica do habeas corpus, de 1679, consiste no fato de que essa garantia judicial, institu\u00edda na Inglaterra para proteger a liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, serviu de modelo para a cria\u00e7\u00e3o de outras formas de prote\u00e7\u00e3o das liberdades fundamentais, como o juicio de amparo, na Am\u00e9rica Latina.","id":3031480,"corpo":"A import\u00e2ncia hist\u00f3rica do habeas corpus, de 1679, consiste\r\nno fato de que essa garantia judicial, institu\u00edda na Inglaterra\r\npara proteger a liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, serviu de modelo para\r\na cria\u00e7\u00e3o de outras formas de prote\u00e7\u00e3o das liberdades\r\nfundamentais, como o juicio de amparo, na Am\u00e9rica Latina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de Weimar foi o primeiro documento a afirmar os princ\u00edpios democr\u00e1ticos na hist\u00f3ria pol\u00edtica moderna.","id":3031481,"corpo":"A Constitui\u00e7\u00e3o de Weimar foi o primeiro documento a afirmar\r\nos princ\u00edpios democr\u00e1ticos na hist\u00f3ria pol\u00edtica moderna.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346323,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos e Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos direitos humanos e Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o","pai":407070,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407073,"slug":"direitos-humanos-evolucao-historica-dos-direitos-humanos-e-declaracao-dos-direitos-do-homem-e-do-cidadao"}],"slug":"direitos-humanos\/871367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O 3\u00ba SGT PM BELTRANO encontrou com o CB PM TRICLANO no corredor de uma Unidade da PMMG e passou a proferir as seguintes palavras: \u201c\u00d4 Pra\u00e7a V\u00e9ia, voc\u00ea n\u00e3o tem compet\u00eancia para fazer uma comunica\u00e7\u00e3o disciplinar de ningu\u00e9m, seu ot\u00e1rio, muito menos para ser Cabo. Essa Comunica\u00e7\u00e3o de merda que voc\u00ea fez daquele soldado pode pegar, rasgar e enfiar onde quiser.\u201d O CB PM TRICLANO levou os fatos ao conhecimento de seu chefe direto para as provid\u00eancias cab\u00edveis, sendo instaurado o competente Inqu\u00e9rito Policial Militar (IPM). De acordo com o Direito Penal Militar, o 3\u00ba SGT PM BELTRANO:","provas":[{"id":18131,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-sargento-cfs-4","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Sargento - 2011"},{"id":18132,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-sargento-qpe","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Sargento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:31:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":625749,"hashId":"497a177ad179a4a0b7f0aa7b27f906b5","enunciado":"<p align=justify>O 3\u00ba SGT PM BELTRANO encontrou com o CB PM TRICLANO no corredor de\r\numa Unidade da PMMG e passou a proferir as seguintes palavras: \u201c\u00d4 Pra\u00e7a V\u00e9ia, voc\u00ea n\u00e3o tem\r\ncompet\u00eancia para fazer uma comunica\u00e7\u00e3o disciplinar de ningu\u00e9m, seu ot\u00e1rio, muito menos para\r\nser Cabo. Essa Comunica\u00e7\u00e3o de merda que voc\u00ea fez daquele soldado pode pegar, rasgar e\r\nenfiar onde quiser.\u201d O CB PM TRICLANO levou os fatos ao conhecimento de seu chefe direto\r\npara as provid\u00eancias cab\u00edveis, sendo instaurado o competente Inqu\u00e9rito Policial Militar (IPM). De\r\nacordo com o Direito Penal Militar, o 3\u00ba SGT PM BELTRANO:<\/p>","resposta":2180658,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cometeu crime de inj\u00faria contra o CB PM TRICLANO.","id":2180658,"corpo":"<p align=justify>cometeu crime de inj\u00faria contra o CB PM TRICLANO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou nenhum crime, pois chamar a aten\u00e7\u00e3o do subordinado \u00e9 permitido, na forma feita pelo 3\u00ba SGT PM BELTRANO.","id":2180659,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o praticou nenhum crime, pois chamar a aten\u00e7\u00e3o do subordinado \u00e9 permitido, na\r\nforma feita pelo 3\u00ba SGT PM BELTRANO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cometeu crime de cal\u00fania, pois ofendeu a honra objetiva da v\u00edtima.","id":2180660,"corpo":"<p align=justify>cometeu crime de cal\u00fania, pois ofendeu a honra objetiva da v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cometeu o crime de difama\u00e7\u00e3o, pois foi imputado fato ofensivo \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.","id":2180661,"corpo":"<p align=justify>cometeu o crime de difama\u00e7\u00e3o, pois foi imputado fato ofensivo \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o da v\u00edtima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297934,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Inqu\u00e9rito Policial Militar - IPM","oab":false,"nome":"Inqu\u00e9rito Policial Militar - IPM","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403334,"slug":"direito-processual-penal-militar-inquerito-policial-militar-ipm"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/625749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Arquivologia","id":6668}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os gestores dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o e de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o os respons\u00e1veis, em todos os n\u00edveis, pela produ\u00e7\u00e3o e pelo uso dos documentos arquiv\u00edsticos, de acordo com o programa de gest\u00e3o de documentos.","provas":[{"id":11264,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Arquivologia","id":6668},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":429593,"hashId":"0099b355ac906302f287b7586e632092","enunciado":"<p align=justify>Os gestores dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o e de tecnologia da\r\ninforma\u00e7\u00e3o s\u00e3o os respons\u00e1veis, em todos os n\u00edveis, pela\r\nprodu\u00e7\u00e3o e pelo uso dos documentos arquiv\u00edsticos, de acordo\r\ncom o programa de gest\u00e3o de documentos.<\/p>","resposta":1530094,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":249884,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de\r\ndocumentos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"},{"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e acompanhamento","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e acompanhamento","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404789,"slug":"arquivologia-implantacao-e-acompanhamento"}],"slug":"arquivologia\/429593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7034},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":11025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concess\u00e3o de licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o de um plano de manejo florestal na regi\u00e3o amaz\u00f4nica est\u00e1 condicionada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de vistoria t\u00e9cnica p\u00f3s-explorat\u00f3ria.","provas":[{"id":11969,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-politicas-publicas-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2011"},{"id":20349,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":11025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-governamental-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":460774,"hashId":"c6a97ce10d6ab9060388d6fb3abb4d8b","enunciado":"<p align=justify>A concess\u00e3o de licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o de um plano de manejo\r\nflorestal na regi\u00e3o amaz\u00f4nica est\u00e1 condicionada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de\r\nvistoria t\u00e9cnica p\u00f3s-explorat\u00f3ria.<\/p>","resposta":1639371,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1639370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1639371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a implanta\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de v\u00e1rios empreendimentos florestais, como plano de manejo florestal sustentado e averba\u00e7\u00e3o de reserva legal, entre outros, \u00e9 exigido um laudo de vistoria t\u00e9cnica que deve ser realizado por profissional qualificado. Acerca desse assunto, julgue os itens que seguem.","id":261781,"enunciado":"<p align=justify>Para a implanta\u00e7\u00e3o e o acompanhamento de v\u00e1rios\r\nempreendimentos florestais, como plano de manejo florestal\r\nsustentado e averba\u00e7\u00e3o de reserva legal, entre outros, \u00e9 exigido um\r\nlaudo de vistoria t\u00e9cnica que deve ser realizado por profissional\r\nqualificado. Acerca desse assunto, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Per\u00edcias","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402668,"slug":"engenharia-florestal-avaliacao-e-pericias"},{"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/460774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Opera\u00e7\u00f5es de Computadores","id":6568}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A limpeza de monitores de LCD (liquid crystal display) requer que se tomem alguns cuidados, normalmente recomendados pelos fabricantes, para melhor conserva\u00e7\u00e3o do equipamento. Entre os produtos recomendados para essa limpeza, est\u00e3o os detergentes l\u00edquidos e o \u00e1lcool, que devem ser aplicados com pano macio.","provas":[{"id":10973,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Opera\u00e7\u00f5es de Computadores","id":6568},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacoes-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Opera\u00e7\u00f5es de Computadores - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":414352,"hashId":"551bf174dfcc08008e29e92598393305","enunciado":"<p align=justify>A limpeza de monitores de LCD (liquid crystal display) requer\r\nque se tomem alguns cuidados, normalmente recomendados\r\npelos fabricantes, para melhor conserva\u00e7\u00e3o do equipamento.\r\nEntre os produtos recomendados para essa limpeza, est\u00e3o os\r\ndetergentes l\u00edquidos e o \u00e1lcool, que devem ser aplicados com\r\npano macio.<\/p>","resposta":1481322,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1481321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1481322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica, julgue os itens subsecutivos.","id":244110,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica, julgue\r\nos itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Monitor","oab":false,"nome":"Monitor","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419775,"slug":"informatica-monitor"},{"nome_clean":"Monitor touch screen","oab":false,"nome":"Monitor touch screen","pai":419781,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419782,"slug":"informatica-monitor-touch-screen"}],"slug":"informatica\/414352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":11799,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":454385,"hashId":"8cc21a513977d21d2957112b574edaa0","enunciado":"<p align=justify>A compensa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1613384,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ocorrer entre d\u00edvida proveniente de esbulho e d\u00edvida decorrente de comodato.","id":1613381,"corpo":"<p align=justify>pode ocorrer entre d\u00edvida proveniente de esbulho e\r\nd\u00edvida decorrente de comodato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efetua-se entre d\u00edvidas l\u00edquidas e vencidas de coisas infung\u00edveis.","id":1613382,"corpo":"<p align=justify>efetua-se entre d\u00edvidas l\u00edquidas e vencidas de coisas\r\ninfung\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser feita se o credor concedeu prazo de favor ao devedor.","id":1613383,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser feita se o credor concedeu prazo de\r\nfavor ao devedor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da d\u00edvida do fiador pode ser feita com a de seu credor ao afian\u00e7ado.","id":1613384,"corpo":"<p align=justify>da d\u00edvida do fiador pode ser feita com a de seu\r\ncredor ao afian\u00e7ado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de d\u00edvida de pessoa que se obrigou por terceiro pode ser feita com a que o credor dele lhe dever.","id":1613385,"corpo":"<p align=justify>de d\u00edvida de pessoa que se obrigou por terceiro pode\r\nser feita com a que o credor dele lhe dever.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260303,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/454385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as \u201cS\u00famulas Vinculantes\u201d, \u00e9 correto dizer:","provas":[{"id":52805,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2011-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:23:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597831,"hashId":"5667cb918338024586ce6b82f8840bbd","enunciado":"<p>Sobre as \u201cS\u00famulas Vinculantes\u201d, \u00e9 correto dizer:<\/p>","resposta":5996281,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o editadas preferencialmente pelo Supremo Tribunal Federal e, excepcionalmente, pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":5996279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o editadas preferencialmente pelo Supremo Tribunal Federal e, excepcionalmente, pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vinculam obrigatoriamente todos os membros do Poder Judici\u00e1rio, excluindo-se os integrantes do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":5996280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinculam obrigatoriamente todos os membros do Poder Judici\u00e1rio, excluindo-se os integrantes do Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinculam todos os membros do Poder Judici\u00e1rio sem distin\u00e7\u00e3o, assim como os demais Poderes (Executivo e Legislativo) e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de uma maneira geral.","id":5996281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinculam todos os membros do Poder Judici\u00e1rio sem distin\u00e7\u00e3o, assim como os demais Poderes (Executivo e Legislativo) e a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica de uma maneira geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vinculam todos os membros do Poder Judici\u00e1rio sem distin\u00e7\u00e3o, sendo orientadoras (facultativas) em rela\u00e7\u00e3o aos demais Poderes da Rep\u00fablica e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em geral.","id":5996282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinculam todos os membros do Poder Judici\u00e1rio sem distin\u00e7\u00e3o, sendo orientadoras (facultativas) em rela\u00e7\u00e3o aos demais Poderes da Rep\u00fablica e \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","oab":true,"nome":"S\u00famulas vinculantes (artigo 103-A da CF) ou Lei 11.417\/06","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407663,"slug":"direito-constitucional-sumulas-vinculantes-artigo-103-a-da-cf-ou-lei-11-417-06"}],"slug":"direito-constitucional\/1597831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 certo afirmar: I. A prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser considerada como uma forma de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade visto ela impossibilitar, quando reconhecida, o exame do m\u00e9rito penal, ou seja, se o acusado \u00e9 culpado ou inocente. II. A autoria mediata \u00e9 uma modalidade de autoria, ocorrendo quando o agente se vale de pessoa n\u00e3o culp\u00e1vel, ou que atua sem dolo ou culpa, para executar o delito. III. O \u201cgarantismo penal\u201d \u00e9 um modelo normativo de direito que obedece a estrita legalidade, t\u00edpico do Estado Democr\u00e1tico de Direito, voltado a minimizar a viol\u00eancia e maximizar a liberdade, impondo limites \u00e0 fun\u00e7\u00e3o punitiva do Estado. Busca representar o equil\u00edbrio entre os modelos do abolicionismo e do direito penal m\u00e1ximo. IV. Crime complexo \u00e9 fruto da denominada contin\u00eancia, isto \u00e9, quando um tipo engloba outro ou outros de forma expl\u00edcita, n\u00e3o se admitido nesse caso implicitamente. Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:","provas":[{"id":52833,"cargo":{"descricao":"Titular de Registros Notariais e Registrais","id":19420},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2011-ieses-titular-de-registros-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Registros Notariais e Registrais - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-05 04:24:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598510,"hashId":"3d3040f08f0ae39ef29724036653f976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 certo afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser considerada como uma forma de extin\u00e7\u00e3o da punibilidade visto ela impossibilitar, quando reconhecida, o exame do m\u00e9rito penal, ou seja, se o acusado \u00e9 culpado ou inocente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A autoria mediata \u00e9 uma modalidade de autoria, ocorrendo quando o agente se vale de pessoa n\u00e3o culp\u00e1vel, ou que atua sem dolo ou culpa, para executar o delito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O \u201cgarantismo penal\u201d \u00e9 um modelo normativo de direito que obedece a estrita legalidade, t\u00edpico do Estado Democr\u00e1tico de Direito, voltado a minimizar a viol\u00eancia e maximizar a liberdade, impondo limites \u00e0 fun\u00e7\u00e3o punitiva do Estado. Busca representar o equil\u00edbrio entre os modelos do abolicionismo e do direito penal m\u00e1ximo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Crime complexo \u00e9 fruto da denominada contin\u00eancia, isto \u00e9, quando um tipo engloba outro ou outros de forma expl\u00edcita, n\u00e3o se admitido nesse caso implicitamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando as proposi\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5999185,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":5999182,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":5999183,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":5999184,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":5999185,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo de Direito Penal","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo de Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406224,"slug":"direito-penal-introducao-ao-estudo-de-direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1598510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um fisioterapeuta deseja realizar a palpa\u00e7\u00e3o do c\u00f4ndilo medial do f\u00eamur de forma direta. Para isso ele deve estar na seguinte posi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64576,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:24:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1980001,"hashId":"82be8c0289f25e14cc0e9d333654978e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um fisioterapeuta deseja realizar a palpa\u00e7\u00e3o do c\u00f4ndilo medial do f\u00eamur de forma direta. Para isso ele deve estar na seguinte posi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7684075,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em p\u00e9 atr\u00e1s do paciente, de frente para a regi\u00e3o lateral do joelho do paciente;","id":7684072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em p\u00e9 atr\u00e1s do paciente, de frente para a regi\u00e3o lateral do joelho do paciente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lateralmente ao paciente, de frente para a regi\u00e3o medial do joelho do paciente;","id":7684073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lateralmente ao paciente, de frente para a regi\u00e3o medial do joelho do paciente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sentado de lado na regi\u00e3o latero-lateral do joelho do paciente;","id":7684074,"corpo":"<p>sentado de lado na regi\u00e3o latero-lateral do joelho do paciente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em p\u00e9 de frente para a regi\u00e3o \u00e2ntero-medial do joelho do paciente.","id":7684075,"corpo":"<p>em p\u00e9 de frente para a regi\u00e3o \u00e2ntero-medial do joelho do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o social, de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, deve garantir:","provas":[{"id":69445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2011-funcab-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Serra - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:26:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2113124,"hashId":"fd7e19a4f191880ca91279ce3566e2e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o social, de acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, deve garantir:<\/p>","resposta":8260498,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguran\u00e7a assistencial; seguran\u00e7a compensat\u00f3ria; e de participa\u00e7\u00e3o social.","id":8260494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a assistencial; seguran\u00e7a compensat\u00f3ria; e de participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a do controle social; das pol\u00edticas compensat\u00f3rias e de distribui\u00e7\u00e3o de renda.","id":8260495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a do controle social; das pol\u00edticas compensat\u00f3rias e de distribui\u00e7\u00e3o de renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria; de vigil\u00e2ncia social; e seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":8260496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a or\u00e7ament\u00e1ria; de vigil\u00e2ncia social; e seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a da prote\u00e7\u00e3o social; de previd\u00eancia; e de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.","id":8260497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a da prote\u00e7\u00e3o social; de previd\u00eancia; e de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a de sobreviv\u00eancia (de rendimento e de autonomia); de acolhida; e conv\u00edvio ou viv\u00eancia familiar.","id":8260498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguran\u00e7a de sobreviv\u00eancia (de rendimento e de autonomia); de acolhida; e conv\u00edvio ou viv\u00eancia familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem in\u00fameros tipos diferentes de treinamento para o aprimoramento ou desenvolvimento da for\u00e7a muscular. A seguir est\u00e3o alguns deles:1 - Pliom\u00e9trico.2 - Isocin\u00e9tico.3 \u2013 Em circuito.4 \u2013 Resist\u00eancia progressiva.Associe cada tipo com uma das seguintes caracter\u00edsticas:- Combina exerc\u00edcios calist\u00eanicos, aer\u00f3bicos e de flexibilidade.- Utiliza contra\u00e7\u00f5es positivas durante a contra\u00e7\u00e3o contra resist\u00eancia.- A resist\u00eancia \u00e9 aplicada com uma velocidade fixa de movimento.- Maximiza o reflexo miot\u00e1ticoEssas caracter\u00edsticas correlacionam-se respectivamente com os tipos:","provas":[{"id":64576,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:24:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1980012,"hashId":"9a3a3c5add563242b2502776e035b951","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem in\u00fameros tipos diferentes de treinamento para o aprimoramento ou desenvolvimento da for\u00e7a muscular. A seguir est\u00e3o alguns deles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - Pliom\u00e9trico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - Isocin\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Em circuito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 Resist\u00eancia progressiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe cada tipo com uma das seguintes caracter\u00edsticas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Combina exerc\u00edcios calist\u00eanicos, aer\u00f3bicos e de flexibilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Utiliza contra\u00e7\u00f5es positivas durante a contra\u00e7\u00e3o contra resist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- A resist\u00eancia \u00e9 aplicada com uma velocidade fixa de movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Maximiza o reflexo miot\u00e1tico<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas caracter\u00edsticas correlacionam-se respectivamente com os tipos:<\/p>","resposta":7684125,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2,3,4;","id":7684122,"corpo":"<p>1,2,3,4;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4,3,2,1;","id":7684123,"corpo":"<p>4,3,2,1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,4,1,2;","id":7684124,"corpo":"<p>3,4,1,2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,4,2,1.","id":7684125,"corpo":"<p>3,4,2,1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo piriforme \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":64576,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:24:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1980003,"hashId":"b9340c7f13612b1ceccfc2a90452f75a","enunciado":"<p>A a\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo piriforme \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":7684081,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rota\u00e7\u00e3o lateral de coxofemoral;","id":7684081,"corpo":"<p>rota\u00e7\u00e3o lateral de coxofemoral;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adu\u00e7\u00e3o de coxofemoral e extens\u00e3o, em certo grau;","id":7684082,"corpo":"<p>adu\u00e7\u00e3o de coxofemoral e extens\u00e3o, em certo grau;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o, abdu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o externa de coxofemoral;","id":7684083,"corpo":"<p>flex\u00e3o, abdu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o externa de coxofemoral;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abdu\u00e7\u00e3o de coxofemoral, partindo de flex\u00e3o de 45 graus.","id":7684084,"corpo":"<p>abdu\u00e7\u00e3o de coxofemoral, partindo de flex\u00e3o de 45 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, para a constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social precisa-se levar em conta tr\u00eas vertentes de prote\u00e7\u00e3o social:","provas":[{"id":69445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2011-funcab-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Serra - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:26:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2113122,"hashId":"203acd9d3f37ce9572e2b7a9ad425959","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, para a constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social precisa-se levar em conta tr\u00eas vertentes de prote\u00e7\u00e3o social:<\/p>","resposta":8260489,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos, as organiza\u00e7\u00f5es governamentais e as entidades representativas.","id":8260485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os indiv\u00edduos, as organiza\u00e7\u00f5es governamentais e as entidades representativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as entidades p\u00fablicas e privadas, as estruturas locais e a sociedade civil organizada.","id":8260486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as entidades p\u00fablicas e privadas, as estruturas locais e a sociedade civil organizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o contexto territorial, as entidades organizadas e os movimentos sociais.","id":8260487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contexto territorial, as entidades organizadas e os movimentos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a comunidade local, o territ\u00f3rio e as institui\u00e7\u00f5es.","id":8260488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comunidade local, o territ\u00f3rio e as institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pessoas, as suas circunst\u00e2ncias, e dentre elas seu n\u00facleo de apoio primeiro, isto \u00e9, a fam\u00edlia.","id":8260489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas, as suas circunst\u00e2ncias, e dentre elas seu n\u00facleo de apoio primeiro, isto \u00e9, a fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A facilita\u00e7\u00e3o neuromuscular proprioceptiva (FNP) utiliza certas t\u00e9cnicas. Analise se as relacionadas a seguir est\u00e3o corretas:I- Inicia\u00e7\u00e3o r\u00edtmicaII- Contrair e relaxarIII- Combina\u00e7\u00e3o de isot\u00f4nicasIV- Associa\u00e7\u00e3o de imagensV- Controle bipolarEst\u00e3o corretas:","provas":[{"id":64576,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:26:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1980048,"hashId":"305cb61c1b9621197330b24f26c3d282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A facilita\u00e7\u00e3o neuromuscular proprioceptiva (FNP) utiliza certas t\u00e9cnicas. Analise se as relacionadas a seguir est\u00e3o corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Inicia\u00e7\u00e3o r\u00edtmica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Contrair e relaxar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Combina\u00e7\u00e3o de isot\u00f4nicas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Associa\u00e7\u00e3o de imagens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Controle bipolar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":7684286,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, V;","id":7684284,"corpo":"<p>I, III, V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV;","id":7684285,"corpo":"<p>II, III, IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III;","id":7684286,"corpo":"<p>I, II, III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV, V.","id":7684287,"corpo":"<p>III, IV, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Neurofisiologia","oab":false,"nome":"Neurofisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403446,"slug":"fisioterapia-neurofisiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 SUAS, constitui-se na regula\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o, em todo o territ\u00f3rio nacional, das a\u00e7\u00f5es socioassistenciais cujo modelo de gest\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":69445,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2011-funcab-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Serra - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:26:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2113125,"hashId":"04ef0a83a6e33ce18882557861b64187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social \u2013 SUAS, constitui-se na regula\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o, em todo o territ\u00f3rio nacional, das a\u00e7\u00f5es socioassistenciais cujo modelo de gest\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8260502,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diretivo e organizacional.","id":8260499,"corpo":"<p>diretivo e organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centralizado e hierarquizado.","id":8260500,"corpo":"<p>centralizado e hierarquizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizado e diretivo.","id":8260501,"corpo":"<p>organizado e diretivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descentralizado e participativo.","id":8260502,"corpo":"<p>descentralizado e participativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"direcional e centralizado.","id":8260503,"corpo":"<p>direcional e centralizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo social \u00e9 utilizado no campo da Seguridade Social, particularmente na Previd\u00eancia Social. A esse respeito, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do assistente social, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:34:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1896364,"hashId":"37b13d25ded61e12cf8dcb3e67667211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo social \u00e9 utilizado no campo da Seguridade Social, particularmente na Previd\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do assistente social, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7309021,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00eam como objetivo avaliar os casos relacionados aos direitos de Renda Vital\u00edcia.","id":7309018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como objetivo avaliar os casos relacionados aos direitos de Renda Vital\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00eam como objetivo diagnosticar direito do usu\u00e1rio ao Bolsa Fam\u00edlia e ao BPC.","id":7309019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como objetivo diagnosticar direito do usu\u00e1rio ao Bolsa Fam\u00edlia e ao BPC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00eam como objetivo emitir diagn\u00f3stico social sobre a trajet\u00f3ria de trabalho do usu\u00e1rio.","id":7309020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como objetivo emitir diagn\u00f3stico social sobre a trajet\u00f3ria de trabalho do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00eam como objetivo conceder benef\u00edcios e subsidiar decis\u00e3o m\u00e9dico-pericial.","id":7309021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como objetivo conceder benef\u00edcios e subsidiar decis\u00e3o m\u00e9dico-pericial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00eam como objetivo comprovar as contribui\u00e7\u00f5es efetuadas pelo usu\u00e1rio ao longo do trabalho.","id":7309022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam como objetivo comprovar as contribui\u00e7\u00f5es efetuadas pelo usu\u00e1rio ao longo do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atitude investigativa deve ser um elemento constitutivo do trabalho do assistente social por propiciar:","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:34:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1896362,"hashId":"90ac7fc92903b524aea77f96ca79d0bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atitude investigativa deve ser um elemento constitutivo do trabalho do assistente social por propiciar:<\/p>","resposta":7309009,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o de teorias e metodologias para a interven\u00e7\u00e3o profissional.","id":7309008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o de teorias e metodologias para a interven\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conhecimento do espa\u00e7o institucional e das requisi\u00e7\u00f5es profissionais.","id":7309009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento do espa\u00e7o institucional e das requisi\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a legitima\u00e7\u00e3o profissional nos espa\u00e7os institucionais e organizacionais.","id":7309010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a legitima\u00e7\u00e3o profissional nos espa\u00e7os institucionais e organizacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o de um corpo te\u00f3rico-metodol\u00f3gico e cient\u00edfico para a profiss\u00e3o.","id":7309011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o de um corpo te\u00f3rico-metodol\u00f3gico e cient\u00edfico para a profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a condi\u00e7\u00e3o para a delimita\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es profissionais.","id":7309012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a condi\u00e7\u00e3o para a delimita\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A justificativa neurofisiol\u00f3gica para a utiliza\u00e7\u00e3o das atividades de reabilita\u00e7\u00e3o em cadeia cin\u00e9tica fechada (CCF) \u00e9:","provas":[{"id":64576,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:34:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1980082,"hashId":"fdd722ac898358c878ee9785e2ca8b58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A justificativa neurofisiol\u00f3gica para a utiliza\u00e7\u00e3o das atividades de reabilita\u00e7\u00e3o em cadeia cin\u00e9tica fechada (CCF) \u00e9:<\/p>","resposta":7684449,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a estimula\u00e7\u00e3o do sistema proprioceptivo;","id":7684449,"corpo":"<p>a estimula\u00e7\u00e3o do sistema proprioceptivo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso das atividades em movimento livre;","id":7684450,"corpo":"<p>o uso das atividades em movimento livre;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intensidade vari\u00e1vel dos impulsos el\u00e9tricos externos;","id":7684451,"corpo":"<p>a intensidade vari\u00e1vel dos impulsos el\u00e9tricos externos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a deforma\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo pela carga excessiva de trabalho.","id":7684452,"corpo":"<p>a deforma\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo pela carga excessiva de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Forma\u00e7\u00e3o: Letras","id":6673}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exclama\u00e7\u00e3o \u201ce quanto!\u201d (l.22) constitui uma manifesta\u00e7\u00e3o informal de linguagem, associada ao discurso falado.","provas":[{"id":11270,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Forma\u00e7\u00e3o: Letras","id":6673},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-formacao-letras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Forma\u00e7\u00e3o: Letras - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-01 08:39:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":429986,"hashId":"33fd88e92186c51e8a3cde5a34f9592a","enunciado":"<p align=justify>A exclama\u00e7\u00e3o \u201ce quanto!\u201d (l.22) constitui uma manifesta\u00e7\u00e3o\r\ninformal de linguagem, associada ao discurso falado.<\/p>","resposta":1530879,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto, julgue os itens a seguir.","id":249977,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11270\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/429986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo \u2013 SINASE instituiu a pol\u00edtica de atendimento espec\u00edfica para adolescentes por meio de a\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.A respeito de suas linhas de a\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir.I. O projeto pedag\u00f3gico da entidade de interna\u00e7\u00e3o deve restabelecer os v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.II. Nas fases de atendimento do adolescente, o Plano Individual de Atendimento \u00e9 pe\u00e7a central nos procedimentos de acolhimento.III. A realiza\u00e7\u00e3o de programas sociais \u00e9 de responsabilidade exclusiva do Estado no caso de adolescentes em conflito com a lei, em face da gravidade da situa\u00e7\u00e3o.Assinale:","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:36:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1896380,"hashId":"2f30fa3f8010d6eabea1c98e03dffe52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo \u2013 SINASE instituiu a pol\u00edtica de atendimento espec\u00edfica para adolescentes por meio de a\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito de suas linhas de a\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O projeto pedag\u00f3gico da entidade de interna\u00e7\u00e3o deve restabelecer os v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas fases de atendimento do adolescente, o Plano Individual de Atendimento \u00e9 pe\u00e7a central nos procedimentos de acolhimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A realiza\u00e7\u00e3o de programas sociais \u00e9 de responsabilidade exclusiva do Estado no caso de adolescentes em conflito com a lei, em face da gravidade da situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7309097,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7309094,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7309095,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7309096,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7309097,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7309098,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de seguridade social baseado nas contribui\u00e7\u00f5es dos trabalhadores ativos, dos empregadores e do Estado, para garantir benef\u00edcios aos trabalhadores que contribu\u00edram no passado, \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:40:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1896390,"hashId":"9631f06e47b27833caf5436d34415944","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de seguridade social baseado nas contribui\u00e7\u00f5es dos trabalhadores ativos, dos empregadores e do Estado, para garantir benef\u00edcios aos trabalhadores que contribu\u00edram no passado, \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":7309141,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitutivo.","id":7309140,"corpo":"<p>substitutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reparti\u00e7\u00e3o.","id":7309141,"corpo":"<p>reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capitaliza\u00e7\u00e3o.","id":7309142,"corpo":"<p>capitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"geracional.","id":7309143,"corpo":"<p>geracional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contributivista.","id":7309144,"corpo":"<p>contributivista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398143,"slug":"servico-social-previdencia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica do ato infracional por adolescente implica em medidas socioeducativas, conforme a gravidade do ato. Dentre essas medidas, destaca-se a de inser\u00e7\u00e3o em regime de semiliberdade, caracterizada:","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:36:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1896375,"hashId":"50eded1f42a5e9de610ab6aa3f9d0f37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica do ato infracional por adolescente implica em medidas socioeducativas, conforme a gravidade do ato. Dentre essas medidas, destaca-se a de inser\u00e7\u00e3o em regime de semiliberdade, caracterizada:<\/p>","resposta":7309072,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por ser privativa de liberdade com forma de transi\u00e7\u00e3o para o meio fechado.","id":7309071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser privativa de liberdade com forma de transi\u00e7\u00e3o para o meio fechado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por ser restritiva de liberdade decorrente de ato infracional grave.","id":7309072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser restritiva de liberdade decorrente de ato infracional grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por ser parcial de priva\u00e7\u00e3o da liberdade decorrente de ato infracional leve.","id":7309073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser parcial de priva\u00e7\u00e3o da liberdade decorrente de ato infracional leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela priva\u00e7\u00e3o da liberdade aplicada nos casos de reincid\u00eancia de ato infracional.","id":7309074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela priva\u00e7\u00e3o da liberdade aplicada nos casos de reincid\u00eancia de ato infracional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por ser transit\u00f3ria para a liberdade face a impossibilidade de ressocializa\u00e7\u00e3o.","id":7309075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser transit\u00f3ria para a liberdade face a impossibilidade de ressocializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":6657}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00e1lculo do tempo-padr\u00e3o deve considerar as toler\u00e2ncias por parada de m\u00e1quina, necessidades fisiol\u00f3gicas do trabalhador, tempo de recupera\u00e7\u00e3o pelo desgaste f\u00edsico e mental do trabalhador e toler\u00e2ncias especiais, como a rotatividade (turnover) dos trabalhadores. A estimativa dessas toler\u00e2ncias, que \u00e9 de f\u00e1cil mensura\u00e7\u00e3o, utiliza-se da amostragem do trabalho.","provas":[{"id":11242,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":6657},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-engenharia-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-01 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":428894,"hashId":"aae251eb2d7d5bd1300c654dfb8656df","enunciado":"<p align=justify>O c\u00e1lculo do tempo-padr\u00e3o deve considerar as toler\u00e2ncias por\r\nparada de m\u00e1quina, necessidades fisiol\u00f3gicas do trabalhador,\r\ntempo de recupera\u00e7\u00e3o pelo desgaste f\u00edsico e mental do\r\ntrabalhador e toler\u00e2ncias especiais, como a rotatividade\r\n(turnover) dos trabalhadores. A estimativa dessas toler\u00e2ncias,\r\nque \u00e9 de f\u00e1cil mensura\u00e7\u00e3o, utiliza-se da amostragem do\r\ntrabalho.<\/p>","resposta":1528696,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1528695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1528696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O tempo-padr\u00e3o \u00e9 utilizado para se determinar a capacidade de trabalho em centros produtivos. Acerca desse tema, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":249693,"enunciado":"<p align=justify>O tempo-padr\u00e3o \u00e9 utilizado para se determinar a capacidade de\r\ntrabalho em centros produtivos. Acerca desse tema, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/428894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Joel, sargento do Ex\u00e9rcito brasileiro, foi citado e notificado para audi\u00eancia de interrogat\u00f3rio no dia 10 de janeiro de 2011, \u00e0s dez horas da manh\u00e3, na sede da auditoria, cuja sess\u00e3o do Conselho Permanente de Justi\u00e7a para o Ex\u00e9rcito ocorrer\u00e1 no mesmo dia, \u00e0s catorze horas. Nesse caso, o r\u00e9u e seu defensor n\u00e3o est\u00e3o compelidos a comparecerem \u00e0 sobredita sess\u00e3o, por ofensa \u00e0 anteced\u00eancia dos atos processuais estabelecida expressamente no CPPM.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421954,"hashId":"e6aeff7c6d88a1a6216fd2a130a8d5ce","enunciado":"<p align=justify>Joel, sargento do Ex\u00e9rcito brasileiro, foi citado e notificado\r\npara audi\u00eancia de interrogat\u00f3rio no dia 10 de janeiro de 2011,\r\n\u00e0s dez horas da manh\u00e3, na sede da auditoria, cuja sess\u00e3o do\r\nConselho Permanente de Justi\u00e7a para o Ex\u00e9rcito ocorrer\u00e1 no\r\nmesmo dia, \u00e0s catorze horas. Nesse caso, o r\u00e9u e seu defensor\r\nn\u00e3o est\u00e3o compelidos a comparecerem \u00e0 sobredita sess\u00e3o, por\r\nofensa \u00e0 anteced\u00eancia dos atos processuais estabelecida\r\nexpressamente no CPPM.<\/p>","resposta":1509706,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, com base no CPPM.","id":247029,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, com base no\r\nCPPM.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Processos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Processos em Esp\u00e9cie","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403345,"slug":"direito-processual-penal-militar-processos-em-especie"},{"nome_clean":"Recursos no CPPM","oab":false,"nome":"Recursos no CPPM","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403348,"slug":"direito-processual-penal-militar-recursos-no-cppm"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/421954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das rela\u00e7\u00f5es profissionais com os usu\u00e1rios, em rela\u00e7\u00e3o aos deveres do Assistente Social, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:43:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1896699,"hashId":"afa30d10053ae9afc8102ebf1f957faf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das rela\u00e7\u00f5es profissionais com os usu\u00e1rios, em rela\u00e7\u00e3o aos deveres do Assistente Social, assinale a afirmativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":7310627,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.","id":7310626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve questionar as decis\u00f5es dos usu\u00e1rios quando forem contr\u00e1rias aos valores e \u00e0s cren\u00e7as individuais dos profissionais e dos princ\u00edpios do C\u00f3digo de \u00c9tica profissional.","id":7310627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve questionar as decis\u00f5es dos usu\u00e1rios quando forem contr\u00e1rias aos valores e \u00e0s cren\u00e7as individuais dos profissionais e dos princ\u00edpios do C\u00f3digo de \u00c9tica profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve fornecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria, quando solicitado, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho desenvolvido pelo servi\u00e7o social e as suas conclus\u00f5es, resguardado o sigilo profissional.","id":7310628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve fornecer \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria, quando solicitado, informa\u00e7\u00f5es concernentes ao trabalho desenvolvido pelo servi\u00e7o social e as suas conclus\u00f5es, resguardado o sigilo profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve esclarecer aos(\u00e0s) usu\u00e1rios(as), ao iniciar o trabalho, os objetivos e a amplitude de sua atua\u00e7\u00e3o profissional.","id":7310629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve esclarecer aos(\u00e0s) usu\u00e1rios(as), ao iniciar o trabalho, os objetivos e a amplitude de sua atua\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve contribuir para a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que venham desburocratizar a rela\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios no sentido de agilizar e melhorar os servi\u00e7os prestados.","id":7310630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve contribuir para a cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que venham desburocratizar a rela\u00e7\u00e3o com os usu\u00e1rios no sentido de agilizar e melhorar os servi\u00e7os prestados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relevo que pode ser observado hoje no estado do Rio de Janeiro \u00e9 resultado da a\u00e7\u00e3o de agentes modeladores do terreno, que s\u00e3o divididos em agentes externos e internos, e cujos exemplos s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":63783,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geologo-geografo-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:34:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1952772,"hashId":"07fde5ab0697d21469651fc8b5f6c85e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relevo que pode ser observado hoje no estado do Rio de Janeiro \u00e9 resultado da a\u00e7\u00e3o de agentes modeladores do terreno, que s\u00e3o divididos em agentes externos e internos, e cujos exemplos s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":7559656,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eros\u00e3o e\u00f3lica e eros\u00e3o fluvial","id":7559652,"corpo":"<p>eros\u00e3o e\u00f3lica e eros\u00e3o fluvial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eros\u00e3o fluvial e intemperismo","id":7559653,"corpo":"<p>eros\u00e3o fluvial e intemperismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tectonismo e vulcanismo","id":7559654,"corpo":"<p>tectonismo e vulcanismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eros\u00e3o e\u00f3lica e intemperismo","id":7559655,"corpo":"<p>eros\u00e3o e\u00f3lica e intemperismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intemperismo e tectonismo","id":7559656,"corpo":"<p>intemperismo e tectonismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397320,"slug":"geografia-solos-e-relevos"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398336,"slug":"geografia-geomorfologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representa a interse\u00e7\u00e3o de planos verticais com a superf\u00edcie do terreno, que permite a visualiza\u00e7\u00e3o da sua morfologia ao longo de um tra\u00e7ado linear e \u00e9 muito utilizado para saneamento b\u00e1sico, drenagem e projeto de estradas. (Rocha, C. H. Barra. Geoprocessamento: tecnologia transdisciplinar. Minas Gerais: Juiz de Fora: Ed. do Autor, 2000, p. 194)O texto descreve uma das aplica\u00e7\u00f5es do Modelo Digital do Terreno no Geoprocessamento que recebe o nome de:","provas":[{"id":63783,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geologo-geografo-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1952792,"hashId":"55424baa2a3eededb722bedf34e19e0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa a interse\u00e7\u00e3o de planos verticais com a superf\u00edcie do terreno, que permite a visualiza\u00e7\u00e3o da sua morfologia ao longo de um tra\u00e7ado linear e \u00e9 muito utilizado para saneamento b\u00e1sico, drenagem e projeto de estradas. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rocha, C. H. Barra. Geoprocessamento: tecnologia transdisciplinar. Minas Gerais: Juiz de Fora: Ed. do Autor, 2000, p. 194)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto descreve uma das aplica\u00e7\u00f5es do Modelo Digital do Terreno no Geoprocessamento que recebe o nome de:<\/p>","resposta":7559752,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lculo do menor caminho","id":7559748,"corpo":"<p>c\u00e1lculo do menor caminho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o das vertentes","id":7559749,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o das vertentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es","id":7559750,"corpo":"<p>extra\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o de mapas de declividade","id":7559751,"corpo":"<p>gera\u00e7\u00e3o de mapas de declividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o de perfis","id":7559752,"corpo":"<p>gera\u00e7\u00e3o de perfis<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Teoria Social de Marx propiciou o amadurecimento profissional quanto aos procedimentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos de compreens\u00e3o da realidade social. Nesta perspectiva, com forte influ\u00eancia no Servi\u00e7o Social, a teoria \u00e9","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:33:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1896354,"hashId":"b1527a645063db9027cdd1e25699be98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Teoria Social de Marx propiciou o amadurecimento profissional quanto aos procedimentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos de compreens\u00e3o da realidade social. Nesta perspectiva, com forte influ\u00eancia no Servi\u00e7o Social, a teoria \u00e9<\/p>","resposta":7308969,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o do real por meio da representa\u00e7\u00e3o ideal dos fatos objetivos.","id":7308968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o do real por meio da representa\u00e7\u00e3o ideal dos fatos objetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a reprodu\u00e7\u00e3o ideal do movimento real do objeto pelo sujeito.","id":7308969,"corpo":"<p>a reprodu\u00e7\u00e3o ideal do movimento real do objeto pelo sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o de externalidade entre o sujeito e o objeto da pesquisa.","id":7308970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rela\u00e7\u00e3o de externalidade entre o sujeito e o objeto da pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o dos dados emp\u00edricos da realidade social pesquisada.","id":7308971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o dos dados emp\u00edricos da realidade social pesquisada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a determina\u00e7\u00e3o simples e constitutiva do objeto do conhecimento.","id":7308972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a determina\u00e7\u00e3o simples e constitutiva do objeto do conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, analise as afirmativas a seguir I. Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar e delimitar as normas gerais na \u00e1rea de assist\u00eancia social. II. A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa das a\u00e7\u00f5es governamentais na \u00e1rea da assist\u00eancia social \u00e9 refor\u00e7ada com a implanta\u00e7\u00e3o de inst\u00e2ncias de articula\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o, pactua\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o. III. O Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social \u00e9 a \u00fanica inst\u00e2ncia de delibera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social. Assinale:","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 22:42:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1896691,"hashId":"0e95bb204f34e54440889f28ea780e70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social, analise as afirmativas a seguir <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar e delimitar as normas gerais na \u00e1rea de assist\u00eancia social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa das a\u00e7\u00f5es governamentais na \u00e1rea da assist\u00eancia social \u00e9 refor\u00e7ada com a implanta\u00e7\u00e3o de inst\u00e2ncias de articula\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o, pactua\u00e7\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Conselho Nacional de Assist\u00eancia Social \u00e9 a \u00fanica inst\u00e2ncia de delibera\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7310591,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7310588,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7310589,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7310590,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7310591,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7310592,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma imagem colorida, um determinado alvo aparece em tom avermelhado, com textura rugosa, padr\u00e3o dissecado e forma irregular. Este alvo pode ser interpretado como:","provas":[{"id":63783,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geologo-geografo-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:37:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1952814,"hashId":"33265003357232da7e06a40ae6486548","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma imagem colorida, um determinado alvo aparece em tom avermelhado, com textura rugosa, padr\u00e3o dissecado e forma irregular. Este alvo pode ser interpretado como:<\/p>","resposta":7559857,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"floresta","id":7559857,"corpo":"<p>floresta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua","id":7559858,"corpo":"<p>\u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cultivo de trigo","id":7559859,"corpo":"<p>cultivo de trigo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solo exposto","id":7559860,"corpo":"<p>solo exposto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o em bairro popular","id":7559861,"corpo":"<p>ocupa\u00e7\u00e3o em bairro popular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentes opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas s\u00e3o usadas em processamento digital de imagens de sensoriamento remoto, no sentido de analisar imagens multiespectrais e\/ou multitemporais. (Cr\u00f3sta, A. P. Processamento Digital de Imagem de Sensoriamento Remoto. Campinas: Ed. da UNICAMP, 1992).Uma dessas opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas possui as seguintes caracter\u00edsticas: \u00e9 linear; pode ser realizada entre diferentes bandas de uma mesma imagem ou com a mesma banda de diferentes imagens; possibilita identificar diferentes tipos de cobertura vegetal, a quantidade de vegeta\u00e7\u00e3o presente, minerais formados por \u00f3xidos de ferro, al\u00e9m de mudan\u00e7as no uso do solo (desmatamento, expans\u00e3o de \u00e1reas urbanas, diferen\u00e7as sazonais na vegeta\u00e7\u00e3o). A descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica de bandas ou de imagens denominada:","provas":[{"id":63783,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geologo-geografo-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:36:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1952797,"hashId":"49d5abc4480fcb11310cbaff9c3b73d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentes opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas s\u00e3o usadas em processamento digital de imagens de sensoriamento remoto, no sentido de analisar imagens multiespectrais e\/ou multitemporais. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Cr\u00f3sta, A. P. Processamento Digital de Imagem de Sensoriamento Remoto. Campinas: Ed. da UNICAMP, 1992).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma dessas opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas possui as seguintes caracter\u00edsticas: \u00e9 linear; pode ser realizada entre diferentes bandas de uma mesma imagem ou com a mesma banda de diferentes imagens; possibilita identificar diferentes tipos de cobertura vegetal, a quantidade de vegeta\u00e7\u00e3o presente, minerais formados por \u00f3xidos de ferro, al\u00e9m de mudan\u00e7as no uso do solo (desmatamento, expans\u00e3o de \u00e1reas urbanas, diferen\u00e7as sazonais na vegeta\u00e7\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica de bandas ou de imagens denominada:<\/p>","resposta":7559775,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o","id":7559773,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o","id":7559774,"corpo":"<p>divis\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subtra\u00e7\u00e3o","id":7559775,"corpo":"<p>subtra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multiplica\u00e7\u00e3o","id":7559776,"corpo":"<p>multiplica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desvio-padr\u00e3o","id":7559777,"corpo":"<p>desvio-padr\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os mapas tem\u00e1ticos classificados como qualitativos s\u00e3o caracterizados pela rela\u00e7\u00e3o de diversidade e similaridade entre os objetos do tema representado. Dentre os mapas abaixo, aquele que representa um mapa apenas qualitativo \u00e9 o:","provas":[{"id":63783,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geologo-geografo-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:39:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1952825,"hashId":"9f57bd5f74ae37fa754fedbea3c5989a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os mapas tem\u00e1ticos classificados como qualitativos s\u00e3o caracterizados pela rela\u00e7\u00e3o de diversidade e similaridade entre os objetos do tema representado. Dentre os mapas abaixo, aquele que representa um mapa apenas qualitativo \u00e9 o:<\/p>","resposta":7559915,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pluviom\u00e9trico","id":7559912,"corpo":"<p>pluviom\u00e9trico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geomorfol\u00f3gico","id":7559913,"corpo":"<p>geomorfol\u00f3gico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3rico","id":7559914,"corpo":"<p>hist\u00f3rico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pedol\u00f3gico","id":7559915,"corpo":"<p>pedol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"morfoestrutural","id":7559916,"corpo":"<p>morfoestrutural<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o funcionamento eficiente de um SIG, alguns requisitos devem ser atendidos, dentre eles o que descreve as informa\u00e7\u00f5es relevantes da realidade geogr\u00e1fica para o sistema que \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":63783,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geologo-geografo-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:41:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1952875,"hashId":"6ccb79262bb7936929212fd30a813048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o funcionamento eficiente de um SIG, alguns requisitos devem ser atendidos, dentre eles o que descreve as informa\u00e7\u00f5es relevantes da realidade geogr\u00e1fica para o sistema que \u00e9(s\u00e3o):<\/p>","resposta":7560154,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o compartilhamento","id":7560150,"corpo":"<p>o compartilhamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a linguagem de consulta simples","id":7560151,"corpo":"<p>a linguagem de consulta simples<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os dados pouco extensos e com estrutura simples","id":7560152,"corpo":"<p>os dados pouco extensos e com estrutura simples<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as vis\u00f5es externas","id":7560153,"corpo":"<p>as vis\u00f5es externas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o modelo conceitual","id":7560154,"corpo":"<p>o modelo conceitual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas sobre formato de dado cartogr\u00e1fico.I- Armazena as localiza\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas por pares de coordenadas,II- Facilita a associa\u00e7\u00e3o entre a parte gr\u00e1fica e os dados alfanum\u00e9ricos,III- Armazena as informa\u00e7\u00f5es sobre relacionamento.O formato de dado cartogr\u00e1fico caracterizado pelas afirmativas apresentadas \u00e9 denominado:","provas":[{"id":63783,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento","id":24812},"orgao":{"nome":"Departamento de Recursos Minerais do Rio de Janeiro","sigla":"DRM","id":5021,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"drm-rj-2011-ceperj-geologo-geografo-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CEPERJ - DRM - Ge\u00f3logo\/Ge\u00f3grafo - \u00c1rea: Geoprocessamento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:40:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1952866,"hashId":"8c464128d6d78cbddb6f540b8da368b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas sobre formato de dado cartogr\u00e1fico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Armazena as localiza\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas por pares de coordenadas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Facilita a associa\u00e7\u00e3o entre a parte gr\u00e1fica e os dados alfanum\u00e9ricos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Armazena as informa\u00e7\u00f5es sobre relacionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O formato de dado cartogr\u00e1fico caracterizado pelas afirmativas apresentadas \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":7560111,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geogr\u00e1fico","id":7560110,"corpo":"<p>geogr\u00e1fico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vetorial","id":7560111,"corpo":"<p>vetorial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"matricial","id":7560112,"corpo":"<p>matricial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"espacial","id":7560113,"corpo":"<p>espacial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"euclidiano","id":7560114,"corpo":"<p>euclidiano<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o funcionamento da sala de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":26205,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-enfermagem-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2011"},{"id":26206,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-enfermagem-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-05 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":884661,"hashId":"6d6907ab1cc7323e54f55ad6d78e43c9","enunciado":"Sobre o funcionamento da sala de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","resposta":3089691,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o term\u00f4metro de aferi\u00e7\u00e3o da temperatura m\u00e1xima e m\u00ednima deve permanecer sempre na posi\u00e7\u00e3o horizontal.","id":3089687,"corpo":"o term\u00f4metro de aferi\u00e7\u00e3o da temperatura m\u00e1xima e m\u00ednima deve\r\npermanecer sempre na posi\u00e7\u00e3o horizontal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o term\u00f4metro linear deve ser colocado dentro do refrigerador e deve ser verificada a temperatura pelo menos 2 vezes ao dia, registrando o valor encontrado em uma folha de controle.","id":3089688,"corpo":"o term\u00f4metro linear deve ser colocado dentro do refrigerador e deve ser\r\nverificada a temperatura pelo menos 2 vezes ao dia, registrando o valor\r\nencontrado em uma folha de controle.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como protocolo, em caso de falta de energia el\u00e9trica, os imunobiol\u00f3gicos devem ser imediatamente retirados do refrigerador e colocados em uma caixa t\u00e9rmica at\u00e9 o retorno da energia el\u00e9trica.","id":3089689,"corpo":"como protocolo, em caso de falta de energia el\u00e9trica, os imunobiol\u00f3gicos\r\ndevem ser imediatamente retirados do refrigerador e colocados em uma\r\ncaixa t\u00e9rmica at\u00e9 o retorno da energia el\u00e9trica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os frascos das sobras di\u00e1rias de imunobiol\u00f3gicos ou daqueles que sofreram altera\u00e7\u00e3o de temperatura, ou prazo de validade vencido devem ser desprezados em sacos de lixo azul ou verde, e os res\u00edduos comuns em sacos brancos.","id":3089690,"corpo":"os frascos das sobras di\u00e1rias de imunobiol\u00f3gicos ou daqueles que sofreram\r\naltera\u00e7\u00e3o de temperatura, ou prazo de validade vencido devem ser\r\ndesprezados em sacos de lixo azul ou verde, e os res\u00edduos comuns em sacos\r\nbrancos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em locais onde n\u00e3o h\u00e1 coleta sistem\u00e1tica do lixo hospitalar, as sobras dos produtos compostos por microorganismos vivos atenuados, recebem tratamento antes de serem desprezadas. Para isso os frascos devem ser colocados no autoclave durante 15 minutos, a uma temperatura entre 121\u00baC e 127\u00baC.","id":3089691,"corpo":"em locais onde n\u00e3o h\u00e1 coleta sistem\u00e1tica do lixo hospitalar, as sobras dos\r\nprodutos compostos por microorganismos vivos atenuados, recebem\r\ntratamento antes de serem desprezadas. Para isso os frascos devem ser\r\ncolocados no autoclave durante 15 minutos, a uma temperatura entre 121\u00baC\r\ne 127\u00baC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348502,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/884661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas","id":6648}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A linguagem Python e seu interpretador est\u00e3o dispon\u00edveis para as mais diversas plataformas. Para que seja usado em determinado sistema operacional n\u00e3o suportado, \u00e9 poss\u00edvel gerar o Python a partir do programa fonte utilizando um compilador C. Nesse caso, o c\u00f3digo fonte \u00e9 traduzido para o formato bytecode, que \u00e9 multiplataforma e pode ser distribu\u00eddo de forma independente.","provas":[{"id":11234,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas","id":6648},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-07 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":428346,"hashId":"11176d9e5ca86d4d2a7a8492e348e2fb","enunciado":"<p align=justify>A linguagem Python e seu interpretador est\u00e3o dispon\u00edveis para\r\nas mais diversas plataformas. Para que seja usado em\r\ndeterminado sistema operacional n\u00e3o suportado, \u00e9 poss\u00edvel\r\ngerar o Python a partir do programa fonte utilizando um\r\ncompilador C. Nesse caso, o c\u00f3digo fonte \u00e9 traduzido para o\r\nformato bytecode, que \u00e9 multiplataforma e pode ser distribu\u00eddo\r\nde forma independente.<\/p>","resposta":1527599,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1527599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1527600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de suporte a decis\u00e3o e gest\u00e3o de conte\u00fado, julgue os seguintes itens.","id":249555,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sistemas de suporte a decis\u00e3o e gest\u00e3o de\r\nconte\u00fado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74  a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/428346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sociedades de fomento mercantil (factoring) desenvolvem suas atividades","provas":[{"id":11282,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2011-fcc-escriturario","tipo":1,"nome":"FCC - BB - Escritur\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-03 17:23:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":431062,"hashId":"8538aabe60accf004af9cf2425a71e1f","enunciado":"<p align=justify>As sociedades de fomento mercantil (factoring) desenvolvem\r\nsuas atividades<\/p>","resposta":1533801,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sob fiscaliza\u00e7\u00e3o do Banco Central do Brasil.","id":1533799,"corpo":"<p align=justify>sob fiscaliza\u00e7\u00e3o do Banco Central do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prestando servi\u00e7os e adquirindo cheques de pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas.","id":1533800,"corpo":"<p align=justify>prestando servi\u00e7os e adquirindo cheques de pessoas\r\nf\u00edsicas e jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adquirindo cr\u00e9ditos de empresas provenientes de suas vendas mercantis realizadas a prazo.","id":1533801,"corpo":"<p align=justify>adquirindo cr\u00e9ditos de empresas provenientes de\r\nsuas vendas mercantis realizadas a prazo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financiando seu cliente por meio de contrato com taxa de juros p\u00f3s-fixada.","id":1533802,"corpo":"<p align=justify>financiando seu cliente por meio de contrato com\r\ntaxa de juros p\u00f3s-fixada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com recursos pr\u00f3prios e de terceiros captados por meio de dep\u00f3sitos interfinanceiros.","id":1533803,"corpo":"<p align=justify>com recursos pr\u00f3prios e de terceiros captados por\r\nmeio de dep\u00f3sitos interfinanceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250334,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias Ativas","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Banc\u00e1rias Ativas","pai":397748,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397749,"slug":"conhecimentos-bancarios-operacoes-bancarias-ativas"},{"nome_clean":"Sociedades de arrendamento mercantil","oab":false,"nome":"Sociedades de arrendamento mercantil","pai":429948,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404885,"slug":"conhecimentos-bancarios-sociedades-de-arrendamento-mercantil"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/431062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio, Promotor de Justi\u00e7a em exerc\u00edcio na Comarca A, declina de suas atribui\u00e7\u00f5es e remete determinado inqu\u00e9rito policial para a Promotoria de Justi\u00e7a B, onde se encontra em exerc\u00edcio seu colega \u00canio. Ao analisar os autos que lhe foram enviados, \u00canio, por seu turno, entende que n\u00e3o det\u00e9m atribui\u00e7\u00e3o para neles oficiar, alegando que, na realidade, o Promotor Natural para atuar na hip\u00f3tese seria T\u00edcio. Diante do contexto f\u00e1tico acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2011-fujb-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FUJB - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1148179,"hashId":"3ee67c773078a2ab5b223375c09e84d9","enunciado":"<p align=justify>T\u00edcio, Promotor de Justi\u00e7a em exerc\u00edcio na Comarca A, declina\r\nde suas atribui\u00e7\u00f5es e remete determinado inqu\u00e9rito policial para\r\na Promotoria de Justi\u00e7a B, onde se encontra em exerc\u00edcio seu\r\ncolega \u00canio. Ao analisar os autos que lhe foram enviados, \u00canio,\r\npor seu turno, entende que n\u00e3o det\u00e9m atribui\u00e7\u00e3o para neles\r\noficiar, alegando que, na realidade, o Promotor Natural para\r\natuar na hip\u00f3tese seria T\u00edcio.\r\nDiante do contexto f\u00e1tico acima, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4099985,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deveria \u00canio instaurar conflito negativo de atribui\u00e7\u00f5es e remeter os autos ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a para dirimi-lo;","id":4099985,"corpo":"<p align=justify>deveria \u00canio instaurar conflito negativo de atribui\u00e7\u00f5es e remeter\r\nos autos ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a para dirimi-lo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deveria \u00canio, por for\u00e7a de dever funcional expresso, devolver os autos a T\u00edcio, o qual submeteria o conflito ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":4099986,"corpo":"<p align=justify>deveria \u00canio, por for\u00e7a de dever funcional expresso, devolver\r\nos autos a T\u00edcio, o qual submeteria o conflito ao Conselho\r\nSuperior do Minist\u00e9rio P\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s dirimido o conflito pelo \u00f3rg\u00e3o competente, com a determina\u00e7\u00e3o da Promotoria de Justi\u00e7a com atribui\u00e7\u00e3o para atuar na hip\u00f3tese, poder\u00e1 o Promotor de Justi\u00e7a vencido em seu entendimento, invocando sua independ\u00eancia funcional, recusarse a oficiar no inqu\u00e9rito policial em tela;","id":4099987,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s dirimido o conflito pelo \u00f3rg\u00e3o competente, com a\r\ndetermina\u00e7\u00e3o da Promotoria de Justi\u00e7a com atribui\u00e7\u00e3o para\r\natuar na hip\u00f3tese, poder\u00e1 o Promotor de Justi\u00e7a vencido em seu\r\nentendimento, invocando sua independ\u00eancia funcional, recusarse\r\na oficiar no inqu\u00e9rito policial em tela;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caberia ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ap\u00f3s manifesta\u00e7\u00e3o opinativa do Procurador-Geral de Justi\u00e7a, solucionar o conflito de atribui\u00e7\u00f5es sob comento;","id":4099988,"corpo":"<p align=justify>caberia ao Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ap\u00f3s\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o opinativa do Procurador-Geral de Justi\u00e7a,\r\nsolucionar o conflito de atribui\u00e7\u00f5es sob comento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no caso de conflito de atribui\u00e7\u00f5es entre \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico, a solu\u00e7\u00e3o cabe ao Poder Judici\u00e1rio, que determinar\u00e1 o \u00f3rg\u00e3o ministerial que atuar\u00e1 no caso concreto.","id":4099989,"corpo":"<p align=justify>no caso de conflito de atribui\u00e7\u00f5es entre \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, a solu\u00e7\u00e3o cabe ao Poder Judici\u00e1rio, que determinar\u00e1 o\r\n\u00f3rg\u00e3o ministerial que atuar\u00e1 no caso concreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","pai":395455,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394871,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1148179","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jair, Promotor de Justi\u00e7a h\u00e1 sete anos, sempre sonhou em ser magistrado, sentindo-se realmente vocacionado para exercer o of\u00edcio de julgar. No que se refere \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico na composi\u00e7\u00e3o dos tribunais, conforme previs\u00e3o de matriz constitucional, em especial no que diz respeito ao poss\u00edvel caminho a ser percorrido para que seu sonho se concretize, Jair poder\u00e1:","provas":[{"id":39245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2011-fujb-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FUJB - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1148190,"hashId":"d4e301cd694394e1af30969b8fb5682f","enunciado":"<p align=justify>Jair, Promotor de Justi\u00e7a h\u00e1 sete anos, sempre sonhou em ser\r\nmagistrado, sentindo-se realmente vocacionado para exercer o\r\nof\u00edcio de julgar. No que se refere \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos membros\r\ndo Minist\u00e9rio P\u00fablico na composi\u00e7\u00e3o dos tribunais, conforme\r\nprevis\u00e3o de matriz constitucional, em especial no que diz\r\nrespeito ao poss\u00edvel caminho a ser percorrido para que seu\r\nsonho se concretize, Jair poder\u00e1:<\/p>","resposta":4100041,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atrav\u00e9s do quinto constitucional, concorrer \u00e0 vaga reservada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ocupar o cargo de Ministro do Supremo Tribunal Federal ap\u00f3s completar dez anos de carreira ministerial;","id":4100040,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s do quinto constitucional, concorrer \u00e0 vaga reservada\r\nao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ocupar o cargo de Ministro do\r\nSupremo Tribunal Federal ap\u00f3s completar dez anos de carreira\r\nministerial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s do ter\u00e7o constitucional, ap\u00f3s completar dez anos de carreira ministerial, concorrer \u00e0 vaga reservada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ocupar o cargo de Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a;","id":4100041,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s do ter\u00e7o constitucional, ap\u00f3s completar dez anos de\r\ncarreira ministerial, concorrer \u00e0 vaga reservada ao Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico para ocupar o cargo de Ministro do Superior Tribunal\r\nde Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s do quinto constitucional, concorrer \u00e0 vaga reservada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ocupar o cargo de Desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a, desde que anteriormente promovido ao cargo de Procurador de Justi\u00e7a;","id":4100042,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s do quinto constitucional, concorrer \u00e0 vaga reservada\r\nao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ocupar o cargo de Desembargador\r\ndo Tribunal de Justi\u00e7a, desde que anteriormente promovido ao\r\ncargo de Procurador de Justi\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s do quinto constitucional, concorrer \u00e0 vaga reservada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ocupar o cargo de Desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a, independentemente do tempo de carreira ministerial;","id":4100043,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s do quinto constitucional, concorrer \u00e0 vaga reservada ao\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico para ocupar o cargo de Desembargador do\r\nTribunal de Justi\u00e7a, independentemente do tempo de carreira\r\nministerial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atrav\u00e9s do ter\u00e7o constitucional, concorrer \u00e0 vaga reservada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ocupar o cargo de Desembargador do Tribunal de Justi\u00e7a, mesmo exercendo o cargo de Promotor de Justi\u00e7a, desde que tenha mais de dez anos de carreira.","id":4100044,"corpo":"<p align=justify>atrav\u00e9s do ter\u00e7o constitucional, concorrer \u00e0 vaga reservada ao\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico para ocupar o cargo de Desembargador do\r\nTribunal de Justi\u00e7a, mesmo exercendo o cargo de Promotor de\r\nJusti\u00e7a, desde que tenha mais de dez anos de carreira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Quinto constitucional","oab":true,"nome":"Quinto constitucional","pai":405267,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405270,"slug":"direito-constitucional-quinto-constitucional"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1148190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio, Promotor de Justi\u00e7a vital\u00edcio contemplado com significativa quantia em raz\u00e3o de sorteio lot\u00e9rico, resolve refletir sobre seu futuro e viajar com a fam\u00edlia pelo mundo por cerca de um ano, renunciando, inclusive, ao recebimento de seus vencimentos. Para tanto, dever\u00e1 formular o seguinte requerimento ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a:","provas":[{"id":39245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2011-fujb-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FUJB - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1148191,"hashId":"adde33cdde7c63fbc42d4a5a1f52b3bd","enunciado":"<p align=justify>Caio, Promotor de Justi\u00e7a vital\u00edcio contemplado com\r\nsignificativa quantia em raz\u00e3o de sorteio lot\u00e9rico, resolve\r\nrefletir sobre seu futuro e viajar com a fam\u00edlia pelo mundo\r\npor cerca de um ano, renunciando, inclusive, ao recebimento\r\nde seus vencimentos. Para tanto, dever\u00e1 formular o seguinte\r\nrequerimento ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a:<\/p>","resposta":4100048,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afastamento imotivado;","id":4100045,"corpo":"<p align=justify>afastamento imotivado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a especial;","id":4100046,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a especial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a pr\u00eamio;","id":4100047,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a pr\u00eamio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares;","id":4100048,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a para tratar de assuntos particulares;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a nojo.","id":4100049,"corpo":"<p align=justify>licen\u00e7a nojo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390819,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RJ","pai":395455,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394871,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1148191","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito penal tradicional n\u00e3o era capaz de sancionar os delinquentes organizados e tampouco seus la\u00e7os de relacionamento com funcion\u00e1rios corruptos. Havia fracassado na luta contra a delinqu\u00eancia organizada porque conseguir provas da execu\u00e7\u00e3o de seus atos delitivos b\u00e1sicos \u00e9 extraordinariamente dif\u00edcil, j\u00e1 que se apoiam no trip\u00e9 viol\u00eancia-corrup\u00e7\u00e3o-obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 justi\u00e7a. Os chefes, ademais, normalmente nunca est\u00e3o perto do fato delitivo nem s\u00e3o eles que pessoalmente praticam o delito. Por outro lado, as organiza\u00e7\u00f5es utilizam c\u00f3digos de comportamento como a lei do sil\u00eancio. O combate \u00e0 criminalidade organizada n\u00e3o passa necessariamente por uma altera\u00e7\u00e3o das normas incriminadoras, mas deve contar com novas modalidades de persecu\u00e7\u00e3o dos delitos, o que, no Brasil, seria feito pela Lei n\u00ba 9.034, de 03 de maio de 1995 (que disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de meios operacionais para a preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o de a\u00e7\u00f5es praticadas por organiza\u00e7\u00f5es criminosas). N\u00c3O corresponde \u00e0 modalidade persecut\u00f3ria extraordin\u00e1ria prevista no referido diploma especial citado:","provas":[{"id":39245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2011-fujb-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FUJB - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:00:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1148207,"hashId":"73b969a2c864c6cde67a76213f81fe25","enunciado":"<p align=justify>O direito penal tradicional n\u00e3o era capaz de sancionar\r\nos delinquentes organizados e tampouco seus la\u00e7os\r\nde relacionamento com funcion\u00e1rios corruptos. Havia\r\nfracassado na luta contra a delinqu\u00eancia organizada porque\r\nconseguir provas da execu\u00e7\u00e3o de seus atos delitivos b\u00e1sicos\r\n\u00e9 extraordinariamente dif\u00edcil, j\u00e1 que se apoiam no trip\u00e9\r\nviol\u00eancia-corrup\u00e7\u00e3o-obstru\u00e7\u00e3o \u00e0 justi\u00e7a. Os chefes, ademais,\r\nnormalmente nunca est\u00e3o perto do fato delitivo nem s\u00e3o eles que\r\npessoalmente praticam o delito. Por outro lado, as organiza\u00e7\u00f5es\r\nutilizam c\u00f3digos de comportamento como a lei do sil\u00eancio. O\r\ncombate \u00e0 criminalidade organizada n\u00e3o passa necessariamente\r\npor uma altera\u00e7\u00e3o das normas incriminadoras, mas deve contar\r\ncom novas modalidades de persecu\u00e7\u00e3o dos delitos, o que, no\r\nBrasil, seria feito pela Lei n\u00ba 9.034, de 03 de maio de 1995\r\n(que disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de meios operacionais para a\r\npreven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o de a\u00e7\u00f5es praticadas por organiza\u00e7\u00f5es\r\ncriminosas). N\u00c3O corresponde \u00e0 modalidade persecut\u00f3ria\r\nextraordin\u00e1ria prevista no referido diploma especial citado:<\/p>","resposta":4100126,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia ou de intelig\u00eancia, em tarefas de investiga\u00e7\u00e3o, mediante circunstanciada autoriza\u00e7\u00e3o judicial;","id":4100125,"corpo":"<p align=justify>infiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia ou de intelig\u00eancia, em tarefas\r\nde investiga\u00e7\u00e3o, mediante circunstanciada autoriza\u00e7\u00e3o judicial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capta\u00e7\u00e3o e intercepta\u00e7\u00e3o do fluxo de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, em sistemas de inform\u00e1tica e telem\u00e1tica, mediante ordem do juiz competente da a\u00e7\u00e3o principal;","id":4100126,"corpo":"<p align=justify>capta\u00e7\u00e3o e intercepta\u00e7\u00e3o do fluxo de comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas,\r\nem sistemas de inform\u00e1tica e telem\u00e1tica, mediante ordem do\r\njuiz competente da a\u00e7\u00e3o principal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acesso a dados, documentos e informa\u00e7\u00f5es fiscais, banc\u00e1rias, financeiras e eleitorais;","id":4100127,"corpo":"<p align=justify>acesso a dados, documentos e informa\u00e7\u00f5es fiscais, banc\u00e1rias,\r\nfinanceiras e eleitorais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capta\u00e7\u00e3o e intercepta\u00e7\u00e3o ambiental de sinais eletromagn\u00e9ticos, \u00f3ticos ou ac\u00fasticos, e o seu registro e an\u00e1lise, mediante circunstanciada autoriza\u00e7\u00e3o judicial;","id":4100128,"corpo":"<p align=justify>capta\u00e7\u00e3o e intercepta\u00e7\u00e3o ambiental de sinais eletromagn\u00e9ticos,\r\n\u00f3ticos ou ac\u00fasticos, e o seu registro e an\u00e1lise, mediante\r\ncircunstanciada autoriza\u00e7\u00e3o judicial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retarda\u00e7\u00e3o da interdi\u00e7\u00e3o policial do que se sup\u00f5e a\u00e7\u00e3o praticada por organiza\u00e7\u00f5es criminosas ou a ela vinculada, desde que mantida sob observa\u00e7\u00e3o e acompanhamento, para que a medida se concretize no momento mais eficaz.","id":4100129,"corpo":"<p align=justify>retarda\u00e7\u00e3o da interdi\u00e7\u00e3o policial do que se sup\u00f5e a\u00e7\u00e3o praticada\r\npor organiza\u00e7\u00f5es criminosas ou a ela vinculada, desde que\r\nmantida sob observa\u00e7\u00e3o e acompanhamento, para que a medida\r\nse concretize no momento mais eficaz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.034\/1995 - Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de meios operacionais para a preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o de a\u00e7\u00f5es praticadas por organiza\u00e7\u00f5es criminosas.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.034\/1995 - Disp\u00f5e sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de meios operacionais para a preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o de a\u00e7\u00f5es praticadas por organiza\u00e7\u00f5es criminosas.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395649,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-034-1995-dispoe-sobre-a-utilizacao-de-meios-operacionais-para-a-prevencao-e-repressao-de-acoes-praticadas-por-organizacoes-criminosas"}],"slug":"legislacao-federal\/1148207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do que doutrinariamente se denomina \u201cprinc\u00edpios constitucionais sens\u00edveis\u201d da CRFB\/88, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":39245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2011-fujb-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FUJB - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:00:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1148243,"hashId":"671971c21db20f0d88705f8e33f628aa","enunciado":"<p align=justify>Acerca do que doutrinariamente se denomina \u201cprinc\u00edpios\r\nconstitucionais sens\u00edveis\u201d da CRFB\/88, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":4100306,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis encerram um exerc\u00edcio de hermen\u00eautica, estando espargidos ao longo de todo o texto constitucional;","id":4100305,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis encerram um exerc\u00edcio\r\nde hermen\u00eautica, estando espargidos ao longo de todo o texto\r\nconstitucional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis s\u00e3o enumerados em dispositivo espec\u00edfico da CRFR\/88;","id":4100306,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis s\u00e3o enumerados em\r\ndispositivo espec\u00edfico da CRFR\/88;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o desatendimento a um princ\u00edpio constitucional sens\u00edvel desautoriza interven\u00e7\u00e3o federal;","id":4100307,"corpo":"<p align=justify>o desatendimento a um princ\u00edpio constitucional sens\u00edvel\r\ndesautoriza interven\u00e7\u00e3o federal;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis decorrem do constitucionalismo estadunidense e n\u00e3o foram inseridos no texto final da CRFB\/88;","id":4100308,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis decorrem do\r\nconstitucionalismo estadunidense e n\u00e3o foram inseridos no\r\ntexto final da CRFB\/88;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis resultam da revis\u00e3o constitucional.","id":4100309,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios constitucionais sens\u00edveis resultam da revis\u00e3o\r\nconstitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es ao poder de emenda ou limita\u00e7\u00f5es expressas e impl\u00edcitas ao poder de reforma constitucional","pai":407543,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421760,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-ao-poder-de-emenda-ou-limitacoes-expressas-e-implicitas-ao-poder-de-reforma-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1148243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de filmes em sala de aula depreende etapas pr\u00e9vias \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o como j\u00e1 pudemos verificar em outros artigos e tamb\u00e9m elementos que permitam a utiliza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados e refer\u00eancias demonstrados a partir da pel\u00edcula em trabalhos e avalia\u00e7\u00f5es. O elemento mais importante est\u00e1 relacionado, no entanto, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do filme durante as aulas, ou seja, como o professor pode orientar a a\u00e7\u00e3o dos alunos para que os melhores resultados poss\u00edveis possam ser atingidos (MACHADO, Jo\u00e3o Lu\u00eds de Almeida. O cinema na sala de aula - Estrat\u00e9gias de trabalho com filmes em sala de aula.) A utiliza\u00e7\u00e3o de um filme como uma ferramenta no processo ensino-aprendizagem, deve ser usada, EXCETO:","provas":[{"id":37975,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1096394,"hashId":"88dbc1b06e6963ea68b58a76b90b1369","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de filmes em sala de aula depreende\r\netapas pr\u00e9vias \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o como j\u00e1\r\npudemos verificar em outros artigos e tamb\u00e9m\r\nelementos que permitam a utiliza\u00e7\u00e3o dos conte\u00fados e\r\nrefer\u00eancias demonstrados a partir da pel\u00edcula em\r\ntrabalhos e avalia\u00e7\u00f5es. O elemento mais importante\r\nest\u00e1 relacionado, no entanto, \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do filme\r\ndurante as aulas, ou seja, como o professor pode\r\norientar a a\u00e7\u00e3o dos alunos para que os melhores\r\nresultados poss\u00edveis possam ser atingidos (MACHADO, Jo\u00e3o Lu\u00eds de Almeida. O cinema na sala de aula -\r\nEstrat\u00e9gias de trabalho com filmes em sala de aula.) <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de um filme como uma ferramenta no\r\nprocesso ensino-aprendizagem, deve ser usada,\r\nEXCETO:<\/div>","resposta":3875814,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando h\u00e1 um problema inesperado, como aus\u00eancia do professor.","id":3875814,"corpo":"<p align=justify>quando h\u00e1 um problema inesperado, como\r\naus\u00eancia do professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para associ\u00e1-lo aos conte\u00fados program\u00e1ticos, previstos no planejamento do professor.","id":3875815,"corpo":"para associ\u00e1-lo aos conte\u00fados program\u00e1ticos,\r\nprevistos no planejamento do professor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sempre que poss\u00edvel, associando-o a artigos de jornais, revistas, m\u00fasicas, livros paradid\u00e1ticos, por exemplo.","id":3875816,"corpo":"<p align=justify>sempre que poss\u00edvel, associando-o a artigos de\r\njornais, revistas, m\u00fasicas, livros paradid\u00e1ticos,\r\npor exemplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendo a clareza quanto aos objetivos relativos \u00e0 sua utiliza\u00e7\u00e3o, dentro do conte\u00fado program\u00e1tico.","id":3875817,"corpo":"<p align=justify>tendo a clareza quanto aos objetivos relativos \u00e0\r\nsua utiliza\u00e7\u00e3o, dentro do conte\u00fado program\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sabendo que elementos principais devem ser destacados antes, durante e depois de sua apresenta\u00e7\u00e3o.","id":3875818,"corpo":"<p align=justify>sabendo que elementos principais devem ser\r\ndestacados antes, durante e depois de sua\r\napresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1096394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria das ci\u00eancias, v\u00e1rios personagens se destacaram atrav\u00e9s de suas pesquisas e descobertas cient\u00edficas que contribu\u00edram de maneira significativa para o desenvolvimento da ci\u00eancia, permitindo novas descobertas cient\u00edficas. Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O indica a rela\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":37975,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1096405,"hashId":"08bbbcad402bd3ff63c9cd0c8fcf4749","enunciado":"<p align=justify>Na hist\u00f3ria das ci\u00eancias, v\u00e1rios personagens se\r\ndestacaram atrav\u00e9s de suas pesquisas e\r\ndescobertas cient\u00edficas que contribu\u00edram de maneira\r\nsignificativa para o desenvolvimento da ci\u00eancia,\r\npermitindo novas descobertas cient\u00edficas.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O indica a rela\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3875874,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Louis Pasteur \u2013 com seus experimentos dos frascos \u201cpesco\u00e7o de cisne\u201d, fortalece a ideia da gera\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea (abiog\u00eanese).","id":3875874,"corpo":"<p align=justify>Louis Pasteur \u2013 com seus experimentos dos\r\nfrascos \u201cpesco\u00e7o de cisne\u201d, fortalece a ideia da\r\ngera\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea (abiog\u00eanese).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Charles Darwin \u2013 autor do livro \u201cA origem das esp\u00e9cies\u201d, que cont\u00e9m um dos conceitos-chave de sua Teoria Evolucionista \u00e9 o da \u201csele\u00e7\u00e3o natural\u201d.","id":3875875,"corpo":"<p align=justify>Charles Darwin \u2013 autor do livro \u201cA origem das\r\nesp\u00e9cies\u201d, que cont\u00e9m um dos conceitos-chave\r\nde sua Teoria Evolucionista \u00e9 o da \u201csele\u00e7\u00e3o\r\nnatural\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gregor Mendel \u2013 seus experimentos com ervilhas resultaram em leis fundamentais para a Gen\u00e9tica, conhecidas atualmente como \u201cleis de Mendel\u201d.","id":3875876,"corpo":"<p align=justify>Gregor Mendel \u2013 seus experimentos com ervilhas\r\nresultaram em leis fundamentais para a Gen\u00e9tica,\r\nconhecidas atualmente como \u201cleis de Mendel\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Robert Hooke \u2013 observou delgadas fatias de corti\u00e7a em um microsc\u00f3pio composto por duas lentes e constatou que eram formadas por microsc\u00f3picos compartimentos vazios que ele chamou de \u201cc\u00e9lulas\u201d.","id":3875877,"corpo":"<p align=justify>Robert Hooke \u2013 observou delgadas fatias de\r\ncorti\u00e7a em um microsc\u00f3pio composto por duas\r\nlentes e constatou que eram formadas por\r\nmicrosc\u00f3picos compartimentos vazios que ele\r\nchamou de \u201cc\u00e9lulas\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"James Watson e Francis Crick \u2013 propuseram um modelo sobre a estrutura em \u201cdupla-h\u00e9lice da mol\u00e9cula de DNA\u201d.","id":3875878,"corpo":"<p align=justify>James Watson e Francis Crick \u2013 propuseram um\r\nmodelo sobre a estrutura em \u201cdupla-h\u00e9lice da\r\nmol\u00e9cula de DNA\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1096405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37975,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1096411,"hashId":"1b58b226249f663af45f2ea57b9404b0","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37975\/4.GIF\">","resposta":3875904,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa situa\u00e7\u00e3o.","id":3875904,"corpo":"<p align=justify>Apenas a 1\u00aa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa situa\u00e7\u00e3o.","id":3875905,"corpo":"<p align=justify>Apenas a 2\u00aa situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a 2\u00aa e 3\u00aa situa\u00e7\u00f5es.","id":3875906,"corpo":"<p align=justify>Apenas a 2\u00aa e 3\u00aa situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a 1\u00aa e 2\u00aa situa\u00e7\u00f5es.","id":3875907,"corpo":"<p align=justify>Apenas a 1\u00aa e 2\u00aa situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\u00aa, 2\u00aa e 3\u00aa situa\u00e7\u00f5es.","id":3875908,"corpo":"<p align=justify>1\u00aa, 2\u00aa e 3\u00aa situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398232,"slug":"biologia-fisiologia-vegetal"}],"slug":"biologia\/1096411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para provar (ou negar) a veracidade de sua(s) hip\u00f3tese(s), o cientista realiza experimentos controlados. Se, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o por repetidas vezes dos experimentos controlados, os resultados obtidos forem os mesmos, a hip\u00f3tese \u00e9 considerada verdadeira. Que n\u00famero indica como Francesco Redi procedeu para comprova\u00e7\u00e3o de sua hip\u00f3tese?","provas":[{"id":37975,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1096418,"hashId":"9a28e5bbf7127ee8c01ca021bf469211","enunciado":"<p align=justify>Para provar (ou negar) a veracidade de sua(s)\r\nhip\u00f3tese(s), o cientista realiza experimentos\r\ncontrolados. Se, ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o por repetidas\r\nvezes dos experimentos controlados, os resultados\r\nobtidos forem os mesmos, a hip\u00f3tese \u00e9 considerada\r\nverdadeira. Que n\u00famero indica como Francesco Redi\r\nprocedeu para comprova\u00e7\u00e3o de sua hip\u00f3tese?<\/p>","resposta":3875932,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":3875929,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3","id":3875930,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":3875931,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":3875932,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":3875933,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384737,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37975\/5.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/1096418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cap\u00edtulo 1 do livro \u201cQuest\u00f5es atuais no ensino de ci\u00eancias\u201d (NARDI, Roberto. S\u00e3o Paulo: Escrituras Editora, 1998.) um dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 \u201ccriar as condi\u00e7\u00f5es para a forma\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito cient\u00edfico como etapa al\u00e9m do senso comum das pessoas\u201d. Segundo esse objetivo, o professor da \u00e1rea cient\u00edfica dever\u00e1 possibilitar a cria\u00e7\u00e3o de uma mentalidade que privilegie, EXCETO:","provas":[{"id":37975,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1096426,"hashId":"7a99ec8640f51a0cc0a625b262468f0a","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">No cap\u00edtulo 1 do livro \u201cQuest\u00f5es atuais no ensino de\r\nci\u00eancias\u201d (NARDI, Roberto. S\u00e3o Paulo: Escrituras Editora, 1998.)  um dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica \u00e9 \u201ccriar\r\nas condi\u00e7\u00f5es para a forma\u00e7\u00e3o do esp\u00edrito cient\u00edfico\r\ncomo etapa al\u00e9m do senso comum das pessoas\u201d.\r\nSegundo esse objetivo, o professor da \u00e1rea cient\u00edfica\r\ndever\u00e1 possibilitar a cria\u00e7\u00e3o de uma mentalidade que\r\nprivilegie, EXCETO:<\/div>","resposta":3875971,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a capacidade de avaliar de forma cr\u00edtica os conhecimentos cient\u00edficos em fun\u00e7\u00e3o das necessidades sociais.","id":3875969,"corpo":"<p align=justify>a capacidade de avaliar de forma cr\u00edtica os\r\nconhecimentos cient\u00edficos em fun\u00e7\u00e3o das\r\nnecessidades sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o rigor nas observa\u00e7\u00f5es e na coleta de informa\u00e7\u00f5es.","id":3875970,"corpo":"<p align=justify>o rigor nas observa\u00e7\u00f5es e na coleta de\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de um aluno passivo, que receba do professor o conhecimento cient\u00edfico pronto, sem qualquer questionamento.","id":3875971,"corpo":"<p align=justify>a forma\u00e7\u00e3o de um aluno passivo, que receba do\r\nprofessor o conhecimento cient\u00edfico pronto, sem\r\nqualquer questionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o trabalho de organiza\u00e7\u00e3o racional das observa\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es obtidas ao longo do trabalho cient\u00edfico.","id":3875972,"corpo":"<p align=justify>o trabalho de organiza\u00e7\u00e3o racional das\r\nobserva\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es obtidas ao longo do\r\ntrabalho cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a busca da objetividade e isen\u00e7\u00e3o mediante a submiss\u00e3o dos fatos.","id":3875973,"corpo":"<p align=justify>a busca da objetividade e isen\u00e7\u00e3o mediante a\r\nsubmiss\u00e3o dos fatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1096426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAprender a entender as ideias e as aspira\u00e7\u00f5es de uma civiliza\u00e7\u00e3o e o reconhecimento das in\u00fameras ideias art\u00edsticas como das maiores contribui\u00e7\u00f5es para a sociedade requer uma ativa, e n\u00e3o passiva, atua\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arte\u201d (ott 1997, p 112. Um dos primeiros museus, que teve seu conceito reconstitu\u00eddo, intensificando sua rela\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, encontra-se na:","provas":[{"id":37977,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1096471,"hashId":"6fabf8a3546656d0d2b5f057734099ae","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">\u201cAprender a entender as ideias e as aspira\u00e7\u00f5es de\r\numa civiliza\u00e7\u00e3o e o reconhecimento das in\u00fameras\r\nideias art\u00edsticas como das maiores contribui\u00e7\u00f5es para\r\na sociedade requer uma ativa, e n\u00e3o passiva, atua\u00e7\u00e3o\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 arte\u201d (ott 1997, p 112. Um dos primeiros\r\nmuseus, que teve seu conceito reconstitu\u00eddo,\r\nintensificando sua rela\u00e7\u00e3o com o p\u00fablico, encontra-se\r\nna:<\/div>","resposta":3876204,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fran\u00e7a.","id":3876204,"corpo":"<p align=justify>Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"It\u00e1lia","id":3876205,"corpo":"<p align=justify>It\u00e1lia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inglaterra.","id":3876206,"corpo":"<p align=justify>Inglaterra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espanha.","id":3876207,"corpo":"<p align=justify>Espanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R\u00fassia.","id":3876208,"corpo":"<p align=justify>R\u00fassia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio Art\u00edstico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio Art\u00edstico","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398993,"slug":"artes-patrimonio-artistico"},{"nome_clean":"Museus","oab":false,"nome":"Museus","pai":398993,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398994,"slug":"artes-museus"}],"slug":"artes\/1096471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Na perspectiva de uma Educa\u00e7\u00e3o Infantil p\u00fablica e de qualidade para todos, as m\u00faltiplas formas de express\u00e3o art\u00edstica t\u00eam como objetivo ampliar o universo cultural das crian\u00e7as e suas possibilidades de compreender a realidade que as cerca [...]\u201d . Para que a crian\u00e7a tenha acesso ao acervo cultural e art\u00edstico, depende da(o):","provas":[{"id":37977,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1096496,"hashId":"eb7bbf96bca500a9ebc52d529cc4c3ac","enunciado":"<p align=justify>\"Na perspectiva de uma Educa\u00e7\u00e3o Infantil p\u00fablica e\r\nde qualidade para todos, as m\u00faltiplas formas de\r\nexpress\u00e3o art\u00edstica t\u00eam como objetivo ampliar o\r\nuniverso cultural das crian\u00e7as e suas possibilidades\r\nde compreender a realidade que as cerca [...]\u201d . Para\r\nque a crian\u00e7a tenha acesso ao acervo cultural e\r\nart\u00edstico, depende da(o):<\/p>","resposta":3876327,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.","id":3876324,"corpo":"<p align=justify>valoriza\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do interesse da pr\u00f3pria crian\u00e7a.","id":3876325,"corpo":"<p align=justify>do interesse da pr\u00f3pria crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interfer\u00eancia da fam\u00edlia.","id":3876326,"corpo":"<p align=justify>interfer\u00eancia da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o educativa.","id":3876327,"corpo":"<p align=justify>media\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o educativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investimento dos pais.","id":3876328,"corpo":"<p align=justify>investimento dos pais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1096496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carl Orff criou o conceito de uma m\u00fasica primordial, que envolvesse a fala, o movimento, a dan\u00e7a, partisse do ritmo e servisse de base \u00e0 educa\u00e7\u00e3o musical da primeira inf\u00e2ncia. Esse conceito, descrito acima, \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":37977,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14598},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-area-dinamizador-de-artes-na-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Dinamizador de Artes na Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1096498,"hashId":"c0c54817d0c9ac2fec4899bfea4ba166","enunciado":"<p align=justify>Carl Orff criou o conceito de uma m\u00fasica primordial,\r\nque envolvesse a fala, o movimento, a dan\u00e7a,\r\npartisse do ritmo e servisse de base \u00e0 educa\u00e7\u00e3o\r\nmusical da primeira inf\u00e2ncia. Esse conceito, descrito\r\nacima, \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":3876341,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o do talento.","id":3876339,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o do talento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teoria da escuta.","id":3876340,"corpo":"<p align=justify>teoria da escuta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00fasica elemental.","id":3876341,"corpo":"<p align=justify>m\u00fasica elemental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ouvido pensante.","id":3876342,"corpo":"ouvido pensante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ouvido absoluto.","id":3876343,"corpo":"<p align=justify>ouvido absoluto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":"artes\/1096498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o principal papel do setor educativo nos museus? ","provas":[{"id":37978,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental","id":14590},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-area-educacao-artistica-no-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica no Ensino Fundamental - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1096561,"hashId":"91f22e23cdceb5b3e0804e92b3e2ba8b","enunciado":"<p align=justify>Qual o principal papel do setor educativo nos\r\nmuseus?\r\n<\/p>","resposta":3876652,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atender grupos escolares.","id":3876649,"corpo":"<p align=justify>Atender grupos escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Didatizar as exposi\u00e7\u00f5es.","id":3876650,"corpo":"<p align=justify>Didatizar as exposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Educar a popula\u00e7\u00e3o.","id":3876651,"corpo":"<p align=justify>Educar a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolver a apropria\u00e7\u00e3o cultural.","id":3876652,"corpo":"<p align=justify>Desenvolver a apropria\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informar as principais caracter\u00edsticas das obras.","id":3876653,"corpo":"<p align=justify>Informar as principais caracter\u00edsticas das obras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Museus","oab":false,"nome":"Museus","pai":398993,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398994,"slug":"artes-museus"}],"slug":"artes\/1096561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, a perspectiva de abordagem do ensino da l\u00edngua funda-se especialmente nos estudos enunciativos ancorados:","provas":[{"id":37969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1096223,"hashId":"6a24e2a8a6fc01fd4b4ad0d07a4d07c9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, a perspectiva de abordagem\r\ndo ensino da l\u00edngua funda-se especialmente nos\r\nestudos enunciativos ancorados:<\/p>","resposta":3874967,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Teoria Estruturalista da linguagem.","id":3874964,"corpo":"<p align=justify>na Teoria Estruturalista da linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na abordagem hist\u00f3rica da l\u00edngua.","id":3874965,"corpo":"<p align=justify>na abordagem hist\u00f3rica da l\u00edngua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos tipos de textos (narra\u00e7\u00e3o, descri\u00e7\u00e3o, disserta\u00e7\u00e3o).","id":3874966,"corpo":"<p align=justify>nos tipos de textos (narra\u00e7\u00e3o, descri\u00e7\u00e3o,\r\ndisserta\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Teoria dos G\u00eaneros do Discurso.","id":3874967,"corpo":"<p align=justify>na Teoria dos G\u00eaneros do Discurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos recursos lexicais da l\u00edngua.","id":3874968,"corpo":"<p align=justify>nos recursos lexicais da l\u00edngua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384720,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37969\/6.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1096223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as Diretrizes Curriculares da L\u00edngua Portuguesa (Vit\u00f3ria), todas as alternativas referem-se a eixos norteadores do ensino de L\u00edngua Portuguesa nas escolas do Sistema Municipal de Ensino, EXCETO:","provas":[{"id":37969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1096226,"hashId":"bb6567960747c9a722c7195ed548e1cd","enunciado":"<p align=justify>Conforme as Diretrizes Curriculares da L\u00edngua\r\nPortuguesa (Vit\u00f3ria), todas as alternativas referem-se\r\na eixos norteadores do ensino de L\u00edngua Portuguesa\r\nnas escolas do Sistema Municipal de Ensino,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":3874978,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leitura.","id":3874974,"corpo":"<p align=justify>leitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de textos orais.","id":3874975,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o de textos orais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de textos escritos","id":3874976,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o de textos escritos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise e reflex\u00e3o sobre a l\u00edngua.","id":3874977,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise e reflex\u00e3o sobre a l\u00edngua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise r\u00edgida das normas fon\u00e9ticas.","id":3874978,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise r\u00edgida das normas fon\u00e9ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384720,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37969\/6.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1096226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O material dourado de Montessori destina-se a atividades que auxiliam o ensino e a aprendizagem do sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal-posicional e dos m\u00e9todos para efetuar as opera\u00e7\u00f5es fundamentais (ou seja, os algoritmos). Com o material dourado, as rela\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas abstratas passam a ter uma imagem concreta, facilitando a compreens\u00e3o. O material dourado de Montessori \u00e9 constitu\u00eddo por cubinhos, barras, placas e cubo. Um cubo \u00e9 formado por 10 placas, a placa \u00e9 formada por 10 barras, e a barra \u00e9 formada por 10 cubinhos. Este material baseia-se em regras do nosso sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal. Observe as figuras abaixo:A representa\u00e7\u00e3o da soma dos n\u00fameros das duas figuras com o aux\u00edlio do material dourado de Montessori ser\u00e1:","provas":[{"id":37969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1096239,"hashId":"30e165d29a4a3280d09d746056c3daf0","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">O material dourado de Montessori destina-se a\r\natividades que auxiliam o ensino e a aprendizagem\r\ndo sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal-posicional e dos\r\nm\u00e9todos para efetuar as opera\u00e7\u00f5es fundamentais (ou\r\nseja, os algoritmos).\r\nCom o material dourado, as rela\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas\r\nabstratas passam a ter uma imagem concreta,\r\nfacilitando a compreens\u00e3o.\r\nO material dourado de Montessori \u00e9 constitu\u00eddo por\r\ncubinhos, barras, placas e cubo.\r\nUm cubo \u00e9 formado por 10 placas, a placa \u00e9 formada\r\npor 10 barras, e a barra \u00e9 formada por 10 cubinhos.\r\nEste material baseia-se em regras do nosso sistema\r\nde numera\u00e7\u00e3o decimal. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"> Observe as figuras abaixo:<\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37969\/7.GIF\"><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><div><br><\/div><div>A representa\u00e7\u00e3o da soma dos n\u00fameros das duas figuras com o aux\u00edlio do material dourado de Montessori ser\u00e1:<\/div><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div>","resposta":3875043,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"47 cubos, 7 placas, 5 placas, 1 cubinho.","id":3875039,"corpo":"<p align=justify>47 cubos, 7 placas, 5 placas, 1 cubinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"47 barras, 7 cubos, 6 placas, 3 cubinhos.","id":3875040,"corpo":"<p align=justify>47 barras, 7 cubos, 6 placas, 3 cubinhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"57 cubos, 6 barras, 4 placas, 2 cubinhos.","id":3875041,"corpo":"<p align=justify>57 cubos, 6 barras, 4 placas, 2 cubinhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"57 cubos, 7 barras, 5 placas, 1 cubinho.","id":3875042,"corpo":"<p align=justify>57 cubos, 7 barras, 5 placas, 1 cubinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"57 cubos, 6 placas, 5 barras, 1 cubinho.","id":3875043,"corpo":"<p align=justify>57 cubos, 6 placas, 5 barras, 1 cubinho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":"matematica\/1096239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diferentes conte\u00fados da Matem\u00e1tica surgiram como resposta a quest\u00f5es levantadas pelos seres humanos para resolver os problemas enfrentados no seu cotidiano e os problemas internos \u00e0 pr\u00f3pria Matem\u00e1tica. (Fonte: Diretrizes Curr\u00edculares para o Ensino Fundamental - Vit\u00f3ria 2004 Um professor junta os brinquedos dos alunos e arruma-os em caixas, de modo que o n\u00famero de brinquedos em cada caixa seja o mesmo. Se ele guardar 16 brinquedos em cada caixa, 6 delas n\u00e3o ser\u00e3o usadas; mas se colocar 8 brinquedos em cada caixa, utilizar\u00e1 todas as caixas. O n\u00famero de brinquedos que ele deve guardar \u00e9:","provas":[{"id":37969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1096264,"hashId":"4f3156659c16d03350587ee4d41114af","enunciado":"<p align=\"justify\">Os diferentes conte\u00fados da Matem\u00e1tica surgiram\r\ncomo resposta a quest\u00f5es levantadas pelos seres\r\nhumanos para resolver os problemas enfrentados no seu cotidiano e os problemas internos \u00e0 pr\u00f3pria\r\nMatem\u00e1tica. (Fonte: Diretrizes Curr\u00edculares para o Ensino Fundamental - Vit\u00f3ria 2004 <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Um professor junta os brinquedos dos alunos e\r\narruma-os em caixas, de modo que o n\u00famero de\r\nbrinquedos em cada caixa seja o mesmo. Se ele\r\nguardar 16 brinquedos em cada caixa, 6 delas n\u00e3o\r\nser\u00e3o usadas; mas se colocar 8 brinquedos em cada\r\ncaixa, utilizar\u00e1 todas as caixas.\r\nO n\u00famero de brinquedos que ele deve guardar \u00e9:<\/p>","resposta":3875182,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"66","id":3875179,"corpo":"66","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72","id":3875180,"corpo":"72","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"84","id":3875181,"corpo":"84","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"96","id":3875182,"corpo":"96","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"108","id":3875183,"corpo":"108","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1096264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37969,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II","id":11441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2011-funcab-professor-de-educacao-basica-ii","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:51:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1096295,"hashId":"e15edea8f292b6358d5018048b76c0cd","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37969\/8.GIF\">","resposta":3875328,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sucess\u00e3o \u2013 paisagem.","id":3875324,"corpo":"<p align=justify>sucess\u00e3o \u2013 paisagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordena\u00e7\u00e3o \u2013 espa\u00e7o natural.","id":3875325,"corpo":"<p align=justify>ordena\u00e7\u00e3o \u2013 espa\u00e7o natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo f\u00edsico \u2013 representa\u00e7\u00e3o.","id":3875326,"corpo":"<p align=justify>tempo f\u00edsico \u2013 representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o \u2013 regi\u00e3o metropolitana.","id":3875327,"corpo":"<p align=justify>dura\u00e7\u00e3o \u2013 regi\u00e3o metropolitana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simultaneidade \u2013 lugar.","id":3875328,"corpo":"simultaneidade \u2013 lugar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405501,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1096295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A colet\u00e2nea de publica\u00e7\u00f5es que est\u00e1 sendo organizada para disponibilizar aos professores as propostas curriculares para o ensino na Rede Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte, inclusive na \u00e1rea de Arte, recebeu o nome de:","provas":[{"id":46377,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2011-fumarc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Professor - \u00c1rea: Artes - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:53:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":1409450,"hashId":"93449f65a8a64c5c48248eea7e5280c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A colet\u00e2nea de publica\u00e7\u00f5es que est\u00e1 sendo organizada para disponibilizar aos professores as propostas curriculares para o ensino na Rede Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Belo Horizonte, inclusive na \u00e1rea de Arte, recebeu o nome de:<\/p>","resposta":5191962,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desafios da educa\u00e7\u00e3o.","id":5191959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desafios da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desafios da contemporaneidade.","id":5191960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desafios da contemporaneidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desafios educativos.","id":5191961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desafios educativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desafios da forma\u00e7\u00e3o.","id":5191962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desafios da forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":"artes\/1409450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}