{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1668,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto da seguinte express\u00e3o num\u00e9rica: (\u22123 \u2212 14) \u00d7 (\u22126 + 5)","provas":[{"id":86231,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-motorista","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Motorista - 2022"},{"id":86212,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-cozinheiro","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2508424,"hashId":"1d4054c6aebf35d0b9f9bd4517110a00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado correto da seguinte express\u00e3o num\u00e9rica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(\u22123 \u2212 14) \u00d7 (\u22126 + 5)<\/p>","resposta":9975531,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 11 ","id":9975528,"corpo":"<p>\u2013 11 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u2013 17 ","id":9975529,"corpo":"<p>\u2013 17 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11","id":9975530,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"17","id":9975531,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arthur deseja presentear sua m\u00e3e com um sapato. O pre\u00e7o do sapato escolhido \u00e9 de R$120,00. O vendedor da loja disse para Artur que levando mais uma pe\u00e7a de mesmo valor, ele teria um desconto de 25% no valor total da compra. Dessa forma, se Artur optar por comprar as duas, qual o valor que ele dever\u00e1 pagar ao vendedor dessa loja? ","provas":[{"id":86231,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-motorista","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Motorista - 2022"},{"id":86212,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-cozinheiro","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2508427,"hashId":"76ce05ec43bda4f268337d01841dbbca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Arthur deseja presentear sua m\u00e3e com um sapato. O pre\u00e7o do sapato escolhido \u00e9 de R$120,00. O vendedor da loja disse para Artur que levando mais uma pe\u00e7a de mesmo valor, ele teria um desconto de 25% no valor total da compra. Dessa forma, se Artur optar por comprar as duas, qual o valor que ele dever\u00e1 pagar ao vendedor dessa loja? <\/p>","resposta":9975542,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 120,00","id":9975541,"corpo":"<p>R$ 120,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 180,00","id":9975542,"corpo":"<p>R$ 180,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 200,00","id":9975543,"corpo":"<p>R$ 200,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 240,00","id":9975544,"corpo":"<p>R$ 240,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um audit\u00f3rio h\u00e1 750 pessoas. Para cada 6 homens h\u00e1 9 mulheres. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o n\u00famero de homens e mulheres, respectivamente, nessa festa \u00e9: ","provas":[{"id":86231,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-motorista","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Motorista - 2022"},{"id":86212,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-cozinheiro","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2508440,"hashId":"dd63e750d8ab4e12fe9c966f9fc1e46c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um audit\u00f3rio h\u00e1 750 pessoas. Para cada 6 homens h\u00e1 9 mulheres. Dessa forma, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que o n\u00famero de homens e mulheres, respectivamente, nessa festa \u00e9: <\/p>","resposta":9975601,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 e 550.","id":9975600,"corpo":"<p>200 e 550.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"300 e 450.","id":9975601,"corpo":"<p>300 e 450.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"375 e 375.","id":9975602,"corpo":"<p>375 e 375.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"550 e 200.","id":9975603,"corpo":"<p>550 e 200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que responde corretamente a lacuna abaixo. O munic\u00edpio de Pedreira est\u00e1 encravado numa regi\u00e3o montanhosa da Serra da Mantiqueira, distribu\u00edda linearmente \u00e0s margens do rio __________ numa parceria harmoniosa com as montanhas que o rodeiam. Esse rio \u00e9 considerado um dos melhores para a pr\u00e1tica do Rafting no Brasil.","provas":[{"id":86212,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-cozinheiro","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Cozinheiro - 2022"},{"id":86231,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-motorista","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2508449,"hashId":"7e75a1dfeaabd331400ff473f033ad9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que responde corretamente a lacuna abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Pedreira est\u00e1 encravado numa regi\u00e3o montanhosa da Serra da Mantiqueira, distribu\u00edda linearmente \u00e0s margens do rio __________ numa parceria harmoniosa com as montanhas que o rodeiam. Esse rio \u00e9 considerado um dos melhores para a pr\u00e1tica do Rafting no Brasil.<\/p>","resposta":9975644,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mucuri.","id":9975643,"corpo":"<p>Mucuri.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jaguari.","id":9975644,"corpo":"<p>Jaguari.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tiet\u00ea.","id":9975645,"corpo":"<p>Tiet\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Camandutava.","id":9975646,"corpo":"<p>Camandutava.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1914 os irm\u00e3os Angelo e Antonio Rizzi come\u00e7aram o que deveria ser um pequeno neg\u00f3cio em fam\u00edlia, a F\u00e1brica Santa Rita de porcelana, que deu in\u00edcio a produ\u00e7\u00e3o de porcelanas na cidade, fazendo a cidade ser conhecida como:","provas":[{"id":86212,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-cozinheiro","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Cozinheiro - 2022"},{"id":86231,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-motorista","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2508454,"hashId":"0b015c5c618c06b3544a14b4ba54ef8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1914 os irm\u00e3os Angelo e Antonio Rizzi come\u00e7aram o que deveria ser um pequeno neg\u00f3cio em fam\u00edlia, a F\u00e1brica Santa Rita de porcelana, que deu in\u00edcio a produ\u00e7\u00e3o de porcelanas na cidade, fazendo a cidade ser conhecida como:<\/p>","resposta":9975667,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Munic\u00edpio da Porcelana.","id":9975666,"corpo":"<p>Munic\u00edpio da Porcelana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Capital da Porcelana.","id":9975667,"corpo":"<p>Capital da Porcelana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Museu da Porcelana.","id":9975668,"corpo":"<p>Museu da Porcelana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Emp\u00f3rio da Porcelana.","id":9975669,"corpo":"<p>Emp\u00f3rio da Porcelana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407454,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sao-paulo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete corretamente as lacunas abaixo. De acordo com o Departamento de \u00c1guas e Energia El\u00e9trica do Estado de S\u00e3o Paulo, o rio _______, desde sua nascente at\u00e9 a sua foz, tem um comprimento de 1.136 quil\u00f4metros, passando por 62 cidades paulistas at\u00e9 desembocar no Rio ________, na fronteira com Mato Grosso do Sul.","provas":[{"id":86212,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-cozinheiro","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Cozinheiro - 2022"},{"id":86231,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-motorista","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2508496,"hashId":"4131015825a846474e2b3c5a46aca0c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete corretamente as lacunas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Departamento de \u00c1guas e Energia El\u00e9trica do Estado de S\u00e3o Paulo, o rio _______, desde sua nascente at\u00e9 a sua foz, tem um comprimento de 1.136 quil\u00f4metros, passando por 62 cidades paulistas at\u00e9 desembocar no Rio ________, na fronteira com Mato Grosso do Sul.<\/p>","resposta":9975872,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tuati\u00ea; Para\u00edba do Sul. ","id":9975869,"corpo":"<p>Tuati\u00ea; Para\u00edba do Sul. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tiet\u00ea; Guarapiranga.","id":9975870,"corpo":"<p>Tiet\u00ea; Guarapiranga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tamanduate\u00ed; Tiet\u00ea.","id":9975871,"corpo":"<p>Tamanduate\u00ed; Tiet\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tiet\u00ea; Paran\u00e1.","id":9975872,"corpo":"<p>Tiet\u00ea; Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397321,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397626,"slug":"geografia-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia num\u00e9rica a seguir segue um padr\u00e3o l\u00f3gico matem\u00e1tico. O 7\u00ba elemento da sequ\u00eancia \u00e9: 2 - (-2) - 6 - (-10) - \u2026","provas":[{"id":81950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-tecnico-em-engenharia-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2411969,"hashId":"400a6a1e1a4856e3a5f028a87170b84c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica a seguir segue um padr\u00e3o l\u00f3gico matem\u00e1tico. O 7\u00ba elemento da sequ\u00eancia \u00e9: 2 - (-2) - 6 - (-10) - \u2026<\/p>","resposta":9555000,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"42.","id":9554996,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-86.","id":9554997,"corpo":"<p>-86.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"20.","id":9554998,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"-20.","id":9554999,"corpo":"<p>-20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"86.","id":9555000,"corpo":"<p>86.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos est\u00e1 organizando sua cole\u00e7\u00e3o de brinquedos em quatro prateleiras em seu quarto da seguinte forma:1 estante - 10 brinquedos2 estante - A quinta parte da primeira estante3 estante - 40% da primeira estante4 estante - A metade do total da soma das outras prateleiras.A quantidade de brinquedos que Marcos possui \u00e9 de:","provas":[{"id":81950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-tecnico-em-engenharia-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2411974,"hashId":"5d445385a5308f12feda0fdd845d5c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos est\u00e1 organizando sua cole\u00e7\u00e3o de brinquedos em quatro prateleiras em seu quarto da seguinte forma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 estante - 10 brinquedos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 estante - A quinta parte da primeira estante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 estante - 40% da primeira estante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 estante - A metade do total da soma das outras prateleiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de brinquedos que Marcos possui \u00e9 de:<\/p>","resposta":9555021,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":9555021,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20.","id":9555022,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"26.","id":9555023,"corpo":"<p>26.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"18.","id":9555024,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"19.","id":9555025,"corpo":"<p>19.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se carro est\u00e1 para alum\u00ednio, assim como lua est\u00e1 para empatia, podemos dizer que tatu est\u00e1 para:","provas":[{"id":81950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-tecnico-em-engenharia-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2411979,"hashId":"c5aad5ac2c6cc4225eae7564f184cb1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se carro est\u00e1 para alum\u00ednio, assim como lua est\u00e1 para empatia, podemos dizer que tatu est\u00e1 para:<\/p>","resposta":9555048,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teu.","id":9555046,"corpo":"<p>teu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"c\u00e9u.","id":9555047,"corpo":"<p>c\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"angu.","id":9555048,"corpo":"<p>angu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mel.","id":9555049,"corpo":"<p>mel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"urso.","id":9555050,"corpo":"<p>urso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533527,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 14653, sobre os m\u00e9todos para identificar o valor de um bem, de seus frutos e direitos, existe um m\u00e9todo que identifica o valor de mercado do bem, alicer\u00e7ado no seu aproveitamento eficiente, baseado em modelo de estudo de viabilidade t\u00e9cnico-econ\u00f4mica, mediante hipot\u00e9tico empreendimento compat\u00edvel com as caracter\u00edsticas do bem e com as condi\u00e7\u00f5es do mercado no qual est\u00e1 inserido, considerando-se cen\u00e1rios vi\u00e1veis para execu\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o do produto. Esse m\u00e9todo \u00e9 denominado:","provas":[{"id":81950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-tecnico-em-engenharia-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2412290,"hashId":"76f0ffc26904344fcfc06ad27d05b269","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBR 14653, sobre os m\u00e9todos para identificar o valor de um bem, de seus frutos e direitos, existe um m\u00e9todo que identifica o valor de mercado do bem, alicer\u00e7ado no seu aproveitamento eficiente, baseado em modelo de estudo de viabilidade t\u00e9cnico-econ\u00f4mica, mediante hipot\u00e9tico empreendimento compat\u00edvel com as caracter\u00edsticas do bem e com as condi\u00e7\u00f5es do mercado no qual est\u00e1 inserido, considerando-se cen\u00e1rios vi\u00e1veis para execu\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o do produto. Esse m\u00e9todo \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":9556604,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evolutivo.","id":9556601,"corpo":"<p>evolutivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da capitaliza\u00e7\u00e3o da renda.","id":9556602,"corpo":"<p>da capitaliza\u00e7\u00e3o da renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comparativo direto.","id":9556603,"corpo":"<p>comparativo direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"involutivo.","id":9556604,"corpo":"<p>involutivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de dados de mercado.","id":9556605,"corpo":"<p>de dados de mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14653 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14653 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14653-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 14653, o campo de arb\u00edtrio n\u00e3o se confunde com o intervalo de confian\u00e7a calculado para definir o grau de precis\u00e3o da estimativa, sendo este intervalo de confian\u00e7a de:","provas":[{"id":81950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-tecnico-em-engenharia-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2412304,"hashId":"0bee781f5c06b6583454b113d85fae41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBR 14653, o campo de arb\u00edtrio n\u00e3o se confunde com o intervalo de confian\u00e7a calculado para definir o grau de precis\u00e3o da estimativa, sendo este intervalo de confian\u00e7a de:<\/p>","resposta":9556674,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60%.","id":9556671,"corpo":"<p>60%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"65%.","id":9556672,"corpo":"<p>65%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"70%.","id":9556673,"corpo":"<p>70%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"80%.","id":9556674,"corpo":"<p>80%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90%.","id":9556675,"corpo":"<p>90%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14653 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14653 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14653-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 14653, a diferen\u00e7a entre o valor econ\u00f4mico de um empreendimento e o seu valor patrimonial \u00e9 denominada:","provas":[{"id":81950,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura","id":25596,"slug":"tecnico-em-engenharia-area-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-tecnico-em-engenharia-area-agrimensura","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - T\u00e9cnico em Engenharia - \u00c1rea: Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[],"id":2412311,"hashId":"ad8b760a58e856c4571a8720185542e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NBR 14653, a diferen\u00e7a entre o valor econ\u00f4mico de um empreendimento e o seu valor patrimonial \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":9556707,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lucro tribut\u00e1vel.","id":9556706,"corpo":"<p>lucro tribut\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"good-will.","id":9556707,"corpo":"<p>good-will.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caixa projetado","id":9556708,"corpo":"<p>caixa projetado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"receita geral.","id":9556709,"corpo":"<p>receita geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"fluxo de caixa.","id":9556710,"corpo":"<p>fluxo de caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 14653 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14653 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14653-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento, a concep\u00e7\u00e3o de norma culta","provas":[{"id":80118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2397043,"hashId":"e253e096fc70a7186801b663e769cd7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No fragmento, a concep\u00e7\u00e3o de norma culta<\/p>","resposta":9491636,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relaciona-se com a viol\u00eancia urbana.","id":9491634,"corpo":"<p>relaciona-se com a viol\u00eancia urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"limita a linguagem \u00e0 intera\u00e7\u00e3o formal.","id":9491635,"corpo":"<p>limita a linguagem \u00e0 intera\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assume um significado social e pol\u00edtico. ","id":9491636,"corpo":"<p>assume um significado social e pol\u00edtico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"configura uma tradi\u00e7\u00e3o escolar ultrapassada.","id":9491637,"corpo":"<p>configura uma tradi\u00e7\u00e3o escolar ultrapassada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"privilegia as classes sociais menos abastadas.","id":9491638,"corpo":"<p>privilegia as classes sociais menos abastadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es (11) e (12) referem-se ao texto abaixo.O dom\u00ednio da norma culta de nada vai adiantar a uma pessoa que n\u00e3o tenha todos os dentes, que n\u00e3o tenha casa decente para morar, \u00e1gua encanada, luz el\u00e9trica e rede de esgoto. O dom\u00ednio da norma culta de nada vai servir a uma pessoa que n\u00e3o tenha acesso \u00e0s tecnologias modernas, aos avan\u00e7os da medicina, aos empregos bem remunerados, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o ativa e consciente nas decis\u00f5es pol\u00edticas que afetam sua vida e a de seus concidad\u00e3os. O dom\u00ednio da norma culta de nada vai adiantar a uma pessoa que n\u00e3o tenha seus direitos de cidad\u00e3o reconhecidos plenamente, a uma pessoa que viva numa zona rural onde um punhado de senhores feudais controlam extens\u00f5es gigantescas de terra f\u00e9rtil, enquanto milh\u00f5es de fam\u00edlias de lavradores sem-terra n\u00e3o t\u00eam o que comer. Achar que basta ensinar a norma culta a uma crian\u00e7a pobre para que ela \u201csuba na vida\u201d \u00e9 o mesmo que achar que \u00e9 preciso aumentar o n\u00famero de policiais na rua e de vagas nas penitenci\u00e1rias para resolver o problema da viol\u00eancia urbana.BAGNO, Marcos. Preconceito lingu\u00edstico: o que \u00e9, como se faz. S\u00e3o Paulo: Loyola, 2007 (fragmento)","id":531868,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>(11)<\/strong> e<strong> (12)<\/strong> referem-se ao texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O dom\u00ednio da norma culta de nada vai adiantar a uma pessoa que n\u00e3o tenha todos os dentes, que n\u00e3o tenha casa decente para morar, \u00e1gua encanada, luz el\u00e9trica e rede de esgoto. O dom\u00ednio da norma culta de nada vai servir a uma pessoa que n\u00e3o tenha acesso \u00e0s tecnologias modernas, aos avan\u00e7os da medicina, aos empregos bem remunerados, \u00e0 participa\u00e7\u00e3o ativa e consciente nas decis\u00f5es pol\u00edticas que afetam sua vida e a de seus concidad\u00e3os. O dom\u00ednio da norma culta de nada vai adiantar a uma pessoa que n\u00e3o tenha seus direitos de cidad\u00e3o reconhecidos plenamente, a uma pessoa que viva numa zona rural onde um punhado de senhores feudais controlam extens\u00f5es gigantescas de terra f\u00e9rtil, enquanto milh\u00f5es de fam\u00edlias de lavradores sem-terra n\u00e3o t\u00eam o que comer. Achar que basta ensinar a norma culta a uma crian\u00e7a pobre para que ela \u201csuba na vida\u201d \u00e9 o mesmo que achar que \u00e9 preciso aumentar o n\u00famero de policiais na rua e de vagas nas penitenci\u00e1rias para resolver o problema da viol\u00eancia urbana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">BAGNO, Marcos.<em> Preconceito lingu\u00edstico<\/em>: o que \u00e9, como se faz. S\u00e3o Paulo: Loyola, 2007 (fragmento)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se \u00e9 verdade que \u2022 Todos os adolescentes s\u00e3o rebeldes. \u2022 Toda pessoa rebelde \u00e9 imatura. Ent\u00e3o, a partir dessas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se corretamente que:","provas":[{"id":80118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2397051,"hashId":"f1a74c47c04db2693b026172f0df365a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se \u00e9 verdade que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2022 Todos os adolescentes s\u00e3o rebeldes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2022 Toda pessoa rebelde \u00e9 imatura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, a partir dessas informa\u00e7\u00f5es, conclui-se corretamente que:<\/p>","resposta":9491678,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem todo adolescente \u00e9 imaturo.","id":9491674,"corpo":"<p>Nem todo adolescente \u00e9 imaturo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Algum adolescente n\u00e3o \u00e9 imaturo.","id":9491675,"corpo":"<p>Algum adolescente n\u00e3o \u00e9 imaturo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as pessoas imaturas s\u00e3o rebeldes.","id":9491676,"corpo":"<p>Todas as pessoas imaturas s\u00e3o rebeldes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Existem adolescentes que n\u00e3o s\u00e3o imaturos.","id":9491677,"corpo":"<p>Existem adolescentes que n\u00e3o s\u00e3o imaturos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 falso que alguns adolescentes n\u00e3o s\u00e3o rebeldes.","id":9491678,"corpo":"<p>\u00c9 falso que alguns adolescentes n\u00e3o s\u00e3o rebeldes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nia, Joana e L\u00facia s\u00e3o amigas que moram em cidades distintas: Bras\u00edlia, Belo Horizonte e S\u00e3o Paulo. Cada uma delas frequenta apenas um dos seguintes cursos: Engenharia, Direito e Arquitetura. N\u00e3o h\u00e1 duas delas que moram na mesma cidade nem que frequentam o mesmo curso. Al\u00e9m disso, sabe-se que:I- Ant\u00f4nia n\u00e3o mora em Belo Horizonte. II- Joana n\u00e3o mora em S\u00e3o Paulo.III- A amiga que mora em Belo Horizonte n\u00e3o cursa Direito. IV- A amiga que mora em S\u00e3o Paulo cursa Arquitetura.V- Joana n\u00e3o cursa Engenharia. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que L\u00facia mora em ___________ e cursa _________. Os termos que preenchem, correta e respectivamente, as lacunas s\u00e3o:","provas":[{"id":80118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnico-em-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2397057,"hashId":"e3447deeec3da5955490e7afaca9aa44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nia, Joana e L\u00facia s\u00e3o amigas que moram em cidades distintas: Bras\u00edlia, Belo Horizonte e S\u00e3o Paulo. Cada uma delas frequenta apenas um dos seguintes cursos: Engenharia, Direito e Arquitetura. N\u00e3o h\u00e1 duas delas que moram na mesma cidade nem que frequentam o mesmo curso. Al\u00e9m disso, sabe-se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Ant\u00f4nia n\u00e3o mora em Belo Horizonte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Joana n\u00e3o mora em S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- A amiga que mora em Belo Horizonte n\u00e3o cursa Direito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A amiga que mora em S\u00e3o Paulo cursa Arquitetura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Joana n\u00e3o cursa Engenharia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que L\u00facia mora em ___________ e cursa _________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos que preenchem, correta e respectivamente, as lacunas s\u00e3o:<\/p>","resposta":9491707,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bras\u00edlia e Direito","id":9491704,"corpo":"<p>Bras\u00edlia e Direito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bras\u00edlia e Engenharia","id":9491705,"corpo":"<p>Bras\u00edlia e Engenharia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo e Arquitetura","id":9491706,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo e Arquitetura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Belo Horizonte e Engenharia","id":9491707,"corpo":"<p>Belo Horizonte e Engenharia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Belo Horizonte e Arquitetura","id":9491708,"corpo":"<p>Belo Horizonte e Arquitetura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049,"slug":"tecnico-em-mineracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto dos poss\u00edveis elementos de simetria encontrados em um cristal \u00e9 chamado de grau ou de classe de simetria ou ainda de grupo pontual. A divis\u00e3o dos sistemas cristalinos brasileira \u00e9 diferente da norte-americana, que considera apenas seis grupos, pois coloca o sistema trigonal como uma subdivis\u00e3o do hexagonal. Um exemplo de mineral hexagonal, \u00e9 o(a):","provas":[{"id":89665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049,"slug":"tecnico-em-mineracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617282,"hashId":"c0bd72e25d6a58d1cbbb8c344c76d186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto dos poss\u00edveis elementos de simetria encontrados em um cristal \u00e9 chamado de grau ou de classe de simetria ou ainda de grupo pontual. A divis\u00e3o dos sistemas cristalinos brasileira \u00e9 diferente da norte-americana, que considera apenas seis grupos, pois coloca o sistema trigonal como uma subdivis\u00e3o do hexagonal. Um exemplo de mineral hexagonal, \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":10441393,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"berilo.","id":10441393,"corpo":"<p>berilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diamante.","id":10441394,"corpo":"<p>diamante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"top\u00e1zio.","id":10441395,"corpo":"<p>top\u00e1zio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"zirc\u00e3o.","id":10441396,"corpo":"<p>zirc\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cassiterita.","id":10441397,"corpo":"<p>cassiterita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049,"slug":"tecnico-em-mineracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos geof\u00edsicos mais utilizados na explora\u00e7\u00e3o mineral s\u00e3o os m\u00e9todos el\u00e9tricos e os eletromagn\u00e9ticos. Assinale a alternativa que se refere ao m\u00e9todo caracterizado abaixo. Faz uso das correntes naturais fluindo no solo, que s\u00e3o geradas por processos eletroqu\u00edmicos, para localizar corpos rasos de condutividade an\u00f4mala. ","provas":[{"id":89665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049,"slug":"tecnico-em-mineracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco","sigla":"","id":5951,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barra-de-sao-francisco-es-2022-ibade-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Barra de S\u00e3o Francisco - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2617287,"hashId":"471c60c8a0272310a09c9c01b9b6d0ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos geof\u00edsicos mais utilizados na explora\u00e7\u00e3o mineral s\u00e3o os m\u00e9todos el\u00e9tricos e os eletromagn\u00e9ticos. Assinale a alternativa que se refere ao m\u00e9todo caracterizado abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Faz uso das correntes naturais fluindo no solo, que s\u00e3o geradas por processos eletroqu\u00edmicos, para localizar corpos rasos de condutividade an\u00f4mala. <\/p>","resposta":10441422,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de eletrorresistividade.","id":10441418,"corpo":"<p>M\u00e9todo de eletrorresistividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo VLF.","id":10441419,"corpo":"<p>M\u00e9todo VLF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de polariza\u00e7\u00e3o induzida.","id":10441420,"corpo":"<p>M\u00e9todo de polariza\u00e7\u00e3o induzida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo aerotransportado.","id":10441421,"corpo":"<p>M\u00e9todo aerotransportado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de potencial espont\u00e2neo.","id":10441422,"corpo":"<p>M\u00e9todo de potencial espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Advogado","id":25484,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rafael fez certo percurso partindo do ponto A da figura a seguir, andando apenas sobre as linhas do quadriculado e fazendo diversos movimentos em sequ\u00eancia. A unidade de movimento de um percurso \u00e9 o lado de um quadradinho.Cada uma das quatro letras a seguir representa o movimento de 1 unidade em cada uma das quatro dire\u00e7\u00f5es: N = norte, S = sul, L = leste e O = oeste.Rafael fez, em sequ\u00eancia, os movimentos representados pelo c\u00f3digo L L N L L L N N O N L N, chegando ao ponto B.Um c\u00f3digo que permite a Rafael sair de B e chegar em A \u00e9","provas":[{"id":79842,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Advogado","id":25484,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2387452,"hashId":"2dbf2b9e081ffa78eac81cfb7f4130b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rafael fez certo percurso partindo do ponto A da figura a seguir, andando apenas sobre as linhas do quadriculado e fazendo diversos movimentos em sequ\u00eancia. A unidade de movimento de um percurso \u00e9 o lado de um quadradinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79478\/questao\/2374523-20220504145026000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada uma das quatro letras a seguir representa o movimento de 1 unidade em cada uma das quatro dire\u00e7\u00f5es: N = norte, S = sul, L = leste e O = oeste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rafael fez, em sequ\u00eancia, os movimentos representados pelo c\u00f3digo L L N L L L N N O N L N, chegando ao ponto B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um c\u00f3digo que permite a Rafael sair de B e chegar em A \u00e9<\/p>","resposta":9450662,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O S S O O O S L S S O O","id":9450658,"corpo":"<p>O S S O O O S L S S O O<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O O S S O S S O O","id":9450659,"corpo":"<p>O O S S O S S O O<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"L S S S O S O O S O O","id":9450660,"corpo":"<p>L S S S O S O O S O O<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"L S S S O S O O S O O","id":9450661,"corpo":"<p>L S S S O S O O S O O<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O O S O S S L S O O O S","id":9450662,"corpo":"<p>O O S O S S L S O O O S<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 24","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as seguintes afirmativas acerca de uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X com distribui\u00e7\u00e3o exponencial de probabilidades com par\u00e2metro \u03bb &gt; 0.I. Se \u03bb &gt; 1, ent\u00e3o E[ X ] &gt; Var[ X ].II. P[ X &gt; a + b | X &gt; a ] = P[ X &gt; b ], a &gt; 0, b &gt; 0.III. A fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade de X \u00e9 sim\u00e9trica em torno de sua m\u00e9dia.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":79868,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2394264,"hashId":"e1e9222c73d2f46fc80c7cccb78219a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as seguintes afirmativas acerca de uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X com distribui\u00e7\u00e3o exponencial de probabilidades com par\u00e2metro <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> &gt; 0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> &gt; 1, ent\u00e3o E[ X ] &gt; Var[ X ].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. P[ X &gt; a + b | X &gt; a ] = P[ X &gt; b ], a &gt; 0, b &gt; 0.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fun\u00e7\u00e3o de densidade de probabilidade de X \u00e9 sim\u00e9trica em torno de sua m\u00e9dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9479895,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9479894,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9479895,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9479896,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9479897,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9479898,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 59","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Z1, Z2, ..., Zn s\u00e3o n vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes e identicamente distribu\u00eddas com densidade normal padr\u00e3o, ent\u00e3o a vari\u00e1velY = \u2211i=1n\u200bZi2\u200b tem distribui\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":79868,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2394265,"hashId":"bade81778190ec1008915ddb2744907b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Z<sub>1<\/sub>, Z<sub>2<\/sub>, ..., Z<sub>n<\/sub> s\u00e3o n vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes e identicamente distribu\u00eddas com densidade normal padr\u00e3o, ent\u00e3o a vari\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Y = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sum_{i=1}^nZ_i^2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.11382em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u2211<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">Z<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.44134em; margin-left: -0.07153em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.258664em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":9479903,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normal com m\u00e9dia n e vari\u00e2ncia n2.","id":9479899,"corpo":"<p>Normal com m\u00e9dia n e vari\u00e2ncia n<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Normal com m\u00e9dia 0 e vari\u00e2ncia n2.","id":9479900,"corpo":"<p>Normal com m\u00e9dia 0 e vari\u00e2ncia n<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Normal com m\u00e9dia 0 e vari\u00e2ncia n.","id":9479901,"corpo":"<p>Normal com m\u00e9dia 0 e vari\u00e2ncia n.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Qui-quadrado com n \u2013 1 graus de liberdade.","id":9479902,"corpo":"<p>Qui-quadrado com n \u2013 1 graus de liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Qui-quadrado com n graus de liberdade.","id":9479903,"corpo":"<p>Qui-quadrado com n graus de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 59","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se as afirmativas a seguir, acerca do Erro M\u00e9dio Quadr\u00e1tico de um estimador T em rela\u00e7\u00e3o a um par\u00e2metro \u03b8 unidimensional est\u00e3o corretas.I. \u00c9 definido com EMQT (\u03b8) = E[(T \u2013 \u03b8)2].II. Se T \u00e9 n\u00e3o tendencioso para \u03b8, ent\u00e3o EMQT (\u03b8) = Var[T].III. Quanto menor EMQT (\u03b8), melhor \u00e9 o estimador T em rela\u00e7\u00e3o a \u03b8.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":79868,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2394277,"hashId":"208b2ce6554f8740f368314d7cf63079","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se as afirmativas a seguir, acerca do Erro M\u00e9dio Quadr\u00e1tico de um estimador T em rela\u00e7\u00e3o a um par\u00e2metro <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b8<\/span> unidimensional est\u00e3o corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 definido com EMQ<sub>T<\/sub> (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b8<\/span>) = E[(T \u2013 <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b8<\/span>)<sup>2<\/sup>].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se T \u00e9 n\u00e3o tendencioso para <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b8<\/span>, ent\u00e3o EMQ<sub>T<\/sub> (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b8<\/span>) = Var[T].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Quanto menor EMQ<sub>T<\/sub> (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b8<\/span>), melhor \u00e9 o estimador T em rela\u00e7\u00e3o a <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b8<\/span>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9479957,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9479953,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9479954,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9479955,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9479956,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9479957,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 59","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja (X, Y) vetor aleat\u00f3rio cont\u00ednuo e uniformemente distribu\u00eddo no disco unit\u00e1rio D={(x,y) \u2208 R2:x2+y2=1} . \u00c9 CORRETO afirmar que a esperan\u00e7a condicional de X dado que Y=y \u00e9 dada por ","provas":[{"id":82208,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-estatistico","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2421764,"hashId":"14e4e9b549501e1224c5fe9f92485869","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja (X, Y) vetor aleat\u00f3rio cont\u00ednuo e uniformemente distribu\u00eddo no disco unit\u00e1rio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"D=\\left\\{\\left(x,y\\right)\\ \u2208\\ \u211d^2:x^2+y^2=1\\right\\}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20001em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">{<\/span><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord amsrm\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">:<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">}<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a esperan\u00e7a condicional de X dado que Y=y \u00e9 dada por <\/p>","resposta":9598325,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"y","id":9598323,"corpo":"<p><em>y<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(1\u2212y2 \u2044 (21\u2212y2\u200b)) ","id":9598324,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(1-y^2\\ \u2044\\ \\ \\left(2\\sqrt{1-y^2}\\right)\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.80002em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">\u2044<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.957834em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.2em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.740108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.989em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.91783em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.2em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.28em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.28em\" viewBox=\"0 0 400000 1296\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M263,681c0.7,0,18,39.7,52,119\nc34,79.3,68.167,158.7,102.5,238c34.3,79.3,51.8,119.3,52.5,120\nc340,-704.7,510.7,-1060.3,512,-1067\nl0 -0\nc4.7,-7.3,11,-11,19,-11\nH40000v40H1012.3\ns-271.3,567,-271.3,567c-38.7,80.7,-84,175,-136,283c-52,108,-89.167,185.3,-111.5,232\nc-22.3,46.7,-33.8,70.3,-34.5,71c-4.7,4.7,-12.3,7,-23,7s-12,-1,-12,-1\ns-109,-253,-109,-253c-72.7,-168,-109.3,-252,-110,-252c-10.7,8,-22,16.7,-34,26\nc-22,17.3,-33.3,26,-34,26s-26,-26,-26,-26s76,-59,76,-59s76,-60,76,-60z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.282166em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0","id":9598325,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u03c0 ","id":9598326,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03c0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam X1,X2,...,Xn vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes e identicamente distribu\u00eddas com distribui\u00e7\u00e3o binomial de par\u00e2metros e k \u2208 N e 0 &lt; p &lt; 1 , isto \u00e9,P(X1\u200b=j)=(jk\u200b) pj (1\u2212p)k\u2212j, ------ j=0,0=1, ... , k. Defina Tn\u200b= \u220fi=1n\u200bXi\u200b . \u00c9 CORRETO afirmar que a esperan\u00e7a de Tn\u200b e P(Tn\u200b=0) s\u00e3o dados, respectivamente, por ","provas":[{"id":82208,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-estatistico","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2421770,"hashId":"f7a3b108150522b5de8da28769d054cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam X<sub>1<\/sub>,X<sub>2<\/sub>,...,X<sub>n <\/sub>vari\u00e1veis aleat\u00f3rias independentes e identicamente distribu\u00eddas com distribui\u00e7\u00e3o binomial de par\u00e2metros e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"k\\ \u2208\\ \u2115\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.73354em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2208<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68889em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">N<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"0\\ <\\ p\\ <\\ 1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68354em; vertical-align: -0.0391em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.73354em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , isto \u00e9,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P\\left(X_1=j\\right)=\\binom{k}{j}\\ p^j\\ \\left(1-p\\right)^{k-j},\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.47012em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.930108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.355em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.144em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.824664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.989008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------ <\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"j=0,0=1,\\ ...\\ ,\\ k.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.85396em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Defina <span class=\"ql-formula\" data-value=\"T_n=\\ \\prod_{i=1}^nX_i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.104em; vertical-align: -0.29971em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"position: relative; top: -5e-06em;\">\u220f<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.40029em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mrel mtight\">=<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.29971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.311664em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.07847em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . \u00c9 <strong>CORRETO  <\/strong>afirmar que a esperan\u00e7a de <span class=\"ql-formula\" data-value=\"T_n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.83333em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"P\\left(T_n=0\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> s\u00e3o dados, respectivamente, por <\/p>","resposta":9598349,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(kp)n; n(1\u2212p)k ","id":9598347,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(kp\\right)^n;\\ n\\left(1-p\\right)^k\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23901em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.989008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"knp ; 1\u2212pn ","id":9598348,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"knp\\ ;\\ 1-p^n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.858832em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(kp)n; 1\u2212 (1\u2212(1\u2212p)k)n ","id":9598349,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(kp\\right)^n;\\ 1-\\ \\left(1-\\left(1-p\\right)^k\\right)^n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.05429em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.85431em; vertical-align: -0.65002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.989008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size2\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.20429em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.6029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(np)k; 1\u2212 (1\u2212(1\u2212p)n)k ","id":9598350,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(np\\right)^k;\\ 1-\\ \\left(1-\\left(1-p\\right)^n\\right)^k\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23901em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.989008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mpunct\">;<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.2933em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.804292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.0433em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.25719em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03148em;\">k<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o modelo de regress\u00e3o linear simples Yi = \u03b20 + \u03b21 + Ei, onde Ei ~ Normal (0, \u03c32). Seja QME o quadrado m\u00e9dio dos res\u00edduos e SMR a soma de quadrados dos res\u00edduos. Assinale a alternativa que apresenta a estat\u00edstica de teste para testar as hip\u00f3teses H0: \u03b21 = 0 versus H1: \u03b21 \u2260 0.","provas":[{"id":82208,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-estatistico","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2421792,"hashId":"cd8eb6860dce8b2daf2d54a4d2909150","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o modelo de regress\u00e3o linear simples Y<sub>i<\/sub> = \u03b2<sub>0<\/sub> + \u03b2<sub>1<\/sub> + E<sub>i<\/sub>, onde E<sup>i <\/sup>~ Normal (0, \u03c3<sup>2<\/sup>). Seja QME o quadrado m\u00e9dio dos res\u00edduos e SMR a soma de quadrados dos res\u00edduos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a estat\u00edstica de teste para testar as hip\u00f3teses H<sub>0<\/sub>: \u03b2<sub>1<\/sub> = 0 versus H<sub>1<\/sub>: \u03b2<sub>1<\/sub> \u2260 0.<\/p>","resposta":9598438,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u03b2^\u200b1\u200b\/SQE ","id":9598435,"corpo":"<p> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\hat \u03b2_1 \/ SQE\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20788em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05278em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u03b2^\u200b1\u200b\/QME ","id":9598436,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\hat \u03b2_1 \/ QME\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20788em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05278em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u03b2^\u200b1\u200b\/ SQE\u200b ","id":9598437,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\hat \u03b2_1 \/ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20788em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05278em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{SQE}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.210555em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.829445em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.78945em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.210555em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u03b2^\u200b1\u200b\/ QME\u200b ","id":9598438,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\hat \u03b2_1 \/ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20788em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95788em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.26344em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.19444em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05278em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\">\/<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{QME}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.210555em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.829445em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">Q<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.78945em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.210555em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X normalmente distribu\u00edda, com m\u00e9dia \u00b5 desconhecida e desviopadr\u00e3o \u03c3 = 3. Considere as hip\u00f3teses Ho: \u00b5 \u2264 10 versus Ha: \u00b5 &gt; 10. Em uma amostra de tamanho 9, a hip\u00f3tese nula ser\u00e1 rejeitada quando X\u02c9 &gt; 12,5. \u00c9 CORRETO afirmar que o n\u00edvel de signific\u00e2ncia \u03b1 e o poder do teste quando \u00b5 = 13 s\u00e3o iguais a","provas":[{"id":82208,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","descricao":"Universidade Federal de Minas Gerais - UFMG","sigla":"UFMG","oab":false,"id":954,"slug":"ufmg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2022-ufmg-estatistico","tipo":1,"nome":"UFMG - UFMG - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2421801,"hashId":"b657d019481896f102f15d42986721ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X normalmente distribu\u00edda, com m\u00e9dia \u00b5 desconhecida e desviopadr\u00e3o \u03c3 = 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as hip\u00f3teses Ho: \u00b5 \u2264 10 versus Ha: \u00b5 &gt; 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma amostra de tamanho 9, a hip\u00f3tese nula ser\u00e1 rejeitada quando <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar X\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> &gt; 12,5. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que o n\u00edvel de signific\u00e2ncia \u03b1 e o poder do teste quando \u00b5 = 13 s\u00e3o iguais a<\/p>","resposta":9598475,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03b1 = 0,0062; poder = 0,6915","id":9598475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03b1 = 0,0062; poder = 0,6915<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u03b1 = 0,0062; poder = 0,3085","id":9598476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03b1 = 0,0062; poder = 0,3085<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u03b1 = 0,6915; poder = 0,3085","id":9598477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03b1 = 0,6915; poder = 0,3085<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u03b1 = 0,6915; poder = 0,0062","id":9598478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u03b1 = 0,6915; poder = 0,0062<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi um movimento pol\u00edtico, em 1820, que possu\u00eda como pautas a regula\u00e7\u00e3o do poder do monarca com a cria\u00e7\u00e3o de uma Monarquia constitucional e a retomada do exclusivo colonial como pr\u00e1tica comercial entre col\u00f4nia e metr\u00f3pole. Esse evento hist\u00f3rico trouxe importantes consequ\u00eancias para o Brasil, na primeira parte do s\u00e9culo XIX. O fragmento acima se refere ao seguinte acontecimento hist\u00f3rico: ","provas":[{"id":82761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2422070,"hashId":"76c1d3c48f313a9934cb83b552b5c190","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi um movimento pol\u00edtico, em 1820, que possu\u00eda como pautas a regula\u00e7\u00e3o do poder do monarca com a cria\u00e7\u00e3o de uma Monarquia constitucional e a retomada do exclusivo colonial como pr\u00e1tica comercial entre col\u00f4nia e metr\u00f3pole. Esse evento hist\u00f3rico trouxe importantes consequ\u00eancias para o Brasil, na primeira parte do s\u00e9culo XIX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fragmento acima se refere ao seguinte acontecimento hist\u00f3rico: <\/p>","resposta":9599777,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Movimento dos 18 do Forte.","id":9599775,"corpo":"<p>Movimento dos 18 do Forte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana.","id":9599776,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Pernambucana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Revolu\u00e7\u00e3o Liberal do Porto.","id":9599777,"corpo":"<p>Revolu\u00e7\u00e3o Liberal do Porto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Confedera\u00e7\u00e3o do Equador.","id":9599778,"corpo":"<p>Confedera\u00e7\u00e3o do Equador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Roma antiga, com o crescimento urbano, vieram tamb\u00e9m os problemas sociais. A escravid\u00e3o gerou desemprego no campo. Essa massa de desempregados migrou para as cidades romanas em busca de empregos e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. Receoso de que pudesse acontecer alguma revolta de desempregados, o imperador criou a pol\u00edtica que consistia em oferecer aos romanos alimenta\u00e7\u00e3o e divers\u00e3o. Essa pol\u00edtica ficou conhecida como","provas":[{"id":82761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2422077,"hashId":"2b9deb504596086f155f97db9d9b3d10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Roma antiga, com o crescimento urbano, vieram tamb\u00e9m os problemas sociais. A escravid\u00e3o gerou desemprego no campo. Essa massa de desempregados migrou para as cidades romanas em busca de empregos e melhores condi\u00e7\u00f5es de vida. Receoso de que pudesse acontecer alguma revolta de desempregados, o imperador criou a pol\u00edtica que consistia em oferecer aos romanos alimenta\u00e7\u00e3o e divers\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa pol\u00edtica ficou conhecida como<\/p>","resposta":9599809,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica das Dozes T\u00e1buas.","id":9599807,"corpo":"<p>Pol\u00edtica das Dozes T\u00e1buas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de Hamur\u00e1bi.","id":9599808,"corpo":"<p>Pol\u00edtica de Hamur\u00e1bi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica do P\u00e3o e Circo.","id":9599809,"corpo":"<p>Pol\u00edtica do P\u00e3o e Circo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica das Reformas dos irm\u00e3os Gracos.","id":9599810,"corpo":"<p>Pol\u00edtica das Reformas dos irm\u00e3os Gracos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por volta de 10 mil anos atr\u00e1s, alguns dos povos origin\u00e1rios do Brasil deixaram importantes vest\u00edgios da sua cultura em estruturas chamadas de sambaquis. A esse respeito, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":82761,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2422100,"hashId":"6aa66847734a2bc431d53ffc0d69d590","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por volta de 10 mil anos atr\u00e1s, alguns dos povos origin\u00e1rios do Brasil deixaram importantes vest\u00edgios da sua cultura em estruturas chamadas de sambaquis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9599915,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essas estruturas possu\u00edam a forma de grandes valas feitas pela a\u00e7\u00e3o humana e que s\u00e3o encontradas principalmente na regi\u00e3o do Planalto Central do Brasil. Elas continham vest\u00edgios, como restos cer\u00e2micos e das tribos tupis que migraram do litoral.","id":9599912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essas estruturas possu\u00edam a forma de grandes valas feitas pela a\u00e7\u00e3o humana e que s\u00e3o encontradas principalmente na regi\u00e3o do Planalto Central do Brasil. Elas continham vest\u00edgios, como restos cer\u00e2micos e das tribos tupis que migraram do litoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sambaqui \u00e9 o nome dado a um s\u00edtio arqueol\u00f3gico encontrado na regi\u00e3o do Piau\u00ed, que \u00e9 constitu\u00eddo por um grupo de cavernas onde viveram povos origin\u00e1rios do Brasil e que possuem um rico conjunto de pinturas rupestres.","id":9599913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sambaqui \u00e9 o nome dado a um s\u00edtio arqueol\u00f3gico encontrado na regi\u00e3o do Piau\u00ed, que \u00e9 constitu\u00eddo por um grupo de cavernas onde viveram povos origin\u00e1rios do Brasil e que possuem um rico conjunto de pinturas rupestres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trata-se de uma \u00e1rea de explora\u00e7\u00e3o arqueol\u00f3gica encontrada em Lagoa Santa, Minas Gerais, que apresenta vest\u00edgios dos povos origin\u00e1rios do Brasil, como armamentos, ornamentos, restos alimentares como conchas e moluscos, como tamb\u00e9m restos humanos encontrados em urnas funer\u00e1rias.","id":9599914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma \u00e1rea de explora\u00e7\u00e3o arqueol\u00f3gica encontrada em Lagoa Santa, Minas Gerais, que apresenta vest\u00edgios dos povos origin\u00e1rios do Brasil, como armamentos, ornamentos, restos alimentares como conchas e moluscos, como tamb\u00e9m restos humanos encontrados em urnas funer\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Constitu\u00edam-se em montes formados de restos de moluscos, conchas e peixes usados na alimenta\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m utens\u00edlios e at\u00e9 mortos que foram sepultados nessas estruturas, que s\u00e3o comumente encontradas em \u00e1reas litor\u00e2neas.","id":9599915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitu\u00edam-se em montes formados de restos de moluscos, conchas e peixes usados na alimenta\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m utens\u00edlios e at\u00e9 mortos que foram sepultados nessas estruturas, que s\u00e3o comumente encontradas em \u00e1reas litor\u00e2neas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cse a pessoa est\u00e1 sendo infectada pela segunda ou pela terceira vez\u201d, as palavras em destaque devem ser classificadas como:","provas":[{"id":87173,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Auxiliar de Infraestrutura - 2022"},{"id":87174,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Eletricista - 2022"},{"id":87182,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-mecanico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":87190,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-servente-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Servente - 2022"},{"id":87189,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas - 2022"},{"id":87188,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-motorista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Motorista - 2022"},{"id":87186,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-merendeira-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530245,"hashId":"fb02e6c1c101eb03dbdcac6d4cf68473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cse a pessoa est\u00e1 sendo infectada pela <strong>segunda <\/strong>ou pela <strong>terceira <\/strong>vez\u201d, as palavras em destaque devem ser classificadas como:<\/p>","resposta":10070147,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbos.","id":10070146,"corpo":"<p>Verbos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Numerais.","id":10070147,"corpo":"<p>Numerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es.","id":10070148,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Substantivos.","id":10070149,"corpo":"<p>Substantivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Adjetivos.","id":10070150,"corpo":"<p>Adjetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Precisamos falar sobre a dengue: causa, sintomas e preven\u00e7\u00e3o 01 Voc\u00ea sabia que nos \u00faltimos 50 anos o n\u00famero de casos de dengue segue aumentando02...por todo o mundo? No Brasil, o maior surto da doen\u00e7a aconteceu em 2013. Foram,03...aproximadamente, dois milh\u00f5es de quadros notificados. Em 2019, o n\u00famero voltou a crescer:04...o registro foi de 1.439.471 pessoas infectadas, 600% a mais do que no ano anterior. Para evitar05...que a crescente se repita, precisamos falar sobre a dengue!06 A dengue \u00e9 causada por um v\u00edrus que se apresenta em quatro tipos: DEN-1, DEN-2, DEN-07...3 e DEN-4. Todos eles circulam pelo nosso pa\u00eds e apresentam os mesmos sintomas, al\u00e9m de08...serem transmitidos pela picada do mosquito Aedes aegypti. O inseto tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela09...transmiss\u00e3o de chikungunya, febre amarela e zika.10 \u00c9 importante saber que a dengue n\u00e3o \u00e9 transmitida de pessoa para pessoa, ou seja, n\u00e3o11... \u00e9 uma doen\u00e7a contagiosa. O cont\u00e1gio acontece apenas pela picada do mosquito, que procria em12...ampla velocidade na \u00e1gua parada: a f\u00eamea coloca os ovos em condi\u00e7\u00f5es adequadas, com13...prefer\u00eancia por lugares quentes e \u00famidos e, depois de apenas 48 horas, o embri\u00e3o se14...desenvolve.15 Quando uma pessoa \u00e9 picada, h\u00e1 um per\u00edodo de tr\u00eas a 15 dias para a doen\u00e7a se manifestar16...e, durante a evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no organismo, os especialistas destacam tr\u00eas fases: a febril, a17...cr\u00edtica e o per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o. O in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 s\u00fabito e pode ser confundido com uma18...gripe, apresentando os seguintes sintomas, principalmente: febre alta, entre 39 e 40 graus;19...dores de cabe\u00e7a e atr\u00e1s dos olhos; cansa\u00e7o e indisposi\u00e7\u00e3o; dores musculares e nas articula\u00e7\u00f5es;20...enjoos e v\u00f4mitos e perda de apetite e paladar.21 O caso mais grave da doen\u00e7a, a dengue hemorr\u00e1gica, acontece quando a infec\u00e7\u00e3o chega22...ao sangue e causa altera\u00e7\u00f5es na coagula\u00e7\u00e3o. Nesse quadro, \u00e9 preciso agilidade no tratamento,23...pois o avan\u00e7o do v\u00edrus pode levar \u00e0 morte. De forma geral, esse est\u00e1gio \u00e9 mais comum quando24...h\u00e1 reincid\u00eancia do cont\u00e1gio, isto \u00e9, se a pessoa est\u00e1 sendo infectada pela segunda ou pela25...terceira vez.26 J\u00e1 que o vetor da doen\u00e7a \u00e9 o inseto, a principal maneira de prevenir o avan\u00e7o da dengue27...\u00e9 combatendo os mosquitos. Por isso, \u00e9 fundamental trabalhar de forma coletiva para eliminar28...locais em que a \u00e1gua possa ficar acumulada, facilitando a procria\u00e7\u00e3o. O mosquito coloca seus29...ovos em \u00e1gua limpa, mas n\u00e3o necessariamente pot\u00e1vel. \u00c9 importante, assim, jogar pneus velhos30...fora, n\u00e3o deixar garrafas destampadas em locais abertos e ficar de olho nos vasos de planta.31...Al\u00e9m disso, lave a vasilha do seu bichinho de estima\u00e7\u00e3o de maneira regular e garanta que as32...caixas d\u2019\u00e1gua e as cisternas permane\u00e7am sempre bem fechadas. Se voc\u00ea tem um terreno que33...forma muitas po\u00e7as, opte pela drenagem do local. Todos temos um papel nessa luta e, juntos,34...podemos fazer a diferen\u00e7a contra a doen\u00e7a.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.laboratoriocarloschagas.com.br\/precisamos-falar-sobre-a-dengue-causa-sintomas-e-prevencao\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.","id":546861,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Precisamos falar sobre a dengue: causa, sintomas e preven\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Voc\u00ea sabia que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87190\/grupo-questao\/546861-20220811080830000000-0.png\"> nos \u00faltimos 50 anos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87190\/grupo-questao\/546861-20220811080830000000-0.png\"> o n\u00famero de casos de dengue segue aumentando<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">02<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">por todo o mundo? No Brasil, o maior surto da doen\u00e7a aconteceu em 2013. Foram,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">03<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">aproximadamente, dois milh\u00f5es de quadros notificados. Em 2019, o n\u00famero voltou a crescer:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">04<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">o registro foi de 1.439.471 pessoas infectadas, 600% a mais do que no ano anterior. Para evitar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">05<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">que a crescente se repita, precisamos falar sobre a dengue!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A dengue \u00e9 causada por um v\u00edrus que se apresenta em quatro tipos: DEN-1, DEN-2, DEN-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">07<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">3 e DEN-4. Todos eles circulam pelo nosso pa\u00eds e apresentam os mesmos sintomas, al\u00e9m de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">08<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">serem transmitidos pela picada do mosquito <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Aedes aegypti<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">. O inseto tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">09<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">transmiss\u00e3o de chikungunya, febre amarela e zika.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c9 importante saber que a dengue n\u00e3o \u00e9 transmitida de pessoa para pessoa, ou seja, n\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">11<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">... <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">\u00e9 uma doen\u00e7a contagiosa. O cont\u00e1gio acontece apenas pela picada do mosquito, que procria em<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">12<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ampla velocidade na \u00e1gua parada: a f\u00eamea coloca os ovos em condi\u00e7\u00f5es adequadas, com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">13<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">prefer\u00eancia por lugares quentes e \u00famidos e, depois de apenas 48 horas, o embri\u00e3o se<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">14<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">desenvolve.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando uma pessoa \u00e9 picada, h\u00e1 um per\u00edodo de tr\u00eas a 15 dias para a doen\u00e7a se manifestar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">16<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">e, durante a evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no organismo, os especialistas destacam tr\u00eas fases: a febril, a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">17<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">cr\u00edtica e o per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o. O in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 s\u00fabito e pode ser confundido com uma<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">18<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">gripe, apresentando os seguintes sintomas, principalmente: febre alta, entre 39 e 40 graus;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">19<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">dores de cabe\u00e7a e atr\u00e1s dos olhos; cansa\u00e7o e indisposi\u00e7\u00e3o; dores musculares e nas articula\u00e7\u00f5es;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">20<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">enjoos e v\u00f4mitos e perda de apetite e paladar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O caso mais grave da doen\u00e7a, a dengue hemorr\u00e1gica, acontece quando a infec\u00e7\u00e3o chega<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">22<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ao sangue e causa altera\u00e7\u00f5es na coagula\u00e7\u00e3o. Nesse quadro, \u00e9 preciso agilidade no tratamento,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">23<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">pois o avan\u00e7o do v\u00edrus pode levar \u00e0 morte. De forma geral, esse est\u00e1gio \u00e9 mais comum quando<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">24<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">h\u00e1 reincid\u00eancia do cont\u00e1gio, isto \u00e9, se a pessoa est\u00e1 sendo infectada pela segunda ou pela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">25<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">terceira vez.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> J\u00e1 que o vetor da doen\u00e7a \u00e9 o inseto, a principal maneira de prevenir o avan\u00e7o da dengue<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">27<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">\u00e9 combatendo os mosquitos. Por isso, \u00e9 fundamental trabalhar de forma coletiva para eliminar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">28<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">locais em que a \u00e1gua possa ficar acumulada, facilitando a procria\u00e7\u00e3o. O mosquito coloca seus<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">29<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ovos em \u00e1gua limpa, mas n\u00e3o necessariamente pot\u00e1vel. \u00c9 importante, assim, jogar pneus velhos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">30<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">fora, n\u00e3o deixar garrafas destampadas em locais abertos e ficar de olho nos vasos de planta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">31<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Al\u00e9m disso, lave a vasilha do seu bichinho de estima\u00e7\u00e3o de maneira regular e garanta que as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">32<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">caixas d\u2019\u00e1gua e as cisternas permane\u00e7am sempre bem fechadas. Se voc\u00ea tem um terreno que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">33<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">forma muitas po\u00e7as, opte pela drenagem do local. Todos temos um papel nessa luta e, juntos,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">34<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">podemos fazer a diferen\u00e7a contra a doen\u00e7a.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.laboratoriocarloschagas.com.br\/precisamos-falar-sobre-a-dengue-causa-sintomas-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">e-prevencao\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta d\u00edgrafo, assim como a palavra \u201cmosquito\u201d.","provas":[{"id":87173,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Auxiliar de Infraestrutura - 2022"},{"id":87174,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Eletricista - 2022"},{"id":87182,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-mecanico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":87190,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-servente-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Servente - 2022"},{"id":87189,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas - 2022"},{"id":87188,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-motorista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Motorista - 2022"},{"id":87186,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-merendeira-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530268,"hashId":"ccb2638b3f333152b1323dab8445b436","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta d\u00edgrafo, assim como a palavra \u201cmos<strong>qu<\/strong>ito\u201d.<\/p>","resposta":10070262,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro.","id":10070261,"corpo":"<p>Registro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pessoas.","id":10070262,"corpo":"<p>Pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cabe\u00e7a.","id":10070263,"corpo":"<p>Cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enjoos.","id":10070264,"corpo":"<p>Enjoos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio.","id":10070265,"corpo":"<p>Est\u00e1gio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Precisamos falar sobre a dengue: causa, sintomas e preven\u00e7\u00e3o 01 Voc\u00ea sabia que nos \u00faltimos 50 anos o n\u00famero de casos de dengue segue aumentando02...por todo o mundo? No Brasil, o maior surto da doen\u00e7a aconteceu em 2013. Foram,03...aproximadamente, dois milh\u00f5es de quadros notificados. Em 2019, o n\u00famero voltou a crescer:04...o registro foi de 1.439.471 pessoas infectadas, 600% a mais do que no ano anterior. Para evitar05...que a crescente se repita, precisamos falar sobre a dengue!06 A dengue \u00e9 causada por um v\u00edrus que se apresenta em quatro tipos: DEN-1, DEN-2, DEN-07...3 e DEN-4. Todos eles circulam pelo nosso pa\u00eds e apresentam os mesmos sintomas, al\u00e9m de08...serem transmitidos pela picada do mosquito Aedes aegypti. O inseto tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela09...transmiss\u00e3o de chikungunya, febre amarela e zika.10 \u00c9 importante saber que a dengue n\u00e3o \u00e9 transmitida de pessoa para pessoa, ou seja, n\u00e3o11... \u00e9 uma doen\u00e7a contagiosa. O cont\u00e1gio acontece apenas pela picada do mosquito, que procria em12...ampla velocidade na \u00e1gua parada: a f\u00eamea coloca os ovos em condi\u00e7\u00f5es adequadas, com13...prefer\u00eancia por lugares quentes e \u00famidos e, depois de apenas 48 horas, o embri\u00e3o se14...desenvolve.15 Quando uma pessoa \u00e9 picada, h\u00e1 um per\u00edodo de tr\u00eas a 15 dias para a doen\u00e7a se manifestar16...e, durante a evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no organismo, os especialistas destacam tr\u00eas fases: a febril, a17...cr\u00edtica e o per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o. O in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 s\u00fabito e pode ser confundido com uma18...gripe, apresentando os seguintes sintomas, principalmente: febre alta, entre 39 e 40 graus;19...dores de cabe\u00e7a e atr\u00e1s dos olhos; cansa\u00e7o e indisposi\u00e7\u00e3o; dores musculares e nas articula\u00e7\u00f5es;20...enjoos e v\u00f4mitos e perda de apetite e paladar.21 O caso mais grave da doen\u00e7a, a dengue hemorr\u00e1gica, acontece quando a infec\u00e7\u00e3o chega22...ao sangue e causa altera\u00e7\u00f5es na coagula\u00e7\u00e3o. Nesse quadro, \u00e9 preciso agilidade no tratamento,23...pois o avan\u00e7o do v\u00edrus pode levar \u00e0 morte. De forma geral, esse est\u00e1gio \u00e9 mais comum quando24...h\u00e1 reincid\u00eancia do cont\u00e1gio, isto \u00e9, se a pessoa est\u00e1 sendo infectada pela segunda ou pela25...terceira vez.26 J\u00e1 que o vetor da doen\u00e7a \u00e9 o inseto, a principal maneira de prevenir o avan\u00e7o da dengue27...\u00e9 combatendo os mosquitos. Por isso, \u00e9 fundamental trabalhar de forma coletiva para eliminar28...locais em que a \u00e1gua possa ficar acumulada, facilitando a procria\u00e7\u00e3o. O mosquito coloca seus29...ovos em \u00e1gua limpa, mas n\u00e3o necessariamente pot\u00e1vel. \u00c9 importante, assim, jogar pneus velhos30...fora, n\u00e3o deixar garrafas destampadas em locais abertos e ficar de olho nos vasos de planta.31...Al\u00e9m disso, lave a vasilha do seu bichinho de estima\u00e7\u00e3o de maneira regular e garanta que as32...caixas d\u2019\u00e1gua e as cisternas permane\u00e7am sempre bem fechadas. Se voc\u00ea tem um terreno que33...forma muitas po\u00e7as, opte pela drenagem do local. Todos temos um papel nessa luta e, juntos,34...podemos fazer a diferen\u00e7a contra a doen\u00e7a.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.laboratoriocarloschagas.com.br\/precisamos-falar-sobre-a-dengue-causa-sintomas-e-prevencao\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.","id":546861,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Precisamos falar sobre a dengue: causa, sintomas e preven\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Voc\u00ea sabia que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87190\/grupo-questao\/546861-20220811080830000000-0.png\"> nos \u00faltimos 50 anos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87190\/grupo-questao\/546861-20220811080830000000-0.png\"> o n\u00famero de casos de dengue segue aumentando<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">02<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">por todo o mundo? No Brasil, o maior surto da doen\u00e7a aconteceu em 2013. Foram,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">03<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">aproximadamente, dois milh\u00f5es de quadros notificados. Em 2019, o n\u00famero voltou a crescer:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">04<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">o registro foi de 1.439.471 pessoas infectadas, 600% a mais do que no ano anterior. Para evitar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">05<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">que a crescente se repita, precisamos falar sobre a dengue!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A dengue \u00e9 causada por um v\u00edrus que se apresenta em quatro tipos: DEN-1, DEN-2, DEN-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">07<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">3 e DEN-4. Todos eles circulam pelo nosso pa\u00eds e apresentam os mesmos sintomas, al\u00e9m de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">08<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">serem transmitidos pela picada do mosquito <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Aedes aegypti<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">. O inseto tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">09<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">transmiss\u00e3o de chikungunya, febre amarela e zika.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c9 importante saber que a dengue n\u00e3o \u00e9 transmitida de pessoa para pessoa, ou seja, n\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">11<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">... <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">\u00e9 uma doen\u00e7a contagiosa. O cont\u00e1gio acontece apenas pela picada do mosquito, que procria em<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">12<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ampla velocidade na \u00e1gua parada: a f\u00eamea coloca os ovos em condi\u00e7\u00f5es adequadas, com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">13<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">prefer\u00eancia por lugares quentes e \u00famidos e, depois de apenas 48 horas, o embri\u00e3o se<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">14<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">desenvolve.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando uma pessoa \u00e9 picada, h\u00e1 um per\u00edodo de tr\u00eas a 15 dias para a doen\u00e7a se manifestar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">16<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">e, durante a evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no organismo, os especialistas destacam tr\u00eas fases: a febril, a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">17<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">cr\u00edtica e o per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o. O in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 s\u00fabito e pode ser confundido com uma<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">18<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">gripe, apresentando os seguintes sintomas, principalmente: febre alta, entre 39 e 40 graus;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">19<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">dores de cabe\u00e7a e atr\u00e1s dos olhos; cansa\u00e7o e indisposi\u00e7\u00e3o; dores musculares e nas articula\u00e7\u00f5es;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">20<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">enjoos e v\u00f4mitos e perda de apetite e paladar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O caso mais grave da doen\u00e7a, a dengue hemorr\u00e1gica, acontece quando a infec\u00e7\u00e3o chega<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">22<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ao sangue e causa altera\u00e7\u00f5es na coagula\u00e7\u00e3o. Nesse quadro, \u00e9 preciso agilidade no tratamento,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">23<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">pois o avan\u00e7o do v\u00edrus pode levar \u00e0 morte. De forma geral, esse est\u00e1gio \u00e9 mais comum quando<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">24<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">h\u00e1 reincid\u00eancia do cont\u00e1gio, isto \u00e9, se a pessoa est\u00e1 sendo infectada pela segunda ou pela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">25<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">terceira vez.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> J\u00e1 que o vetor da doen\u00e7a \u00e9 o inseto, a principal maneira de prevenir o avan\u00e7o da dengue<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">27<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">\u00e9 combatendo os mosquitos. Por isso, \u00e9 fundamental trabalhar de forma coletiva para eliminar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">28<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">locais em que a \u00e1gua possa ficar acumulada, facilitando a procria\u00e7\u00e3o. O mosquito coloca seus<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">29<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ovos em \u00e1gua limpa, mas n\u00e3o necessariamente pot\u00e1vel. \u00c9 importante, assim, jogar pneus velhos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">30<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">fora, n\u00e3o deixar garrafas destampadas em locais abertos e ficar de olho nos vasos de planta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">31<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Al\u00e9m disso, lave a vasilha do seu bichinho de estima\u00e7\u00e3o de maneira regular e garanta que as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">32<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">caixas d\u2019\u00e1gua e as cisternas permane\u00e7am sempre bem fechadas. Se voc\u00ea tem um terreno que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">33<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">forma muitas po\u00e7as, opte pela drenagem do local. Todos temos um papel nessa luta e, juntos,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">34<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">podemos fazer a diferen\u00e7a contra a doen\u00e7a.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.laboratoriocarloschagas.com.br\/precisamos-falar-sobre-a-dengue-causa-sintomas-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">e-prevencao\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um adjetivo, uma preposi\u00e7\u00e3o e um substantivo, nessa ordem.","provas":[{"id":87173,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Auxiliar de Infraestrutura - 2022"},{"id":87174,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Eletricista - 2022"},{"id":87182,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-mecanico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":87190,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-servente-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Servente - 2022"},{"id":87189,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas - 2022"},{"id":87188,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-motorista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Motorista - 2022"},{"id":87186,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-merendeira-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530273,"hashId":"8ed1c56f5947e7427b1988107fb764ef","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta um adjetivo, uma preposi\u00e7\u00e3o e um substantivo, nessa ordem.<\/p>","resposta":10070290,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comum \u2013 as \u2013 diferen\u00e7a.","id":10070286,"corpo":"<p>comum \u2013 as \u2013 diferen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00famero \u2013 maior \u2013 da.","id":10070287,"corpo":"<p>n\u00famero \u2013 maior \u2013 da.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"v\u00edrus \u2013 de \u2013 \u00e1gua.","id":10070288,"corpo":"<p>v\u00edrus \u2013 de \u2013 \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"importante \u2013 o \u2013 sangue.","id":10070289,"corpo":"<p>importante \u2013 o \u2013 sangue.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quentes \u2013 em \u2013 cabe\u00e7a.","id":10070290,"corpo":"<p>quentes \u2013 em \u2013 cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Precisamos falar sobre a dengue: causa, sintomas e preven\u00e7\u00e3o 01 Voc\u00ea sabia que nos \u00faltimos 50 anos o n\u00famero de casos de dengue segue aumentando02...por todo o mundo? No Brasil, o maior surto da doen\u00e7a aconteceu em 2013. Foram,03...aproximadamente, dois milh\u00f5es de quadros notificados. Em 2019, o n\u00famero voltou a crescer:04...o registro foi de 1.439.471 pessoas infectadas, 600% a mais do que no ano anterior. Para evitar05...que a crescente se repita, precisamos falar sobre a dengue!06 A dengue \u00e9 causada por um v\u00edrus que se apresenta em quatro tipos: DEN-1, DEN-2, DEN-07...3 e DEN-4. Todos eles circulam pelo nosso pa\u00eds e apresentam os mesmos sintomas, al\u00e9m de08...serem transmitidos pela picada do mosquito Aedes aegypti. O inseto tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela09...transmiss\u00e3o de chikungunya, febre amarela e zika.10 \u00c9 importante saber que a dengue n\u00e3o \u00e9 transmitida de pessoa para pessoa, ou seja, n\u00e3o11... \u00e9 uma doen\u00e7a contagiosa. O cont\u00e1gio acontece apenas pela picada do mosquito, que procria em12...ampla velocidade na \u00e1gua parada: a f\u00eamea coloca os ovos em condi\u00e7\u00f5es adequadas, com13...prefer\u00eancia por lugares quentes e \u00famidos e, depois de apenas 48 horas, o embri\u00e3o se14...desenvolve.15 Quando uma pessoa \u00e9 picada, h\u00e1 um per\u00edodo de tr\u00eas a 15 dias para a doen\u00e7a se manifestar16...e, durante a evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no organismo, os especialistas destacam tr\u00eas fases: a febril, a17...cr\u00edtica e o per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o. O in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 s\u00fabito e pode ser confundido com uma18...gripe, apresentando os seguintes sintomas, principalmente: febre alta, entre 39 e 40 graus;19...dores de cabe\u00e7a e atr\u00e1s dos olhos; cansa\u00e7o e indisposi\u00e7\u00e3o; dores musculares e nas articula\u00e7\u00f5es;20...enjoos e v\u00f4mitos e perda de apetite e paladar.21 O caso mais grave da doen\u00e7a, a dengue hemorr\u00e1gica, acontece quando a infec\u00e7\u00e3o chega22...ao sangue e causa altera\u00e7\u00f5es na coagula\u00e7\u00e3o. Nesse quadro, \u00e9 preciso agilidade no tratamento,23...pois o avan\u00e7o do v\u00edrus pode levar \u00e0 morte. De forma geral, esse est\u00e1gio \u00e9 mais comum quando24...h\u00e1 reincid\u00eancia do cont\u00e1gio, isto \u00e9, se a pessoa est\u00e1 sendo infectada pela segunda ou pela25...terceira vez.26 J\u00e1 que o vetor da doen\u00e7a \u00e9 o inseto, a principal maneira de prevenir o avan\u00e7o da dengue27...\u00e9 combatendo os mosquitos. Por isso, \u00e9 fundamental trabalhar de forma coletiva para eliminar28...locais em que a \u00e1gua possa ficar acumulada, facilitando a procria\u00e7\u00e3o. O mosquito coloca seus29...ovos em \u00e1gua limpa, mas n\u00e3o necessariamente pot\u00e1vel. \u00c9 importante, assim, jogar pneus velhos30...fora, n\u00e3o deixar garrafas destampadas em locais abertos e ficar de olho nos vasos de planta.31...Al\u00e9m disso, lave a vasilha do seu bichinho de estima\u00e7\u00e3o de maneira regular e garanta que as32...caixas d\u2019\u00e1gua e as cisternas permane\u00e7am sempre bem fechadas. Se voc\u00ea tem um terreno que33...forma muitas po\u00e7as, opte pela drenagem do local. Todos temos um papel nessa luta e, juntos,34...podemos fazer a diferen\u00e7a contra a doen\u00e7a.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.laboratoriocarloschagas.com.br\/precisamos-falar-sobre-a-dengue-causa-sintomas-e-prevencao\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.","id":546861,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 20 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">Precisamos falar sobre a dengue: causa, sintomas e preven\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Voc\u00ea sabia que <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87190\/grupo-questao\/546861-20220811080830000000-0.png\"> nos \u00faltimos 50 anos <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87190\/grupo-questao\/546861-20220811080830000000-0.png\"> o n\u00famero de casos de dengue segue aumentando<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">02<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">por todo o mundo? No Brasil, o maior surto da doen\u00e7a aconteceu em 2013. Foram,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">03<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">aproximadamente, dois milh\u00f5es de quadros notificados. Em 2019, o n\u00famero voltou a crescer:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">04<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">o registro foi de 1.439.471 pessoas infectadas, 600% a mais do que no ano anterior. Para evitar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">05<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">que a crescente se repita, precisamos falar sobre a dengue!<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">06<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A dengue \u00e9 causada por um v\u00edrus que se apresenta em quatro tipos: DEN-1, DEN-2, DEN-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">07<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">3 e DEN-4. Todos eles circulam pelo nosso pa\u00eds e apresentam os mesmos sintomas, al\u00e9m de<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">08<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">serem transmitidos pela picada do mosquito <\/span><em style=\"font-size: 13px;\">Aedes aegypti<\/em><span style=\"font-size: 13px;\">. O inseto tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">09<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">transmiss\u00e3o de chikungunya, febre amarela e zika.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00c9 importante saber que a dengue n\u00e3o \u00e9 transmitida de pessoa para pessoa, ou seja, n\u00e3o<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">11<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">... <\/span><span style=\"font-size: 13px;\">\u00e9 uma doen\u00e7a contagiosa. O cont\u00e1gio acontece apenas pela picada do mosquito, que procria em<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">12<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ampla velocidade na \u00e1gua parada: a f\u00eamea coloca os ovos em condi\u00e7\u00f5es adequadas, com<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">13<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">prefer\u00eancia por lugares quentes e \u00famidos e, depois de apenas 48 horas, o embri\u00e3o se<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">14<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">desenvolve.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">15<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Quando uma pessoa \u00e9 picada, h\u00e1 um per\u00edodo de tr\u00eas a 15 dias para a doen\u00e7a se manifestar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">16<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">e, durante a evolu\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no organismo, os especialistas destacam tr\u00eas fases: a febril, a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">17<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">cr\u00edtica e o per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o. O in\u00edcio da doen\u00e7a \u00e9 s\u00fabito e pode ser confundido com uma<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">18<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">gripe, apresentando os seguintes sintomas, principalmente: febre alta, entre 39 e 40 graus;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">19<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">dores de cabe\u00e7a e atr\u00e1s dos olhos; cansa\u00e7o e indisposi\u00e7\u00e3o; dores musculares e nas articula\u00e7\u00f5es;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">20<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">enjoos e v\u00f4mitos e perda de apetite e paladar.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">21<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O caso mais grave da doen\u00e7a, a dengue hemorr\u00e1gica, acontece quando a infec\u00e7\u00e3o chega<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">22<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ao sangue e causa altera\u00e7\u00f5es na coagula\u00e7\u00e3o. Nesse quadro, \u00e9 preciso agilidade no tratamento,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">23<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">pois o avan\u00e7o do v\u00edrus pode levar \u00e0 morte. De forma geral, esse est\u00e1gio \u00e9 mais comum quando<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">24<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">h\u00e1 reincid\u00eancia do cont\u00e1gio, isto \u00e9, se a pessoa est\u00e1 sendo infectada pela segunda ou pela<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">25<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">terceira vez.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">26<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> J\u00e1 que o vetor da doen\u00e7a \u00e9 o inseto, a principal maneira de prevenir o avan\u00e7o da dengue<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">27<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">\u00e9 combatendo os mosquitos. Por isso, \u00e9 fundamental trabalhar de forma coletiva para eliminar<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">28<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">locais em que a \u00e1gua possa ficar acumulada, facilitando a procria\u00e7\u00e3o. O mosquito coloca seus<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">29<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">ovos em \u00e1gua limpa, mas n\u00e3o necessariamente pot\u00e1vel. \u00c9 importante, assim, jogar pneus velhos<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">30<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">fora, n\u00e3o deixar garrafas destampadas em locais abertos e ficar de olho nos vasos de planta.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">31<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">Al\u00e9m disso, lave a vasilha do seu bichinho de estima\u00e7\u00e3o de maneira regular e garanta que as<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">32<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">caixas d\u2019\u00e1gua e as cisternas permane\u00e7am sempre bem fechadas. Se voc\u00ea tem um terreno que<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">33<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">forma muitas po\u00e7as, opte pela drenagem do local. Todos temos um papel nessa luta e, juntos,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">34<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px;\">...<\/span><span style=\"font-size: 13px;\">podemos fazer a diferen\u00e7a contra a doen\u00e7a.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.laboratoriocarloschagas.com.br\/precisamos-falar-sobre-a-dengue-causa-sintomas-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 13px;\">e-prevencao\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia hist\u00f3rica e social de Viam\u00e3o iniciou quando a regi\u00e3o:","provas":[{"id":87182,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-mecanico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":87174,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Eletricista - 2022"},{"id":87190,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-servente-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Servente - 2022"},{"id":87173,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Auxiliar de Infraestrutura - 2022"},{"id":87189,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas - 2022"},{"id":87188,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-motorista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Motorista - 2022"},{"id":87186,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-merendeira-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530301,"hashId":"ada37990c28b1feed6659b53df10c825","enunciado":"<p>A import\u00e2ncia hist\u00f3rica e social de Viam\u00e3o iniciou quando a regi\u00e3o:<\/p>","resposta":10070430,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criou as primeiras ind\u00fastrias de latic\u00ednios.","id":10070426,"corpo":"<p>Criou as primeiras ind\u00fastrias de latic\u00ednios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fundou o primeiro partido abolicionista do pa\u00eds.","id":10070427,"corpo":"<p>Fundou o primeiro partido abolicionista do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recebeu os primeiros imigrantes italianos no estado.","id":10070428,"corpo":"<p>Recebeu os primeiros imigrantes italianos no estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Organizou o primeiro sistema de cooperativas do Brasil.","id":10070429,"corpo":"<p>Organizou o primeiro sistema de cooperativas do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Foi sede das primeiras est\u00e2ncias de cria\u00e7\u00e3o de gado.","id":10070430,"corpo":"<p>Foi sede das primeiras est\u00e2ncias de cria\u00e7\u00e3o de gado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma determinada escola, est\u00e3o matriculados 327 alunos no total, distribu\u00eddos nos turnos da manh\u00e3 e da tarde. Supondo que dois ter\u00e7os do total de alunos est\u00e3o matriculados no turno da tarde, a quantidade de alunos matriculada no turno da manh\u00e3 corresponde a:","provas":[{"id":87189,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-operador-de-maquinas-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas - 2022"},{"id":87186,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-merendeira-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Merendeira - 2022"},{"id":87188,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-motorista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Motorista - 2022"},{"id":87190,"cargo":{"descricao":"Servente","id":2022,"slug":"servente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-servente-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Servente - 2022"},{"id":87173,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Infraestrutura","id":19089,"slug":"auxiliar-de-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-infraestrutura-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Auxiliar de Infraestrutura - 2022"},{"id":87182,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-mecanico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":87174,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Eletricista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2530350,"hashId":"2893bea3b4aab12b1b51d644df40781d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma determinada escola, est\u00e3o matriculados 327 alunos no total, distribu\u00eddos nos turnos da manh\u00e3 e da tarde. Supondo que dois ter\u00e7os do total de alunos est\u00e3o matriculados no turno da tarde, a quantidade de alunos matriculada no turno da manh\u00e3 corresponde a:<\/p>","resposta":10070671,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"109.","id":10070671,"corpo":"<p>109.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"135.","id":10070672,"corpo":"<p>135.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"178.","id":10070673,"corpo":"<p>178.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"218.","id":10070674,"corpo":"<p>218.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"259.","id":10070675,"corpo":"<p>259.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito cc com uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o V tem uma resist\u00eancia de 5 M\u2126 em s\u00e9rie com um capacitor de 10 \u03bcF. Calcule a constante de tempo do circuito de cc e assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 10:40:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361160,"hashId":"ef040c250873c770adf06f3ee226510b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito cc com uma fonte de alimenta\u00e7\u00e3o V tem uma resist\u00eancia de 5 M\u2126 em s\u00e9rie com um capacitor de 10 \u03bcF. Calcule a constante de tempo do circuito de cc e assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9339843,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 50 s ","id":9339843,"corpo":"<p> 50 s <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 s ","id":9339844,"corpo":"<p>5 s <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,5 s ","id":9339845,"corpo":"<p>0,5 s <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\/5 s ","id":9339846,"corpo":"<p>1\/5 s <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita apenas sistemas de distribui\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 10:39:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361156,"hashId":"d2ff4a918e89d705318619d2d2205141","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cita apenas sistemas de distribui\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. <\/p>","resposta":9339829,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema radial - sistema saliente - sistema helicoidal","id":9339827,"corpo":"<p>sistema radial - sistema saliente - sistema helicoidal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sistema saliente - sistema radial seletivo - sistema helicoidal ","id":9339828,"corpo":"<p>sistema saliente - sistema radial seletivo - sistema helicoidal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sistema radial - sistema em anel - sistema radial seletivo","id":9339829,"corpo":"<p>sistema radial - sistema em anel - sistema radial seletivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sistema helicoidal - sistema em anel - sistema helicoidal seletivo ","id":9339830,"corpo":"<p>sistema helicoidal - sistema em anel - sistema helicoidal seletivo <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistemas El\u00e9tricos de Pot\u00eancia","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399449,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-sistemas-eletricos-de-potencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418681,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-distribuicao-de-energia-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (radial, anel, malha, etc)","oab":false,"nome":"Arranjo de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (radial, anel, malha, etc)","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418682,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-arranjo-de-sistemas-de-distribuicao-radial-anel-malha-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo diagrama de circuito pode ser desenhado de v\u00e1rias maneiras, podendo parecer diferentes, mas sendo de fato id\u00eanticas. Desse modo, analise os circuitos abaixo e marque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Somente os circuitos (b) e (c) s\u00e3o id\u00eanticos.( ) Os tr\u00eas circuitos s\u00e3o id\u00eanticos.( ) Nenhum circuito \u00e9 id\u00eantico.( ) Somente os circuitos (a) e (c) s\u00e3o id\u00eanticos. ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 10:54:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361171,"hashId":"ad2e5a5baa9c2d41f4a49515f31e5860","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo diagrama de circuito pode ser desenhado de v\u00e1rias maneiras, podendo parecer diferentes, mas sendo de fato id\u00eanticas. Desse modo, analise os circuitos abaixo e marque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/78953\/questao\/2361171-20220426145216000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Somente os circuitos (b) e (c) s\u00e3o id\u00eanticos.<\/p><p>( ) Os tr\u00eas circuitos s\u00e3o id\u00eanticos.<\/p><p>( ) Nenhum circuito \u00e9 id\u00eantico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Somente os circuitos (a) e (c) s\u00e3o id\u00eanticos. <\/p>","resposta":9339888,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - F","id":9339887,"corpo":"<p>V - F - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - V - F - F ","id":9339888,"corpo":"<p>F - V - F - F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - F - V - F ","id":9339889,"corpo":"<p>F - F - V - F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - F - V ","id":9339890,"corpo":"<p>F - F - F - V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de c\u00edrculos","oab":false,"nome":"Diagramas de c\u00edrculos","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399227,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-diagramas-de-circulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Ass\u00edncronas","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399241,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-maquinas-assincronas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas da frase seguinte. __Em linhas el\u00e9tricas enterradas, os cabos devem ser instalados pelo menos a __________ do solo e quando uma linha enterrada cruzar com outra linha enterrada elas devem manter, em princ\u00edpio, uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de __________. ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 10:33:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361136,"hashId":"ee1643036ce5175d21d1089c9f2bcf23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas da frase seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em linhas el\u00e9tricas enterradas, os cabos devem ser instalados pelo menos a __________ do solo e quando uma linha enterrada cruzar com outra linha enterrada elas devem manter, em princ\u00edpio, uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de __________. <\/p>","resposta":9339749,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,80 m - 0,3 m","id":9339747,"corpo":"<p>0,80 m - 0,3 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,60 m - 0,10 m ","id":9339748,"corpo":"<p>0,60 m - 0,10 m <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,70 m - 0,20 m ","id":9339749,"corpo":"<p>0,70 m - 0,20 m <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,20 m - 0,70 m ","id":9339750,"corpo":"<p>0,20 m - 0,70 m <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A padroniza\u00e7\u00e3o na aquisi\u00e7\u00e3o de bens deve ser evitada, sempre que poss\u00edvel, porquanto restringe a competitividade.","provas":[{"id":74561,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo","id":9514,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-03 11:38:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2244532,"hashId":"4ca16d96329a908c2d46ea7c13b9697a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A padroniza\u00e7\u00e3o na aquisi\u00e7\u00e3o de bens deve ser evitada, sempre que poss\u00edvel, porquanto restringe a competitividade.<\/p>","resposta":8832810,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8832809,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":8832810,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que se seguem.","id":514989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422298,"slug":"direito-administrativo-secao-v-das-compras"}],"slug":"direito-administrativo\/2244532","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Lei de Kirchhoff para corrente afirma que a tens\u00e3o aplicada a um circuito fechado \u00e9 igual \u00e0 soma das quedas de tens\u00e3o nesse circuito. ( ) Lei de Kirchhoff para corrente, ou Lei dos n\u00f3s, afirma que a soma das correntes que entram numa jun\u00e7\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 soma das correntes que saem da jun\u00e7\u00e3o. ( ) As Leis de Kirchhoff podem ser simplificadas por meio de um m\u00e9todo que utiliza as correntes de malha. ( ) Outro m\u00e9todo para resolver um circuito com correntes de malhas que utiliza as quedas de tens\u00e3o para determinar as correntes em um n\u00f3 \u00e9 chamado de tens\u00f5es dos n\u00f3s. ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 11:58:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2361360,"hashId":"abdc9a2bcc8fba146bac34b6b0e2c17d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lei de Kirchhoff para corrente afirma que a tens\u00e3o aplicada a um circuito fechado \u00e9 igual \u00e0 soma das quedas de tens\u00e3o nesse circuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Lei de Kirchhoff para corrente, ou Lei dos n\u00f3s, afirma que a soma das correntes que entram numa jun\u00e7\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 soma das correntes que saem da jun\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As Leis de Kirchhoff podem ser simplificadas por meio de um m\u00e9todo que utiliza as correntes de malha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Outro m\u00e9todo para resolver um circuito com correntes de malhas que utiliza as quedas de tens\u00e3o para determinar as correntes em um n\u00f3 \u00e9 chamado de tens\u00f5es dos n\u00f3s. <\/p>","resposta":9340643,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - V - V","id":9340643,"corpo":"<p>F - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":9340644,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - F - F - V ","id":9340645,"corpo":"<p>F - F - F - V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - F - F ","id":9340646,"corpo":"<p>V - V - F - F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As compet\u00eancias para as fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o no Sistema Federal de Ensino ser\u00e3o exercidas pelos seguintes \u00f3rg\u00e3os:","provas":[{"id":83338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 20:22:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2433446,"hashId":"66ca2430606e18458292d5aa62160e94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As compet\u00eancias para as fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o no Sistema Federal de Ensino ser\u00e3o exercidas pelos seguintes \u00f3rg\u00e3os:<\/p>","resposta":9648153,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE) e Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Conaes).","id":9648151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE) e Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Conaes).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE) e Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep).","id":9648152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE) e Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) e Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Conaes).","id":9648153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira (Inep) e Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Conaes).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE).","id":9648154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE) e Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Conaes).","id":9648155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (CNE) e Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior (Conaes).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 48","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sociedade que fundamenta as Teorias da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":83282,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 22:29:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2433649,"hashId":"1678462d9a0a28edbdcf147bcd775bf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a rela\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sociedade que fundamenta as Teorias da Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":9649091,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando que a aprendizagem e o ensino s\u00e3o atributos inerentes de todo ser humano em qualquer lugar do planeta, conclui-se que a educa\u00e7\u00e3o, pelo seu car\u00e1ter universalista, prescinde de uma finalidade espec\u00edfica na sociedade, situando-se no plano das intencionalidades gen\u00e9ricas.","id":9649090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a aprendizagem e o ensino s\u00e3o atributos inerentes de todo ser humano em qualquer lugar do planeta, conclui-se que a educa\u00e7\u00e3o, pelo seu car\u00e1ter universalista, prescinde de uma finalidade espec\u00edfica na sociedade, situando-se no plano das intencionalidades gen\u00e9ricas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas educacionais apresentam uma finalidade para a organiza\u00e7\u00e3o social, o que nos leva a pensar a respeito dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade.","id":9649091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas educacionais apresentam uma finalidade para a organiza\u00e7\u00e3o social, o que nos leva a pensar a respeito dos objetivos da educa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e metodol\u00f3gicas sofreram poucos incrementos ao longo da hist\u00f3ria da humanidade, j\u00e1 que o aparelho sens\u00f3rio motor do ser humano tamb\u00e9m sofreu t\u00edmidas altera\u00e7\u00f5es.","id":9649092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas e metodol\u00f3gicas sofreram poucos incrementos ao longo da hist\u00f3ria da humanidade, j\u00e1 que o aparelho sens\u00f3rio motor do ser humano tamb\u00e9m sofreu t\u00edmidas altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o constitui um ato mec\u00e2nico, reproduzido pelo ser humano ao longo da sua exist\u00eancia, da\u00ed a necessidade de se desvincular as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas de condicionantes pol\u00edticos e culturais.","id":9649093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o constitui um ato mec\u00e2nico, reproduzido pelo ser humano ao longo da sua exist\u00eancia, da\u00ed a necessidade de se desvincular as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas de condicionantes pol\u00edticos e culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Como a educa\u00e7\u00e3o constitui um fen\u00f4meno externo \u00e0 sociedade, tendo como objetivo contribuir com a ordem e o equil\u00edbrio e promover a coes\u00e3o social, \u00e9 importante somente controlar o aprendizado e o desempenho individual dos alunos.","id":9649094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a educa\u00e7\u00e3o constitui um fen\u00f4meno externo \u00e0 sociedade, tendo como objetivo contribuir com a ordem e o equil\u00edbrio e promover a coes\u00e3o social, \u00e9 importante somente controlar o aprendizado e o desempenho individual dos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao processo de avalia\u00e7\u00e3o interna das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, cada institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, p\u00fablica ou privada, constituir\u00e1 Comiss\u00e3o Pr\u00f3pria de Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 CPA. Sobre esta Comiss\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":83282,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 22:40:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2433654,"hashId":"6037b4ce32ee66c0ec438d62ee8bc6c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao processo de avalia\u00e7\u00e3o interna das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, cada institui\u00e7\u00e3o de ensino superior, p\u00fablica ou privada, constituir\u00e1 Comiss\u00e3o Pr\u00f3pria de Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 CPA. Sobre esta Comiss\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9649117,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua principal atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":9649115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua principal atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es solicitadas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 constitu\u00edda por portaria ministerial de nomea\u00e7\u00e3o de cada membro pelo prazo de dois anos. ","id":9649116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 constitu\u00edda por portaria ministerial de nomea\u00e7\u00e3o de cada membro pelo prazo de dois anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o a conselhos e demais \u00f3rg\u00e3os colegiados existentes na institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior.","id":9649117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua atua\u00e7\u00e3o \u00e9 aut\u00f4noma em rela\u00e7\u00e3o a conselhos e demais \u00f3rg\u00e3os colegiados existentes na institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sua principal atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es solicitadas pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior (Andifes).","id":9649118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua principal atribui\u00e7\u00e3o \u00e9 a presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es solicitadas pela Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Dirigentes das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior (Andifes).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 composta por membros de todos os segmentos da comunidade universit\u00e1ria e da sociedade civil organizada, garantindo maioria absoluta aos membros da comunidade universit\u00e1ria.","id":9649119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 composta por membros de todos os segmentos da comunidade universit\u00e1ria e da sociedade civil organizada, garantindo maioria absoluta aos membros da comunidade universit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425920,"slug":"pedagogia-avaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui meta do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, relacionada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior, ","provas":[{"id":83282,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 22:40:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2433653,"hashId":"54dd354a582709d72c0051e914920ad3","enunciado":"<p>Constitui meta do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, relacionada \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior, <\/p>","resposta":9649111,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elevar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e ampliar a propor\u00e7\u00e3o de mestres e doutores do corpo docente em efetivo exerc\u00edcio no conjunto do sistema de educa\u00e7\u00e3o superior para 75% (setenta e cinco por cento), sendo, do total, no m\u00ednimo, 35% (trinta e cinco por cento) doutores.","id":9649110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e ampliar a propor\u00e7\u00e3o de mestres e doutores do corpo docente em efetivo exerc\u00edcio no conjunto do sistema de educa\u00e7\u00e3o superior para 75% (setenta e cinco por cento), sendo, do total, no m\u00ednimo, 35% (trinta e cinco por cento) doutores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"elevar a taxa bruta de matr\u00edcula na educa\u00e7\u00e3o superior para 50% (cinquenta por cento) e a taxa l\u00edquida para 33% (trinta e tr\u00eas por cento) da popula\u00e7\u00e3o de 18 (dezoito) a 24 (vinte e quatro) anos, assegurada a qualidade da oferta e expans\u00e3o para, pelo menos, 40% (quarenta por cento) das novas matr\u00edculas, no segmento p\u00fablico.","id":9649111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevar a taxa bruta de matr\u00edcula na educa\u00e7\u00e3o superior para 50% (cinquenta por cento) e a taxa l\u00edquida para 33% (trinta e tr\u00eas por cento) da popula\u00e7\u00e3o de 18 (dezoito) a 24 (vinte e quatro) anos, assegurada a qualidade da oferta e expans\u00e3o para, pelo menos, 40% (quarenta por cento) das novas matr\u00edculas, no segmento p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"formar, em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, 80% (oitenta por cento) dos professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, at\u00e9 o \u00faltimo ano de vig\u00eancia deste PNE, e garantir a todos (as) os (as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica forma\u00e7\u00e3o continuada em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, considerando as necessidades, demandas e contextualiza\u00e7\u00f5es dos sistemas de ensino. ","id":9649112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formar, em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, 80% (oitenta por cento) dos professores da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, at\u00e9 o \u00faltimo ano de vig\u00eancia deste PNE, e garantir a todos (as) os (as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica forma\u00e7\u00e3o continuada em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, considerando as necessidades, demandas e contextualiza\u00e7\u00f5es dos sistemas de ensino. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assegurar, no prazo de 2 (dois) anos, a exist\u00eancia de planos de carreira para os (as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior p\u00fablica e privada de todos os sistemas de ensino e, para o plano de carreira dos (as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica e privada, tomar como refer\u00eancia o piso salarial nacional profissional, definido em lei federal, nos termos do inciso VIII do art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9649113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegurar, no prazo de 2 (dois) anos, a exist\u00eancia de planos de carreira para os (as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior p\u00fablica e privada de todos os sistemas de ensino e, para o plano de carreira dos (as) profissionais da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica e privada, tomar como refer\u00eancia o piso salarial nacional profissional, definido em lei federal, nos termos do inciso VIII do art. 206 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"elevar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior e ampliar a propor\u00e7\u00e3o de mestres e doutores tanto do corpo docente em efetivo exerc\u00edcio no conjunto do sistema de educa\u00e7\u00e3o superior, como dos j\u00e1 aposentados, para 75% (setenta e cinco por cento), sendo, do total, no m\u00ednimo, 35% (trinta e cinco por cento) doutores.","id":9649114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevar a qualidade da educa\u00e7\u00e3o superior e ampliar a propor\u00e7\u00e3o de mestres e doutores tanto do corpo docente em efetivo exerc\u00edcio no conjunto do sistema de educa\u00e7\u00e3o superior, como dos j\u00e1 aposentados, para 75% (setenta e cinco por cento), sendo, do total, no m\u00ednimo, 35% (trinta e cinco por cento) doutores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, a partir de uma altera\u00e7\u00e3o em seu texto original, efetivada pela Lei n\u00ba 13.796, de 3 de janeiro de 2019, passou a vigorar acrescida do seguinte artigo 7 A: Ao aluno regularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino p\u00fablica ou privada, de qualquer n\u00edvel, \u00e9 assegurado, no exerc\u00edcio da liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, o direito de,","provas":[{"id":83282,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 22:39:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2433652,"hashId":"511ff737ba2793949cf9b5361cadb240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, a partir de uma altera\u00e7\u00e3o em seu texto original, efetivada pela Lei n\u00ba 13.796, de 3 de janeiro de 2019, passou a vigorar acrescida do seguinte artigo 7 A: Ao aluno regularmente matriculado em institui\u00e7\u00e3o de ensino p\u00fablica ou privada, de qualquer n\u00edvel, \u00e9 assegurado, no exerc\u00edcio da liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, o direito de,<\/p>","resposta":9649108,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentemente de motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendose-lhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9649105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente de motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendose-lhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula aos dias de s\u00e1bado ou domingos, nos quais, de acordo com os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendo-se-lhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9649106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula aos dias de s\u00e1bado ou domingos, nos quais, de acordo com os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendo-se-lhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de qualquer prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, independentemente de qualquer presta\u00e7\u00e3o alternativa compensat\u00f3ria pelo gozo do referido direito, o que lhe garante a liberdade religiosa.","id":9649107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de qualquer prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, independentemente de qualquer presta\u00e7\u00e3o alternativa compensat\u00f3ria pelo gozo do referido direito, o que lhe garante a liberdade religiosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendo-selhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":9649108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante pr\u00e9vio e motivado requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, devendo-selhe atribuir, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o e sem custos para o aluno, uma das presta\u00e7\u00f5es alternativas, nos termos do inciso VIII do caput do art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"independentemente de qualquer tipo ou modalidade de requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada de disciplinas consideradas obrigat\u00f3rias pela pr\u00f3pria LDB para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, prescindido de presta\u00e7\u00e3o alternativa. ","id":9649109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independentemente de qualquer tipo ou modalidade de requerimento, ausentar-se de prova ou de aula marcada de disciplinas consideradas obrigat\u00f3rias pela pr\u00f3pria LDB para dia em que, segundo os preceitos de sua religi\u00e3o, seja vedado o exerc\u00edcio de tais atividades, prescindido de presta\u00e7\u00e3o alternativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":25472,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da charge, analise as assertivas e, em seguida, marque a alternativa CORRETA. I - Em \u201cdevido a pandemia\u201d ocorre uma inadequa\u00e7\u00e3o quanto ao uso do acento grave (crase), sendo que a grafia correta deveria ser \u201cdevido \u00e0 pandemia\u201d. II - \u201cPra\u201d est\u00e1 usado indevidamente, pois nem mesmo em situa\u00e7\u00e3o de fala esta forma deve ser usada, j\u00e1 que fala e escrita pertencem \u00e0 mesma modalidade. III - \u201c\u00c9\u201d e \u201cneg\u00f3cio\u201d est\u00e3o acentuados de forma adequada e seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. IV - \u201cPra mim\u201d, no segundo quadro, pode ser entendido tanto como a express\u00e3o da opini\u00e3o do personagem como se referir ao fato de ele n\u00e3o ter casa. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":79533,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":79529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":79525,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-assistente-de-alunos-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2022"},{"id":79532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia - 2022"},{"id":79530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-biologia-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2022"},{"id":79531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":25472,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2381108,"hashId":"769caa74cad36993af13f9613f644727","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da charge, analise as assertivas e, em seguida, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I -<\/strong> Em \u201cdevido a pandemia\u201d ocorre uma inadequa\u00e7\u00e3o quanto ao uso do acento grave (crase), sendo que a grafia correta deveria ser \u201cdevido \u00e0 pandemia\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II - <\/strong>\u201cPra\u201d est\u00e1 usado indevidamente, pois nem mesmo em situa\u00e7\u00e3o de fala esta forma deve ser usada, j\u00e1 que fala e escrita pertencem \u00e0 mesma modalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III - <\/strong>\u201c\u00c9\u201d e \u201cneg\u00f3cio\u201d est\u00e3o acentuados de forma adequada e seguem a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV - <\/strong>\u201cPra mim\u201d, no segundo quadro, pode ser entendido tanto como a express\u00e3o da opini\u00e3o do personagem como se referir ao fato de ele n\u00e3o ter casa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> o que se afirma em: <\/p>","resposta":9423013,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas. ","id":9423011,"corpo":"<p> I, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":9423012,"corpo":"<p>I, II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV. ","id":9423013,"corpo":"<p>I e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III. ","id":9423014,"corpo":"<p>II e III. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III e IV. ","id":9423015,"corpo":"<p>III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II Texto-base para as quest\u00f5es de 2 a 4. PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE RUA... Dispon\u00edvel em: https:\/\/blogdoaftm.com.br\/charge-pessoas-em-situacao-de-rua\/. Acesso em: 03 mar. 2022. ","id":530103,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Texto-base para as quest\u00f5es de 2 a 4. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PESSOAS EM SITUA\u00c7\u00c3O DE RUA... <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79525\/grupo-questao\/530103-20220509151556000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/blogdoaftm.com.br\/charge-pessoas-em-situacao-de-rua\/. Acesso em: 03 mar. 2022. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 02 a 04","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":25472,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, podemos afirmar que, no processo de forma\u00e7\u00e3o da palavra \u201cBora!\u201d, h\u00e1 um(a):","provas":[{"id":79532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia - 2022"},{"id":79525,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-assistente-de-alunos-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2022"},{"id":79531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":25472,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2022"},{"id":79530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-biologia-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2022"},{"id":79529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":79533,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2381302,"hashId":"9e4da5be0d09db52c8f7be8adfc32201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, podemos afirmar que, no processo de forma\u00e7\u00e3o da palavra \u201c<strong>Bora!<\/strong>\u201d, h\u00e1 um(a):<\/p>","resposta":9423866,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.","id":9423864,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":9423865,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o. ","id":9423866,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reduplica\u00e7\u00e3o. ","id":9423867,"corpo":"<p>Reduplica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Hibridismo. ","id":9423868,"corpo":"<p>Hibridismo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VTexto-base para as quest\u00f5es 8 e 9. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.topimagens.com.br\/outros\/9360-assumir-o-erro.html. Acesso em: 15 mar. 2022. ","id":530135,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto V<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Texto-base para as quest\u00f5es 8 e 9. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79525\/grupo-questao\/530135-20220509162848000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.topimagens.com.br\/outros\/9360-assumir-o-erro.html. Acesso em: 15 mar. 2022. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 08 a 09","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":25472,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o verbo \u201cter\u201d \u00e9 acentuado por estar na 3\u00ba pessoa do plural, pois se refere \u00e0 palavra: ","provas":[{"id":79525,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-assistente-de-alunos-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2022"},{"id":79530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-biologia-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2022"},{"id":79531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":25472,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2022"},{"id":79532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia - 2022"},{"id":79533,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":79529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2381309,"hashId":"2a83bb96da517f1b6f06ae9bd8809221","enunciado":"<p>No texto, o verbo \u201c<strong>ter<\/strong>\u201d \u00e9 acentuado por estar na 3\u00ba pessoa do plural, pois se refere \u00e0 palavra: <\/p>","resposta":9423896,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo. ","id":9423893,"corpo":"<p>Mesmo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Outras. ","id":9423894,"corpo":"<p>Outras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dono. ","id":9423895,"corpo":"<p>Dono. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Personalidades. ","id":9423896,"corpo":"<p>Personalidades. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas. ","id":9423897,"corpo":"<p>Todas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto VITexto-base para a quest\u00e3o 10. Dispon\u00edvel em: https:\/\/ilivaldoduarte.blogspot.com\/2020\/09\/seja-voce-mesmo.html. Acesso em: 15 mar. 2022. ","id":530137,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto VI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Texto-base para a quest\u00e3o 10. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79525\/grupo-questao\/530137-20220509163142000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/ilivaldoduarte.blogspot.com\/2020\/09\/seja-voce-mesmo.html. Acesso em: 15 mar. 2022. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":25472,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves"},{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a extra\u00e7\u00e3o ilegal de ouro em Mato Grosso, sua pr\u00e1tica \u00e9 muitas vezes acompanhada de quest\u00f5es de ordem socioambiental, como: ","provas":[{"id":79533,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":79532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia","id":13591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-zootecnia-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Zootecnia - 2022"},{"id":79529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":79531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":25472,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-manutencao-de-aeronaves-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2022"},{"id":79525,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703,"slug":"assistente-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-assistente-de-alunos-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente de Alunos - 2022"},{"id":79530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-biologia-3","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2381400,"hashId":"a0c6be3d75df632df6bf17d0bb04b2a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a extra\u00e7\u00e3o ilegal de ouro em Mato Grosso, sua pr\u00e1tica \u00e9 muitas vezes acompanhada de quest\u00f5es de ordem socioambiental, como: <\/p>","resposta":9424203,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de conflitos em terras ind\u00edgenas. ","id":9424202,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de conflitos em terras ind\u00edgenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assoreamento de cursos h\u00eddricos. ","id":9424203,"corpo":"<p>Assoreamento de cursos h\u00eddricos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reflorestamento das matas ciliares. ","id":9424204,"corpo":"<p>Reflorestamento das matas ciliares. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Queimadas em \u00e1reas de cerrado. ","id":9424205,"corpo":"<p>Queimadas em \u00e1reas de cerrado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desmatamento controlado na Amaz\u00f4nia Legal. ","id":9424206,"corpo":"<p>Desmatamento controlado na Amaz\u00f4nia Legal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto X Texto-base para a quest\u00e3o 20. Garimpo ser\u00e1 legalizado em Aripuan\u00e3 ap\u00f3s acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o O secret\u00e1rio-chefe da Casa Civil de Mato Grosso, Mauro Carvalho, relembrou o papel ativo do Estado na condu\u00e7\u00e3o do acordo e na media\u00e7\u00e3o do conflito. \"\u00c9 importante frisar que o garimpo \u00e9 a principal atividade econ\u00f4mica da regi\u00e3o h\u00e1 d\u00e9cadas. O Governo vem cumprindo seu papel de amparo, assessoria t\u00e9cnica, e fomento do garimpo legal, para que Mato Grosso possa aproveitar o potencial mineral e gerar cada dia mais empregos na \u00e1rea\", avalia. Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/Anww.mt.gov.br\/rss\/-\/asset publisher\/Hf4xlenMOlwr\/content\/id\/14946733. Acesso em: 30 jan. 2022. ","id":530160,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto X<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Texto-base para a quest\u00e3o 20. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Garimpo ser\u00e1 legalizado em Aripuan\u00e3 ap\u00f3s acordo com a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O secret\u00e1rio-chefe da Casa Civil de Mato Grosso, Mauro Carvalho, relembrou o papel ativo do Estado na condu\u00e7\u00e3o do acordo e na media\u00e7\u00e3o do conflito. \"\u00c9 importante frisar que o garimpo \u00e9 a principal atividade econ\u00f4mica da regi\u00e3o h\u00e1 d\u00e9cadas. O Governo vem cumprindo seu papel de amparo, assessoria t\u00e9cnica, e fomento do garimpo legal, para que Mato Grosso possa aproveitar o potencial mineral e gerar cada dia mais empregos na \u00e1rea\", avalia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/Anww.mt.gov.br\/rss\/-\/asset publisher\/Hf4xlenMOlwr\/content\/id\/14946733. Acesso em: 30 jan. 2022. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":25574,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-ciencia-de-dados"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a letra da can\u00e7\u00e3o \u201cPais e Filhos\u201d \u2013 Renato RussoEst\u00e1tuas e cofres, e paredes pintadasNingu\u00e9m sabe o que aconteceuEla se jogou da janela do quinto andarNada \u00e9 f\u00e1cil de entenderDorme agora\u00c9 s\u00f3 o vento l\u00e1 foraQuero colo! Vou fugir de casaPosso dormir aqui com voc\u00eas?Estou com medo, tive um pesadeloS\u00f3 vou voltar depois das tr\u00easMeu filho vai ter nome de santoQuero o nome mais bonito\u00c9 preciso amar as pessoasComo se n\u00e3o houvesse amanh\u00e3Porque se voc\u00ea parar pra pensarNa verdade, n\u00e3o h\u00e1Me diz, por que que o c\u00e9u \u00e9 azul?Explica a grande f\u00faria do mundoS\u00e3o meus filhosQue tomam conta de mimEu moro com a minha m\u00e3eMas meu pai vem me visitarEu moro na rua, n\u00e3o tenho ningu\u00e9mEu moro em qualquer lugarJ\u00e1 morei em tanta casaQue nem me lembro maisEu moro com meus pais\u00c9 preciso amar as pessoasComo se n\u00e3o houvesse amanh\u00e3Porque se voc\u00ea parar pra pensarNa verdade, n\u00e3o h\u00e1Sou uma gota d\u2019\u00e1guaSou um gr\u00e3o de areiaVoc\u00ea me diz que seus pais n\u00e3o o entendemMas voc\u00ea n\u00e3o entende seus paisVoc\u00ea culpa seus pais por tudo, isso \u00e9 umabsurdoS\u00e3o crian\u00e7as como voc\u00eaO que voc\u00ea vai serQuando voc\u00ea crescer?RUSSO, R. Pais e filhos. Dispon\u00edvel em:https:\/\/www.letras.mus.br\/renato-russo\/75858\/. Acesso em: 20 fev. 2022.A letra acima inicia-se com uma narrativa, mas ao longo do texto o que predomina \u00e9:","provas":[{"id":80836,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":25574,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-ciencia-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-ciencia-de-dados-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados - 2022"},{"id":80759,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":80762,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2022"},{"id":80758,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-administrador-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Administrador - 2022"},{"id":80835,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnologo-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2022"},{"id":80761,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":80763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":80760,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2394399,"hashId":"10bfaa24abd5820395cdbcf64b92f894","enunciado":"<p>Observe a letra da can\u00e7\u00e3o \u201cPais e Filhos\u201d \u2013 Renato Russo<\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e1tuas e cofres, e paredes pintadas<\/p><p>Ningu\u00e9m sabe o que aconteceu<\/p><p>Ela se jogou da janela do quinto andar<\/p><p>Nada \u00e9 f\u00e1cil de entender<\/p><p>Dorme agora<\/p><p>\u00c9 s\u00f3 o vento l\u00e1 fora<\/p><p>Quero colo! Vou fugir de casa<\/p><p>Posso dormir aqui com voc\u00eas?<\/p><p>Estou com medo, tive um pesadelo<\/p><p>S\u00f3 vou voltar depois das tr\u00eas<\/p><p>Meu filho vai ter nome de santo<\/p><p>Quero o nome mais bonito<\/p><p>\u00c9 preciso amar as pessoas<\/p><p>Como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e3<\/p><p>Porque se voc\u00ea parar pra pensar<\/p><p>Na verdade, n\u00e3o h\u00e1<\/p><p>Me diz, por que que o c\u00e9u \u00e9 azul?<\/p><p>Explica a grande f\u00faria do mundo<\/p><p>S\u00e3o meus filhos<\/p><p>Que tomam conta de mim<\/p><p>Eu moro com a minha m\u00e3e<\/p><p>Mas meu pai vem me visitar<\/p><p>Eu moro na rua, n\u00e3o tenho ningu\u00e9m<\/p><p>Eu moro em qualquer lugar<\/p><p>J\u00e1 morei em tanta casa<\/p><p>Que nem me lembro mais<\/p><p>Eu moro com meus pais<\/p><p>\u00c9 preciso amar as pessoas<\/p><p>Como se n\u00e3o houvesse amanh\u00e3<\/p><p>Porque se voc\u00ea parar pra pensar<\/p><p>Na verdade, n\u00e3o h\u00e1<\/p><p>Sou uma gota d\u2019\u00e1gua<\/p><p>Sou um gr\u00e3o de areia<\/p><p>Voc\u00ea me diz que seus pais n\u00e3o o entendem<\/p><p>Mas voc\u00ea n\u00e3o entende seus pais<\/p><p>Voc\u00ea culpa seus pais por tudo, isso \u00e9 um<\/p><p>absurdo<\/p><p>S\u00e3o crian\u00e7as como voc\u00ea<\/p><p>O que voc\u00ea vai ser<\/p><p>Quando voc\u00ea crescer?<\/p><p><br><\/p><p><em>RUSSO, R. Pais e filhos. Dispon\u00edvel em:<\/em><\/p><p><em>https:\/\/www.letras.mus.br\/renato-russo\/75858\/. Acesso em: 20 fev. 2022.<\/em><\/p><p><br><\/p><p>A letra acima inicia-se com uma narrativa, mas ao longo do texto o que predomina \u00e9:<\/p>","resposta":9480480,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Justaposi\u00e7\u00e3o de discursos diretos.","id":9480480,"corpo":"<p>Justaposi\u00e7\u00e3o de discursos diretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o subjetiva.","id":9480481,"corpo":"<p>Descri\u00e7\u00e3o subjetiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia de discursos indiretos.","id":9480482,"corpo":"<p>Sequ\u00eancia de discursos indiretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Argumenta\u00e7\u00e3o por compara\u00e7\u00e3o.","id":9480483,"corpo":"<p>Argumenta\u00e7\u00e3o por compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2394399","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":25574,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-ciencia-de-dados"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, em um de seus artigos diz o seguinte sobre os atos de improbidade administrativa:\u201creceber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico.\u201dO agente p\u00fablico que se enquadre na situa\u00e7\u00e3o descrita acima, independentemente do ressarcimento integral do dano patrimonial, se efetivo, e das san\u00e7\u00f5es penais comuns e de responsabilidade, civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, estar\u00e1 sujeito \u00e0 seguinte comina\u00e7\u00e3o, que pode ser aplicada isolada ou cumulativamente, de acordo com a gravidade do fato:","provas":[{"id":80836,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados","id":25574,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-ciencia-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-ciencia-de-dados-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Ci\u00eancia de Dados - 2022"},{"id":80759,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":80762,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Pedagogo - 2022"},{"id":80758,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-administrador-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Administrador - 2022"},{"id":80835,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":14058,"slug":"tecnologo-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnologo-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2022"},{"id":80761,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":80763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"},{"id":80760,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2394423,"hashId":"a21c971590d75f2dfd25239a72a24585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n\u00ba 8.429, de 2 de junho de 1992, em um de seus artigos diz o seguinte sobre os atos de improbidade administrativa:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201creceber, para si ou para outrem, dinheiro, bem m\u00f3vel ou im\u00f3vel, ou qualquer outra vantagem econ\u00f4mica, direta ou indireta, a t\u00edtulo de comiss\u00e3o, percentagem, gratifica\u00e7\u00e3o ou presente de quem tenha interesse, direto ou indireto, que possa ser atingido ou amparado por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente das atribui\u00e7\u00f5es do agente p\u00fablico.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O agente p\u00fablico que se enquadre na situa\u00e7\u00e3o descrita acima, independentemente do ressarcimento integral do dano patrimonial, se efetivo, e das san\u00e7\u00f5es penais comuns e de responsabilidade, civis e administrativas previstas na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, estar\u00e1 sujeito \u00e0 seguinte comina\u00e7\u00e3o, que pode ser aplicada isolada ou cumulativamente, de acordo com a gravidade do fato:<\/p>","resposta":9480554,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos at\u00e9 12 (doze) anos, pagamento de multa civil equivalente ao valor do acr\u00e9scimo patrimonial e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 12 (doze) anos.","id":9480551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos at\u00e9 12 (doze) anos, pagamento de multa civil equivalente ao valor do acr\u00e9scimo patrimonial e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 12 (doze) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos at\u00e9 12 (doze) anos, pagamento de multa civil equivalente ao valor do acr\u00e9scimo patrimonial e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 14 (catorze) anos.","id":9480552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos at\u00e9 12 (doze) anos, pagamento de multa civil equivalente ao valor do acr\u00e9scimo patrimonial e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 14 (catorze) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos at\u00e9 14 (catorze) anos, pagamento de multa civil equivalente ao valor do acr\u00e9scimo patrimonial e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 12 (doze) anos.","id":9480553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos at\u00e9 14 (catorze) anos, pagamento de multa civil equivalente ao valor do acr\u00e9scimo patrimonial e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 12 (doze) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos at\u00e9 14 (catorze) anos, pagamento de multa civil equivalente ao valor do acr\u00e9scimo patrimonial e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 14 (catorze) anos.","id":9480554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perda dos bens ou valores acrescidos ilicitamente ao patrim\u00f4nio, perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos at\u00e9 14 (catorze) anos, pagamento de multa civil equivalente ao valor do acr\u00e9scimo patrimonial e proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico ou de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo n\u00e3o superior a 14 (catorze) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/2394423","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar da abrang\u00eancia da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (EPT) relacionada \u00e0 oferta de cursos, o Art. 27 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 1, de 05 de janeiro de 2021, destaca a oferta de cursos (i) de qualifica\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica como etapa de terminalidade intermedi\u00e1ria de curso superior de tecnologia; (ii) de superiores de gradua\u00e7\u00e3o em tecnologia; (iii) de aperfei\u00e7oamento tecnol\u00f3gico; (iv) de especializa\u00e7\u00f5es profissionais tecnol\u00f3gicas e (v) de mestrados e doutorados profissionais. A respeito dos deveres, da estrutura e da organiza\u00e7\u00e3o desses cursos \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":80763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2395767,"hashId":"66bcb49acf808b417d35fec9d5685982","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao tratar da abrang\u00eancia da Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica (EPT) relacionada \u00e0 oferta de cursos, o Art. 27 da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CP n\u00ba 1, de 05 de janeiro de 2021, destaca a oferta de cursos (i) de qualifica\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica como etapa de terminalidade intermedi\u00e1ria de curso superior de tecnologia; (ii) de superiores de gradua\u00e7\u00e3o em tecnologia; (iii) de aperfei\u00e7oamento tecnol\u00f3gico; (iv) de especializa\u00e7\u00f5es profissionais tecnol\u00f3gicas e (v) de mestrados e doutorados profissionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A respeito dos deveres, da estrutura e da organiza\u00e7\u00e3o desses cursos \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9486007,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o continuada, no \u00e2mbito do desenvolvimento de itiner\u00e1rios formativos na Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, deve ser organizada na forma de cursos de aperfei\u00e7oamento tecnol\u00f3gico.","id":9486004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o continuada, no \u00e2mbito do desenvolvimento de itiner\u00e1rios formativos na Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica, deve ser organizada na forma de cursos de aperfei\u00e7oamento tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entre os itens de presen\u00e7a obrigat\u00f3ria nos projetos pedag\u00f3gicos dos cursos de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica de Gradua\u00e7\u00e3o n\u00e3o constam os crit\u00e9rios de aproveitamento de conhecimentos e experi\u00eancias anteriores, inclusive para reconhecimento de saberes e compet\u00eancias.","id":9486005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os itens de presen\u00e7a obrigat\u00f3ria nos projetos pedag\u00f3gicos dos cursos de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica de Gradua\u00e7\u00e3o n\u00e3o constam os crit\u00e9rios de aproveitamento de conhecimentos e experi\u00eancias anteriores, inclusive para reconhecimento de saberes e compet\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, e suas respectivas aplica\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho, \u00e9 compreendido como um dever exclusivo dos cursos de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Gradua\u00e7\u00e3o.","id":9486006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O incentivo \u00e0 produ\u00e7\u00e3o e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica, e suas respectivas aplica\u00e7\u00f5es no mundo do trabalho, \u00e9 compreendido como um dever exclusivo dos cursos de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os Cursos Superiores de Tecnologia (CST) podem ser organizados por unidades curriculares, etapas ou m\u00f3dulos que correspondam a qualifica\u00e7\u00f5es profissionais identific\u00e1veis no mundo do trabalho. ","id":9486007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Cursos Superiores de Tecnologia (CST) podem ser organizados por unidades curriculares, etapas ou m\u00f3dulos que correspondam a qualifica\u00e7\u00f5es profissionais identific\u00e1veis no mundo do trabalho. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531715,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O limite do humor O humor \u00e9 subjetivo, e n\u00e3o h\u00e1 uma linha exata para definir quais s\u00e3o os limites. Dentro da sociologia, o consenso \u00e9 de que a com\u00e9dia \u00e9 produzida e interpretada a partir de contextos espec\u00edficos, condutas sociais acordadas entre os grupos com quem o humor dialoga e um senso de identidade compartilhado. A partir desses elementos, o humor produz o riso majoritariamente pela subvers\u00e3o de expectativas. De acordo com a neuroci\u00eancia, a rea\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do c\u00e9rebro na maioria dos casos \u00e9 rir quando as expectativas s\u00e3o subvertidas. Uma \u201cregra n\u00e3o escrita\u201d do humor \u00e9 de que n\u00e3o h\u00e1 tema \u201cproibido\u201d na com\u00e9dia, mas que os comediantes devem escolher seus alvos a fim de n\u00e3o refor\u00e7ar estruturas de preconceito e opress\u00e3o \u2013 afinal, refor\u00e7ar sistemas que j\u00e1 est\u00e3o consolidados n\u00e3o \u00e9 subverter expectativas, mas reproduzi-las. Nessa linha de pensamento, \u00e9 v\u00e1lido fazer uma piada com racismo, por exemplo, desde que o alvo da goza\u00e7\u00e3o seja o racista e n\u00e3o a v\u00edtima. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/expresso\/2022\/03\/29\/- A profus\u00e3o de interpreta\u00e7\u00f5es sobre o tapa no Oscar. Acesso em: 02 abr.2022. O emprego de aspas no termo \u201cproibido\u201d tem a finalidade de","provas":[{"id":80115,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnologo-area-producao-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":146,"descricao":"Cinema"}],"id":2396400,"hashId":"3eaa17667b4895dfbc8c3162e9cebf63","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O limite do humor <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O humor \u00e9 subjetivo, e n\u00e3o h\u00e1 uma linha exata para definir quais s\u00e3o os limites. Dentro da sociologia, o consenso \u00e9 de que a com\u00e9dia \u00e9 produzida e interpretada a partir de contextos espec\u00edficos, condutas sociais acordadas entre os grupos com quem o humor dialoga e um senso de identidade compartilhado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desses elementos, o humor produz o riso majoritariamente pela subvers\u00e3o de expectativas. De acordo com a neuroci\u00eancia, a rea\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do c\u00e9rebro na maioria dos casos \u00e9 rir quando as expectativas s\u00e3o subvertidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma \u201cregra n\u00e3o escrita\u201d do humor \u00e9 de que n\u00e3o h\u00e1 tema \u201cproibido\u201d na com\u00e9dia, mas que os comediantes devem escolher seus alvos a fim de n\u00e3o refor\u00e7ar estruturas de preconceito e opress\u00e3o \u2013 afinal, refor\u00e7ar sistemas que j\u00e1 est\u00e3o consolidados n\u00e3o \u00e9 subverter expectativas, mas reproduzi-las. Nessa linha de pensamento, \u00e9 v\u00e1lido fazer uma piada com racismo, por exemplo, desde que o alvo da goza\u00e7\u00e3o seja o racista e n\u00e3o a v\u00edtima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.nexojornal.com.br\/expresso\/2022\/03\/29\/- A profus\u00e3o de interpreta\u00e7\u00f5es sobre o tapa no Oscar. Acesso em: 02 abr.2022. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O emprego de aspas no termo \u201cproibido\u201d tem a finalidade de<\/p>","resposta":9488915,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exemplificar a ideia defendida por neurocientistas.","id":9488914,"corpo":"<p>exemplificar a ideia defendida por neurocientistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"relativizar a defini\u00e7\u00e3o literal do conceito de proibi\u00e7\u00e3o.","id":9488915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">relativizar a defini\u00e7\u00e3o literal do conceito de proibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"enfatizar a subjetividade mencionada no primeiro par\u00e1grafo.","id":9488916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfatizar a subjetividade mencionada no primeiro par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"referenciar o sentido que os comediantes atribuem \u00e0 palavra. ","id":9488917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referenciar o sentido que os comediantes atribuem \u00e0 palavra. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ironizar as regras impostas pelo humor politicamente correto.","id":9488918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ironizar as regras impostas pelo humor politicamente correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto II, a t\u00e9cnica aymara para mistura de cores \u00e9 mencionada com o objetivo de ","provas":[{"id":80115,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnologo-area-producao-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":146,"descricao":"Cinema"}],"id":2396409,"hashId":"33926179779eb66c4ef2e944941debf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Texto II, a t\u00e9cnica <em>aymara <\/em>para mistura de cores \u00e9 mencionada com o objetivo de <\/p>","resposta":9488957,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aludir \u00e0 ideia de mesti\u00e7agem.","id":9488956,"corpo":"<p>aludir \u00e0 ideia de mesti\u00e7agem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exemplificar o conceito de ch\u2019ixi.","id":9488957,"corpo":"<p>exemplificar o conceito de <em>ch\u2019ixi.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dar credibilidade ao escultor citado.","id":9488958,"corpo":"<p>dar credibilidade ao escultor citado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"refor\u00e7ar a import\u00e2ncia do multiculturalismo.","id":9488959,"corpo":"<p>refor\u00e7ar a import\u00e2ncia do multiculturalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rejeitar a aproxima\u00e7\u00e3o com a cultura europeia.","id":9488960,"corpo":"<p>rejeitar a aproxima\u00e7\u00e3o com a cultura europeia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es (02) e (03) referem-se aos textos abaixo.Texto IO renascimento colonialista engendra uma nova sociedade, a dos mesti\u00e7os, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o fato de que a no\u00e7\u00e3o de unidade sofre reviravolta, \u00e9 contaminada em favor de uma mistura sutil e complexa entre o elemento europeu e o elemento aut\u00f3ctone \u2013 uma esp\u00e9cie de infiltra\u00e7\u00e3o progressiva efetuada pelo pensamento selvagem, ou seja, abertura do \u00fanico caminho poss\u00edvel que poderia levar \u00e0 descoloniza\u00e7\u00e3o. Caminho percorrido ao inverso do percorrido pelos colonos.SANTIAGO, Silviano. O entre-lugar do discurso latino-americano. In: SANTIAGO, Silviano. Uma literatura nos tr\u00f3picos: ensaios sobre depend\u00eancia cultural. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 1978. p. 17 (adaptado).Texto IIA soci\u00f3loga e ativista boliviana Silvia Rivera Cusicanqui desenvolveu o conceito de ch\u2019ixi. A ideia surge a partir das conversas de Cusicanqui com o escultor aymara1 Victor Zapana. Ele lhe explica o significado de ch\u2019ixi, do aymara, uma mistura de cores que \u00e9 mistura s\u00f3 na apar\u00eancia \u2013 trata-se mais da justaposi\u00e7\u00e3o de cores opostas e igualmente fortes que permanecem lado a lado criando a ilus\u00e3o de uma terceira cor. Como um granito, que de longe parece cinza, mas ao nos aproximarmos mostra-se uma composi\u00e7\u00e3o de pequenos pontos em branco e preto. Assim uma cor cinza ch\u2019ixi junta dois opostos sem que estes jamais se misturem. Cusicanqui aplica esse conceito como um contraponto \u00e0s ideias de mestizaje e tamb\u00e9m \u00e0 outra muito em voga nos anos 1980 e 1990, que \u00e9 o multiculturalismo. Nesse sentido, o ch\u2019ixi seria o oposto da miscigena\u00e7\u00e3o, da ideia do mesti\u00e7o como o produto de culturas que se misturam nele e desaparecem, originando uma outra (no caso, desgarrada de sua origem ind\u00edgena e visando ao branqueamento).SAAVEDRA, Carola. O mundo desdobr\u00e1vel: ensaios para depois do fim. Belo Horizonte: Relic\u00e1rio, 2021. p. 159-160 (adaptado).1. Aymara: povo estabelecido desde a era pr\u00e9-colombiana no sul do Peru, na Bol\u00edvia, na Argentina e no Chile.","id":531777,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>(02) <\/strong>e <strong>(03)<\/strong> referem-se aos textos abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O renascimento colonialista engendra uma nova sociedade, a dos mesti\u00e7os, cuja principal caracter\u00edstica \u00e9 o fato de que a no\u00e7\u00e3o de unidade sofre reviravolta, \u00e9 contaminada em favor de uma mistura sutil e complexa entre o elemento europeu e o elemento aut\u00f3ctone \u2013 uma esp\u00e9cie de infiltra\u00e7\u00e3o progressiva efetuada pelo pensamento selvagem, ou seja, abertura do \u00fanico caminho poss\u00edvel que poderia levar \u00e0 descoloniza\u00e7\u00e3o. Caminho percorrido ao inverso do percorrido pelos colonos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SANTIAGO, Silviano. O entre-lugar do discurso latino-americano. In: SANTIAGO, Silviano. <strong>Uma literatura nos tr\u00f3picos: ensaios sobre depend\u00eancia cultural<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 1978. p. 17 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A soci\u00f3loga e ativista boliviana Silvia Rivera Cusicanqui desenvolveu o conceito de ch\u2019ixi. A ideia surge a partir das conversas de Cusicanqui com o escultor <em>aymara<\/em><sup><em>1<\/em><\/sup> Victor Zapana. Ele lhe explica o significado de ch\u2019ixi, do <em>aymara<\/em>, uma mistura de cores que \u00e9 mistura s\u00f3 na apar\u00eancia \u2013 trata-se mais da justaposi\u00e7\u00e3o de cores opostas e igualmente fortes que permanecem lado a lado criando a ilus\u00e3o de uma terceira cor. Como um granito, que de longe parece cinza, mas ao nos aproximarmos mostra-se uma composi\u00e7\u00e3o de pequenos pontos em branco e preto. Assim uma cor cinza ch\u2019ixi junta dois opostos sem que estes jamais se misturem. Cusicanqui aplica esse conceito como um contraponto \u00e0s ideias de <em>mestizaje <\/em>e tamb\u00e9m \u00e0 outra muito em voga nos anos 1980 e 1990, que \u00e9 o multiculturalismo. Nesse sentido, o <em>ch\u2019ixi<\/em> seria o oposto da miscigena\u00e7\u00e3o, da ideia do mesti\u00e7o como o produto de culturas que se misturam nele e desaparecem, originando uma outra (no caso, desgarrada de sua origem ind\u00edgena e visando ao branqueamento).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SAAVEDRA, Carola. <strong>O mundo desdobr\u00e1vel:<\/strong> ensaios para depois do fim. Belo Horizonte: Relic\u00e1rio, 2021. p. 159-160 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Aymara: povo estabelecido desde a era pr\u00e9-colombiana no sul do Peru, na Bol\u00edvia, na Argentina e no Chile.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 e 3","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao comparar os significados de \u201cvelho\u201d e \u201cidoso\u201d, a autora recorre a uma s\u00e9rie de met\u00e1foras que evidenciam o argumento de que ","provas":[{"id":80115,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnologo-area-producao-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":146,"descricao":"Cinema"}],"id":2396428,"hashId":"e80f9147b2c78129e9bd6302237d56e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comparar os significados de \u201cvelho\u201d e \u201cidoso\u201d, a autora recorre a uma s\u00e9rie de met\u00e1foras que evidenciam o argumento de que <\/p>","resposta":9489049,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o culto \u00e0 juventude \u00e9 respons\u00e1vel pelo medo do envelhecer.","id":9489045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o culto \u00e0 juventude \u00e9 respons\u00e1vel pelo medo do envelhecer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o significado original do termo \u201cidoso\u201d precisa ser resgatado.","id":9489046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o significado original do termo \u201cidoso\u201d precisa ser resgatado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o de idoso desconsidera crit\u00e9rios de faixa et\u00e1ria.","id":9489047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o de idoso desconsidera crit\u00e9rios de faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sentido das palavras deve variar ao longo do tempo.","id":9489048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sentido das palavras deve variar ao longo do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a l\u00edngua busca atenuar o conceito de velhice.","id":9489049,"corpo":"<p>a l\u00edngua busca atenuar o conceito de velhice.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es (04), (05) e (06) referem-se ao texto abaixo. Me chamem de velha Desde que a juventude virou n\u00e3o mais uma fase da vida, mas uma vida inteira, temos convivido com essas tentativas de tungar a velhice tamb\u00e9m no idioma. Vale tudo. Asilo virou casa de repouso, como se isso mudasse o significado do que \u00e9 estar apartado do mundo. Velhice virou terceira idade e, a pior de todas, \u201cmelhor idade\u201d. Chamar de idoso aquele que viveu mais \u00e9 arrancar seus dentes na linguagem. Velho \u00e9 uma palavra com caninos afiados \u2013 idoso \u00e9 uma palavra banguela. Velho \u00e9 letra forte. Idoso \u00e9 fisicamente d\u00e9bil, palavra que diz de um corpo, n\u00e3o de um esp\u00edrito. Idoso fala de uma condi\u00e7\u00e3o ef\u00eamera, velho reivindica mem\u00f3ria acumulada. Idoso pode ser apenas \u201cido\u201d, aquele que j\u00e1 foi. Velho \u00e9 \u2013 e est\u00e1. Basta evocar a literatura para perceber a diferen\u00e7a. Algu\u00e9m leria um livro chamado \u201cO idoso e o mar\u201d? N\u00e3o. Como idoso o pescador n\u00e3o lutaria com aquele peixe. Imagine ent\u00e3o essa obra-prima de Guimar\u00e3es Rosa, do conto \u201cFita Verde no Cabelo\u201d, submetida ao termo \u201cidoso\u201d: \u201cHavia uma aldeia em algum lugar, nem maior nem menor, com velhos e velhas que velhavam\u2026\u201d. Velho \u00e9 uma conquista. Idoso \u00e9 uma rendi\u00e7\u00e3o. BRUM, Eliane. Dispon\u00edvel em: https:\/\/geledes.org.br. Acesso em: 02 mar. 2022.","id":531779,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>(04)<\/strong>,<strong> (05)<\/strong> e<strong> (06)<\/strong> referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Me chamem de velha <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde que a juventude virou n\u00e3o mais uma fase da vida, mas uma vida inteira, temos convivido com essas tentativas de tungar a velhice tamb\u00e9m no idioma. Vale tudo. Asilo virou casa de repouso, como se isso mudasse o significado do que \u00e9 estar apartado do mundo. Velhice virou terceira idade e, a pior de todas, \u201cmelhor idade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chamar de idoso aquele que viveu mais \u00e9 arrancar seus dentes na linguagem. Velho \u00e9 uma palavra com caninos afiados \u2013 idoso \u00e9 uma palavra banguela. Velho \u00e9 letra forte. Idoso \u00e9 fisicamente d\u00e9bil, palavra que diz de um corpo, n\u00e3o de um esp\u00edrito. Idoso fala de uma condi\u00e7\u00e3o ef\u00eamera, velho reivindica mem\u00f3ria acumulada. Idoso pode ser apenas \u201cido\u201d, aquele que j\u00e1 foi. Velho \u00e9 \u2013 e est\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Basta evocar a literatura para perceber a diferen\u00e7a. Algu\u00e9m leria um livro chamado \u201cO idoso e o mar\u201d? N\u00e3o. Como idoso o pescador n\u00e3o lutaria com aquele peixe. Imagine ent\u00e3o essa obra-prima de Guimar\u00e3es Rosa, do conto \u201cFita Verde no Cabelo\u201d, submetida ao termo \u201cidoso\u201d: \u201cHavia uma aldeia em algum lugar, nem maior nem menor, com velhos e velhas que velhavam\u2026\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Velho \u00e9 uma conquista. Idoso \u00e9 uma rendi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRUM, Eliane. Dispon\u00edvel em: https:\/\/geledes.org.br. Acesso em: 02 mar. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para escrever o poema da campanha, o autor se vale de um recurso intertextual que ","provas":[{"id":80115,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnologo-area-producao-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":146,"descricao":"Cinema"}],"id":2396435,"hashId":"27c13a3a39efc9e8a58e0aad341c72b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para escrever o poema da campanha, o autor se vale de um recurso intertextual que <\/p>","resposta":9489083,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"parafraseia as pr\u00e1ticas de ensino da escola. ","id":9489080,"corpo":"<p>parafraseia as pr\u00e1ticas de ensino da escola. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"subverte a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura ind\u00edgena.","id":9489081,"corpo":"<p>subverte a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura ind\u00edgena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reproduz a perspectiva do dominador.","id":9489082,"corpo":"<p>reproduz a perspectiva do dominador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"parodia o discurso religioso.","id":9489083,"corpo":"<p>parodia o discurso religioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reverencia a f\u00e9 crist\u00e3. ","id":9489084,"corpo":"<p>reverencia a f\u00e9 crist\u00e3. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es (07) e (08) referem-se ao texto abaixo. Pai Nosso que est\u00e1s nos c\u00e9usNeste dia 19 de abrilNos livre das professoras e professores quepintam seus alunos com canetinhas hidrocorNos livre das escolas que colocam cocares depapel nas crian\u00e7asPai Nosso, que est\u00e1s nos c\u00e9usN\u00e3o deixem as professoras ensinarem para ascrian\u00e7as que o Dia do \u00cdndio \u00e9 uma homenagemaos povos origin\u00e1riosMantenha longe de N\u00f3s aqueles que repetemas palavras:\u00cdndio, Oca, Tribo, Selvagem, Pureza e Ex\u00f3ticoAfaste de N\u00f3s os bu-bu-bu feito com a m\u00e3o nabocaSenhor, perdoem aqueles que pordesconhecimento nos fazem uma imagemestereotipadaMas livre-os do desconhecimento e dopreconceito que os fazem acreditar que aindasomos os ind\u00edgenas de 1500Am\u00e9m!BANIWA, Denilson. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/sp\/sao-paulo\/noticia\/2019\/04\/19\/. Acesso em: 23 mar. 2022 (adaptado).","id":531783,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es <strong>(07)<\/strong> e<strong> (08) <\/strong>referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80115\/grupo-questao\/531783-20220520130148000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pai Nosso que est\u00e1s nos c\u00e9us<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste dia 19 de abril<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos livre das professoras e professores que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pintam seus alunos com canetinhas hidrocor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos livre das escolas que colocam cocares de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">papel nas crian\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pai Nosso, que est\u00e1s nos c\u00e9us<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deixem as professoras ensinarem para as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as que o Dia do \u00cdndio \u00e9 uma homenagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aos povos origin\u00e1rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mantenha longe de N\u00f3s aqueles que repetem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as palavras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndio, Oca, Tribo, Selvagem, Pureza e Ex\u00f3tico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Afaste de N\u00f3s os bu-bu-bu feito com a m\u00e3o na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">boca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Senhor, perdoem aqueles que por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desconhecimento nos fazem uma imagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estereotipada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas livre-os do desconhecimento e do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preconceito que os fazem acreditar que ainda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">somos os ind\u00edgenas de 1500<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9m!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BANIWA, Denilson. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/sp\/sao-paulo\/noticia\/2019\/04\/19\/. Acesso em: 23 mar. 2022 (adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beatriz, professora de Matem\u00e1tica, sabia que apenas um de seus alunos, dentre Clara, Pedro, Artur, Lara ou J\u00falia, tinha obtido a nota m\u00e1xima em uma prova. Por\u00e9m, ela n\u00e3o se lembrava do nome desse(a) aluno(a) e perguntou a eles, que, brincando com a professora, deram as seguintes respostas: Clara: \u2013 \u201cEu n\u00e3o tirei a nota m\u00e1xima\u201d. Pedro: \u2013 \u201cFoi a J\u00falia quem obteve a nota m\u00e1xima\u201d. Artur: \u2013 \u201cClara est\u00e1 dizendo a verdade\u201d. Lara: \u2013 \u201cPedro est\u00e1 mentindo\u201d. J\u00falia: \u2013 \u201cFoi a Lara quem obteve a nota m\u00e1xima\u201d. Sabendo que apenas um deles est\u00e1 mentindo, quem tirou a nota m\u00e1xima foi","provas":[{"id":80115,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnologo-area-producao-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":146,"descricao":"Cinema"}],"id":2396525,"hashId":"f3fceacf9d982126548486aedf173ac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Beatriz, professora de Matem\u00e1tica, sabia que apenas um de seus alunos, dentre Clara, Pedro, Artur, Lara ou J\u00falia, tinha obtido a nota m\u00e1xima em uma prova. Por\u00e9m, ela n\u00e3o se lembrava do nome desse(a) aluno(a) e perguntou a eles, que, brincando com a professora, deram as seguintes respostas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Clara: \u2013 \u201cEu n\u00e3o tirei a nota m\u00e1xima\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedro: \u2013 \u201cFoi a J\u00falia quem obteve a nota m\u00e1xima\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Artur: \u2013 \u201cClara est\u00e1 dizendo a verdade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lara: \u2013 \u201cPedro est\u00e1 mentindo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00falia: \u2013 \u201cFoi a Lara quem obteve a nota m\u00e1xima\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que apenas um deles est\u00e1 mentindo, quem tirou a nota m\u00e1xima foi<\/p>","resposta":9489534,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arthur.","id":9489530,"corpo":"<p>Arthur.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedro.","id":9489531,"corpo":"<p>Pedro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Clara.","id":9489532,"corpo":"<p>Clara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"J\u00falia.","id":9489533,"corpo":"<p>J\u00falia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Lara.","id":9489534,"corpo":"<p>Lara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: Um jovem \u00e9 considerado estudioso se ele l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas ou se ele gosta de Matem\u00e1tica. A alternativa que corresponde \u00e0 sua rec\u00edproca \u00e9","provas":[{"id":80115,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica de Minas Gerais","sigla":"CEFET MG","id":3143,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-mg"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","descricao":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG","sigla":"","oab":false,"id":1311,"slug":"comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cefet-mg-2022-comissao-de-organizacao-de-concursos-cefet-mg-tecnologo-area-producao-audiovisual-3","tipo":1,"nome":"Comiss\u00e3o de Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos CEFET-MG - CEFET MG - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"},{"id":146,"descricao":"Cinema"}],"id":2396527,"hashId":"d2a7c77cd8836447e63dd80690470893","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a seguinte proposi\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Um jovem \u00e9 considerado estudioso se ele l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas ou se ele gosta de Matem\u00e1tica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que corresponde \u00e0 sua rec\u00edproca \u00e9<\/p>","resposta":9489543,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um jovem n\u00e3o l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas se n\u00e3o \u00e9 considerado estudioso.","id":9489540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem n\u00e3o l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas se n\u00e3o \u00e9 considerado estudioso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um jovem n\u00e3o \u00e9 considerado estudioso somente se n\u00e3o gosta de Matem\u00e1tica.","id":9489541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem n\u00e3o \u00e9 considerado estudioso somente se n\u00e3o gosta de Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um jovem que l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas e gosta de Matem\u00e1tica \u00e9 considerado estudioso. ","id":9489542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem que l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas e gosta de Matem\u00e1tica \u00e9 considerado estudioso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se um jovem \u00e9 considerado estudioso ent\u00e3o ele l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas ou gosta de Matem\u00e1tica.","id":9489543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um jovem \u00e9 considerado estudioso ent\u00e3o ele l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas ou gosta de Matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se um jovem l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas ou ele gosta de Matem\u00e1tica ent\u00e3o ele \u00e9 considerado estudioso.","id":9489544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um jovem l\u00ea mais de dois livros por m\u00eas ou ele gosta de Matem\u00e1tica ent\u00e3o ele \u00e9 considerado estudioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas","id":25584,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cExpor a realidade \u00e9 importante\u201d, a ora\u00e7\u00e3o destacada classifica-se como: ","provas":[{"id":81554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas","id":25584,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401588,"hashId":"f1a28f51aad9830768ce3697fca6a78d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<strong>Expor a realidade<\/strong> \u00e9 importante\u201d, a ora\u00e7\u00e3o destacada classifica-se como: <\/p>","resposta":9508031,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva apositiva reduzida de infinitivo","id":9508029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva apositiva reduzida de infinitivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva predicativa reduzida de infinitivo ","id":9508030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva predicativa reduzida de infinitivo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva reduzida de infinitivo","id":9508031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva subjetiva reduzida de infinitivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa","id":9508032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva explicativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial conformativa","id":9508033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial conformativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pandemia nos fez mais solid\u00e1rios? Carolina Piva Crises costumam ser impulsionadoras da solidariedade. Ao longo dos \u00faltimos meses, muitas pessoas se mostraram abertas a olhar para o pr\u00f3ximo e, principalmente, despertaram para as necessidades das engrenagens que fazem um sistema de sa\u00fade p\u00fablico funcionar. Em meio a tantas dificuldades, se descobriram caminhos poss\u00edveis para captar recursos financeiros, e as a\u00e7\u00f5es de filantropia tomaram corpo para ajudar a fortalecer a sa\u00fade do Brasil. [...] Adapta\u00e7\u00f5es e aprendizados di\u00e1rios s\u00e3o o caminho para estabelecer novas estrat\u00e9gias. Dentro de um hospital com atendimento 100% do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), por exemplo, a busca por recursos \u00e9 um trabalho extremamente desafiador. Os hospitais filantr\u00f3picos padecem com a gest\u00e3o de seus or\u00e7amentos devido \u00e0 tabela deficit\u00e1ria de pagamentos do SUS. A capta\u00e7\u00e3o se torna uma necessidade urgente, que come\u00e7a no relacionamento com parlamentares em busca da destina\u00e7\u00e3o de emendas, passa pelo contato com empresas para conseguir patroc\u00ednio e chega at\u00e9 as pessoas f\u00edsicas, que podem destinar uma parte do seu imposto de renda ou simplesmente doar notas fiscais.A principal ferramenta \u00e9 sempre a sinceridade. Expor a realidade \u00e9 importante para o in\u00edcio de qualquer conversa. Contar como funcionam os bastidores do atendimento universal de uma institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica e como existem pessoas que se dedicam para a constru\u00e7\u00e3o desse ideal \u00e9 uma forma de gerar um despertar altru\u00edsta. Mas, apesar das diversas metodologias dispon\u00edveis, nem sempre \u00e9 f\u00e1cil sensibilizar os decisores da import\u00e2ncia que as doa\u00e7\u00f5es t\u00eam para a manuten\u00e7\u00e3o de um hospital. Por\u00e9m, estamos sentindo que a cada dia, sobretudo o setor empresarial, que ainda \u00e9 o maior desafio, est\u00e1 olhando para a filantropia e entendendo que, quando uma sociedade cresce de forma igualit\u00e1ria, quem ganha somos todos n\u00f3s.Enfrentar os desafios e expandir o alcance do investimento filantr\u00f3pico tamb\u00e9m significa ampliar a disponibilidade de recursos para a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento de diferentes setores. Essa expans\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 urgente, como fundamental. A filantropia vai muito al\u00e9m do assistencialismo ou da caridade. Ela realiza mudan\u00e7as estrat\u00e9gicas e efetivas, servindo como pontap\u00e9 para alavancar projetos de impacto para a sociedade. Da gripe espanhola \u00e0 covid-19, as a\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas tiveram papel importante na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e continuar\u00e3o a ter. Independentemente das novas doen\u00e7as que vir\u00e3o, o sistema de sa\u00fade precisa ser, acima de tudo, humano.O ato de doar faz t\u00e3o bem para quem doa quanto para quem recebe. O sentimento de pertencimento ao grupo que efetivamente est\u00e1 fazendo algo para construir uma sociedade melhor nos torna pessoas mais emp\u00e1ticas, com uma vis\u00e3o de mundo mais abrangente. O resultado disso \u00e9 vivermos em um mundo mais aberto ao novo e pac\u00edfico, porque, quanto melhor estiver o nosso entorno, melhor todos estaremos. Juntos, podemos cobrar e agir para que nenhum brasileiro perca a vida e deixe seus sonhos e familiares por falta de leito, equipamentos ou empatia. (In: www.centralpress.com.br\/a-pandemia-nos-fez-mais-solidarios)","id":532468,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A pandemia nos fez mais solid\u00e1rios? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Carolina Piva<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em> <\/em>Crises costumam ser impulsionadoras da solidariedade. Ao longo dos \u00faltimos meses, muitas pessoas se mostraram abertas a olhar para o pr\u00f3ximo e, principalmente, despertaram para as necessidades das engrenagens que fazem um sistema de sa\u00fade p\u00fablico funcionar. Em meio a tantas dificuldades, se descobriram caminhos poss\u00edveis para captar recursos financeiros, e as a\u00e7\u00f5es de filantropia tomaram corpo para ajudar a fortalecer a sa\u00fade do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] Adapta\u00e7\u00f5es e aprendizados di\u00e1rios s\u00e3o o caminho para estabelecer novas estrat\u00e9gias. Dentro de um hospital com atendimento 100% do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), por exemplo, a busca por recursos \u00e9 um trabalho extremamente desafiador. Os hospitais filantr\u00f3picos padecem com a gest\u00e3o de seus or\u00e7amentos devido \u00e0 tabela deficit\u00e1ria de pagamentos do SUS. A capta\u00e7\u00e3o se torna uma necessidade urgente, que come\u00e7a no relacionamento com parlamentares em busca da destina\u00e7\u00e3o de emendas, passa pelo contato com empresas para conseguir patroc\u00ednio e chega at\u00e9 as pessoas f\u00edsicas, que podem destinar uma parte do seu imposto de renda ou simplesmente doar notas fiscais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A principal ferramenta \u00e9 sempre a sinceridade. Expor a realidade \u00e9 importante para o in\u00edcio de qualquer conversa. Contar como funcionam os bastidores do atendimento universal de uma institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica e como existem pessoas que se dedicam para a constru\u00e7\u00e3o desse ideal \u00e9 uma forma de gerar um despertar altru\u00edsta. Mas, apesar das diversas metodologias dispon\u00edveis, nem sempre \u00e9 f\u00e1cil sensibilizar os decisores da import\u00e2ncia que as doa\u00e7\u00f5es t\u00eam para a manuten\u00e7\u00e3o de um hospital. Por\u00e9m, estamos sentindo que a cada dia, sobretudo o setor empresarial, que ainda \u00e9 o maior desafio, est\u00e1 olhando para a filantropia e entendendo que, quando uma sociedade cresce de forma igualit\u00e1ria, quem ganha somos todos n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Enfrentar os desafios e expandir o alcance do investimento filantr\u00f3pico tamb\u00e9m significa ampliar a disponibilidade de recursos para a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento de diferentes setores. Essa expans\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 urgente, como fundamental. A filantropia vai muito al\u00e9m do assistencialismo ou da caridade. Ela realiza mudan\u00e7as estrat\u00e9gicas e efetivas, servindo como pontap\u00e9 para alavancar projetos de impacto para a sociedade. Da gripe espanhola \u00e0 covid-19, as a\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas tiveram papel importante na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e continuar\u00e3o a ter. Independentemente das novas doen\u00e7as que vir\u00e3o, o sistema de sa\u00fade precisa ser, acima de tudo, humano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O ato de doar faz t\u00e3o bem para quem doa quanto para quem recebe. O sentimento de pertencimento ao grupo que efetivamente est\u00e1 fazendo algo para construir uma sociedade melhor nos torna pessoas mais emp\u00e1ticas, com uma vis\u00e3o de mundo mais abrangente. O resultado disso \u00e9 vivermos em um mundo mais aberto ao novo e pac\u00edfico, porque, quanto melhor estiver o nosso entorno, melhor todos estaremos. Juntos, podemos cobrar e agir para que nenhum brasileiro perca a vida e deixe seus sonhos e familiares por falta de leito, equipamentos ou empatia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(In: www.centralpress.com.br\/a-pandemia-nos-fez-mais-solidarios)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas","id":25584,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente: \u201cRefiro-me a esta carta e n\u00e3o aquela que recebi ontem.\u201d Na frase, a falta de um acento gr\u00e1fico indica um erro de:","provas":[{"id":81554,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas","id":25584,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","sigla":"UFMA","id":2359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufma"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o","descricao":"Universidade Federal do Maranh\u00e3o - UFMA","sigla":"UFMA","oab":false,"id":699,"slug":"ufma"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufma-2022-ufma-tecnico-administrativo-em-educacao-area-clinicas-odontologicas-2","tipo":1,"nome":"UFMA - UFMA - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Cl\u00ednicas Odontol\u00f3gicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2401615,"hashId":"697fb23cb797bb12ddcdeb9bf7cc947d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente: \u201cRefiro-me a esta carta e n\u00e3o aquela que recebi ontem.\u201d Na frase, a falta de um acento gr\u00e1fico indica um erro de:<\/p>","resposta":9508114,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","id":9508110,"corpo":"<p> coloca\u00e7\u00e3o Pronominal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reg\u00eancia nominal","id":9508111,"corpo":"<p>reg\u00eancia nominal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concord\u00e2ncia verbal","id":9508112,"corpo":"<p>concord\u00e2ncia verbal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" concord\u00e2ncia nominal","id":9508113,"corpo":"<p> concord\u00e2ncia nominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" reg\u00eancia verbal ","id":9508114,"corpo":"<p> reg\u00eancia verbal <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pandemia nos fez mais solid\u00e1rios? Carolina Piva Crises costumam ser impulsionadoras da solidariedade. Ao longo dos \u00faltimos meses, muitas pessoas se mostraram abertas a olhar para o pr\u00f3ximo e, principalmente, despertaram para as necessidades das engrenagens que fazem um sistema de sa\u00fade p\u00fablico funcionar. Em meio a tantas dificuldades, se descobriram caminhos poss\u00edveis para captar recursos financeiros, e as a\u00e7\u00f5es de filantropia tomaram corpo para ajudar a fortalecer a sa\u00fade do Brasil. [...] Adapta\u00e7\u00f5es e aprendizados di\u00e1rios s\u00e3o o caminho para estabelecer novas estrat\u00e9gias. Dentro de um hospital com atendimento 100% do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), por exemplo, a busca por recursos \u00e9 um trabalho extremamente desafiador. Os hospitais filantr\u00f3picos padecem com a gest\u00e3o de seus or\u00e7amentos devido \u00e0 tabela deficit\u00e1ria de pagamentos do SUS. A capta\u00e7\u00e3o se torna uma necessidade urgente, que come\u00e7a no relacionamento com parlamentares em busca da destina\u00e7\u00e3o de emendas, passa pelo contato com empresas para conseguir patroc\u00ednio e chega at\u00e9 as pessoas f\u00edsicas, que podem destinar uma parte do seu imposto de renda ou simplesmente doar notas fiscais.A principal ferramenta \u00e9 sempre a sinceridade. Expor a realidade \u00e9 importante para o in\u00edcio de qualquer conversa. Contar como funcionam os bastidores do atendimento universal de uma institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica e como existem pessoas que se dedicam para a constru\u00e7\u00e3o desse ideal \u00e9 uma forma de gerar um despertar altru\u00edsta. Mas, apesar das diversas metodologias dispon\u00edveis, nem sempre \u00e9 f\u00e1cil sensibilizar os decisores da import\u00e2ncia que as doa\u00e7\u00f5es t\u00eam para a manuten\u00e7\u00e3o de um hospital. Por\u00e9m, estamos sentindo que a cada dia, sobretudo o setor empresarial, que ainda \u00e9 o maior desafio, est\u00e1 olhando para a filantropia e entendendo que, quando uma sociedade cresce de forma igualit\u00e1ria, quem ganha somos todos n\u00f3s.Enfrentar os desafios e expandir o alcance do investimento filantr\u00f3pico tamb\u00e9m significa ampliar a disponibilidade de recursos para a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento de diferentes setores. Essa expans\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 urgente, como fundamental. A filantropia vai muito al\u00e9m do assistencialismo ou da caridade. Ela realiza mudan\u00e7as estrat\u00e9gicas e efetivas, servindo como pontap\u00e9 para alavancar projetos de impacto para a sociedade. Da gripe espanhola \u00e0 covid-19, as a\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas tiveram papel importante na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e continuar\u00e3o a ter. Independentemente das novas doen\u00e7as que vir\u00e3o, o sistema de sa\u00fade precisa ser, acima de tudo, humano.O ato de doar faz t\u00e3o bem para quem doa quanto para quem recebe. O sentimento de pertencimento ao grupo que efetivamente est\u00e1 fazendo algo para construir uma sociedade melhor nos torna pessoas mais emp\u00e1ticas, com uma vis\u00e3o de mundo mais abrangente. O resultado disso \u00e9 vivermos em um mundo mais aberto ao novo e pac\u00edfico, porque, quanto melhor estiver o nosso entorno, melhor todos estaremos. Juntos, podemos cobrar e agir para que nenhum brasileiro perca a vida e deixe seus sonhos e familiares por falta de leito, equipamentos ou empatia. (In: www.centralpress.com.br\/a-pandemia-nos-fez-mais-solidarios)","id":532468,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A pandemia nos fez mais solid\u00e1rios? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Carolina Piva<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em> <\/em>Crises costumam ser impulsionadoras da solidariedade. Ao longo dos \u00faltimos meses, muitas pessoas se mostraram abertas a olhar para o pr\u00f3ximo e, principalmente, despertaram para as necessidades das engrenagens que fazem um sistema de sa\u00fade p\u00fablico funcionar. Em meio a tantas dificuldades, se descobriram caminhos poss\u00edveis para captar recursos financeiros, e as a\u00e7\u00f5es de filantropia tomaram corpo para ajudar a fortalecer a sa\u00fade do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] Adapta\u00e7\u00f5es e aprendizados di\u00e1rios s\u00e3o o caminho para estabelecer novas estrat\u00e9gias. Dentro de um hospital com atendimento 100% do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), por exemplo, a busca por recursos \u00e9 um trabalho extremamente desafiador. Os hospitais filantr\u00f3picos padecem com a gest\u00e3o de seus or\u00e7amentos devido \u00e0 tabela deficit\u00e1ria de pagamentos do SUS. A capta\u00e7\u00e3o se torna uma necessidade urgente, que come\u00e7a no relacionamento com parlamentares em busca da destina\u00e7\u00e3o de emendas, passa pelo contato com empresas para conseguir patroc\u00ednio e chega at\u00e9 as pessoas f\u00edsicas, que podem destinar uma parte do seu imposto de renda ou simplesmente doar notas fiscais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A principal ferramenta \u00e9 sempre a sinceridade. Expor a realidade \u00e9 importante para o in\u00edcio de qualquer conversa. Contar como funcionam os bastidores do atendimento universal de uma institui\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica e como existem pessoas que se dedicam para a constru\u00e7\u00e3o desse ideal \u00e9 uma forma de gerar um despertar altru\u00edsta. Mas, apesar das diversas metodologias dispon\u00edveis, nem sempre \u00e9 f\u00e1cil sensibilizar os decisores da import\u00e2ncia que as doa\u00e7\u00f5es t\u00eam para a manuten\u00e7\u00e3o de um hospital. Por\u00e9m, estamos sentindo que a cada dia, sobretudo o setor empresarial, que ainda \u00e9 o maior desafio, est\u00e1 olhando para a filantropia e entendendo que, quando uma sociedade cresce de forma igualit\u00e1ria, quem ganha somos todos n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Enfrentar os desafios e expandir o alcance do investimento filantr\u00f3pico tamb\u00e9m significa ampliar a disponibilidade de recursos para a\u00e7\u00f5es de desenvolvimento de diferentes setores. Essa expans\u00e3o n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 urgente, como fundamental. A filantropia vai muito al\u00e9m do assistencialismo ou da caridade. Ela realiza mudan\u00e7as estrat\u00e9gicas e efetivas, servindo como pontap\u00e9 para alavancar projetos de impacto para a sociedade. Da gripe espanhola \u00e0 covid-19, as a\u00e7\u00f5es filantr\u00f3picas tiveram papel importante na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e continuar\u00e3o a ter. Independentemente das novas doen\u00e7as que vir\u00e3o, o sistema de sa\u00fade precisa ser, acima de tudo, humano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O ato de doar faz t\u00e3o bem para quem doa quanto para quem recebe. O sentimento de pertencimento ao grupo que efetivamente est\u00e1 fazendo algo para construir uma sociedade melhor nos torna pessoas mais emp\u00e1ticas, com uma vis\u00e3o de mundo mais abrangente. O resultado disso \u00e9 vivermos em um mundo mais aberto ao novo e pac\u00edfico, porque, quanto melhor estiver o nosso entorno, melhor todos estaremos. Juntos, podemos cobrar e agir para que nenhum brasileiro perca a vida e deixe seus sonhos e familiares por falta de leito, equipamentos ou empatia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(In: www.centralpress.com.br\/a-pandemia-nos-fez-mais-solidarios)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as seguintes afirmativas sobre o m\u00e9todo Jackknife de reamostragem:I. \u00c9 usado para estimar a vari\u00e2ncia e a tend\u00eancia de um estimador qualquer.II. Baseia-se na remo\u00e7\u00e3o de uma amostra do conjunto total observado, recalculando-se o estimador a partir dos valores restantes.III. \u00c9 de f\u00e1cil implementa\u00e7\u00e3o e possui n\u00famero fixo de itera\u00e7\u00f5es.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":79868,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:31:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2394331,"hashId":"fde982b951f9c1240c2289e9426edec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as seguintes afirmativas sobre o m\u00e9todo Jackknife de reamostragem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 usado para estimar a vari\u00e2ncia e a tend\u00eancia de um estimador qualquer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Baseia-se na remo\u00e7\u00e3o de uma amostra do conjunto total observado, recalculando-se o estimador a partir dos valores restantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 de f\u00e1cil implementa\u00e7\u00e3o e possui n\u00famero fixo de itera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9480210,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9480206,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9480207,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9480208,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9480209,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9480210,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 62 a 70","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte an\u00fancio publicit\u00e1rio:Fonte: newsletter para clientes da empresa O enunciado em destaque, no an\u00fancio, faz um jogo de palavras de modo a explorar a polissemia. Tal efeito de sentido se d\u00e1, principalmente, ","provas":[{"id":80838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2022"},{"id":80837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo - 2022"},{"id":80755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":80754,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2394429,"hashId":"0268ba3f0c2e56b69b49c2074b97a9a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte an\u00fancio publicit\u00e1rio:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80754\/questao\/2394429-20220519125752000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"326\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: <em>newsletter <\/em>para clientes da empresa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O enunciado em destaque, no an\u00fancio, faz um jogo de palavras de modo a explorar a polissemia. Tal efeito de sentido se d\u00e1, principalmente, <\/p>","resposta":9480569,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela segmenta\u00e7\u00e3o do verbo e da express\u00e3o com pron\u00fancias semelhantes. ","id":9480569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela segmenta\u00e7\u00e3o do verbo e da express\u00e3o com pron\u00fancias semelhantes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o da diferente fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da palavra saudade: ora como objeto direto, ora como vocativo.","id":9480570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em raz\u00e3o da diferente fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da palavra saudade: ora como objeto direto, ora como vocativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em fun\u00e7\u00e3o da omiss\u00e3o da v\u00edrgula na primeira frase e de seu uso na segunda.","id":9480571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em fun\u00e7\u00e3o da omiss\u00e3o da v\u00edrgula na primeira frase e de seu uso na segunda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelo uso dos verbos no imperativo, instigando os leitores a aderirem \u00e0 campanha publicit\u00e1ria. ","id":9480572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo uso dos verbos no imperativo, instigando os leitores a aderirem \u00e0 campanha publicit\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei N\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, marque a alternativa que N\u00c3O indica uma das finalidades da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica:","provas":[{"id":80838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2022"},{"id":80837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo - 2022"},{"id":80755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":80754,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2394484,"hashId":"1bf51c5efb7eb446228f5f3ba583e127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei N\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, marque a alternativa que N\u00c3O indica uma das finalidades da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica:<\/p>","resposta":9480780,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente","id":9480779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a produ\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a transfer\u00eancia de tecnologias sociais, notadamente as voltadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"constituir-se em centro de refer\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de tecnol\u00f3gica, em geral, e, estimulando o desenvolvimento de esp\u00edrito competitivo na forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":9480780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituir-se em centro de refer\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o de tecnol\u00f3gica, em geral, e, estimulando o desenvolvimento de esp\u00edrito competitivo na forma\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":9480781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar e estimular a pesquisa aplicada, a produ\u00e7\u00e3o cultural, o empreendedorismo, o cooperativismo e o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica.","id":9480782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver programas de extens\u00e3o e de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um concurso p\u00fablico, inscreveram-se 2.000 candidatos, sendo 1.500 da ampla concorr\u00eancia (A) e 500 de cotas (C). Sabendo que foram disponibilizadas 120 vagas e que o \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 inversamente proporcional ao n\u00famero de candidatos de cada categoria, defina quantos candidatos foram aprovados para ampla concorr\u00eancia, quantos foram para cotas e a constante de proporcionalidade (K).","provas":[{"id":80838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2022"},{"id":80837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo - 2022"},{"id":80755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":80754,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2394508,"hashId":"621683a90bd9ebcab703b8ca1665e61c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um concurso p\u00fablico, inscreveram-se 2.000 candidatos, sendo 1.500 da ampla concorr\u00eancia (A) e 500 de cotas (C). Sabendo que foram disponibilizadas 120 vagas e que o \u00edndice de aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 inversamente proporcional ao n\u00famero de candidatos de cada categoria, defina quantos candidatos foram aprovados para ampla concorr\u00eancia, quantos foram para cotas e a constante de proporcionalidade (K).<\/p>","resposta":9480851,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A = 90; C = 30; K = 0,32.","id":9480849,"corpo":"<p>A = 90; C = 30; K = 0,32.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A = 30; C = 90; K = 0,32.","id":9480850,"corpo":"<p>A = 30; C = 90; K = 0,32.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A = 30; C = 90; K = 45.000.","id":9480851,"corpo":"<p>A = 30; C = 90; K = 45.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A = 90; C = 30; K= 45.000.","id":9480852,"corpo":"<p>A = 90; C = 30; K= 45.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas sobre a manipula\u00e7\u00e3o de arquivos e pastas no sistema operacional Windows 10. I \u2013 \u00c9 poss\u00edvel renomear arquivo ou pasta clicando no nome do arquivo ou da pasta para selecion\u00e1-lo, esperar um segundo e clicar no nome do arquivo novamente. II \u2013 \u00c9 poss\u00edvel renomear arquivo ou pasta clicando no nome do arquivo ou da pasta para selecion\u00e1-lo e, em seguida, pressionar F11. III \u2013 Ao renomear um arquivo suas propriedades s\u00e3o alteradas, incluindo o tamanho do arquivo e data de modifica\u00e7\u00e3o. IV \u2013 Para selecionar rapidamente todos os arquivos e pastas, ao mesmo tempo, pressione Ctrl + A. Assinale a alternativa verdadeira:","provas":[{"id":80838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":25576,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-automacao-industrial-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2022"},{"id":80837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo","id":25575,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-producao-de-audio-e-video-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1udio e V\u00eddeo - 2022"},{"id":80755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11595,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":80754,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2022-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica-2","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2394529,"hashId":"a2b27b4c358e4eca130a1121ae745473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas sobre a manipula\u00e7\u00e3o de arquivos e pastas no sistema operacional Windows 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 poss\u00edvel renomear arquivo ou pasta clicando no nome do arquivo ou da pasta para selecion\u00e1-lo, esperar um segundo e clicar no nome do arquivo novamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c9 poss\u00edvel renomear arquivo ou pasta clicando no nome do arquivo ou da pasta para selecion\u00e1-lo e, em seguida, pressionar F11. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Ao renomear um arquivo suas propriedades s\u00e3o alteradas, incluindo o tamanho do arquivo e data de modifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Para selecionar rapidamente todos os arquivos e pastas, ao mesmo tempo, pressione Ctrl + A. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa verdadeira:<\/p>","resposta":9480910,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":9480907,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9480908,"corpo":"<p>Apenas as alternativas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9480909,"corpo":"<p>Apenas as alternativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":9480910,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos t\u00eam avaliado os efeitos adversos de poluentes do ar sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, incluindo taxas de mortalidade, de interna\u00e7\u00e3o e atendimentos emergenciais por doen\u00e7as respirat\u00f3rias, sendo que os n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o do ar, est\u00e3o associados com o aumento destes eventos. Em Cuiab\u00e1, MS, uma eleva\u00e7\u00e3o de 5 microgramas por metro c\u00fabico de part\u00edculas inal\u00e1veis menores de 2,5 micr\u00f4metros implicou no aumento de 89 interna\u00e7\u00f5es e em custos acima dos R$ 95 mil para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. (Fonte: Machin, A. B.; Nascimento, L. F. C. Efeitos da exposi\u00e7\u00e3o a poluentes do ar na sa\u00fade das crian\u00e7as de Cuiab\u00e1, Mato Grosso, Brasil. Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablica, 34(3):1-9, 2018.) Resultados como esse s\u00e3o obtidos a partir de estudos de:","provas":[{"id":81090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":81479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Nutricionista - 2022"},{"id":81494,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81473,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":81472,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":81464,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":81558,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81387,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":81378,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Assistente Social - 2022"},{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:31:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2396219,"hashId":"6cd2da015b74f07f50b05daf08241d93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos t\u00eam avaliado os efeitos adversos de poluentes do ar sobre a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, incluindo taxas de mortalidade, de interna\u00e7\u00e3o e atendimentos emergenciais por doen\u00e7as respirat\u00f3rias, sendo que os n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o do ar, est\u00e3o associados com o aumento destes eventos. Em Cuiab\u00e1, MS, uma eleva\u00e7\u00e3o de 5 microgramas por metro c\u00fabico de part\u00edculas inal\u00e1veis menores de 2,5 micr\u00f4metros implicou no aumento de 89 interna\u00e7\u00f5es e em custos acima dos R$ 95 mil para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Machin, A. B.; Nascimento, L. F. C. Efeitos da exposi\u00e7\u00e3o a poluentes do ar na sa\u00fade das crian\u00e7as de Cuiab\u00e1, Mato Grosso, Brasil. <em>Cadernos de Sa\u00fade P\u00fablic<\/em>a, 34(3):1-9, 2018.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Resultados como esse s\u00e3o obtidos a partir de estudos de:<\/p>","resposta":9488042,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":9488041,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Epidemiologia Ambiental.","id":9488042,"corpo":"<p>Epidemiologia Ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Farmacoepidemiologia.","id":9488043,"corpo":"<p>Farmacoepidemiologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia Ocupacional.","id":9488044,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia Ocupacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas identificando corretamente os termos utilizados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e suas descri\u00e7\u00f5es. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia v\u00e1lida:1. Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade2. Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade3. Gest\u00e3o participativa4. Regula\u00e7\u00e3o5. Gest\u00e3o do trabalho( ) Atua\u00e7\u00e3o efetiva de cidad\u00e3os, conselheiros, gestores, profissionais e entidades civis na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, na avalia\u00e7\u00e3o e na fiscaliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.( ) \u00c9 tudo que envolve o cuidado com a sa\u00fade do cidad\u00e3o, incluindo aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especializada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o.( ) Conjunto de a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias integradas, inclusive com outros setores do governo e da sociedade, que busca o desenvolvimento de padr\u00f5es saud\u00e1veis de qualidade de vida, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, atividade f\u00edsica, lazer entre outros.( ) \u00c9 o poder exercido pelo Estado para fiscalizar e estabelecer padr\u00f5es, normas e resolu\u00e7\u00f5es para servi\u00e7os, produtos, estabelecimentos e atividades p\u00fablicas ou privadas em prol do interesse coletivo.( ) \u00c9 a organiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho baseada na participa\u00e7\u00e3o do trabalhador de sa\u00fade como sujeito e agente transformador do seu ambiente.","provas":[{"id":81090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":81479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Nutricionista - 2022"},{"id":81494,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81473,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":81472,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":81464,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":81558,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81387,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":81378,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Assistente Social - 2022"},{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:31:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2396227,"hashId":"48bf7ff0467f232bd8362a82c6c0d7ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas identificando corretamente os termos utilizados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e suas descri\u00e7\u00f5es. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia v\u00e1lida:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Gest\u00e3o participativa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Regula\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Gest\u00e3o do trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atua\u00e7\u00e3o efetiva de cidad\u00e3os, conselheiros, gestores, profissionais e entidades civis na formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, na avalia\u00e7\u00e3o e na fiscaliza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 tudo que envolve o cuidado com a sa\u00fade do cidad\u00e3o, incluindo aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e especializada, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto de a\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias integradas, inclusive com outros setores do governo e da sociedade, que busca o desenvolvimento de padr\u00f5es saud\u00e1veis de qualidade de vida, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, atividade f\u00edsica, lazer entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 o poder exercido pelo Estado para fiscalizar e estabelecer padr\u00f5es, normas e resolu\u00e7\u00f5es para servi\u00e7os, produtos, estabelecimentos e atividades p\u00fablicas ou privadas em prol do interesse coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 a organiza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho baseada na participa\u00e7\u00e3o do trabalhador de sa\u00fade como sujeito e agente transformador do seu ambiente.<\/p>","resposta":9488080,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4; 1; 2; 3 e 5.","id":9488078,"corpo":"<p>4; 1; 2; 3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3; 2; 1; 5 e 4.","id":9488079,"corpo":"<p>3; 2; 1; 5 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3; 1; 2; 4 e 5.","id":9488080,"corpo":"<p>3; 1; 2; 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2; 5; 3; 4 e 1.","id":9488081,"corpo":"<p>2; 5; 3; 4 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2396227","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), as equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, s\u00e3o formadas por enfermeiros, auxiliares e t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares e t\u00e9cnicos em sa\u00fade bucal, m\u00e9dicos, agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e cirurgi\u00f5es-dentistas. Segundo essa pol\u00edtica, eles devem ter atribui\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com as disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio de suas profiss\u00f5es. Diante disso, de acordo com a PNAB, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns destes profissionais, EXCETO:","provas":[{"id":81090,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"},{"id":81479,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Nutricionista - 2022"},{"id":81494,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":81473,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":81472,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":81464,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":81558,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":81387,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":81378,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Assistente Social - 2022"},{"id":81409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:31:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2396231,"hashId":"c9c5d0b412c2d10d303a157dfb8897bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB), as equipes de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, s\u00e3o formadas por enfermeiros, auxiliares e t\u00e9cnicos de enfermagem, auxiliares e t\u00e9cnicos em sa\u00fade bucal, m\u00e9dicos, agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e cirurgi\u00f5es-dentistas. Segundo essa pol\u00edtica, eles devem ter atribui\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com as disposi\u00e7\u00f5es legais que regulamentam o exerc\u00edcio de suas profiss\u00f5es. Diante disso, de acordo com a PNAB, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es comuns destes profissionais, EXCETO:<\/p>","resposta":9488099,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar do processo de territorializa\u00e7\u00e3o e mapeamento da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da equipe, identificando grupos, fam\u00edlias e indiv\u00edduos expostos a riscos e vulnerabilidades.","id":9488096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar do processo de territorializa\u00e7\u00e3o e mapeamento da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o da equipe, identificando grupos, fam\u00edlias e indiv\u00edduos expostos a riscos e vulnerabilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade conforme a necessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o local, bem como as previstas nas prioridades e protocolos da gest\u00e3o local.","id":9488097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade conforme a necessidade de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o local, bem como as previstas nas prioridades e protocolos da gest\u00e3o local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realizar busca ativa e notificar doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e de outros agravos e situa\u00e7\u00f5es de import\u00e2ncia local.","id":9488098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar busca ativa e notificar doen\u00e7as e agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e de outros agravos e situa\u00e7\u00f5es de import\u00e2ncia local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encaminhar, quando necess\u00e1rio, usu\u00e1rios a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, respeitando fluxos locais, mantendo sua responsabilidade pelo acompanhamento do plano terap\u00eautico do paciente.","id":9488099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar, quando necess\u00e1rio, usu\u00e1rios a outros pontos de aten\u00e7\u00e3o, respeitando fluxos locais, mantendo sua responsabilidade pelo acompanhamento do plano terap\u00eautico do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2396231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atendimento da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 396, de 3 de abril de 2008, as amostragens, as an\u00e1lises e o controle de qualidade para caracteriza\u00e7\u00e3o e monitoramento das \u00e1guas subterr\u00e2neas dever\u00e3o adotar uma s\u00e9rie de procedimentos m\u00ednimos. Sobre esses procedimentos, em conformidade com o art. 17 dessa resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":82256,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-especialista-em-saude-area-biologo","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 04:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2417789,"hashId":"114a39dd8a3ebda31337f0a5a421ddde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atendimento da Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n\u00ba 396, de 3 de abril de 2008, as amostragens, as an\u00e1lises e o controle de qualidade para caracteriza\u00e7\u00e3o e monitoramento das \u00e1guas subterr\u00e2neas dever\u00e3o adotar uma s\u00e9rie de procedimentos m\u00ednimos. Sobre esses procedimentos, em conformidade com o art. 17 dessa resolu\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9581456,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As an\u00e1lises dever\u00e3o ser realizadas em amostras parcialmente filtradas, sem o uso de preservantes que, quando necess\u00e1rios, dever\u00e3o seguir as normas t\u00e9cnicas vigentes. ","id":9581455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As an\u00e1lises dever\u00e3o ser realizadas em amostras parcialmente filtradas, sem o uso de preservantes que, quando necess\u00e1rios, dever\u00e3o seguir as normas t\u00e9cnicas vigentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As amostras de \u00e1gua subterr\u00e2nea dever\u00e3o ser coletadas, utilizando m\u00e9todos padronizados em pontos de amostragem que sejam representativos da \u00e1rea de interesse. ","id":9581456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As amostras de \u00e1gua subterr\u00e2nea dever\u00e3o ser coletadas, utilizando m\u00e9todos padronizados em pontos de amostragem que sejam representativos da \u00e1rea de interesse. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas dever\u00e3o ser realizadas utilizando-se m\u00e9todos alternativos e de baixo custo, em laborat\u00f3rios que atendam aos limites de quantifica\u00e7\u00e3o pratic\u00e1veis, listados no Anexo I dessa Resolu\u00e7\u00e3o. ","id":9581457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As an\u00e1lises f\u00edsico-qu\u00edmicas dever\u00e3o ser realizadas utilizando-se m\u00e9todos alternativos e de baixo custo, em laborat\u00f3rios que atendam aos limites de quantifica\u00e7\u00e3o pratic\u00e1veis, listados no Anexo I dessa Resolu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No caso de a amostragem ser realizada em po\u00e7os tubulares e de monitoramento, esses dever\u00e3o ser constru\u00eddos com materiais biodegrad\u00e1veis. ","id":9581458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de a amostragem ser realizada em po\u00e7os tubulares e de monitoramento, esses dever\u00e3o ser constru\u00eddos com materiais biodegrad\u00e1veis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As an\u00e1lises dever\u00e3o ser realizadas em amostras \u00edntegras, filtradas e tratadas, com o uso de preservantes, de acordo com padr\u00f5es internacionais. ","id":9581459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As an\u00e1lises dever\u00e3o ser realizadas em amostras \u00edntegras, filtradas e tratadas, com o uso de preservantes, de acordo com padr\u00f5es internacionais. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749,"slug":"analista-de-relacoes-institucionais"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Editor de Tv e V\u00eddeo","id":25234,"slug":"analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-editor-de-tv-e-video"},{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento -\u00c1rea: Engenheiro Nuclear","id":25238,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-nuclear"},{"descricao":"Matem\u00e1tico","id":11792,"slug":"matematico"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro de Controle da Qualidade","id":25236,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-de-controle-da-qualidade"},{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Energia","id":25237,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-energia"},{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993,"slug":"engenheiro-naval"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"As conclus\u00f5es desse relat\u00f3rio refletiram tamb\u00e9m o impacto da pandemia, que se percebeu ter afetado desproporcionalmente a sa\u00fade mental das mulheres face aos homens, tanto no trabalho como em casa\" (3\u00b0 par\u00e1grafo).Na frase, a palavra \"que\" retoma o seguinte elemento:","provas":[{"id":76952,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Designer Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":76943,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":76942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77123,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2022"},{"id":76992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"},{"id":77098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":77113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":76993,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"},{"id":76991,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-jornalista","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Jornalista - 2022"},{"id":76946,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Social - 2022"},{"id":76944,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749,"slug":"analista-de-relacoes-institucionais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2022"},{"id":76939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Advogado - 2022"},{"id":76958,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Editor de Tv e V\u00eddeo","id":25234,"slug":"analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-editor-de-tv-e-video"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-editor-de-tv-e-video","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Editor de Tv e V\u00eddeo - 2022"},{"id":77129,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-fisico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - F\u00edsico - 2022"},{"id":77121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento -\u00c1rea: Engenheiro Nuclear","id":25238,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-nuclear"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-nuclear","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento -  \u00c1rea: Engenheiro Nuclear - 2022"},{"id":77131,"cargo":{"descricao":"Matem\u00e1tico","id":11792,"slug":"matematico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-matematico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Matem\u00e1tico - 2022"},{"id":76994,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Arquiteto - 2022"},{"id":76940,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2022"},{"id":77119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":77101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77134,"cargo":{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-fabricacao-mecanica","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":77107,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":77103,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro de Controle da Qualidade","id":25236,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-de-controle-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-de-controle-da-qualidade","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro de Controle da Qualidade - 2022"},{"id":77125,"cargo":{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":77127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":77105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Materiais - 2022"},{"id":77133,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-quimico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":77111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Energia","id":25237,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-energia"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-energia","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Energia - 2022"},{"id":77110,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2022"},{"id":77099,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2022"},{"id":77115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993,"slug":"engenheiro-naval"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-naval","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Naval - 2022"},{"id":77095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores - 2022"},{"id":77117,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76947,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Contador - 2022"},{"id":76990,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-estatistico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Estat\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 05:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2318385,"hashId":"799d4c77f58224cbaa92fa54584152da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"As conclus\u00f5es desse relat\u00f3rio refletiram tamb\u00e9m o impacto da pandemia, que se percebeu ter afetado desproporcionalmente a sa\u00fade mental das mulheres face aos homens, tanto no trabalho como em casa\" (3\u00b0 par\u00e1grafo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na frase, a palavra \"que\" retoma o seguinte elemento:<\/p>","resposta":9153676,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00f5es","id":9153675,"corpo":"<p>conclus\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pandemia","id":9153676,"corpo":"<p>pandemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio","id":9153677,"corpo":"<p>relat\u00f3rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estudo","id":9153678,"corpo":"<p>estudo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto l Quando cuidar das pessoas \u00e9 cuidar do neg\u00f3cioLi h\u00e1 dias um artigo no jornal brit\u00e2nico The Guardian sobre burnout que referia que n\u00f3s n\u00e3o trabalhamos s\u00f3 por dinheiro. O chamado \"sal\u00e1rio emocional\" tem uma enorme import\u00e2ncia hoje em dia: as pessoas precisam de sentimento de perten\u00e7a, sentir que cumprem objetivos e que o seu esfor\u00e7o e empenho s\u00e3o reconhecidos. E hoje, mais do que nunca. Estes \u00faltimos quase dois anos de pandemia tiveram um impacto sem precedentes no nosso bem-estar f\u00edsico e mental, desafiando a nossa capacidade de adapta\u00e7\u00e3o e reinven\u00e7\u00e3o.Embora o contexto da sa\u00fade mental na Europa j\u00e1 fosse preocupante antes da covid-19, com mais de 84 milh\u00f5es de pessoas com problemas de sa\u00fade mental e 165 mil mortes anuais devido a doen\u00e7a mental ou suic\u00eddio, h\u00e1 cerca de um ano, os resultados de um estudo indicaram que cerca de 25% dos participantes apresenta sintomas moderados a graves de ansiedade, depress\u00e3o e stress p\u00f3s-traum\u00e1tico. O estudo, que avaliou dimens\u00f5es como ansiedade, depress\u00e3o, stress p\u00f3s-traum\u00e1tico, burnout e resili\u00eancia, demonstrou o impacto das altera\u00e7\u00f5es provocadas pela covid-19 na sa\u00fade mental e no bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, sobretudo naquelas que estavam na primeira linha de combate \u00e0 pandemia.Mais recentemente, em outubro de 2021, foram conhecidos dados de um quadro multidimensional realizado em pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia e no Reino Unido. As conclus\u00f5es desse relat\u00f3rio refletiram tamb\u00e9m o impacto da pandemia, que se percebeu ter afetado desproporcionalmente a sa\u00fade mental das mulheres face aos homens, tanto no trabalho como em casa.O mesmo \u00edndice sublinhou a necessidade urgente de os empregadores estabelecerem sistemas apropriados para responder \u00e0s necessidades de sa\u00fade mental, o que leva a outros dois aspetos que a pandemia agitou, intimamente ligados ao nosso bem-estar: o campo familiar e profissional. O bem-estar e a sa\u00fade mental interferem indubitavelmente com a produtividade e a motiva\u00e7\u00e3o. O equil\u00edbrio entre estes dois territ\u00f3rios tornou-se um dos maiores dilemas gerados pela pandemia. Gerir de forma harmoniosa as prioridades e o tempo, num clima de incerteza, inseguran\u00e7a e mudan\u00e7as constantes, \u00e9 um verdadeiro desafio.Isto levanta uma quest\u00e3o que merece reflex\u00e3o: o que faz uma empresa hoje em dia ser um exemplo na forma como gere os seus colaboradores e estar entre as melhores para se trabalhar?Isto leva-nos a outro ponto fundamental na gest\u00e3o de recursos humanos: a reten\u00e7\u00e3o de talento. Nenhuma empresa pode ser considerada um empregador de excel\u00eancia se n\u00e3o conseguir uma relativa estabilidade dos seus quadros e reter os melhores. E, hoje em dia, s\u00f3 as empresas que t\u00eam o equil\u00edbrio entre vida pessoal e profissional no centro das suas preocupa\u00e7\u00f5es prosperam na reten\u00e7\u00e3o de talento. Temos um mercado de trabalho invadido pela gera\u00e7\u00e3o millennial que, segundo a consultora Gallup, especializada na gest\u00e3o de recursos humanos, s\u00e3o pessoas que criam pouco envolvimento com as organiza\u00e7\u00f5es onde trabalham e andam frequentemente \u00e0 procura da pr\u00f3xima \"grande oportunidade\".Por outro lado, em grande parte fruto do contexto pand\u00eamico, verificam-se hoje novas tend\u00eancias no que respeita a atra\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de recursos humanos, que passam, por exemplo, por home office, ou regime h\u00edbrido, flexibiliza\u00e7\u00e3o de local e hor\u00e1rios de trabalho e envolver os colaboradores no processo de tomada de decis\u00e3o. Estes aspectos levantam outra quest\u00e3o: ser\u00e1 que as pessoas que trabalham em companhias que consideram ter uma cultura flex\u00edvel sentem o mesmo ou na mesma propor\u00e7\u00e3o que a 2 lideran\u00e7a? Um trabalho de pesquisa da consultora Gartner mostra que n\u00e3o: percebeu-se que 75% dos l\u00edderes acreditam ter uma cultura de flexibilidade, mas apenas 57% dos colaboradores concordaram; a mesma percentagem de lideran\u00e7a sentiu que considera a opini\u00e3o dos seus colaboradores na tomada de decis\u00f5es, enquanto 4 7% destes \u00faltimos concordaram.Hoje em dia, e talvez mais do que nunca, as pessoas procuram um trabalho que v\u00e1 ao encontro dos seus valores e do seu estilo de vida. Creio que esta tend\u00eancia foi simplesmente acelerada pelo panorama pand\u00eamico. Mais do que oferecer uma oportunidade de trabalho, \u00e9 importante que as empresas proporcionem uma boa experi\u00eancia, incluam, ou\u00e7am e, acima de tudo, cuidem das suas pessoas.Andrea Zanetti Adaptado de: Di\u00e1rio de Not\u00edcias (Lisboa), 12\/2\/2022. ","id":523168,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto l <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quando cuidar das pessoas \u00e9 cuidar do neg\u00f3cio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Li h\u00e1 dias um artigo no jornal brit\u00e2nico <em>The Guardian<\/em> sobre <em>burnout <\/em>que referia que n\u00f3s n\u00e3o trabalhamos s\u00f3 por dinheiro. O chamado \"sal\u00e1rio emocional\" tem uma enorme import\u00e2ncia hoje em dia: as pessoas precisam de sentimento de perten\u00e7a, sentir que cumprem objetivos e que o seu esfor\u00e7o e empenho s\u00e3o reconhecidos. E hoje, mais do que nunca. Estes \u00faltimos quase dois anos de pandemia tiveram um impacto sem precedentes no nosso bem-estar f\u00edsico e mental, desafiando a nossa capacidade de adapta\u00e7\u00e3o e reinven\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Embora o contexto da sa\u00fade mental na Europa j\u00e1 fosse preocupante antes da covid-19, com mais de 84 milh\u00f5es de pessoas com problemas de sa\u00fade mental e 165 mil mortes anuais devido a doen\u00e7a mental ou suic\u00eddio, h\u00e1 cerca de um ano, os resultados de um estudo indicaram que cerca de 25% dos participantes apresenta sintomas moderados a graves de ansiedade, depress\u00e3o e stress p\u00f3s-traum\u00e1tico. O estudo, que avaliou dimens\u00f5es como ansiedade, depress\u00e3o, stress p\u00f3s-traum\u00e1tico, <em>burnout <\/em>e resili\u00eancia, demonstrou o impacto das altera\u00e7\u00f5es provocadas pela covid-19 na sa\u00fade mental e no bem-estar da popula\u00e7\u00e3o, sobretudo naquelas que estavam na primeira linha de combate \u00e0 pandemia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mais recentemente, em outubro de 2021, foram conhecidos dados de um quadro multidimensional realizado em pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia e no Reino Unido. As conclus\u00f5es desse relat\u00f3rio refletiram tamb\u00e9m o impacto da pandemia, que se percebeu ter afetado desproporcionalmente a sa\u00fade mental das mulheres face aos homens, tanto no trabalho como em casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mesmo \u00edndice sublinhou a necessidade urgente de os empregadores estabelecerem sistemas apropriados para responder \u00e0s necessidades de sa\u00fade mental, o que leva a outros dois aspetos que a pandemia agitou, intimamente ligados ao nosso bem-estar: o campo familiar e profissional. O bem-estar e a sa\u00fade mental interferem indubitavelmente com a produtividade e a motiva\u00e7\u00e3o. O equil\u00edbrio entre estes dois territ\u00f3rios tornou-se um dos maiores dilemas gerados pela pandemia. Gerir de forma harmoniosa as prioridades e o tempo, num clima de incerteza, inseguran\u00e7a e mudan\u00e7as constantes, \u00e9 um verdadeiro desafio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isto levanta uma quest\u00e3o que merece reflex\u00e3o: o que faz uma empresa hoje em dia ser um exemplo na forma como gere os seus colaboradores e estar entre as melhores para se trabalhar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isto leva-nos a outro ponto fundamental na gest\u00e3o de recursos humanos: a reten\u00e7\u00e3o de talento. Nenhuma empresa pode ser considerada um empregador de excel\u00eancia se n\u00e3o conseguir uma relativa estabilidade dos seus quadros e reter os melhores. E, hoje em dia, s\u00f3 as empresas que t\u00eam o equil\u00edbrio entre vida pessoal e profissional no centro das suas preocupa\u00e7\u00f5es prosperam na reten\u00e7\u00e3o de talento. Temos um mercado de trabalho invadido pela gera\u00e7\u00e3o <em>millennial <\/em>que, segundo a consultora Gallup, especializada na gest\u00e3o de recursos humanos, s\u00e3o pessoas que criam pouco envolvimento com as organiza\u00e7\u00f5es onde trabalham e andam frequentemente \u00e0 procura da pr\u00f3xima \"grande oportunidade\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por outro lado, em grande parte fruto do contexto pand\u00eamico, verificam-se hoje novas tend\u00eancias no que respeita a atra\u00e7\u00e3o e reten\u00e7\u00e3o de recursos humanos, que passam, por exemplo, por <em>home office<\/em>, ou regime h\u00edbrido, flexibiliza\u00e7\u00e3o de local e hor\u00e1rios de trabalho e envolver os colaboradores no processo de tomada de decis\u00e3o. Estes aspectos levantam outra quest\u00e3o: ser\u00e1 que as pessoas que trabalham em companhias que consideram ter uma cultura flex\u00edvel sentem o mesmo ou na mesma propor\u00e7\u00e3o que a 2 lideran\u00e7a? Um trabalho de pesquisa da consultora Gartner mostra que n\u00e3o: percebeu-se que 75% dos l\u00edderes acreditam ter uma cultura de flexibilidade, mas apenas 57% dos colaboradores concordaram; a mesma percentagem de lideran\u00e7a sentiu que considera a opini\u00e3o dos seus colaboradores na tomada de decis\u00f5es, enquanto 4 7% destes \u00faltimos concordaram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, e talvez mais do que nunca, as pessoas procuram um trabalho que v\u00e1 ao encontro dos seus valores e do seu estilo de vida. Creio que esta tend\u00eancia foi simplesmente acelerada pelo panorama pand\u00eamico. Mais do que oferecer uma oportunidade de trabalho, \u00e9 importante que as empresas proporcionem uma boa experi\u00eancia, incluam, ou\u00e7am e, acima de tudo, cuidem das suas pessoas.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Andrea Zanetti <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Adaptado de: <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Di\u00e1rio de Not\u00edcias<\/em><span style=\"font-size: 11px;\"> (Lisboa), 12\/2\/2022. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2318385","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749,"slug":"analista-de-relacoes-institucionais"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Editor de Tv e V\u00eddeo","id":25234,"slug":"analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-editor-de-tv-e-video"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento -\u00c1rea: Engenheiro Nuclear","id":25238,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-nuclear"},{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Matem\u00e1tico","id":11792,"slug":"matematico"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993,"slug":"engenheiro-naval"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Energia","id":25237,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-energia"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro de Controle da Qualidade","id":25236,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-de-controle-da-qualidade"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma gaveta cont\u00e9m 5 bolas numeradas de 1 a 5. Retiram-se, ao acaso e simultaneamente, tr\u00eas dessas bolas e os n\u00fameros obtidos s\u00e3o p, q e r. A probabilidade de que a soma (p + q + r) seja um n\u00famero par \u00e9 igual a:","provas":[{"id":76942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77123,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2022"},{"id":76952,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Designer Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":76943,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":76992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"},{"id":77098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":77113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":76993,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"},{"id":76946,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Social - 2022"},{"id":76991,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-jornalista","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Jornalista - 2022"},{"id":76939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Advogado - 2022"},{"id":76944,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749,"slug":"analista-de-relacoes-institucionais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2022"},{"id":76958,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Editor de Tv e V\u00eddeo","id":25234,"slug":"analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-editor-de-tv-e-video"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-editor-de-tv-e-video","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Editor de Tv e V\u00eddeo - 2022"},{"id":77121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento -\u00c1rea: Engenheiro Nuclear","id":25238,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-nuclear"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-nuclear","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento -  \u00c1rea: Engenheiro Nuclear - 2022"},{"id":77129,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-fisico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - F\u00edsico - 2022"},{"id":76940,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2022"},{"id":76994,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Arquiteto - 2022"},{"id":77131,"cargo":{"descricao":"Matem\u00e1tico","id":11792,"slug":"matematico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-matematico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Matem\u00e1tico - 2022"},{"id":77117,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77110,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2022"},{"id":77115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993,"slug":"engenheiro-naval"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-naval","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Naval - 2022"},{"id":76947,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Contador - 2022"},{"id":77105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Materiais - 2022"},{"id":77111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Energia","id":25237,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-energia"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-energia","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Energia - 2022"},{"id":76990,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-estatistico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Estat\u00edstico - 2022"},{"id":77133,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-quimico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":77099,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2022"},{"id":77095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores - 2022"},{"id":77125,"cargo":{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77103,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro de Controle da Qualidade","id":25236,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-de-controle-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-de-controle-da-qualidade","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro de Controle da Qualidade - 2022"},{"id":77101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":77134,"cargo":{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-fabricacao-mecanica","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":77107,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":77120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":77127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 05:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2318407,"hashId":"0f60526e94e468a57552b31b25918423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma gaveta cont\u00e9m 5 bolas numeradas de 1 a 5. Retiram-se, ao acaso e simultaneamente, tr\u00eas dessas bolas e os n\u00fameros obtidos s\u00e3o <strong>p<\/strong>,<strong> q<\/strong> e <strong>r<\/strong>. A probabilidade de que a soma (p + q + r) seja um n\u00famero par \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9153776,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/10","id":9153774,"corpo":"<p>3\/10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/2","id":9153775,"corpo":"<p>1\/2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3\/5","id":9153776,"corpo":"<p>3\/5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\/4","id":9153777,"corpo":"<p>1\/4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749,"slug":"analista-de-relacoes-institucionais"},{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Editor de Tv e V\u00eddeo","id":25234,"slug":"analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-editor-de-tv-e-video"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento -\u00c1rea: Engenheiro Nuclear","id":25238,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-nuclear"},{"descricao":"Matem\u00e1tico","id":11792,"slug":"matematico"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro de Controle da Qualidade","id":25236,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-de-controle-da-qualidade"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993,"slug":"engenheiro-naval"},{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Energia","id":25237,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-energia"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s modalidades de processamento, listam-se as caracter\u00edsticas a seguir.I. Ocorre no momento exato em que sua ocorr\u00eancia \u00e9 registrada. Compra de cr\u00e9dito para celulares, opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias de cr\u00e9dito e d\u00e9bito, al\u00e9m de opera\u00e7\u00f5es com o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, que t\u00eam atualiza\u00e7\u00e3o imediata no extrato do cliente, s\u00e3o exemplos de transa\u00e7\u00f5es.II. A informa\u00e7\u00e3o recebida \u00e9 processada pelo computador quase imediatamente, sendo o tempo de resposta um requisito fundamental. As caracter\u00edsticas listadas em I e II representam, respectivamente, as modalidades de processamento denominadas:","provas":[{"id":77123,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2022"},{"id":76943,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":76952,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-designer-grafico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Designer Gr\u00e1fico - 2022"},{"id":76942,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":76992,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - M\u00e9dico do Trabalho - 2022"},{"id":77098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":77113,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2022"},{"id":76944,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749,"slug":"analista-de-relacoes-institucionais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2022"},{"id":76941,"cargo":{"descricao":"Analista de Neg\u00f3cios","id":10164,"slug":"analista-de-negocios"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-negocios","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Neg\u00f3cios - 2022"},{"id":76991,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-jornalista","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Jornalista - 2022"},{"id":76946,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-assistente-social","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Assistente Social - 2022"},{"id":76993,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-psicologo","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":76939,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-advogado","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Advogado - 2022"},{"id":77129,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-fisico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - F\u00edsico - 2022"},{"id":76958,"cargo":{"descricao":"Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Editor de Tv e V\u00eddeo","id":25234,"slug":"analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-editor-de-tv-e-video"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-editor-de-tv-e-video","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Editor de Tv e V\u00eddeo - 2022"},{"id":77121,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento -\u00c1rea: Engenheiro Nuclear","id":25238,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-nuclear"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-nuclear","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento -  \u00c1rea: Engenheiro Nuclear - 2022"},{"id":77131,"cargo":{"descricao":"Matem\u00e1tico","id":11792,"slug":"matematico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-matematico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Matem\u00e1tico - 2022"},{"id":76940,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Analista de Recursos Humanos - 2022"},{"id":76994,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-arquiteto","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Arquiteto - 2022"},{"id":77134,"cargo":{"descricao":"Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":7522,"slug":"fabricacao-mecanica"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-fabricacao-mecanica","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Fabrica\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":77103,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro de Controle da Qualidade","id":25236,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-de-controle-da-qualidade"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-de-controle-da-qualidade","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro de Controle da Qualidade - 2022"},{"id":77101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77107,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":77119,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Qu\u00edmico - 2022"},{"id":77115,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval","id":6993,"slug":"engenheiro-naval"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-naval","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Naval - 2022"},{"id":77125,"cargo":{"descricao":"Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o","id":10869,"slug":"especialista-em-radioprotecao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-radioprotecao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Radioprote\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":77120,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":77117,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":77105,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Materiais","id":18667,"slug":"engenheiro-de-materiais"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-materiais","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Materiais - 2022"},{"id":77099,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2022"},{"id":76947,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-contador","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Contador - 2022"},{"id":76990,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-estatistico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Estat\u00edstico - 2022"},{"id":77110,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":6992,"slug":"engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2022"},{"id":77095,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores","id":25235,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-de-tecnologia-nuclear-area-aplicativo-em-computadores","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento de Tecnologia Nuclear - \u00c1rea: Aplicativo em Computadores - 2022"},{"id":77111,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Energia","id":25237,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-energia"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-especialista-em-desenvolvimento-area-engenheiro-energia","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Engenheiro Energia - 2022"},{"id":77133,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-quimico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Qu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 05:01:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":153,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Visual"},{"id":164,"descricao":"Design"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2318415,"hashId":"8b904fc9419fb4507503ac46c241c580","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s modalidades de processamento, listam-se as caracter\u00edsticas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ocorre no momento exato em que sua ocorr\u00eancia \u00e9 registrada. Compra de cr\u00e9dito para celulares, opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias de cr\u00e9dito e d\u00e9bito, al\u00e9m de opera\u00e7\u00f5es com o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, que t\u00eam atualiza\u00e7\u00e3o imediata no extrato do cliente, s\u00e3o exemplos de transa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A informa\u00e7\u00e3o recebida \u00e9 processada pelo computador quase imediatamente, sendo o tempo de resposta um requisito fundamental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas listadas em I e II representam, respectivamente, as modalidades de processamento denominadas:<\/p>","resposta":9153811,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"online e time sharing","id":9153809,"corpo":"<p><em>online <\/em>e <em>time sharing<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"offline e time sharing","id":9153810,"corpo":"<p><em>offline <\/em>e <em>time sharing<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"online e real time","id":9153811,"corpo":"<p><em>online <\/em>e <em>real time<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"offline e realtime","id":9153812,"corpo":"<p><em>offline <\/em>e<em> realtime<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":"informatica\/2318415","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":19109,"slug":"especialista-em-saude-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19110,"slug":"especialista-em-saude-nutricionista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25462,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Advogado","id":25484,"slug":null},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":25461,"slug":"especialista-em-saude-area-fisioterapeuta"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional","id":19112,"slug":"especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":25496,"slug":null},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: F\u00edsico","id":25466,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-fisico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Citologista Cl\u00ednico","id":25497,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-citologista-clinico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Economista","id":25456,"slug":"especialista-em-saude-area-economista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Protesista","id":25487,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-protesista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":25464,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25468,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador","id":25455,"slug":"especialista-em-saude-area-contador"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25450,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-suporte-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista Odontopediatra","id":19097,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-odontopediatra"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25469,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eauticoGeral","id":25499,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25457,"slug":"especialista-em-saude-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":25458,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Intensivista","id":25495,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-intensivista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25463,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24774,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administrador Geral","id":25446,"slug":"especialista-em-saude-area-administrador-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":25451,"slug":"especialista-em-saude-area-arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Epidemiologista","id":25494,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-epidemiologista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologista","id":25452,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Geral","id":25467,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Enfermeiro Obstetra","id":19105,"slug":"especialista-em-saude-enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":25448,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontista","id":25453,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-ortodontista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista","id":19098,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":25447,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunicador Social","id":25454,"slug":"especialista-em-saude-area-comunicador-social"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25449,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25498,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":25465,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-farmaceutico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral","id":25485,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia","id":25486,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase publicit\u00e1ria que se apoia em uma hip\u00e9rbole (linguagem figurada, express\u00e3o de exagero).","provas":[{"id":79881,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista - 2022"},{"id":79884,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":19109,"slug":"especialista-em-saude-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":79886,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19110,"slug":"especialista-em-saude-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista - 2022"},{"id":79478,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral - 2022"},{"id":79885,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25462,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":79842,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Advogado","id":25484,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Advogado - 2022"},{"id":79883,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":25461,"slug":"especialista-em-saude-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2022"},{"id":79888,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional","id":19112,"slug":"especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":79867,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":25496,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":79887,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":79876,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: F\u00edsico","id":25466,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-fisico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: F\u00edsico - 2022"},{"id":79868,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico - 2022"},{"id":79870,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Citologista Cl\u00ednico","id":25497,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-citologista-clinico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-farmaceutico-citologista-clinico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Citologista Cl\u00ednico - 2022"},{"id":79860,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Economista","id":25456,"slug":"especialista-em-saude-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Economista - 2022"},{"id":79857,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Protesista","id":25487,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-protesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-protesista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Protesista - 2022"},{"id":79874,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":25464,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"},{"id":79880,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25468,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":79859,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador","id":25455,"slug":"especialista-em-saude-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-contador-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador - 2022"},{"id":79846,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25450,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-suporte-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-analista-de-suporte-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":79853,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista Odontopediatra","id":19097,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-odontopediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-odontopediatra-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista Odontopediatra - 2022"},{"id":79879,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25469,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2022"},{"id":79872,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eauticoGeral","id":25499,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-farmaceutico-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico  Geral - 2022"},{"id":79861,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25457,"slug":"especialista-em-saude-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":79866,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":25458,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":79863,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Intensivista","id":25495,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-enfermeiro-intensivista-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Manaus - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Intensivista - 2022"},{"id":79873,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25463,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"},{"id":79865,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24774,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade  - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"},{"id":79841,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administrador Geral","id":25446,"slug":"especialista-em-saude-area-administrador-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-administrador-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administrador Geral - 2022"},{"id":79847,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":25451,"slug":"especialista-em-saude-area-arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":79862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Epidemiologista","id":25494,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-epidemiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-enfermeiro-epidemiologista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Epidemiologista - 2022"},{"id":79851,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologista","id":25452,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-estomatologista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologista - 2022"},{"id":79849,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":79878,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Geral","id":25467,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Geral - 2022"},{"id":79864,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Enfermeiro Obstetra","id":19105,"slug":"especialista-em-saude-enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-enfermeiro-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Enfermeiro Obstetra - 2022"},{"id":79844,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":25448,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":79854,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontista","id":25453,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-ortodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-ortodontista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontista - 2022"},{"id":79856,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista","id":19098,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista - 2022"},{"id":79882,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico - 2022"},{"id":79843,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":25447,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados - 2022"},{"id":79858,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunicador Social","id":25454,"slug":"especialista-em-saude-area-comunicador-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-comunicador-social-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunicador Social - 2022"},{"id":79848,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social - 2022"},{"id":79845,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25449,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-analista-de-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":79850,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial - 2022"},{"id":79871,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25498,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-farmaceutico-em-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":79875,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":25465,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":79852,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral","id":25485,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral - 2022"},{"id":79855,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia","id":25486,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 05:01:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2374494,"hashId":"d2f281b789dca3907877f93ec483258d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase publicit\u00e1ria que se apoia em uma hip\u00e9rbole (linguagem figurada, express\u00e3o de exagero).<\/p>","resposta":9397098,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um televisor para olhar e admirar!","id":9397097,"corpo":"<p>Um televisor para olhar e admirar!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Suco Brilhante; com toda a energia do sol!","id":9397098,"corpo":"<p>Suco Brilhante; com toda a energia do sol!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pr\u00edncipe veste hoje o homem de amanh\u00e3!","id":9397099,"corpo":"<p>Pr\u00edncipe veste hoje o homem de amanh\u00e3!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conhaque Tiradentes; o conhaque de Minas!","id":9397100,"corpo":"<p>Conhaque Tiradentes; o conhaque de Minas!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Renault\u00ae: o carro que \u00e9 um avi\u00e3o!","id":9397101,"corpo":"<p>Renault\u00ae: o carro que \u00e9 um avi\u00e3o!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00e9rbole","oab":false,"nome":"Hip\u00e9rbole","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419283,"slug":"lingua-portuguesa-hiperbole"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2374494","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: F\u00edsico","id":25466,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-fisico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":25496,"slug":null},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25462,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19110,"slug":"especialista-em-saude-nutricionista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":19109,"slug":"especialista-em-saude-area-fonoaudiologo"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional","id":19112,"slug":"especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":25461,"slug":"especialista-em-saude-area-fisioterapeuta"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Protesista","id":25487,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-protesista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":25458,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista","id":19098,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Intensivista","id":25495,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-intensivista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunicador Social","id":25454,"slug":"especialista-em-saude-area-comunicador-social"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":25447,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25469,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eauticoGeral","id":25499,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":25448,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Geral","id":25467,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista Odontopediatra","id":19097,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-odontopediatra"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25463,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":25451,"slug":"especialista-em-saude-area-arquiteto-e-urbanista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administrador Geral","id":25446,"slug":"especialista-em-saude-area-administrador-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24774,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Enfermeiro Obstetra","id":19105,"slug":"especialista-em-saude-enfermeiro-obstetra"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25498,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-em-analises-clinicas"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25449,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":25465,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-farmaceutico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia","id":25486,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Epidemiologista","id":25494,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-epidemiologista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25457,"slug":"especialista-em-saude-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologista","id":25452,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":25464,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Citologista Cl\u00ednico","id":25497,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-citologista-clinico"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontista","id":25453,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-ortodontista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Economista","id":25456,"slug":"especialista-em-saude-area-economista"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25450,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-suporte-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25468,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral","id":25485,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral"},{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador","id":25455,"slug":"especialista-em-saude-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal (Lei n\u00ba 1.118\/1971), \u201co conjunto de deveres, atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades cometidas ao funcion\u00e1rio\u201d caracteriza","provas":[{"id":79876,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: F\u00edsico","id":25466,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-fisico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-fisico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: F\u00edsico - 2022"},{"id":79867,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista","id":25496,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Eletricista - 2022"},{"id":79868,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico","id":25460,"slug":"especialista-em-saude-area-estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-estatistico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Estat\u00edstico - 2022"},{"id":79885,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25462,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":79478,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral","id":17964,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-enfermeiro-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea Enfermeiro Geral - 2022"},{"id":79886,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":19110,"slug":"especialista-em-saude-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista - 2022"},{"id":79884,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo","id":19109,"slug":"especialista-em-saude-area-fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":79881,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista","id":25470,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutricionista - 2022"},{"id":79888,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional","id":19112,"slug":"especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-terapeuta-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":79883,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":25461,"slug":"especialista-em-saude-area-fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2022"},{"id":79887,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":19111,"slug":"especialista-em-saude-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":79857,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Protesista","id":25487,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-protesista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-protesista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Protesista - 2022"},{"id":79866,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":25458,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":79856,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista","id":19098,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista - 2022"},{"id":79863,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Intensivista","id":25495,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-enfermeiro-intensivista-2","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Manaus - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Intensivista - 2022"},{"id":79858,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunicador Social","id":25454,"slug":"especialista-em-saude-area-comunicador-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-comunicador-social-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Comunicador Social - 2022"},{"id":79843,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados","id":25447,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-analista-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Banco de Dados - 2022"},{"id":79879,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25469,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2022"},{"id":79872,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eauticoGeral","id":25499,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-farmaceutico-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico  Geral - 2022"},{"id":79844,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Desenvolvimento de Sistemas","id":25448,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Desenvolvimento de Sistemas - 2022"},{"id":79878,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Geral","id":25467,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Geral - 2022"},{"id":79849,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":19078,"slug":"especialista-em-saude-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":79848,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social - 2022"},{"id":79853,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista Odontopediatra","id":19097,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-odontopediatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-odontopediatra-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista Odontopediatra - 2022"},{"id":79873,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25463,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"},{"id":79847,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista","id":25451,"slug":"especialista-em-saude-area-arquiteto-e-urbanista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Arquiteto e Urbanista - 2022"},{"id":79841,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administrador Geral","id":25446,"slug":"especialista-em-saude-area-administrador-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-administrador-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Administrador Geral - 2022"},{"id":79865,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade- \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":24774,"slug":"especialista-em-saude-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade  - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"},{"id":79864,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Enfermeiro Obstetra","id":19105,"slug":"especialista-em-saude-enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-enfermeiro-obstetra-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Enfermeiro Obstetra - 2022"},{"id":79871,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25498,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-em-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-farmaceutico-em-analises-clinicas-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico em An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"},{"id":79845,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25449,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-analista-de-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":79882,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":25471,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-quimico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Qu\u00edmico - 2022"},{"id":79875,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":25465,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":79855,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia","id":25486,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-para-pessoa-com-deficiencia-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista para Pessoa com Defici\u00eancia - 2022"},{"id":79850,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial","id":19080,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-buco-maxilo-facial-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista \u2013 Buco Maxilo Facial - 2022"},{"id":79862,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Epidemiologista","id":25494,"slug":"especialista-em-saude-area-enfermeiro-epidemiologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-enfermeiro-epidemiologista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro Epidemiologista - 2022"},{"id":79861,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":25457,"slug":"especialista-em-saude-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":79851,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologista","id":25452,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-estomatologista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-estomatologista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologista - 2022"},{"id":79874,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil","id":25464,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: Engenheiro Civil - 2022"},{"id":79870,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Citologista Cl\u00ednico","id":25497,"slug":"especialista-em-saude-area-farmaceutico-citologista-clinico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-farmaceutico-citologista-clinico-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico Citologista Cl\u00ednico - 2022"},{"id":79854,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontista","id":25453,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-ortodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-ortodontista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontista - 2022"},{"id":79860,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Economista","id":25456,"slug":"especialista-em-saude-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Economista - 2022"},{"id":79846,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25450,"slug":"especialista-em-saude-area-analista-de-suporte-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-analista-de-suporte-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Analista de Suporte de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":79880,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25468,"slug":"especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-fiscal-de-saude-area-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Fiscal de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":79852,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral","id":25485,"slug":"especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-cirurgiao-dentista-geral-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Cirurgi\u00e3o Dentista Geral - 2022"},{"id":79859,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador","id":25455,"slug":"especialista-em-saude-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-contador-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 05:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":269,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Odontopediatria"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":271,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Estomatologia"},{"id":268,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Ortodontia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2374757,"hashId":"bd36313ed164dc84a1a4a4f85ac93467","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal (Lei n\u00ba 1.118\/1971), \u201c<em>o conjunto de deveres, atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades cometidas ao funcion\u00e1rio<\/em>\u201d caracteriza<\/p>","resposta":9397746,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um cargo p\u00fablico, que \u00e9 ocupado por servidor p\u00fablico que foi habilitado em concurso e investido no cargo por ter satisfeito os requisitos previstos por lei.","id":9397746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um cargo p\u00fablico, que \u00e9 ocupado por servidor p\u00fablico que foi habilitado em concurso e investido no cargo por ter satisfeito os requisitos previstos por lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um emprego p\u00fablico, que \u00e9 exercido por prestador de servi\u00e7o que realiza as atividades ao melhor pre\u00e7o de mercado, para atender ao princ\u00edpio constitucional da efici\u00eancia.","id":9397747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um emprego p\u00fablico, que \u00e9 exercido por prestador de servi\u00e7o que realiza as atividades ao melhor pre\u00e7o de mercado, para atender ao princ\u00edpio constitucional da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, cujo regime de contrata\u00e7\u00e3o baseia-se em entrevistas, din\u00e2micas de grupo e indica\u00e7\u00f5es, modalidades que garantem a imparcialidade do processo seletivo. ","id":9397748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, cujo regime de contrata\u00e7\u00e3o baseia-se em entrevistas, din\u00e2micas de grupo e indica\u00e7\u00f5es, modalidades que garantem a imparcialidade do processo seletivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um estatuto p\u00fablico, que \u00e9 considerado como o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es destinadas aos agentes p\u00fablicos, abrangendo a fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e a fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":9397749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um estatuto p\u00fablico, que \u00e9 considerado como o conjunto de atribui\u00e7\u00f5es destinadas aos agentes p\u00fablicos, abrangendo a fun\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria e a fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um agente p\u00fablico, que deve ser brasileiro nato, ter boa sa\u00fade, boa conduta e possuir aptid\u00e3o para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o para a qual foi selecionado.","id":9397750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um agente p\u00fablico, que deve ser brasileiro nato, ter boa sa\u00fade, boa conduta e possuir aptid\u00e3o para o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o para a qual foi selecionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40 ","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Manaus","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Estatuto do Servidor P\u00fablico Municipal de Manaus","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399868,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-estatuto-do-servidor-publico-municipal-de-manaus"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2374757","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Da classifica\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 estrat\u00e9gia de compras, que segmenta os itens quanto \u00e0 origem, resultam os grupos de produtos verticalizados e horizontalizados.","provas":[{"id":79402,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 10:02:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2373253,"hashId":"8a5aa8cd0942f8aa2dfac5beb9a4b2c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da classifica\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 estrat\u00e9gia de compras, que segmenta os itens quanto \u00e0 origem, resultam os grupos de produtos verticalizados e horizontalizados.<\/p>","resposta":9391742,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391742,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9391743,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos materiais, julgue os itens a seguir.","id":528989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos materiais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427649,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-classificacao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/2373253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema digest\u00f3rio \u00e9 respons\u00e1vel pela absor\u00e7\u00e3o de nutrientes provenientes dos alimentos ingeridos. Esse sistema \u00e9 composto pelos \u00f3rg\u00e3os:","provas":[{"id":85690,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 09:51:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2501234,"hashId":"e35ef6c06a77fc6d0ef3ebe7a670c364","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema digest\u00f3rio \u00e9 respons\u00e1vel pela absor\u00e7\u00e3o de nutrientes provenientes dos alimentos ingeridos. Esse sistema \u00e9 composto pelos \u00f3rg\u00e3os:<\/p>","resposta":9945054,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boca, laringe, traqueia, est\u00f4mago, intestino delgado, intestino grosso.","id":9945053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">boca, laringe, traqueia, est\u00f4mago, intestino delgado, intestino grosso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"boca, faringe, es\u00f4fago, est\u00f4mago, intestino delgado, intestino grosso.","id":9945054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">boca, faringe, es\u00f4fago, est\u00f4mago, intestino delgado, intestino grosso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"boca, traqueia, est\u00f4mago, p\u00e2ncreas, intestino delgado, intestino grosso.","id":9945055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">boca, traqueia, est\u00f4mago, p\u00e2ncreas, intestino delgado, intestino grosso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"boca, garganta, est\u00f4mago, linfonodos, intestino delgado, intestino grosso.","id":9945056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">boca, garganta, est\u00f4mago, linfonodos, intestino delgado, intestino grosso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exemplo dessa tecnologia \u00e9 o(a):","provas":[{"id":85690,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 09:50:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2501230,"hashId":"6e47de2d2bef894106ab92eca3a1945d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um exemplo dessa tecnologia \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":9945035,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impressora braile.","id":9945035,"corpo":"<p>impressora braile.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"streaming de v\u00eddeo.","id":9945036,"corpo":"<p>streaming de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cart\u00e3o de mem\u00f3ria.","id":9945037,"corpo":"<p>cart\u00e3o de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"realidade aumentada.","id":9945038,"corpo":"<p>realidade aumentada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 37 e 38, utilizar o texto abaixo. \u201c(...) \u00e1rea do conhecimento, de caracter\u00edstica interdisciplinar, que engloba produtos, recursos, metodologias, estrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que objetivam promover a funcionalidade, relacionada \u00e0 atividade e participa\u00e7\u00e3o, de pessoas com defici\u00eancia, incapacidades ou mobilidade reduzida, visando a sua autonomia, independ\u00eancia, qualidade de vida e inclus\u00e3o social.\u201d","id":543671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 37 e 38, utilizar o texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) \u00e1rea do conhecimento, de caracter\u00edstica interdisciplinar, que engloba produtos, recursos, metodologias, estrat\u00e9gias, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que objetivam promover a funcionalidade, relacionada \u00e0 atividade e participa\u00e7\u00e3o, de pessoas com defici\u00eancia, incapacidades ou mobilidade reduzida, visando a sua autonomia, independ\u00eancia, qualidade de vida e inclus\u00e3o social.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 e 38 ","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das estrat\u00e9gias utilizadas para ensino de Ci\u00eancias \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de projetos. Todo projeto \u00e9 pensado como uma sequ\u00eancia de etapas que levam a atingir os objetivos. De modo geral, as etapas podem ser: \u2022 objetivos que se pretendem alcan\u00e7ar com o projeto; \u2022 passos de a\u00e7\u00f5es para responder ao problema principal; \u2022 reunir e organizar os dados; \u2022 responder o problema com base na interpreta\u00e7\u00e3o dos dados; \u2022 apresentar o problema e a solu\u00e7\u00e3o encontrada. O passo que falta para completar o planejamento dos projetos \u00e9:","provas":[{"id":85690,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":19409,"slug":"professor-substituto-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 09:50:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2501204,"hashId":"3b0501725eaf7f9527dd9a781511b634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das estrat\u00e9gias utilizadas para ensino de Ci\u00eancias \u00e9 a elabora\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de projetos. Todo projeto \u00e9 pensado como uma sequ\u00eancia de etapas que levam a atingir os objetivos. De modo geral, as etapas podem ser: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 objetivos que se pretendem alcan\u00e7ar com o projeto; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 passos de a\u00e7\u00f5es para responder ao problema principal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 reunir e organizar os dados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 responder o problema com base na interpreta\u00e7\u00e3o dos dados; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 apresentar o problema e a solu\u00e7\u00e3o encontrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O passo que falta para completar o planejamento dos projetos \u00e9:<\/p>","resposta":9944919,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mencionar textos dos livros did\u00e1ticos.","id":9944917,"corpo":"<p>mencionar textos dos livros did\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"utilizar computadores conectados em rede.","id":9944918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar computadores conectados em rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"escolher o problema que ser\u00e1 investigado.","id":9944919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher o problema que ser\u00e1 investigado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"escolher as atividades necess\u00e1rias para a obten\u00e7\u00e3o dos objetivos.","id":9944920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher as atividades necess\u00e1rias para a obten\u00e7\u00e3o dos objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 31","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio","id":22805,"slug":"agente-de-apoio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como objetivo o desenvolvimento integral das crian\u00e7as em quais aspectos? Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":89306,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio","id":22805,"slug":"agente-de-apoio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2022-unioeste-agente-de-apoio-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Cascavel - Agente de Apoio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 09:46:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601921,"hashId":"674954b4983b4c3e272d14841961467e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Infantil, primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, tem como objetivo o desenvolvimento integral das crian\u00e7as em quais aspectos? Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10377859,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsico.","id":10377856,"corpo":"<p>F\u00edsico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Psicol\u00f3gico.","id":10377857,"corpo":"<p>Psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Social.","id":10377858,"corpo":"<p>Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Financeiro.","id":10377859,"corpo":"<p>Financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Intelectual.","id":10377860,"corpo":"<p>Intelectual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":555548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com a obra de Vygotsky, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A rela\u00e7\u00e3o entre o uso de instrumentos e a fala afeta v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. II \u2013 Quando as crian\u00e7as se confrontam com um problema um pouco mais complicado para elas, apresentam uma variedade complexa de respostas. III \u2013 Um aspecto especial da percep\u00e7\u00e3o humana \u2013 que surge em idade muito precoce \u2013 \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o de objetos reais.","provas":[{"id":89722,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 09:46:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618949,"hashId":"76e4a44fa63923abde25464cd46696fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com a obra de Vygotsky, analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A rela\u00e7\u00e3o entre o uso de instrumentos e a fala afeta v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Quando as crian\u00e7as se confrontam com um problema um pouco mais complicado para elas, apresentam uma variedade complexa de respostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Um aspecto especial da percep\u00e7\u00e3o humana \u2013 que surge em idade muito precoce \u2013 \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o de objetos reais.<\/p>","resposta":10449294,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449290,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449291,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449292,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10449293,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449294,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a resist\u00eancia necess\u00e1ria num circuito RC s\u00e9rie se o circuito tiver uma capacit\u00e2ncia de 20 \u03bcF e se desejar uma constante de tempo de 2 s. Em seguida, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 11:00:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361175,"hashId":"d9aac06a13526144b086a96f7b287d5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcule a resist\u00eancia necess\u00e1ria num circuito RC s\u00e9rie se o circuito tiver uma capacit\u00e2ncia de 20 \u03bcF e se desejar uma constante de tempo de 2 s. Em seguida, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9339903,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 k\u2126","id":9339903,"corpo":"<p>100 k\u2126<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 k\u2126","id":9339904,"corpo":"<p>10 k\u2126<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 k\u2126","id":9339905,"corpo":"<p>1 k\u2126<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"100 \u2126","id":9339906,"corpo":"<p>100 \u2126<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1 \u2013 Pot\u00eancia Complexa_____( ) Vef x Ief2 \u2013 Pot\u00eancia Real_________ ( ) Vef x Ief x sen \u03983 \u2013 Pot\u00eancia Reativa________( ) Vef x Ief x cos \u03984 \u2013 Pot\u00eancia Aparente_______ ( ) (Ief)2 x Z ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 11:18:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361209,"hashId":"923d14e5dfb422fc87da6c7339a498fe","enunciado":"<p>Relacione as colunas e, em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p><br><\/p><p>1 \u2013 Pot\u00eancia Complexa<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>( ) V<sub>ef<\/sub> x I<sub>ef<\/sub><\/p><p>2 \u2013 Pot\u00eancia Real<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________ <\/span> ( ) V<sub>ef<\/sub> x I<sub>ef<\/sub> x sen \u0398<\/p><p>3 \u2013 Pot\u00eancia Reativa<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">________<\/span>( ) V<sub>ef<\/sub> x I<sub>e<\/sub>f x cos \u0398<\/p><p>4 \u2013 Pot\u00eancia Aparente<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______<\/span> ( ) (Ief)<sup>2<\/sup> x Z <\/p>","resposta":9340040,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 1 - 4 - 3 ","id":9340039,"corpo":"<p>2 - 1 - 4 - 3 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 - 3 - 2 - 1","id":9340040,"corpo":"<p>4 - 3 - 2 - 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 4 - 1 ","id":9340041,"corpo":"<p>2 - 3 - 4 - 1 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 - 1 - 2 - 3 ","id":9340042,"corpo":"<p>4 - 1 - 2 - 3 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","oab":false,"nome":"Pot\u00eancia: Instant\u00e2nea, Ativa, Reativa, Aparente e Complexa","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399232,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-potencia-instantanea-ativa-reativa-aparente-e-complexa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas das frases seguintes. Nos circuitos s\u00e9rie, a _______ \u00e9 a mesma em todos os pontos do circuito. Nos circuitos paralelos, a _______ \u00e9 a mesma em todos os ramos do circuito. ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 11:01:08","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361181,"hashId":"97116bc7f11f09fb84caef9a2ad133d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa correta e respectivamente as lacunas das frases seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos circuitos s\u00e9rie, a _______ \u00e9 a mesma em todos os pontos do circuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos circuitos paralelos, a _______ \u00e9 a mesma em todos os ramos do circuito. <\/p>","resposta":9339927,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrente - tens\u00e3o ","id":9339927,"corpo":"<p>corrente - tens\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" tens\u00e3o - corrente","id":9339928,"corpo":"<p> tens\u00e3o - corrente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" tens\u00e3o - corrente total","id":9339929,"corpo":"<p> tens\u00e3o - corrente total<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"resist\u00eancia total - corrente","id":9339930,"corpo":"<p>resist\u00eancia total - corrente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o valor da indut\u00e2ncia equivalente numa associa\u00e7\u00e3o em paralelo de tr\u00eas indutores de valores L1 = 120 H, L2 = 240 H e L3 = 80 H ?","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 11:23:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2361224,"hashId":"a2780eaac80c124e542a1171d4f5629f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o valor da indut\u00e2ncia equivalente numa associa\u00e7\u00e3o em paralelo de tr\u00eas indutores de valores L1 = 120 H, L2 = 240 H e L3 = 80 H ?<\/p>","resposta":9340099,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40 H ","id":9340099,"corpo":"<p>40 H <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 H ","id":9340100,"corpo":"<p>60 H <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"80 H","id":9340101,"corpo":"<p>80 H<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 100 H ","id":9340102,"corpo":"<p> 100 H <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418463,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-calculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de tomadas, coloque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Em unidades residenciais n\u00e3o se deve utilizar tomadas de uso geral junto ao lavat\u00f3rio de banheiros. ( ) Em subsolos e garagens deve ser previsto no m\u00ednimo um ponto de tomadas de uso geral. ( ) Os pontos de tomada de uso espec\u00edfico devem ser instalados no m\u00e1ximo a 1,5 m do local previsto para o equipamento a ser alimentado. ( ) Aos pontos de tomada de uso espec\u00edfico dever\u00e1 ser atribu\u00edda uma pot\u00eancia inferior a pot\u00eancia nominal do equipamento a ser alimentado. ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 11:16:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361197,"hashId":"41cf984392914037ec8a6ec973f71a5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de tomadas, coloque V para verdadeiro e F para falso. Em seguida, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em unidades residenciais n\u00e3o se deve utilizar tomadas de uso geral junto ao lavat\u00f3rio de banheiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em subsolos e garagens deve ser previsto no m\u00ednimo um ponto de tomadas de uso geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pontos de tomada de uso espec\u00edfico devem ser instalados no m\u00e1ximo a 1,5 m do local previsto para o equipamento a ser alimentado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aos pontos de tomada de uso espec\u00edfico dever\u00e1 ser atribu\u00edda uma pot\u00eancia inferior a pot\u00eancia nominal do equipamento a ser alimentado. <\/p>","resposta":9339993,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - F - V ","id":9339991,"corpo":"<p>F - V - F - V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - F - V ","id":9339992,"corpo":"<p>V - V - F - V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - V - F","id":9339993,"corpo":"<p>F - V - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - F - V - F ","id":9339994,"corpo":"<p>F - F - V - F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre a demanda m\u00e1xima do sistema e a carga total instalada no circuito, mensurado em um determinado per\u00edodo \u00e9 o Fator de Demanda. __H\u00e1 uma carga instalada de 1.200 kVA e uma demanda m\u00e1xima de 800 kVA. Qual \u00e9 o Fator de Demanda? ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 12:08:24","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361368,"hashId":"e43019e73de6e80e7531034885771d04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o entre a demanda m\u00e1xima do sistema e a carga total instalada no circuito, mensurado em um determinado per\u00edodo \u00e9 o Fator de Demanda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>H\u00e1 uma carga instalada de 1.200 kVA e uma demanda m\u00e1xima de 800 kVA. Qual \u00e9 o Fator de Demanda? <\/p>","resposta":9340676,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,54","id":9340675,"corpo":"<p>0,54<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,66","id":9340676,"corpo":"<p>0,66<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,83","id":9340677,"corpo":"<p>0,83<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,2","id":9340678,"corpo":"<p>1,2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","oab":false,"nome":"Circuito em Corrente Cont\u00ednua e em Corrente Alternada","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399202,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuito-em-corrente-continua-e-em-corrente-alternada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Circuitos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399367,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pot\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o emitida por uma fonte luminosa em todas as dire\u00e7\u00f5es do ambiente \u00e9 conhecida como ","provas":[{"id":78953,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade","id":21067,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 12:09:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361371,"hashId":"ccda419c9de138c00088e56e292f29c5","enunciado":"<p>A pot\u00eancia de radia\u00e7\u00e3o emitida por uma fonte luminosa em todas as dire\u00e7\u00f5es do ambiente \u00e9 conhecida como <\/p>","resposta":9340690,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"kVA. ","id":9340687,"corpo":"<p>kVA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Watts. ","id":9340688,"corpo":"<p>Watts. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cavalo Vapor. ","id":9340689,"corpo":"<p>Cavalo Vapor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fluxo Luminoso. ","id":9340690,"corpo":"<p>Fluxo Luminoso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos mestrados profissionais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":83338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 21:44:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2434426,"hashId":"de00b99b29555359b3b4fbdbf87ca772","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos mestrados profissionais, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9652530,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Projeto Pedag\u00f3gico de Curso (PPC) \u00e9 constitu\u00eddo, dentre outros, pelos seguintes componentes: matriz curricular, com a carga m\u00ednima de 360 (trezentos e sessenta) horas, contendo disciplinas ou atividades de aprendizagem, com o respectivo plano de curso, que contenha objetivos, programa, metodologias de ensino-aprendizagem, previs\u00e3o de trabalhos discentes, avalia\u00e7\u00e3o e bibliografia.","id":9652529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto Pedag\u00f3gico de Curso (PPC) \u00e9 constitu\u00eddo, dentre outros, pelos seguintes componentes: matriz curricular, com a carga m\u00ednima de 360 (trezentos e sessenta) horas, contendo disciplinas ou atividades de aprendizagem, com o respectivo plano de curso, que contenha objetivos, programa, metodologias de ensino-aprendizagem, previs\u00e3o de trabalhos discentes, avalia\u00e7\u00e3o e bibliografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 uma modalidade de forma\u00e7\u00e3o p\u00f3s-graduada stricto sensu em que o trabalho de conclus\u00e3o final do curso poder\u00e1 ser apresentado em diferentes formatos, tais como disserta\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o sistem\u00e1tica e aprofundada da literatura, artigo, patente, registros de propriedade intelectual, projetos t\u00e9cnicos, publica\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas; desenvolvimento de aplicativos, de materiais did\u00e1ticos e instrucionais e de produtos, processos e t\u00e9cnicas; dentre outros, de acordo com a natureza da \u00e1rea e a finalidade do curso, desde que previamente propostos e aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o competente. ","id":9652530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma modalidade de forma\u00e7\u00e3o p\u00f3s-graduada <em>stricto sensu<\/em> em que o trabalho de conclus\u00e3o final do curso poder\u00e1 ser apresentado em diferentes formatos, tais como disserta\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o sistem\u00e1tica e aprofundada da literatura, artigo, patente, registros de propriedade intelectual, projetos t\u00e9cnicos, publica\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas; desenvolvimento de aplicativos, de materiais did\u00e1ticos e instrucionais e de produtos, processos e t\u00e9cnicas; dentre outros, de acordo com a natureza da \u00e1rea e a finalidade do curso, desde que previamente propostos e aprovados pelo \u00f3rg\u00e3o competente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diferentemente dos doutorados profissionais, os mestrados profissionais s\u00f3 podem ser ofertados na modalidade a dist\u00e2ncia, observado o limite de 40% previsto na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dessa modalidade.","id":9652531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente dos doutorados profissionais, os mestrados profissionais s\u00f3 podem ser ofertados na modalidade a dist\u00e2ncia, observado o limite de 40% previsto na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dessa modalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O corpo docente dos mestrados profissionais dever\u00e1 ser composto por docentes permanentes, excluindo outras categorias, como professores com experi\u00eancia profissional acad\u00eamica e n\u00e3o acad\u00eamica t\u00e9cnica, cient\u00edfica, de inova\u00e7\u00e3o e de orienta\u00e7\u00e3o ou supervis\u00e3o na \u00e1rea proposta. ","id":9652532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O corpo docente dos mestrados profissionais dever\u00e1 ser composto por docentes permanentes, excluindo outras categorias, como professores com experi\u00eancia profissional acad\u00eamica e n\u00e3o acad\u00eamica t\u00e9cnica, cient\u00edfica, de inova\u00e7\u00e3o e de orienta\u00e7\u00e3o ou supervis\u00e3o na \u00e1rea proposta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diferentemente dos mestrados acad\u00eamicos, a regula\u00e7\u00e3o das propostas de cursos novos de p\u00f3sgradua\u00e7\u00e3o stricto sensu na modalidade profissional, em n\u00edvel de mestrado, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o dos cursos oferecidos, \u00e9 de responsabilidade do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","id":9652533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentemente dos mestrados acad\u00eamicos, a regula\u00e7\u00e3o das propostas de cursos novos de p\u00f3sgradua\u00e7\u00e3o <em>stricto sensu<\/em> na modalidade profissional, em n\u00edvel de mestrado, al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o dos cursos oferecidos, \u00e9 de responsabilidade do Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 48","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Superior","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430197,"slug":"pedagogia-da-educacao-superior"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Maria Teresa Mantoan (\u201cInclus\u00e3o Escolar\u201d), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 A escola se entupiu do formalismo da racionalidade. II \u2013 A inclus\u00e3o implica mudan\u00e7a do atual paradigma educacional. III - Os velhos paradigmas da modernidade est\u00e3o sendo contestados.","provas":[{"id":89722,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cerquilho","sigla":"","id":3872,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cerquilho-sp-2022-metrocapital-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Cerquilho - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 09:44:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2618941,"hashId":"afe0d2314bbef9f358cae820510d7d01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Maria Teresa Mantoan (\u201cInclus\u00e3o Escolar\u201d), analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 A escola se entupiu do formalismo da racionalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 A inclus\u00e3o implica mudan\u00e7a do atual paradigma educacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os velhos paradigmas da modernidade est\u00e3o sendo contestados.<\/p>","resposta":10449254,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.","id":10449250,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":10449251,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.","id":10449252,"corpo":"<p>Apenas o item III \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":10449253,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.","id":10449254,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades de extens\u00e3o dever\u00e3o ser inclu\u00eddas nos projetos pedag\u00f3gicos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, constituindo parte do percurso acad\u00eamico obrigat\u00f3rio dos graduandos, respeitado o perfil profissional e as peculiaridades do curr\u00edculo, configurado na matriz formativa de cada curso. De acordo com o Plano Nacional de Extens\u00e3o, do total da carga hor\u00e1ria exigida para a integraliza\u00e7\u00e3o do curso, deve ser destinado o","provas":[{"id":83282,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-pedagogo","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-03 22:47:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2433688,"hashId":"1feeab9d7fe2299d1a2521d42d3361a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de extens\u00e3o dever\u00e3o ser inclu\u00eddas nos projetos pedag\u00f3gicos dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o, constituindo parte do percurso acad\u00eamico obrigat\u00f3rio dos graduandos, respeitado o perfil profissional e as peculiaridades do curr\u00edculo, configurado na matriz formativa de cada curso. De acordo com o Plano Nacional de Extens\u00e3o, do total da carga hor\u00e1ria exigida para a integraliza\u00e7\u00e3o do curso, deve ser destinado o<\/p>","resposta":9649285,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1ximo de 10% (dez por cento) \u00e0s atividades de extens\u00e3o. ","id":9649283,"corpo":"<p>m\u00e1ximo de 10% (dez por cento) \u00e0s atividades de extens\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"percentual a ser definido por cada institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior.","id":9649284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">percentual a ser definido por cada institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00ednimo de 10% (dez por cento) \u00e0s atividades de extens\u00e3o.","id":9649285,"corpo":"<p>m\u00ednimo de 10% (dez por cento) \u00e0s atividades de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00ednimo de 20% (vinte por cento) \u00e0s atividades de extens\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o aos cursos noturnos.","id":9649286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00ednimo de 20% (vinte por cento) \u00e0s atividades de extens\u00e3o, com exce\u00e7\u00e3o aos cursos noturnos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00e1ximo de 20% (vinte por cento) \u00e0s atividades de extens\u00e3o.","id":9649287,"corpo":"<p>m\u00e1ximo de 20% (vinte por cento) \u00e0s atividades de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es que se fazem a respeito do per\u00edodo a seguir, retirado do texto: \u201cOs reality shows s\u00f3 teriam outro grande expoente em 1992, quando a MTV criou o The Real World (Na Real, no Brasil), que acompanhava, por seis meses, a vida de um grupo de jovens morando juntos.\u201d I. O per\u00edodo \u00e9 formado por 4 ora\u00e7\u00f5es. II. H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o reduzida no per\u00edodo. III. H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas e 1 coordenada no per\u00edodo. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":80686,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2416546,"hashId":"c0a1bd94ba1a609cd72d9cf3cb2c0b03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es que se fazem a respeito do per\u00edodo a seguir, retirado do texto: \u201cOs reality shows s\u00f3 teriam outro grande expoente em 1992, quando a MTV criou o The Real World (Na Real, no Brasil), que acompanhava, por seis meses, a vida de um grupo de jovens morando juntos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O per\u00edodo \u00e9 formado por 4 ora\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o reduzida no per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1 duas ora\u00e7\u00f5es subordinadas e 1 coordenada no per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9575582,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9575580,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9575581,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9575582,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9575583,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9575584,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Reality Shows Por Rafael Battaglia01 _____ Em 1973, estreou An American Family. Em uma d\u00fazia de epis\u00f3dios, uma equipe de02 filmagem acompanhava o dia a dia dos Loud, uma fam\u00edlia de classe m\u00e9dia da Calif\u00f3rnia. Passava03 na PBS, a emissora p\u00fablica dos EUA.04 _____ Foi um sucesso. A s\u00e9rie agradou aos produtores (por ser um programa de baixo05 or\u00e7amento) e o p\u00fablico. As pessoas, al\u00e9m de se sentirem representadas na tela,06 impressionavam-se com os dilemas da fam\u00edlia, como um pedido de div\u00f3rcio e a07 homossexualidade do filho mais velho (lembre-se: estamos falando dos anos 1970).08 _____ Na \u00e9poca, a antrop\u00f3loga Margaret Mead escreveu que aquilo era \u201cuma inven\u00e7\u00e3o t\u00e3o09 significativa quanto a cria\u00e7\u00e3o do drama ou do romance\u201d. Ela estava certa, mas o experimento10 midi\u00e1tico da PBS estava ___ frente do seu tempo.11 _____ Os reality shows s\u00f3 teriam outro grande expoente em 1992, quando a MTV criou o The12 Real World (Na Real, no Brasil), que acompanhava, por seis meses, a vida de um grupo de jovens13 morando juntos. Mas a consagra\u00e7\u00e3o mesmo s\u00f3 veio no final dos anos 1990, quando dois14 programas europeus conquistaram o mundo: Survivor (Reino Unido), em que participantes s\u00e3o15 largados para se virar no meio do mato e, ao mesmo tempo, evitar ___ elimina\u00e7\u00e3o da16 competi\u00e7\u00e3o; e, claro, Big Brother, lan\u00e7ado em 1999 na Holanda.17 _____ O Big Brother foi criado pela Endemol, uma produtora de l\u00e1. John de Mol, um dos18 fundadores da empresa, se inspirou no livro 1984, do ingl\u00eas George Orwell, para criar o19 programa. O romance mostra um futuro dist\u00f3pico, no qual a sociedade tem sua liberdade20 cerceada por um governo vigilante \u2013 quem supervisiona tudo, com c\u00e2meras instaladas dentro21 de cada casa, \u00e9 o Grande Irm\u00e3o (em ingl\u00eas, \u201cBig Brother\u201d).22 _____ Na primeir\u00edssima edi\u00e7\u00e3o, nove pessoas foram confinadas em uma casa pequena, e o23 programa foi exibido por 106 dias. Foi um hit: 4 milh\u00f5es de holandeses (quase um ter\u00e7o da24 popula\u00e7\u00e3o) assistiram ___ final25 _____ N\u00e3o demorou para que emissoras de fora se interessassem. Em 2000, a Endemol ofereceu26 o programa a Silvio Santos. O SBT teve acesso a todo o \u201cmanual\u201d do formato: como a casa27 deveria ser constru\u00edda, onde as c\u00e2meras deveriam ser posicionadas e que tipos de pessoas28 escolher. Na \u00faltima hora, Silvio desistiu do projeto, alegando que seria caro demais.29 _____ Mas o Homem do Ba\u00fa j\u00e1 tinha percebido que ali estava uma galinha dos ovos de ouro.30 Ent\u00e3o correu e lan\u00e7ou, em 2001, seu Casa dos Artistas: uma c\u00f3pia descarada, mas com31 subcelebridades. O sucesso foi imediato. E a Globo, que ainda tinha d\u00favidas se o formato32 holand\u00eas emplacaria por aqui, deixou de ter e, em 2002, lan\u00e7ou o Big Brother Brasil, pagando33 os devidos royalties \u00e0 Endemol. \u00d3timo para o criador da coisa, diga-se, John de Mol, que tamb\u00e9m34 est\u00e1 por tr\u00e1s do The Voice, e tem um patrim\u00f4nio de US$ 1,7 bilh\u00e3o.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/a-psicologia-dos-reality-shows\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":534157,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Reality Shows <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Rafael Battaglia<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Em 1973, estreou <em>An American Family<\/em>. Em uma d\u00fazia de epis\u00f3dios, uma equipe de<\/p><p><em>02 <\/em>filmagem acompanhava o dia a dia dos Loud, uma fam\u00edlia de classe m\u00e9dia da Calif\u00f3rnia. Passava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>na PBS, a emissora p\u00fablica dos EUA.<\/p><p><em>04 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Foi um sucesso. A s\u00e9rie agradou aos produtores (por ser um programa de baixo<\/p><p><em>05 <\/em>or\u00e7amento) e o p\u00fablico. As pessoas, al\u00e9m de se sentirem representadas na tela,<\/p><p><em>06 <\/em>impressionavam-se com os dilemas da fam\u00edlia, como um pedido de div\u00f3rcio e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em>homossexualidade do filho mais velho (lembre-se: estamos falando dos anos 1970).<\/p><p><em>08 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  Na \u00e9poca, a antrop\u00f3loga Margaret Mead escreveu que aquilo era \u201cuma inven\u00e7\u00e3o t\u00e3o<\/p><p><em>09 <\/em>significativa quanto a cria\u00e7\u00e3o do drama ou do romance\u201d. Ela estava certa, mas o experimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>midi\u00e1tico da PBS estava ___ frente do seu tempo.<\/p><p><em>11 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  Os reality shows s\u00f3 teriam outro grande expoente em 1992, quando a MTV criou o The<\/p><p><em>12 Real World<\/em> (Na Real, no Brasil), que acompanhava, por seis meses, a vida de um grupo de jovens<\/p><p><em>13 <\/em>morando juntos. Mas a consagra\u00e7\u00e3o mesmo s\u00f3 veio no final dos anos 1990, quando dois<\/p><p><em>14 <\/em>programas europeus conquistaram o mundo: <em>Survivor <\/em>(Reino Unido), em que participantes s\u00e3o<\/p><p><em>15 <\/em>largados para se virar no meio do mato e, ao mesmo tempo, evitar ___ elimina\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>competi\u00e7\u00e3o; e, claro, <em>Big Brother<\/em>, lan\u00e7ado em 1999 na Holanda.<\/p><p><em>17 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  O <em>Big Brother<\/em> foi criado pela Endemol, uma produtora de l\u00e1. John de Mol, um dos<\/p><p><em>18 <\/em>fundadores da empresa, se inspirou no livro <em>1984<\/em>, do ingl\u00eas George Orwell, para criar o<\/p><p><em>19 <\/em>programa. O romance mostra um futuro dist\u00f3pico, no qual a sociedade tem sua liberdade<\/p><p><em>20 <\/em>cerceada por um governo vigilante \u2013 quem supervisiona tudo, com c\u00e2meras instaladas dentro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em>de cada casa, \u00e9 o Grande Irm\u00e3o (em ingl\u00eas, \u201cBig Brother\u201d).<\/p><p><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  Na primeir\u00edssima edi\u00e7\u00e3o, nove pessoas foram confinadas em uma casa pequena, e o<\/p><p><em>23<\/em> programa foi exibido por 106 dias. Foi um hit: 4 milh\u00f5es de holandeses (quase um ter\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>popula\u00e7\u00e3o) assistiram ___ final<\/p><p><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> N\u00e3o demorou para que emissoras de fora se interessassem. Em 2000, a Endemol ofereceu<\/p><p><em>26 <\/em>o programa a Silvio Santos. O SBT teve acesso a todo o \u201cmanual\u201d do formato: como a casa<\/p><p><em>27 <\/em>deveria ser constru\u00edda, onde as c\u00e2meras deveriam ser posicionadas e que tipos de pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> escolher. Na \u00faltima hora, Silvio desistiu do projeto, alegando que seria caro demais.<\/p><p><em>29 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  Mas o Homem do Ba\u00fa j\u00e1 tinha percebido que ali estava uma galinha dos ovos de ouro.<\/p><p><em>30 <\/em>Ent\u00e3o correu e lan\u00e7ou, em 2001, seu <em>Casa dos Artistas<\/em>: uma c\u00f3pia descarada, mas com<\/p><p><em>31 <\/em>subcelebridades. O sucesso foi imediato. E a Globo, que ainda tinha d\u00favidas se o formato<\/p><p><em>32 <\/em>holand\u00eas emplacaria por aqui, deixou de ter e, em 2002, lan\u00e7ou o <em>Big Brother Brasil<\/em>, pagando<\/p><p><em>33 <\/em>os devidos royalties \u00e0 Endemol. \u00d3timo para o criador da coisa, diga-se, John de Mol, que tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>est\u00e1 por tr\u00e1s do <em>The Voice<\/em>, e tem um patrim\u00f4nio de US$ 1,7 bilh\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/a-psicologia-dos-reality-shows\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo a seguir, retirado do texto, a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva \u201cpara que\u201d marca a rela\u00e7\u00e3o de ___________ entre as duas ora\u00e7\u00f5es e poderia ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por \u201c________\u201d desde que ___________________ altera\u00e7\u00f5es no per\u00edodo. \u201cN\u00e3o demorou para que emissoras de fora se interessassem. \u201d Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":80686,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes","sigla":"","id":5489,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-ausentes-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Ausentes - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2416547,"hashId":"714c5db1deb3d6d9aca81779970da01c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo a seguir, retirado do texto, a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva \u201cpara que\u201d marca a rela\u00e7\u00e3o de ___________ entre as duas ora\u00e7\u00f5es e poderia ser substitu\u00edda, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, por \u201c________\u201d desde que ___________________ altera\u00e7\u00f5es no per\u00edodo. \u201cN\u00e3o demorou para que emissoras de fora se interessassem. \u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9575588,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o \u2013 e \u2013 fossem realizadas","id":9575585,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o \u2013 e \u2013 fossem realizadas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o \u2013 e \u2013 n\u00e3o fossem realizadas","id":9575586,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o \u2013 e \u2013 n\u00e3o fossem realizadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"finalidade \u2013 e \u2013 fossem realizadas","id":9575587,"corpo":"<p>finalidade \u2013 e \u2013 fossem realizadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"finalidade \u2013 para \u2013 fossem realizadas","id":9575588,"corpo":"<p>finalidade \u2013 para \u2013 fossem realizadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"finalidade \u2013 para \u2013 n\u00e3o fossem realizadas","id":9575589,"corpo":"<p>finalidade \u2013 para \u2013 n\u00e3o fossem realizadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. Reality Shows Por Rafael Battaglia01 _____ Em 1973, estreou An American Family. Em uma d\u00fazia de epis\u00f3dios, uma equipe de02 filmagem acompanhava o dia a dia dos Loud, uma fam\u00edlia de classe m\u00e9dia da Calif\u00f3rnia. Passava03 na PBS, a emissora p\u00fablica dos EUA.04 _____ Foi um sucesso. A s\u00e9rie agradou aos produtores (por ser um programa de baixo05 or\u00e7amento) e o p\u00fablico. As pessoas, al\u00e9m de se sentirem representadas na tela,06 impressionavam-se com os dilemas da fam\u00edlia, como um pedido de div\u00f3rcio e a07 homossexualidade do filho mais velho (lembre-se: estamos falando dos anos 1970).08 _____ Na \u00e9poca, a antrop\u00f3loga Margaret Mead escreveu que aquilo era \u201cuma inven\u00e7\u00e3o t\u00e3o09 significativa quanto a cria\u00e7\u00e3o do drama ou do romance\u201d. Ela estava certa, mas o experimento10 midi\u00e1tico da PBS estava ___ frente do seu tempo.11 _____ Os reality shows s\u00f3 teriam outro grande expoente em 1992, quando a MTV criou o The12 Real World (Na Real, no Brasil), que acompanhava, por seis meses, a vida de um grupo de jovens13 morando juntos. Mas a consagra\u00e7\u00e3o mesmo s\u00f3 veio no final dos anos 1990, quando dois14 programas europeus conquistaram o mundo: Survivor (Reino Unido), em que participantes s\u00e3o15 largados para se virar no meio do mato e, ao mesmo tempo, evitar ___ elimina\u00e7\u00e3o da16 competi\u00e7\u00e3o; e, claro, Big Brother, lan\u00e7ado em 1999 na Holanda.17 _____ O Big Brother foi criado pela Endemol, uma produtora de l\u00e1. John de Mol, um dos18 fundadores da empresa, se inspirou no livro 1984, do ingl\u00eas George Orwell, para criar o19 programa. O romance mostra um futuro dist\u00f3pico, no qual a sociedade tem sua liberdade20 cerceada por um governo vigilante \u2013 quem supervisiona tudo, com c\u00e2meras instaladas dentro21 de cada casa, \u00e9 o Grande Irm\u00e3o (em ingl\u00eas, \u201cBig Brother\u201d).22 _____ Na primeir\u00edssima edi\u00e7\u00e3o, nove pessoas foram confinadas em uma casa pequena, e o23 programa foi exibido por 106 dias. Foi um hit: 4 milh\u00f5es de holandeses (quase um ter\u00e7o da24 popula\u00e7\u00e3o) assistiram ___ final25 _____ N\u00e3o demorou para que emissoras de fora se interessassem. Em 2000, a Endemol ofereceu26 o programa a Silvio Santos. O SBT teve acesso a todo o \u201cmanual\u201d do formato: como a casa27 deveria ser constru\u00edda, onde as c\u00e2meras deveriam ser posicionadas e que tipos de pessoas28 escolher. Na \u00faltima hora, Silvio desistiu do projeto, alegando que seria caro demais.29 _____ Mas o Homem do Ba\u00fa j\u00e1 tinha percebido que ali estava uma galinha dos ovos de ouro.30 Ent\u00e3o correu e lan\u00e7ou, em 2001, seu Casa dos Artistas: uma c\u00f3pia descarada, mas com31 subcelebridades. O sucesso foi imediato. E a Globo, que ainda tinha d\u00favidas se o formato32 holand\u00eas emplacaria por aqui, deixou de ter e, em 2002, lan\u00e7ou o Big Brother Brasil, pagando33 os devidos royalties \u00e0 Endemol. \u00d3timo para o criador da coisa, diga-se, John de Mol, que tamb\u00e9m34 est\u00e1 por tr\u00e1s do The Voice, e tem um patrim\u00f4nio de US$ 1,7 bilh\u00e3o.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/a-psicologia-dos-reality-shows\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":534157,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Reality Shows <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Por Rafael Battaglia<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Em 1973, estreou <em>An American Family<\/em>. Em uma d\u00fazia de epis\u00f3dios, uma equipe de<\/p><p><em>02 <\/em>filmagem acompanhava o dia a dia dos Loud, uma fam\u00edlia de classe m\u00e9dia da Calif\u00f3rnia. Passava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>na PBS, a emissora p\u00fablica dos EUA.<\/p><p><em>04 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> Foi um sucesso. A s\u00e9rie agradou aos produtores (por ser um programa de baixo<\/p><p><em>05 <\/em>or\u00e7amento) e o p\u00fablico. As pessoas, al\u00e9m de se sentirem representadas na tela,<\/p><p><em>06 <\/em>impressionavam-se com os dilemas da fam\u00edlia, como um pedido de div\u00f3rcio e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em>homossexualidade do filho mais velho (lembre-se: estamos falando dos anos 1970).<\/p><p><em>08 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  Na \u00e9poca, a antrop\u00f3loga Margaret Mead escreveu que aquilo era \u201cuma inven\u00e7\u00e3o t\u00e3o<\/p><p><em>09 <\/em>significativa quanto a cria\u00e7\u00e3o do drama ou do romance\u201d. Ela estava certa, mas o experimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>midi\u00e1tico da PBS estava ___ frente do seu tempo.<\/p><p><em>11 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  Os reality shows s\u00f3 teriam outro grande expoente em 1992, quando a MTV criou o The<\/p><p><em>12 Real World<\/em> (Na Real, no Brasil), que acompanhava, por seis meses, a vida de um grupo de jovens<\/p><p><em>13 <\/em>morando juntos. Mas a consagra\u00e7\u00e3o mesmo s\u00f3 veio no final dos anos 1990, quando dois<\/p><p><em>14 <\/em>programas europeus conquistaram o mundo: <em>Survivor <\/em>(Reino Unido), em que participantes s\u00e3o<\/p><p><em>15 <\/em>largados para se virar no meio do mato e, ao mesmo tempo, evitar ___ elimina\u00e7\u00e3o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>competi\u00e7\u00e3o; e, claro, <em>Big Brother<\/em>, lan\u00e7ado em 1999 na Holanda.<\/p><p><em>17 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  O <em>Big Brother<\/em> foi criado pela Endemol, uma produtora de l\u00e1. John de Mol, um dos<\/p><p><em>18 <\/em>fundadores da empresa, se inspirou no livro <em>1984<\/em>, do ingl\u00eas George Orwell, para criar o<\/p><p><em>19 <\/em>programa. O romance mostra um futuro dist\u00f3pico, no qual a sociedade tem sua liberdade<\/p><p><em>20 <\/em>cerceada por um governo vigilante \u2013 quem supervisiona tudo, com c\u00e2meras instaladas dentro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em>de cada casa, \u00e9 o Grande Irm\u00e3o (em ingl\u00eas, \u201cBig Brother\u201d).<\/p><p><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  Na primeir\u00edssima edi\u00e7\u00e3o, nove pessoas foram confinadas em uma casa pequena, e o<\/p><p><em>23<\/em> programa foi exibido por 106 dias. Foi um hit: 4 milh\u00f5es de holandeses (quase um ter\u00e7o da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>popula\u00e7\u00e3o) assistiram ___ final<\/p><p><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span> N\u00e3o demorou para que emissoras de fora se interessassem. Em 2000, a Endemol ofereceu<\/p><p><em>26 <\/em>o programa a Silvio Santos. O SBT teve acesso a todo o \u201cmanual\u201d do formato: como a casa<\/p><p><em>27 <\/em>deveria ser constru\u00edda, onde as c\u00e2meras deveriam ser posicionadas e que tipos de pessoas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> escolher. Na \u00faltima hora, Silvio desistiu do projeto, alegando que seria caro demais.<\/p><p><em>29 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>  Mas o Homem do Ba\u00fa j\u00e1 tinha percebido que ali estava uma galinha dos ovos de ouro.<\/p><p><em>30 <\/em>Ent\u00e3o correu e lan\u00e7ou, em 2001, seu <em>Casa dos Artistas<\/em>: uma c\u00f3pia descarada, mas com<\/p><p><em>31 <\/em>subcelebridades. O sucesso foi imediato. E a Globo, que ainda tinha d\u00favidas se o formato<\/p><p><em>32 <\/em>holand\u00eas emplacaria por aqui, deixou de ter e, em 2002, lan\u00e7ou o <em>Big Brother Brasil<\/em>, pagando<\/p><p><em>33 <\/em>os devidos royalties \u00e0 Endemol. \u00d3timo para o criador da coisa, diga-se, John de Mol, que tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>est\u00e1 por tr\u00e1s do <em>The Voice<\/em>, e tem um patrim\u00f4nio de US$ 1,7 bilh\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/especiais\/a-psicologia-dos-reality-shows\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A multa \u00e9 uma das penalidades previstas no C\u00f3digo de Etica do Assistente Social. Considerando o seu valor, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":82255,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-especialista-em-saude-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2417354,"hashId":"036adcffc1f5e2a2eb6a96374b2fd36e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A multa \u00e9 uma das penalidades previstas no C\u00f3digo de Etica do Assistente Social. Considerando o seu valor, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9579320,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corresponde ao valor de uma anuidade. ","id":9579319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde ao valor de uma anuidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Variar\u00e1 entre o m\u00ednimo correspondente ao valor de uma anuidade e o m\u00e1ximo de 10 vezes esse valor. ","id":9579320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Variar\u00e1 entre o m\u00ednimo correspondente ao valor de uma anuidade e o m\u00e1ximo de 10 vezes esse valor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Corresponde ao valor de tr\u00eas anuidades. ","id":9579321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde ao valor de tr\u00eas anuidades. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Corresponde ao valor de at\u00e9 sete anuidades, aplicada conforme a gravidade da infra\u00e7\u00e3o. ","id":9579322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde ao valor de at\u00e9 sete anuidades, aplicada conforme a gravidade da infra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Variar\u00e1 entre o m\u00ednimo correspondente ao valor de uma anuidade e o m\u00e1ximo de 5 vezes esse valor. ","id":9579323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Variar\u00e1 entre o m\u00ednimo correspondente ao valor de uma anuidade e o m\u00e1ximo de 5 vezes esse valor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das compet\u00eancias do assistente social \u00e9 a de \u201celaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares\u201d, ou seja, atuar no campo da gest\u00e3o de pol\u00edticas sociais, no qual o planejamento tem grande destaque. Sobre o planejamento, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":82255,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-especialista-em-saude-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2417559,"hashId":"5d99dcdeceecd2a255c2b88993835e72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das compet\u00eancias do assistente social \u00e9 a de \u201celaborar, implementar, executar e avaliar pol\u00edticas sociais junto a \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta ou indireta, empresas, entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares\u201d, ou seja, atuar no campo da gest\u00e3o de pol\u00edticas sociais, no qual o planejamento tem grande destaque. Sobre o planejamento, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":9580306,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui-se em ato exclusivamente t\u00e9cnico, porque pressup\u00f5e a racionalidade das a\u00e7\u00f5es. ","id":9580305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui-se em ato exclusivamente t\u00e9cnico, porque pressup\u00f5e a racionalidade das a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inexiste neutralidade em seu processo. ","id":9580306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexiste neutralidade em seu processo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitui-se em ato pol\u00edtico, porque se inscreve no \u00e2mbito de pol\u00edticas de governo. ","id":9580307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui-se em ato pol\u00edtico, porque se inscreve no \u00e2mbito de pol\u00edticas de governo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"corresponde ao que se denomina de gest\u00e3o social. ","id":9580308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponde ao que se denomina de gest\u00e3o social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"planejamento e plano possuem o mesmo significado. ","id":9580309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento e plano possuem o mesmo significado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de prote\u00e7\u00e3o social definido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea garantias contra conting\u00eancias sociais que ameacem a sobreviv\u00eancia do indiv\u00edduo ao associar a previd\u00eancia, assist\u00eancia e sa\u00fade num corpo integrado e ao se estruturar com base no princ\u00edpio da universalidade da cobertura e atendimento. Tal concep\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":82255,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-especialista-em-saude-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2417565,"hashId":"1f0043a96593df2d846a66c9f12df530","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de prote\u00e7\u00e3o social definido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea garantias contra conting\u00eancias sociais que ameacem a sobreviv\u00eancia do indiv\u00edduo ao associar a previd\u00eancia, assist\u00eancia e sa\u00fade num corpo integrado e ao se estruturar com base no princ\u00edpio da universalidade da cobertura e atendimento. Tal concep\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9580338,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se restringe \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcio somente em caso de perda de capacidade de trabalho.","id":9580335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se restringe \u00e0 concess\u00e3o de benef\u00edcio somente em caso de perda de capacidade de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se baseia na ideia de previd\u00eancia como seguro, em que a pessoa tem um contrato e direitos individuais.","id":9580336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se baseia na ideia de previd\u00eancia como seguro, em que a pessoa tem um contrato e direitos individuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"se baseia na perspectiva de que o cidad\u00e3o receba algum benef\u00edcio de acordo com o que contribuiu.","id":9580337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se baseia na perspectiva de que o cidad\u00e3o receba algum benef\u00edcio de acordo com o que contribuiu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"prevalece a perspectiva de contrato social e de direitos sociais, em que a necessidade do cidad\u00e3o prepondera sobre suas eventuais contribui\u00e7\u00f5es para o sistema.","id":9580338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prevalece a perspectiva de contrato social e de direitos sociais, em que a necessidade do cidad\u00e3o prepondera sobre suas eventuais contribui\u00e7\u00f5es para o sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tem como um dos princ\u00edpios estruturantes do sistema a diversifica\u00e7\u00e3o de fontes de financiamento, ou seja, fontes diferentes destinadas para cada pol\u00edtica p\u00fablica a ela integrada.","id":9580339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como um dos princ\u00edpios estruturantes do sistema a diversifica\u00e7\u00e3o de fontes de financiamento, ou seja, fontes diferentes destinadas para cada pol\u00edtica p\u00fablica a ela integrada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 reconhecido que a exist\u00eancia de pol\u00edticas sociais \u00e9 um fen\u00f4meno associado \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o da sociedade burguesa, ou seja, do espec\u00edfico modo capitalista de produzir e reproduzir-se (BOSCHETTI ; BEHRING, 2018). A generaliza\u00e7\u00e3o de medidas de Seguridade Social no capitalismo se deu: ","provas":[{"id":82255,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social","id":19145,"slug":"especialista-em-saude-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-especialista-em-saude-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Especialista em Sa\u00fade - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2417569,"hashId":"531d424f0e378fa15c7fcea35d62874e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 reconhecido que a exist\u00eancia de pol\u00edticas sociais \u00e9 um fen\u00f4meno associado \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o da sociedade burguesa, ou seja, do espec\u00edfico modo capitalista de produzir e reproduzir-se (BOSCHETTI ; BEHRING, 2018). A generaliza\u00e7\u00e3o de medidas de Seguridade Social no capitalismo se deu: <\/p>","resposta":9580356,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s a primeira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. ","id":9580355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a primeira Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial. ","id":9580356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em decorr\u00eancia das pol\u00edticas neoliberais. ","id":9580357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em decorr\u00eancia das pol\u00edticas neoliberais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no final do s\u00e9culo XIX. ","id":9580358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no final do s\u00e9culo XIX. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"durante o per\u00edodo da ditadura militar. ","id":9580359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o per\u00edodo da ditadura militar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o Legislativa","id":25633,"slug":"tecnico-area-redacao-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A flu\u00eancia verbal abre portas. Dirime controv\u00e9rsias. Conquista adeptos. O orador desenvolto fala de improviso. Cativa plateias. \u00c9 o maior. (2\u00ba par\u00e1grafo)\" A sequ\u00eancia de frases acima se organiza pelo seguinte procedimento:","provas":[{"id":82518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o Legislativa","id":25633,"slug":"tecnico-area-redacao-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-tecnico-area-redacao-legislativa","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o Legislativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2418828,"hashId":"89b756fb0a99d3151a2ef37181738f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A flu\u00eancia verbal abre portas. Dirime controv\u00e9rsias. Conquista adeptos. O orador desenvolto fala de improviso. Cativa plateias. \u00c9 o maior. (2\u00ba par\u00e1grafo)\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de frases acima se organiza pelo seguinte procedimento:<\/p>","resposta":9585419,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":9585417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"espacializa\u00e7\u00e3o","id":9585418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espacializa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grada\u00e7\u00e3o","id":9585419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grada\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contraposi\u00e7\u00e3o ","id":9585420,"corpo":"<p>contraposi\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Juridiqu\u00eas, pra que te quero?...\tOs advogados se especializam no jurisdiqu\u00eas. Os economistas, no econom\u00eas. Os pedagogos, no pedagog\u00eas. Os programadores, no informatiqu\u00eas. O nome dessas e de falas do mesmo time t\u00eam clara inten\u00e7\u00e3o pejorativa. Traduz a linguagem rebuscada, cheia de floreios e marcada pela \u00e2nsia de exibi\u00e7\u00e3o. \u201cViu como sou erudito?\u201d, parece perguntar o profissional que acredita no quanto mais prolixo melhor.\tN\u00e3o \u00e9 sem raz\u00e3o. Entre n\u00f3s h\u00e1 uma unanimidade. Adoramos gente que fala bonito. Manipular palavras com esmero \u00e9 pura sedu\u00e7\u00e3o. Com ela sonhamos todos n\u00f3s. A flu\u00eancia verbal abre portas. Dirime controv\u00e9rsias. Conquista adeptos. O orador desenvolto fala de improviso. Cativa plateias. \u00c9 o maior.\tO encantamento vem das palavras. N\u00e3o tem nada a ver com o significado. \u00c9 comum ouvir o suspiro de um deslumbrado. Depois o coment\u00e1rio: \u201cQue maravilha! Como ele \u00e9 culto! N\u00e3o entendi muita coisa. Mas ele fala t\u00e3o bem...\u201d A adora\u00e7\u00e3o fica por conta do falar. N\u00e3o do dizer.\tOs pol\u00edticos sabem disso. Falam bonito. N\u00e3o poupam v\u00eanias e excel\u00eancias. Per\u00edodos longos, mil ora\u00e7\u00f5es intercaladas, met\u00e1foras, desvios pra l\u00e1 e pra c\u00e1, imagens, vale tudo. No final, a gente n\u00e3o entende muito bem o recado. Mas bate palmas.\tFernando Sabino contou um caso ilustrativo. Passa-se na C\u00e2mara. Era quinta-feira, dia de plen\u00e1rio e galerias lotados. O deputado dirigiu-se \u00e0 tribuna. Cumprimentou o excelent\u00edssimo senhor presidente e os nobres parlamentares. Depois, partiu para o improviso.\tCome\u00e7ou mal: \u201cN\u00e3o sou daqueles que...\u201d Pintou a d\u00favida. O verbo vai para o plural? Ou ser\u00e1 singular? Falou que falou. Intercalou frases. Fez compara\u00e7\u00f5es. Enrolou de mont\u00e3o. Nada. A ora\u00e7\u00e3o continuava sem verbo. Com o tempo esgotado, pediu mais um minuto. Sem se decidir por um ou outro n\u00famero, concluiu: n\u00e3o sou daqueles. Tenho dito. A sala desabou de aplausos.\tComo explicar a verbolatria? \u201cO brasileiro desconfia do que entende\u201d, diagnosticou Nelson Rodrigues. \u201cO brasileiro tem alma de vira-lata\u201d, deduziu Glauber Rocha. \u201cSempre se sente diminu\u00eddo.\u201d Ant\u00f4nio C\u00e2ndido explicou o fen\u00f4meno. Chamou-o deslumbramento do colonizado.\t\u00c9 mais ou menos isto: quando os portugueses chegaram aqui, encontraram \u00edndios. Depois vieram os escravos. Uma massa de analfabetos formava o grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os poucos portugueses ou descendentes que iam \u00e0 Europa estudar voltavam com a cabe\u00e7a feita. Tinham vergonha do que viam. N\u00e3o era esse o mundo onde poderiam exibir todo o conhecimento acumulado em Lisboa, Paris ou Londres. Para quem escrever? Para quem falar?\tO jeito era esquecer o Brasil, feio, pobre, explorado e atrasado. Fizeram uma m\u00e1gica. O corpo ficaria aqui, mas os olhos l\u00e1. Quando falavam ou escreviam, dirigiam-se a um p\u00fablico imagin\u00e1rio \u2014 culto e refinado. Era uma boa. A realidade que n\u00e3o queriam enxergar ficava cada vez mais longe.\tA moda quase se perpetuou. Mas n\u00e3o h\u00e1 bem que sempre dure nem mal que nunca se acabe. O pa\u00eds se urbanizou. A popula\u00e7\u00e3o teve acesso \u00e0 escola. O saber se amplia em progress\u00e3o geom\u00e9trica. Mas o dia mant\u00e9m as 24 horas. Livros, jornais, revistas, internet, e-mails, tev\u00eas, cinemas, fam\u00edlia, trabalho \u2014 falta tempo para tantos apelos.\t[...]\tNo estilo denso, cada palavra conta. O jurisdiqu\u00eas, claro, entra na fatura. Mas tem hora e vez.\t..\tDad Squarisi https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/dad\/juridiques pra que te quero. Adaptado.","id":534424,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Juridiqu\u00eas, pra que te quero?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs advogados se especializam no jurisdiqu\u00eas. Os economistas, no econom\u00eas. Os pedagogos, no pedagog\u00eas. Os programadores, no informatiqu\u00eas. O nome dessas e de falas do mesmo time t\u00eam clara inten\u00e7\u00e3o pejorativa. Traduz a linguagem rebuscada, cheia de floreios e marcada pela \u00e2nsia de exibi\u00e7\u00e3o. \u201cViu como sou erudito?\u201d, parece perguntar o profissional que acredita no quanto mais prolixo melhor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9 sem raz\u00e3o. Entre n\u00f3s h\u00e1 uma unanimidade. Adoramos gente que fala bonito. Manipular palavras com esmero \u00e9 pura sedu\u00e7\u00e3o. Com ela sonhamos todos n\u00f3s. A flu\u00eancia verbal abre portas. Dirime controv\u00e9rsias. Conquista adeptos. O orador desenvolto fala de improviso. Cativa plateias. \u00c9 o maior.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO encantamento vem das palavras. N\u00e3o tem nada a ver com o significado. \u00c9 comum ouvir o suspiro de um deslumbrado. Depois o coment\u00e1rio: \u201cQue maravilha! Como ele \u00e9 culto! N\u00e3o entendi muita coisa. Mas ele fala t\u00e3o bem...\u201d A adora\u00e7\u00e3o fica por conta do falar. N\u00e3o do dizer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs pol\u00edticos sabem disso. Falam bonito. N\u00e3o poupam v\u00eanias e excel\u00eancias. Per\u00edodos longos, mil ora\u00e7\u00f5es intercaladas, met\u00e1foras, desvios pra l\u00e1 e pra c\u00e1, imagens, vale tudo. No final, a gente n\u00e3o entende muito bem o recado. Mas bate palmas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFernando Sabino contou um caso ilustrativo. Passa-se na C\u00e2mara. Era quinta-feira, dia de plen\u00e1rio e galerias lotados. O deputado dirigiu-se \u00e0 tribuna. Cumprimentou o excelent\u00edssimo senhor presidente e os nobres parlamentares. Depois, partiu para o improviso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCome\u00e7ou mal: \u201cN\u00e3o sou daqueles que...\u201d Pintou a d\u00favida. O verbo vai para o plural? Ou ser\u00e1 singular? Falou que falou. Intercalou frases. Fez compara\u00e7\u00f5es. Enrolou de mont\u00e3o. Nada. A ora\u00e7\u00e3o continuava sem verbo. Com o tempo esgotado, pediu mais um minuto. Sem se decidir por um ou outro n\u00famero, concluiu: n\u00e3o sou daqueles. Tenho dito. A sala desabou de aplausos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo explicar a verbolatria? \u201cO brasileiro desconfia do que entende\u201d, diagnosticou Nelson Rodrigues. \u201cO brasileiro tem alma de vira-lata\u201d, deduziu Glauber Rocha. \u201cSempre se sente diminu\u00eddo.\u201d Ant\u00f4nio C\u00e2ndido explicou o fen\u00f4meno. Chamou-o deslumbramento do colonizado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 mais ou menos isto: quando os portugueses chegaram aqui, encontraram \u00edndios. Depois vieram os escravos. Uma massa de analfabetos formava o grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os poucos portugueses ou descendentes que iam \u00e0 Europa estudar voltavam com a cabe\u00e7a feita. Tinham vergonha do que viam. N\u00e3o era esse o mundo onde poderiam exibir todo o conhecimento acumulado em Lisboa, Paris ou Londres. Para quem escrever? Para quem falar?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO jeito era esquecer o Brasil, feio, pobre, explorado e atrasado. Fizeram uma m\u00e1gica. O corpo ficaria aqui, mas os olhos l\u00e1. Quando falavam ou escreviam, dirigiam-se a um p\u00fablico imagin\u00e1rio \u2014 culto e refinado. Era uma boa. A realidade que n\u00e3o queriam enxergar ficava cada vez mais longe.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA moda quase se perpetuou. Mas n\u00e3o h\u00e1 bem que sempre dure nem mal que nunca se acabe. O pa\u00eds se urbanizou. A popula\u00e7\u00e3o teve acesso \u00e0 escola. O saber se amplia em progress\u00e3o geom\u00e9trica. Mas o dia mant\u00e9m as 24 horas. Livros, jornais, revistas, internet, e-mails, tev\u00eas, cinemas, fam\u00edlia, trabalho \u2014 falta tempo para tantos apelos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo estilo denso, cada palavra conta. O jurisdiqu\u00eas, claro, entra na fatura. Mas tem hora e vez.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tDad Squarisi https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/dad\/juridiques pra que te quero. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o Legislativa","id":25633,"slug":"tecnico-area-redacao-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo que parte da observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos fatos espec\u00edficos para chegar a uma conclus\u00e3o ou generaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":82518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o Legislativa","id":25633,"slug":"tecnico-area-redacao-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-tecnico-area-redacao-legislativa","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o Legislativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2418854,"hashId":"0563c555fd1e672cbebd9c35fdaa168b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo que parte da observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos fatos espec\u00edficos para chegar a uma conclus\u00e3o ou generaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":9585523,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dedutivo ","id":9585521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dedutivo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estat\u00edstico","id":9585522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estat\u00edstico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indutivo ","id":9585523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indutivo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dial\u00e9tico ","id":9585524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dial\u00e9tico <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Juridiqu\u00eas, pra que te quero?...\tOs advogados se especializam no jurisdiqu\u00eas. Os economistas, no econom\u00eas. Os pedagogos, no pedagog\u00eas. Os programadores, no informatiqu\u00eas. O nome dessas e de falas do mesmo time t\u00eam clara inten\u00e7\u00e3o pejorativa. Traduz a linguagem rebuscada, cheia de floreios e marcada pela \u00e2nsia de exibi\u00e7\u00e3o. \u201cViu como sou erudito?\u201d, parece perguntar o profissional que acredita no quanto mais prolixo melhor.\tN\u00e3o \u00e9 sem raz\u00e3o. Entre n\u00f3s h\u00e1 uma unanimidade. Adoramos gente que fala bonito. Manipular palavras com esmero \u00e9 pura sedu\u00e7\u00e3o. Com ela sonhamos todos n\u00f3s. A flu\u00eancia verbal abre portas. Dirime controv\u00e9rsias. Conquista adeptos. O orador desenvolto fala de improviso. Cativa plateias. \u00c9 o maior.\tO encantamento vem das palavras. N\u00e3o tem nada a ver com o significado. \u00c9 comum ouvir o suspiro de um deslumbrado. Depois o coment\u00e1rio: \u201cQue maravilha! Como ele \u00e9 culto! N\u00e3o entendi muita coisa. Mas ele fala t\u00e3o bem...\u201d A adora\u00e7\u00e3o fica por conta do falar. N\u00e3o do dizer.\tOs pol\u00edticos sabem disso. Falam bonito. N\u00e3o poupam v\u00eanias e excel\u00eancias. Per\u00edodos longos, mil ora\u00e7\u00f5es intercaladas, met\u00e1foras, desvios pra l\u00e1 e pra c\u00e1, imagens, vale tudo. No final, a gente n\u00e3o entende muito bem o recado. Mas bate palmas.\tFernando Sabino contou um caso ilustrativo. Passa-se na C\u00e2mara. Era quinta-feira, dia de plen\u00e1rio e galerias lotados. O deputado dirigiu-se \u00e0 tribuna. Cumprimentou o excelent\u00edssimo senhor presidente e os nobres parlamentares. Depois, partiu para o improviso.\tCome\u00e7ou mal: \u201cN\u00e3o sou daqueles que...\u201d Pintou a d\u00favida. O verbo vai para o plural? Ou ser\u00e1 singular? Falou que falou. Intercalou frases. Fez compara\u00e7\u00f5es. Enrolou de mont\u00e3o. Nada. A ora\u00e7\u00e3o continuava sem verbo. Com o tempo esgotado, pediu mais um minuto. Sem se decidir por um ou outro n\u00famero, concluiu: n\u00e3o sou daqueles. Tenho dito. A sala desabou de aplausos.\tComo explicar a verbolatria? \u201cO brasileiro desconfia do que entende\u201d, diagnosticou Nelson Rodrigues. \u201cO brasileiro tem alma de vira-lata\u201d, deduziu Glauber Rocha. \u201cSempre se sente diminu\u00eddo.\u201d Ant\u00f4nio C\u00e2ndido explicou o fen\u00f4meno. Chamou-o deslumbramento do colonizado.\t\u00c9 mais ou menos isto: quando os portugueses chegaram aqui, encontraram \u00edndios. Depois vieram os escravos. Uma massa de analfabetos formava o grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os poucos portugueses ou descendentes que iam \u00e0 Europa estudar voltavam com a cabe\u00e7a feita. Tinham vergonha do que viam. N\u00e3o era esse o mundo onde poderiam exibir todo o conhecimento acumulado em Lisboa, Paris ou Londres. Para quem escrever? Para quem falar?\tO jeito era esquecer o Brasil, feio, pobre, explorado e atrasado. Fizeram uma m\u00e1gica. O corpo ficaria aqui, mas os olhos l\u00e1. Quando falavam ou escreviam, dirigiam-se a um p\u00fablico imagin\u00e1rio \u2014 culto e refinado. Era uma boa. A realidade que n\u00e3o queriam enxergar ficava cada vez mais longe.\tA moda quase se perpetuou. Mas n\u00e3o h\u00e1 bem que sempre dure nem mal que nunca se acabe. O pa\u00eds se urbanizou. A popula\u00e7\u00e3o teve acesso \u00e0 escola. O saber se amplia em progress\u00e3o geom\u00e9trica. Mas o dia mant\u00e9m as 24 horas. Livros, jornais, revistas, internet, e-mails, tev\u00eas, cinemas, fam\u00edlia, trabalho \u2014 falta tempo para tantos apelos.\t[...]\tNo estilo denso, cada palavra conta. O jurisdiqu\u00eas, claro, entra na fatura. Mas tem hora e vez.\t..\tDad Squarisi https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/dad\/juridiques pra que te quero. Adaptado.","id":534424,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Juridiqu\u00eas, pra que te quero?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs advogados se especializam no jurisdiqu\u00eas. Os economistas, no econom\u00eas. Os pedagogos, no pedagog\u00eas. Os programadores, no informatiqu\u00eas. O nome dessas e de falas do mesmo time t\u00eam clara inten\u00e7\u00e3o pejorativa. Traduz a linguagem rebuscada, cheia de floreios e marcada pela \u00e2nsia de exibi\u00e7\u00e3o. \u201cViu como sou erudito?\u201d, parece perguntar o profissional que acredita no quanto mais prolixo melhor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9 sem raz\u00e3o. Entre n\u00f3s h\u00e1 uma unanimidade. Adoramos gente que fala bonito. Manipular palavras com esmero \u00e9 pura sedu\u00e7\u00e3o. Com ela sonhamos todos n\u00f3s. A flu\u00eancia verbal abre portas. Dirime controv\u00e9rsias. Conquista adeptos. O orador desenvolto fala de improviso. Cativa plateias. \u00c9 o maior.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO encantamento vem das palavras. N\u00e3o tem nada a ver com o significado. \u00c9 comum ouvir o suspiro de um deslumbrado. Depois o coment\u00e1rio: \u201cQue maravilha! Como ele \u00e9 culto! N\u00e3o entendi muita coisa. Mas ele fala t\u00e3o bem...\u201d A adora\u00e7\u00e3o fica por conta do falar. N\u00e3o do dizer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs pol\u00edticos sabem disso. Falam bonito. N\u00e3o poupam v\u00eanias e excel\u00eancias. Per\u00edodos longos, mil ora\u00e7\u00f5es intercaladas, met\u00e1foras, desvios pra l\u00e1 e pra c\u00e1, imagens, vale tudo. No final, a gente n\u00e3o entende muito bem o recado. Mas bate palmas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFernando Sabino contou um caso ilustrativo. Passa-se na C\u00e2mara. Era quinta-feira, dia de plen\u00e1rio e galerias lotados. O deputado dirigiu-se \u00e0 tribuna. Cumprimentou o excelent\u00edssimo senhor presidente e os nobres parlamentares. Depois, partiu para o improviso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCome\u00e7ou mal: \u201cN\u00e3o sou daqueles que...\u201d Pintou a d\u00favida. O verbo vai para o plural? Ou ser\u00e1 singular? Falou que falou. Intercalou frases. Fez compara\u00e7\u00f5es. Enrolou de mont\u00e3o. Nada. A ora\u00e7\u00e3o continuava sem verbo. Com o tempo esgotado, pediu mais um minuto. Sem se decidir por um ou outro n\u00famero, concluiu: n\u00e3o sou daqueles. Tenho dito. A sala desabou de aplausos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo explicar a verbolatria? \u201cO brasileiro desconfia do que entende\u201d, diagnosticou Nelson Rodrigues. \u201cO brasileiro tem alma de vira-lata\u201d, deduziu Glauber Rocha. \u201cSempre se sente diminu\u00eddo.\u201d Ant\u00f4nio C\u00e2ndido explicou o fen\u00f4meno. Chamou-o deslumbramento do colonizado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 mais ou menos isto: quando os portugueses chegaram aqui, encontraram \u00edndios. Depois vieram os escravos. Uma massa de analfabetos formava o grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os poucos portugueses ou descendentes que iam \u00e0 Europa estudar voltavam com a cabe\u00e7a feita. Tinham vergonha do que viam. N\u00e3o era esse o mundo onde poderiam exibir todo o conhecimento acumulado em Lisboa, Paris ou Londres. Para quem escrever? Para quem falar?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO jeito era esquecer o Brasil, feio, pobre, explorado e atrasado. Fizeram uma m\u00e1gica. O corpo ficaria aqui, mas os olhos l\u00e1. Quando falavam ou escreviam, dirigiam-se a um p\u00fablico imagin\u00e1rio \u2014 culto e refinado. Era uma boa. A realidade que n\u00e3o queriam enxergar ficava cada vez mais longe.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA moda quase se perpetuou. Mas n\u00e3o h\u00e1 bem que sempre dure nem mal que nunca se acabe. O pa\u00eds se urbanizou. A popula\u00e7\u00e3o teve acesso \u00e0 escola. O saber se amplia em progress\u00e3o geom\u00e9trica. Mas o dia mant\u00e9m as 24 horas. Livros, jornais, revistas, internet, e-mails, tev\u00eas, cinemas, fam\u00edlia, trabalho \u2014 falta tempo para tantos apelos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo estilo denso, cada palavra conta. O jurisdiqu\u00eas, claro, entra na fatura. Mas tem hora e vez.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tDad Squarisi https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/dad\/juridiques pra que te quero. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o Legislativa","id":25633,"slug":"tecnico-area-redacao-legislativa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Saussure, o signo lingu\u00edstico: ","provas":[{"id":82518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o Legislativa","id":25633,"slug":"tecnico-area-redacao-legislativa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-tecnico-area-redacao-legislativa","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Reda\u00e7\u00e3o Legislativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-04 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2418903,"hashId":"2c8850b868d39e5d076fa713b359948b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Saussure, o signo lingu\u00edstico: <\/p>","resposta":9585718,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"une uma coisa e uma palavra","id":9585717,"corpo":"<p>une uma coisa e uma palavra<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"une um conceito e uma imagem ac\u00fastica","id":9585718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">une um conceito e uma imagem ac\u00fastica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma unidade ps\u00edquica de entidade \u00fanica","id":9585719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma unidade ps\u00edquica de entidade \u00fanica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"temaarbitrariedade do significante do como princ\u00edpio ","id":9585720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temaarbitrariedade do significante do como princ\u00edpio <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Juridiqu\u00eas, pra que te quero?...\tOs advogados se especializam no jurisdiqu\u00eas. Os economistas, no econom\u00eas. Os pedagogos, no pedagog\u00eas. Os programadores, no informatiqu\u00eas. O nome dessas e de falas do mesmo time t\u00eam clara inten\u00e7\u00e3o pejorativa. Traduz a linguagem rebuscada, cheia de floreios e marcada pela \u00e2nsia de exibi\u00e7\u00e3o. \u201cViu como sou erudito?\u201d, parece perguntar o profissional que acredita no quanto mais prolixo melhor.\tN\u00e3o \u00e9 sem raz\u00e3o. Entre n\u00f3s h\u00e1 uma unanimidade. Adoramos gente que fala bonito. Manipular palavras com esmero \u00e9 pura sedu\u00e7\u00e3o. Com ela sonhamos todos n\u00f3s. A flu\u00eancia verbal abre portas. Dirime controv\u00e9rsias. Conquista adeptos. O orador desenvolto fala de improviso. Cativa plateias. \u00c9 o maior.\tO encantamento vem das palavras. N\u00e3o tem nada a ver com o significado. \u00c9 comum ouvir o suspiro de um deslumbrado. Depois o coment\u00e1rio: \u201cQue maravilha! Como ele \u00e9 culto! N\u00e3o entendi muita coisa. Mas ele fala t\u00e3o bem...\u201d A adora\u00e7\u00e3o fica por conta do falar. N\u00e3o do dizer.\tOs pol\u00edticos sabem disso. Falam bonito. N\u00e3o poupam v\u00eanias e excel\u00eancias. Per\u00edodos longos, mil ora\u00e7\u00f5es intercaladas, met\u00e1foras, desvios pra l\u00e1 e pra c\u00e1, imagens, vale tudo. No final, a gente n\u00e3o entende muito bem o recado. Mas bate palmas.\tFernando Sabino contou um caso ilustrativo. Passa-se na C\u00e2mara. Era quinta-feira, dia de plen\u00e1rio e galerias lotados. O deputado dirigiu-se \u00e0 tribuna. Cumprimentou o excelent\u00edssimo senhor presidente e os nobres parlamentares. Depois, partiu para o improviso.\tCome\u00e7ou mal: \u201cN\u00e3o sou daqueles que...\u201d Pintou a d\u00favida. O verbo vai para o plural? Ou ser\u00e1 singular? Falou que falou. Intercalou frases. Fez compara\u00e7\u00f5es. Enrolou de mont\u00e3o. Nada. A ora\u00e7\u00e3o continuava sem verbo. Com o tempo esgotado, pediu mais um minuto. Sem se decidir por um ou outro n\u00famero, concluiu: n\u00e3o sou daqueles. Tenho dito. A sala desabou de aplausos.\tComo explicar a verbolatria? \u201cO brasileiro desconfia do que entende\u201d, diagnosticou Nelson Rodrigues. \u201cO brasileiro tem alma de vira-lata\u201d, deduziu Glauber Rocha. \u201cSempre se sente diminu\u00eddo.\u201d Ant\u00f4nio C\u00e2ndido explicou o fen\u00f4meno. Chamou-o deslumbramento do colonizado.\t\u00c9 mais ou menos isto: quando os portugueses chegaram aqui, encontraram \u00edndios. Depois vieram os escravos. Uma massa de analfabetos formava o grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os poucos portugueses ou descendentes que iam \u00e0 Europa estudar voltavam com a cabe\u00e7a feita. Tinham vergonha do que viam. N\u00e3o era esse o mundo onde poderiam exibir todo o conhecimento acumulado em Lisboa, Paris ou Londres. Para quem escrever? Para quem falar?\tO jeito era esquecer o Brasil, feio, pobre, explorado e atrasado. Fizeram uma m\u00e1gica. O corpo ficaria aqui, mas os olhos l\u00e1. Quando falavam ou escreviam, dirigiam-se a um p\u00fablico imagin\u00e1rio \u2014 culto e refinado. Era uma boa. A realidade que n\u00e3o queriam enxergar ficava cada vez mais longe.\tA moda quase se perpetuou. Mas n\u00e3o h\u00e1 bem que sempre dure nem mal que nunca se acabe. O pa\u00eds se urbanizou. A popula\u00e7\u00e3o teve acesso \u00e0 escola. O saber se amplia em progress\u00e3o geom\u00e9trica. Mas o dia mant\u00e9m as 24 horas. Livros, jornais, revistas, internet, e-mails, tev\u00eas, cinemas, fam\u00edlia, trabalho \u2014 falta tempo para tantos apelos.\t[...]\tNo estilo denso, cada palavra conta. O jurisdiqu\u00eas, claro, entra na fatura. Mas tem hora e vez.\t..\tDad Squarisi https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/dad\/juridiques pra que te quero. Adaptado.","id":534424,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Juridiqu\u00eas, pra que te quero?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs advogados se especializam no jurisdiqu\u00eas. Os economistas, no econom\u00eas. Os pedagogos, no pedagog\u00eas. Os programadores, no informatiqu\u00eas. O nome dessas e de falas do mesmo time t\u00eam clara inten\u00e7\u00e3o pejorativa. Traduz a linguagem rebuscada, cheia de floreios e marcada pela \u00e2nsia de exibi\u00e7\u00e3o. \u201cViu como sou erudito?\u201d, parece perguntar o profissional que acredita no quanto mais prolixo melhor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o \u00e9 sem raz\u00e3o. Entre n\u00f3s h\u00e1 uma unanimidade. Adoramos gente que fala bonito. Manipular palavras com esmero \u00e9 pura sedu\u00e7\u00e3o. Com ela sonhamos todos n\u00f3s. A flu\u00eancia verbal abre portas. Dirime controv\u00e9rsias. Conquista adeptos. O orador desenvolto fala de improviso. Cativa plateias. \u00c9 o maior.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO encantamento vem das palavras. N\u00e3o tem nada a ver com o significado. \u00c9 comum ouvir o suspiro de um deslumbrado. Depois o coment\u00e1rio: \u201cQue maravilha! Como ele \u00e9 culto! N\u00e3o entendi muita coisa. Mas ele fala t\u00e3o bem...\u201d A adora\u00e7\u00e3o fica por conta do falar. N\u00e3o do dizer.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs pol\u00edticos sabem disso. Falam bonito. N\u00e3o poupam v\u00eanias e excel\u00eancias. Per\u00edodos longos, mil ora\u00e7\u00f5es intercaladas, met\u00e1foras, desvios pra l\u00e1 e pra c\u00e1, imagens, vale tudo. No final, a gente n\u00e3o entende muito bem o recado. Mas bate palmas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFernando Sabino contou um caso ilustrativo. Passa-se na C\u00e2mara. Era quinta-feira, dia de plen\u00e1rio e galerias lotados. O deputado dirigiu-se \u00e0 tribuna. Cumprimentou o excelent\u00edssimo senhor presidente e os nobres parlamentares. Depois, partiu para o improviso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCome\u00e7ou mal: \u201cN\u00e3o sou daqueles que...\u201d Pintou a d\u00favida. O verbo vai para o plural? Ou ser\u00e1 singular? Falou que falou. Intercalou frases. Fez compara\u00e7\u00f5es. Enrolou de mont\u00e3o. Nada. A ora\u00e7\u00e3o continuava sem verbo. Com o tempo esgotado, pediu mais um minuto. Sem se decidir por um ou outro n\u00famero, concluiu: n\u00e3o sou daqueles. Tenho dito. A sala desabou de aplausos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tComo explicar a verbolatria? \u201cO brasileiro desconfia do que entende\u201d, diagnosticou Nelson Rodrigues. \u201cO brasileiro tem alma de vira-lata\u201d, deduziu Glauber Rocha. \u201cSempre se sente diminu\u00eddo.\u201d Ant\u00f4nio C\u00e2ndido explicou o fen\u00f4meno. Chamou-o deslumbramento do colonizado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 mais ou menos isto: quando os portugueses chegaram aqui, encontraram \u00edndios. Depois vieram os escravos. Uma massa de analfabetos formava o grosso da popula\u00e7\u00e3o. Os poucos portugueses ou descendentes que iam \u00e0 Europa estudar voltavam com a cabe\u00e7a feita. Tinham vergonha do que viam. N\u00e3o era esse o mundo onde poderiam exibir todo o conhecimento acumulado em Lisboa, Paris ou Londres. Para quem escrever? Para quem falar?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO jeito era esquecer o Brasil, feio, pobre, explorado e atrasado. Fizeram uma m\u00e1gica. O corpo ficaria aqui, mas os olhos l\u00e1. Quando falavam ou escreviam, dirigiam-se a um p\u00fablico imagin\u00e1rio \u2014 culto e refinado. Era uma boa. A realidade que n\u00e3o queriam enxergar ficava cada vez mais longe.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA moda quase se perpetuou. Mas n\u00e3o h\u00e1 bem que sempre dure nem mal que nunca se acabe. O pa\u00eds se urbanizou. A popula\u00e7\u00e3o teve acesso \u00e0 escola. O saber se amplia em progress\u00e3o geom\u00e9trica. Mas o dia mant\u00e9m as 24 horas. Livros, jornais, revistas, internet, e-mails, tev\u00eas, cinemas, fam\u00edlia, trabalho \u2014 falta tempo para tantos apelos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo estilo denso, cada palavra conta. O jurisdiqu\u00eas, claro, entra na fatura. Mas tem hora e vez.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tDad Squarisi https:\/\/blogs.correiobraziliense.com.br\/dad\/juridiques pra que te quero. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. Sobre um empr\u00e9stimo no valor de R$ 6.200, foi necess\u00e1rio pagar juros totais no valor de 3,5%. Assim, considerando apenas esses dados, \u00e9 correto afirmar que o valor dos juros equivale a R$ 217.II. Considere um capital de R$ 1.200 que foi aplicado ao longo de 12 meses, \u00e0 taxa de 1% ao m\u00eas, em regime de juros compostos. Considerando esses dados, ao t\u00e9rmino do per\u00edodo, essa aplica\u00e7\u00e3o resultar\u00e1 em um montante superior a R$ 1.298,35.III. Considere um investimento de R$ 39.000 que, ap\u00f3s 1 ano, apresentou rendimentos totais da ordem de 3,5%. Diante desses dados, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulado dessa aplica\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo, \u00e9 superior a R$ 39.990.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74958,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Int\u00e9rprete de Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 11:38:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2266894,"hashId":"e7a2559dbc3b9a2e5d4c81b4abacaf8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sobre um empr\u00e9stimo no valor de R$ 6.200, foi necess\u00e1rio pagar juros totais no valor de 3,5%. Assim, considerando apenas esses dados, \u00e9 correto afirmar que o valor dos juros equivale a R$ 217.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considere um capital de R$ 1.200 que foi aplicado ao longo de 12 meses, \u00e0 taxa de 1% ao m\u00eas, em regime de juros compostos. Considerando esses dados, ao t\u00e9rmino do per\u00edodo, essa aplica\u00e7\u00e3o resultar\u00e1 em um montante superior a R$ 1.298,35.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Considere um investimento de R$ 39.000 que, ap\u00f3s 1 ano, apresentou rendimentos totais da ordem de 3,5%. Diante desses dados, \u00e9 correto afirmar que o montante acumulado dessa aplica\u00e7\u00e3o, no per\u00edodo, \u00e9 superior a R$ 39.990.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8925412,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8925409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8925410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8925411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8925412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contramestre","id":25662,"slug":"assistente-em-saude-area-contramestre"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Programador de Computador","id":25663,"slug":"assistente-em-saude-area-programador-de-computador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gerson, Caio e T\u00falio compareceram a uma reuni\u00e3o marcada com anteced\u00eancia, chegaram separados com poucos minutos de diferen\u00e7a, e cada um disse uma frase para a secret\u00e1ria. Caio disse uma verdade, mas os outros dois mentiram. O primeiro a chegar disse: \u201cMeu nome \u00e9 Gerson\u201d. O pr\u00f3ximo a chegar disse: \u201cQuem chegou antes de mim foi Caio\u201d e o \u00faltimo disse: \u201cT\u00falio foi o primeiro a chegar.\u201d \u00c9 correto concluir que","provas":[{"id":83033,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contramestre","id":25662,"slug":"assistente-em-saude-area-contramestre"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-contramestre-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Contramestre - 2022"},{"id":83023,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica","id":7792,"slug":"tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-tecnico-em-manutencao-de-equipamentos-de-informatica-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o de Equipamentos de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":83021,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Programador de Computador","id":25663,"slug":"assistente-em-saude-area-programador-de-computador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semsa-am-2022-fgv-assistente-em-saude-area-programador-de-computador-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea: Programador de Computador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-05 12:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2424799,"hashId":"6bc0b048de394aa0c0dd58db403945ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerson, Caio e T\u00falio compareceram a uma reuni\u00e3o marcada com anteced\u00eancia, chegaram separados com poucos minutos de diferen\u00e7a, e cada um disse uma frase para a secret\u00e1ria. Caio disse uma verdade, mas os outros dois mentiram. O primeiro a chegar disse: \u201cMeu nome \u00e9 Gerson\u201d. O pr\u00f3ximo a chegar disse: \u201cQuem chegou antes de mim foi Caio\u201d e o \u00faltimo disse: \u201cT\u00falio foi o primeiro a chegar.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto concluir que<\/p>","resposta":9610982,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerson foi o segundo a chegar.","id":9610982,"corpo":"<p>Gerson foi o segundo a chegar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00falio foi o terceiro a chegar.","id":9610983,"corpo":"<p>T\u00falio foi o terceiro a chegar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caio foi o primeiro a chegar.","id":9610984,"corpo":"<p>Caio foi o primeiro a chegar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gerson foi o terceiro a chegar.","id":9610985,"corpo":"<p>Gerson foi o terceiro a chegar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caio foi o segundo a chegar.","id":9610986,"corpo":"<p>Caio foi o segundo a chegar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}