{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154370,"perPage":"100","pages":21544,"page":167,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o poema a seguir, extra\u00eddo do livro \u201cO cora\u00e7\u00e3o disparado\u201d, de Ad\u00e9lia Prado.\u00d3rf\u00e3 na janelaEstou com saudade de Deus,----------uma saudade t\u00e3o funda que me seca.----------Estou como palha e nada me conforta.---------O amor hoje est\u00e1 t\u00e3o pobre, tem gripe,----meu h\u00e1lito n\u00e3o est\u00e1 para sal\u00f5es.--Fico em casa esperando Deus,--------------------cavacando a unha, fungando meu nariz choroso,------------querendo um p\u00f4ster dele no meu quarto,gostando igual antigamenteda palavra crep\u00fasculo.---------------------Que o mundo \u00e9 desterro eu toda vida soube.---------------------------Quando o sol vai-se embora \u00e9 pra casa de Deus que vai,pra casa onde est\u00e1 meu pai.Fonte: PRADO, Ad\u00e9lia. Poesia reunida. Rio de Janeiro\/S\u00e3o Paulo: Record, 2015. p. 158.Sobre o texto, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":101781,"cargo":{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - CBM MG - Cadete - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:28:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2732743,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o poema a seguir, extra\u00eddo do livro \u201cO cora\u00e7\u00e3o disparado\u201d, de Ad\u00e9lia Prado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00d3rf\u00e3 na janela<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Estou com saudade de Deus,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>uma saudade t\u00e3o funda que me seca.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Estou como palha e nada me conforta.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------<\/span>O amor hoje est\u00e1 t\u00e3o pobre, tem gripe,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>meu h\u00e1lito n\u00e3o est\u00e1 para sal\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Fico em casa esperando Deus,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--------------------<\/span>cavacando a unha, fungando meu nariz choroso,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------<\/span>querendo um p\u00f4ster dele no meu quarto,<\/p><p style=\"text-align: center;\">gostando igual antigamente<\/p><p style=\"text-align: center;\">da palavra crep\u00fasculo.<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/span>Que o mundo \u00e9 desterro eu toda vida soube.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------------------<\/span>Quando o sol vai-se embora \u00e9 pra casa de Deus que vai,<\/p><p style=\"text-align: center;\">pra casa onde est\u00e1 meu pai.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Fonte: PRADO, Ad\u00e9lia. <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Poesia reunida<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">. Rio de Janeiro\/S\u00e3o Paulo: Record, 2015. p. 158.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10953577,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sentir-se como palha \u00e9 ter a sensa\u00e7\u00e3o de leveza, de d\u00e1diva divina; trata-se de um estado em que o sujeito se encontra prestes a voar para Deus.","id":10953577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentir-se como palha \u00e9 ter a sensa\u00e7\u00e3o de leveza, de d\u00e1diva divina; trata-se de um estado em que o sujeito se encontra prestes a voar para Deus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cavacar a unha e fungar o nariz choroso conotam, respectivamente, um estado de impaci\u00eancia e sentimentalismo por parte do sujeito feminino.","id":10953578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cavacar a unha e fungar o nariz choroso conotam, respectivamente, um estado de impaci\u00eancia e sentimentalismo por parte do sujeito feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O desejo de um p\u00f4ster de Deus no quarto aponta para a necessidade de algo concreto, de algo que possa trazer a lembran\u00e7a do Ser Divino.","id":10953579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desejo de um p\u00f4ster de Deus no quarto aponta para a necessidade de algo concreto, de algo que possa trazer a lembran\u00e7a do Ser Divino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em todo o poema predominam versos brancos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos dois \u00faltimos.","id":10953580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo o poema predominam versos brancos, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o dos dois \u00faltimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O laborat\u00f3rio farmac\u00eautico canadense Neptune Technologies, situado na cidade de Sherbrooke (prov\u00edncia canadense de Quebec) foi palco de um tr\u00e1gico acidente em 2012, ocasionado pela explos\u00e3o de 15.000 litros de acetona. O acidente deixou 2 pessoas mortas e 19 feridas. A estrutura qu\u00edmica da propanona (acetona) \u00e9 mostrada a seguir:Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE as hibridiza\u00e7\u00f5es ocorridas nos \u00e1tomos de carbono desta estrutura qu\u00edmica.","provas":[{"id":101781,"cargo":{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - CBM MG - Cadete - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:28:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2732225,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O laborat\u00f3rio farmac\u00eautico canadense <em>Neptune Technologies<\/em>, situado na cidade de Sherbrooke (prov\u00edncia canadense de Quebec) foi palco de um tr\u00e1gico acidente em 2012, ocasionado pela explos\u00e3o de 15.000 litros de acetona. O acidente deixou 2 pessoas mortas e 19 feridas. A estrutura qu\u00edmica da propanona (acetona) \u00e9 mostrada a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/101781\/questao\/2732225-20230215143158000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"191\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>as hibridiza\u00e7\u00f5es ocorridas nos \u00e1tomos de carbono desta estrutura qu\u00edmica.<\/p>","resposta":10951422,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 carbonos sp3 e 1 carbono sp2.","id":10951422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 carbonos sp<sup>3<\/sup> e 1 carbono sp<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os carbonos s\u00e3o sp3.","id":10951423,"corpo":"<p>Todos os carbonos s\u00e3o sp<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 carbonos sp2 e 1 carbono sp3.","id":10951424,"corpo":"<p>2 carbonos sp<sup>2<\/sup> e 1 carbono sp<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 carbonos sp e 1 carbono sp2.","id":10951425,"corpo":"<p>2 carbonos sp e 1 carbono sp<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe e analise a imagem a seguir:Figura 1. Produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna viral recombinante para uso em vacina.Fonte: Ian R. Tirazard,Imunologia Veterin\u00e1ria; 2013.Com base nas informa\u00e7\u00f5es da imagem, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":101781,"cargo":{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - CBM MG - Cadete - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:28:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2732594,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe e analise a imagem a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 1.<\/strong> Produ\u00e7\u00e3o de uma prote\u00edna viral recombinante para uso em vacina.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/101781\/questao\/2732594-20230215154907000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"470\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Fonte<\/strong>: Ian R. Tirazard,Imunologia Veterin\u00e1ria; 2013.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es da imagem, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10952883,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ant\u00edgeno produzido agir\u00e1 diretamente no agente causador da doen\u00e7a.","id":10952881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ant\u00edgeno produzido agir\u00e1 diretamente no agente causador da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O gene inserido no plasm\u00eddeo \u00e9 uma tradu\u00e7\u00e3o do DNA transcrito.","id":10952882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gene inserido no plasm\u00eddeo \u00e9 uma tradu\u00e7\u00e3o do DNA transcrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ant\u00edgeno produzido corresponde \u00e0 estrutura da capa viral.","id":10952883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ant\u00edgeno produzido corresponde \u00e0 estrutura da capa viral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O gene bacteriano foi modificado para produzir o ant\u00edgeno viral.","id":10952884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gene bacteriano foi modificado para produzir o ant\u00edgeno viral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571257,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Gest\u00e3o Ambiental"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 na L\u00edngua Portuguesa, express\u00f5es que, apesar de terem semelhan\u00e7a sonora e visual, apresentam diferen\u00e7as no seu emprego.Quanto ao emprego das express\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":101781,"cargo":{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Minas Gerais","sigla":"CBM MG","id":256,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cbm-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBGP - CBM MG - Cadete - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:28:50","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2732107,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 na L\u00edngua Portuguesa, express\u00f5es que, apesar de terem semelhan\u00e7a sonora e visual, apresentam diferen\u00e7as no seu emprego.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao emprego das express\u00f5es, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":10950903,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afim indica finalidade, objetivo.A fim de indica semelhan\u00e7a, afinidade.","id":10950900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Afim <\/strong>indica finalidade, objetivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A fim de <\/strong>indica semelhan\u00e7a, afinidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao encontro de indica oposi\u00e7\u00e3o, contrariedade.De encontro a indica no mesmo sentido, a favor.","id":10950901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ao encontro de<\/strong> indica oposi\u00e7\u00e3o, contrariedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>De encontro a<\/strong> indica no mesmo sentido, a favor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A par significa igualdade cambial.Ao par significa estar ao lado de, estar ciente.","id":10950902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A par<\/strong> significa igualdade cambial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ao par<\/strong> significa estar ao lado de, estar ciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 parte indica aquilo que est\u00e1 isolado, separado.Aparte significa interrup\u00e7\u00e3o no discurso de algu\u00e9m.","id":10950903,"corpo":"<p><strong>\u00c0 parte<\/strong> indica aquilo que est\u00e1 isolado, separado.<\/p><p><strong>Aparte<\/strong> significa interrup\u00e7\u00e3o no discurso de algu\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to the text, the escalating threats to IT systems","provas":[{"id":101319,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2023"},{"id":101320,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:32:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2723781,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to the text, the escalating threats to IT systems<\/p>","resposta":10913745,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depend on financial services and communications.","id":10913743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depend on financial services and communications.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"include mainly internal increasing threat.","id":10913744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">include mainly internal increasing threat.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"involve conscious or unconscious personnel.","id":10913745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">involve conscious or unconscious personnel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"neutralize the rise of more destructive attacks.","id":10913746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neutralize the rise of more destructive attacks.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the texts below and choose the best answer for each question according to them. Cybersecurity: An overview of cyber challenges facing the nation, and actions needed Federal agencies and the nation\u2019s critical infrastructure \u2014 such as energy, transportation systems, communications, and financial services \u2014 depend on Information Technology (IT) systems to carry out operations and process essential data.However, the risks to these IT systems are increasing\u2014including insider threats from witting or unwitting employees, escalating and emerging threats from around the globe, and the emergence of new and more destructive attacks. Rapid developments in new technologies, such as artificial intelligence, the Internet of Things, and ubiquitous Internet and cellular connectivity, can also introduce security issues. Over 28,000 security incidents were reported by federal civilian agencies to the Department of Homeland Security in FY 2019.Additionally, since many government IT systems contain vast amounts of personally identifiable information (PII), federal agencies must protect the confidentiality, integrity, and availability of this information\u2014and effectively respond to data breaches and security incidents. Likewise, the trend in the private sector of collecting extensive and detailed information about individuals needs appropriate limits.To highlight the importance of these issues, Government Accountability Office (GAO) has designated information security as a government-wide high-risk area since 1997. This high-risk area was expanded in 2003 to include the protection of critical cyber infrastructure and, in 2015, to include protecting the privacy of PII.GAO has made about 3,300 recommendations to federal agencies to address cybersecurity shortcomings\u2014and we reported that more than 750 of these had not been fully implemented as of December 2020. We designated 67 as priority, meaning that we believe they warrant priority attention from heads of key departments and agencies.Adapted from: https:\/\/www.gao.gov\/cybersecurity. Available on November 16th, 2022.","id":570083,"enunciado":"<p><strong>Read the texts below and choose the best answer for each question <u>according to them<\/u>. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cybersecurity: An overview of cyber challenges facing the nation, and actions needed <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Federal agencies and the nation\u2019s critical infrastructure \u2014 such as energy, transportation systems, communications, and financial services \u2014 depend on Information Technology (IT) systems to carry out operations and process essential data.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">However, the risks to these IT systems are increasing\u2014including insider threats from witting or unwitting employees, escalating and emerging threats from around the globe, and the emergence of new and more destructive attacks. Rapid developments in new technologies, such as artificial intelligence, the Internet of Things, and ubiquitous Internet and cellular connectivity, can also introduce security issues. Over 28,000 security incidents were reported by federal civilian agencies to the Department of Homeland Security in FY 2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Additionally, since many government IT systems contain vast amounts of personally identifiable information (PII), federal agencies must protect the confidentiality, integrity, and availability of this information\u2014and effectively respond to data breaches and security incidents. Likewise, the trend in the private sector of collecting extensive and detailed information about individuals needs appropriate limits.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">To highlight the importance of these issues, Government Accountability Office (GAO) has designated information security as a government-wide high-risk area since 1997. This high-risk area was expanded in 2003 to include the protection of critical cyber infrastructure and, in 2015, to include protecting the privacy of PII.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">GAO has made about 3,300 recommendations to federal agencies to address cybersecurity shortcomings\u2014and we reported that more than 750 of these had not been fully implemented as of December 2020. We designated 67 as priority, meaning that we believe they warrant priority attention from heads of key departments and agencies.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adapted from: <u>https:\/\/www.gao.gov\/cybersecurity<\/u>. Available on November 16th, 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 22 ","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o, na rela\u00e7\u00e3o entre as autoridades estatais e particulares, no Estado de Direito, tem por finalidade:","provas":[{"id":101319,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2023"},{"id":101320,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:33:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2723801,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o, na rela\u00e7\u00e3o entre as autoridades estatais e particulares, no Estado de Direito, tem por <strong>finalidade<\/strong>:<\/p>","resposta":10913826,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas organizar o Estado e suas fun\u00e7\u00f5es.","id":10913823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas organizar o Estado e suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contens\u00e3o de escolhas individuais para prote\u00e7\u00e3o do poder do Estado.","id":10913824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contens\u00e3o de escolhas individuais para prote\u00e7\u00e3o do poder do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mero documento formal, indiferente aos modelos de Estado.","id":10913825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mero documento formal, indiferente aos modelos de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o dos direitos e garantias fundamentais.","id":10913826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prote\u00e7\u00e3o dos direitos e garantias fundamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 32 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2723801","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cDepois de uma subida, bastante longa para um pequeno corpo que ainda n\u00e3o tinha feito cinco anos, lembro-me de conhecer o que, anos depois, entenderia ser o \u00eaxtase que vem com a experi\u00eancia do sagrado.\u201d, \u00eaxtase pode ser MELHOR substitu\u00edda por","provas":[{"id":101319,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2023"},{"id":101320,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:33:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2723752,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cDepois de uma subida, bastante longa para um pequeno corpo que ainda n\u00e3o tinha feito cinco anos, lembro-me de conhecer o que, anos depois, entenderia ser o <strong>\u00eaxtase<\/strong> que vem com a experi\u00eancia do sagrado.\u201d, <strong>\u00eaxtase <\/strong>pode ser <strong>MELHOR <\/strong>substitu\u00edda por<\/p>","resposta":10913628,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desejo.","id":10913627,"corpo":"<p>desejo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deslumbramento.","id":10913628,"corpo":"<p>deslumbramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"entusiasmo.","id":10913629,"corpo":"<p>entusiasmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00edmpeto.","id":10913630,"corpo":"<p>\u00edmpeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 (-------------) Milly Lacombe Minhas duas primeiras mem\u00f3rias de inf\u00e2ncia envolvem meu pai.\tNa primeira delas, estou em seus ombros, no meio de uma multid\u00e3o que cantava, pulava e festejava. Enrolados em uma bandeira do Brasil que minha m\u00e3e havia feito na m\u00e1quina de costura, que ficava no mesmo quarto da TV em branco e preto. Eu tinha tr\u00eas anos, ele tinha 43. A sele\u00e7\u00e3o tinha acabado de ser tricampe\u00e3 mundial de futebol e meu pai e eu celebr\u00e1vamos no meio de outras centenas de pessoas na rua General Glic\u00e9rio, em Laranjeiras, no Rio.\tNa segunda mem\u00f3ria, estou subindo com ele a rampa do Maracan\u00e3. Eu tinha um pouco mais que tr\u00eas anos, mas n\u00e3o muito mais. Lembro-me da m\u00e3o dele segurando a minha, lembro-me de olhar para cima e v\u00ea-lo ali sorrindo para mim. Lembro-me das pessoas passando em volta, apressadas e felizes. Lembro-me das camisas e bandeiras misturadas: vermelho e preto em alguns; verde, branco e gren\u00e1 em outros. Ele e eu faz\u00edamos parte desse segundo grupo de pessoas. Na minha outra m\u00e3o, uma almofadinha com as cores do Fluminense, feita por minha m\u00e3e na m\u00e1quina de costura que ficava no mesmo quarto da TV branco e preta. A almofadinha era uma solu\u00e7\u00e3o \u00e0 dureza do concreto da arquibancada.\tSubindo a rampa, lembro-me de ver, l\u00e1 bem longe e j\u00e1 no topo, uma abertura para o c\u00e9u. Era para l\u00e1 que caminh\u00e1vamos, meu pai e eu, de m\u00e3os dadas. O que haveria ali al\u00e9m do c\u00e9u? Depois de uma subida, bastante longa para um pequeno corpo que ainda n\u00e3o tinha feito cinco anos, lembro-me de conhecer o que, anos depois, entenderia ser o \u00eaxtase que vem com a experi\u00eancia do sagrado. Ao final da rampa, uma abertura para um campo verde, de marcas brancas e milhares de pessoas cantando ao redor.\tCapturada pela imensid\u00e3o do momento, outra vez olhei para cima e vi meu pai. Ele sorria e n\u00e3o se movia, como quem sabe que seria importante me deixar ali um pouco, apenas sentindo a grandeza do momento, apenas absorvendo uma experi\u00eancia inaugural de amor e paix\u00e3o. Depois de um tempo, ele me pegou no colo e subimos os degraus da arquibancada, sendo aben\u00e7oados por um tanto de p\u00f3 de arroz a cada passo.\tN\u00e3o me lembro de mais nada. N\u00e3o me lembro do placar, n\u00e3o me lembro do que aconteceu em campo, n\u00e3o me lembro do que comemos, nem dos sorvetes que n\u00e3o pedi. Lembro-me apenas das sensa\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es daquele dia. Mas, mais que qualquer coisa, lembro-me da m\u00e3o de meu pai na minha. Se fechar os olhos, posso sentir a temperatura e a textura de sua m\u00e3o na minha. Se fechar os olhos, sinto outra vez a exata press\u00e3o que a m\u00e3o dele fazia na minha, todas as vezes que and\u00e1vamos assim pelas ruas, e sinto a seguran\u00e7a que aquelas m\u00e3os me davam.\tMeu pai n\u00e3o est\u00e1 mais aqui, mas a sensa\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o na minha est\u00e1. Pouca coisa, ali\u00e1s, se manteve presente al\u00e9m dessa sensa\u00e7\u00e3o. Talvez apenas a emo\u00e7\u00e3o de subir uma rampa cujo final \u00e9 um campo de futebol onde dois times se enfrentar\u00e3o. O caminho do sagrado, do final de um per\u00edodo escuro, frio e penoso que se abre para uma imensid\u00e3o de luzes, sonhos e possibilidades.\tAnos depois, eu conduziria meu sobrinho pela mesma rampa, mas agora interpretando o papel feito por meu pai.\tO que \u00e9 a vida se n\u00e3o esse cont\u00ednuo trocar de lugares e essa perp\u00e9tua caminhada que pode nos levar a encontros grandiosos? N\u00e3o muita coisa, eu acho. Um passo atr\u00e1s do outro, uma batalha atr\u00e1s da outra. Conquistas, fracassos. Vit\u00f3rias, derrotas. Dias bons, dias ruins. Partidas, chegadas. E l\u00e1 vamos n\u00f3s outra vez.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/nosso-estranho-amor\/2022\/11\/[...].shtml (Adaptado) Acesso em: 30 dez. 2022.","id":570077,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>(-------------) <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Milly Lacombe <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMinhas duas primeiras mem\u00f3rias de inf\u00e2ncia envolvem meu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa primeira delas, estou em seus ombros, no meio de uma multid\u00e3o que cantava, pulava e festejava. Enrolados em uma bandeira do Brasil que minha m\u00e3e havia feito na m\u00e1quina de costura, que ficava no mesmo quarto da TV em branco e preto. Eu tinha tr\u00eas anos, ele tinha 43. A sele\u00e7\u00e3o tinha acabado de ser tricampe\u00e3 mundial de futebol e meu pai e eu celebr\u00e1vamos no meio de outras centenas de pessoas na rua General Glic\u00e9rio, em Laranjeiras, no Rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa segunda mem\u00f3ria, estou subindo com ele a rampa do Maracan\u00e3. Eu tinha um pouco mais que tr\u00eas anos, mas n\u00e3o muito mais. Lembro-me da m\u00e3o dele segurando a minha, lembro-me de olhar para cima e v\u00ea-lo ali sorrindo para mim. Lembro-me das pessoas passando em volta, apressadas e felizes. Lembro-me das camisas e bandeiras misturadas: vermelho e preto em alguns; verde, branco e gren\u00e1 em outros. Ele e eu faz\u00edamos parte desse segundo grupo de pessoas. Na minha outra m\u00e3o, uma almofadinha com as cores do Fluminense, feita por minha m\u00e3e na m\u00e1quina de costura que ficava no mesmo quarto da TV branco e preta. A almofadinha era uma solu\u00e7\u00e3o \u00e0 dureza do concreto da arquibancada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSubindo a rampa, lembro-me de ver, l\u00e1 bem longe e j\u00e1 no topo, uma abertura para o c\u00e9u. Era para l\u00e1 que caminh\u00e1vamos, meu pai e eu, de m\u00e3os dadas. O que haveria ali al\u00e9m do c\u00e9u? Depois de uma subida, bastante longa para um pequeno corpo que ainda n\u00e3o tinha feito cinco anos, lembro-me de conhecer o que, anos depois, entenderia ser o \u00eaxtase que vem com a experi\u00eancia do sagrado. Ao final da rampa, uma abertura para um campo verde, de marcas brancas e milhares de pessoas cantando ao redor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCapturada pela imensid\u00e3o do momento, outra vez olhei para cima e vi meu pai. Ele sorria e n\u00e3o se movia, como quem sabe que seria importante me deixar ali um pouco, apenas sentindo a grandeza do momento, apenas absorvendo uma experi\u00eancia inaugural de amor e paix\u00e3o. Depois de um tempo, ele me pegou no colo e subimos os degraus da arquibancada, sendo aben\u00e7oados por um tanto de p\u00f3 de arroz a cada passo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o me lembro de mais nada. N\u00e3o me lembro do placar, n\u00e3o me lembro do que aconteceu em campo, n\u00e3o me lembro do que comemos, nem dos sorvetes que n\u00e3o pedi. Lembro-me apenas das sensa\u00e7\u00f5es e das emo\u00e7\u00f5es daquele dia. Mas, mais que qualquer coisa, lembro-me da m\u00e3o de meu pai na minha. Se fechar os olhos, posso sentir a temperatura e a textura de sua m\u00e3o na minha. Se fechar os olhos, sinto outra vez a exata press\u00e3o que a m\u00e3o dele fazia na minha, todas as vezes que and\u00e1vamos assim pelas ruas, e sinto a seguran\u00e7a que aquelas m\u00e3os me davam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMeu pai n\u00e3o est\u00e1 mais aqui, mas a sensa\u00e7\u00e3o de sua m\u00e3o na minha est\u00e1. Pouca coisa, ali\u00e1s, se manteve presente al\u00e9m dessa sensa\u00e7\u00e3o. Talvez apenas a emo\u00e7\u00e3o de subir uma rampa cujo final \u00e9 um campo de futebol onde dois times se enfrentar\u00e3o. O caminho do sagrado, do final de um per\u00edodo escuro, frio e penoso que se abre para uma imensid\u00e3o de luzes, sonhos e possibilidades.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAnos depois, eu conduziria meu sobrinho pela mesma rampa, mas agora interpretando o papel feito por meu pai.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO que \u00e9 a vida se n\u00e3o esse cont\u00ednuo trocar de lugares e essa perp\u00e9tua caminhada que pode nos levar a encontros grandiosos? N\u00e3o muita coisa, eu acho. Um passo atr\u00e1s do outro, uma batalha atr\u00e1s da outra. Conquistas, fracassos. Vit\u00f3rias, derrotas. Dias bons, dias ruins. Partidas, chegadas. E l\u00e1 vamos n\u00f3s outra vez.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/nosso-estranho-amor\/2022\/11\/[...].shtml (Adaptado) Acesso em: 30 dez. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 8 ","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tipo de teste de integra\u00e7\u00e3o que executa novamente um mesmo subconjunto de testes que j\u00e1 foram executados, para assegurar que as altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o tenham propagado efeitos colaterais indesejados \u00e9","provas":[{"id":101319,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:32:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2723860,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipo de teste de integra\u00e7\u00e3o que executa novamente um mesmo subconjunto de testes que j\u00e1 foram executados, para assegurar que as altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o tenham propagado efeitos colaterais indesejados \u00e9<\/p>","resposta":10914086,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste beta.","id":10914083,"corpo":"<p>Teste beta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teste de caixa preta.","id":10914084,"corpo":"<p>Teste de caixa preta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste de recupera\u00e7\u00e3o.","id":10914085,"corpo":"<p>Teste de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teste de regress\u00e3o.","id":10914086,"corpo":"<p>Teste de regress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma torneira aberta enche um tanque em 15 minutos e outro modelo de torneira, com vaz\u00e3o diferente da primeira, enche o mesmo tanque em 30 minutos. Ao abri-las simultaneamente, o tempo gasto para encherem o mesmo tanque ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":101319,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2023"},{"id":101320,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:33:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2723761,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma torneira aberta enche um tanque em 15 minutos e outro modelo de torneira, com vaz\u00e3o diferente da primeira, enche o mesmo tanque em 30 minutos. Ao abri-las <strong>simultaneamente<\/strong>, o tempo gasto para encherem o <strong>mesmo tanque<\/strong> ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":10913664,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 min e 30 seg","id":10913663,"corpo":"<p>7 min e 30 seg<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 min","id":10913664,"corpo":"<p>10 min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15 min","id":10913665,"corpo":"<p>15 min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"22 min e 30 seg","id":10913666,"corpo":"<p>22 min e 30 seg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os padr\u00f5es de projeto na Engenharia de Software representam solu\u00e7\u00f5es que podem ser reusadas em diferentes contextos para determinados problemas que ocorrem com frequ\u00eancia. Analise as afirmativas abaixo sobre alguns elementos que descrevem os Padr\u00f5es de Projeto: I. Problema: descreve o problema de que o padr\u00e3o trata. II. Solu\u00e7\u00e3o: fornece uma descri\u00e7\u00e3o detalhada de uma solu\u00e7\u00e3o proposta para o problema. III. Consequ\u00eancias: descrevem os poss\u00edveis pr\u00f3s e contras que devem ser considerados quando o padr\u00e3o \u00e9 implementado e as consequ\u00eancias do uso do padr\u00e3o.Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":101319,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:33:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2723892,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os padr\u00f5es de projeto na Engenharia de Software representam solu\u00e7\u00f5es que podem ser reusadas em diferentes contextos para determinados problemas que ocorrem com frequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre alguns elementos que descrevem os Padr\u00f5es de Projeto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Problema: descreve o problema de que o padr\u00e3o trata. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Solu\u00e7\u00e3o: fornece uma descri\u00e7\u00e3o detalhada de uma solu\u00e7\u00e3o proposta para o problema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Consequ\u00eancias: descrevem os poss\u00edveis pr\u00f3s e contras que devem ser considerados quando o padr\u00e3o \u00e9 implementado e as consequ\u00eancias do uso do padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":10914220,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10914217,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10914218,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10914219,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10914220,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No lan\u00e7amento de uma moeda por seis vezes consecutivas, qual a probabilidade de se obter exatamente 2 caras?","provas":[{"id":101319,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2023"},{"id":101320,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:32:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2723773,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No lan\u00e7amento de uma moeda por seis vezes consecutivas, qual a probabilidade de se obter exatamente 2 caras?<\/p>","resposta":10913714,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2","id":10913711,"corpo":"<p>1\/2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\/3","id":10913712,"corpo":"<p>1\/3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\/64","id":10913713,"corpo":"<p>1\/64<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15\/64","id":10913714,"corpo":"<p>15\/64<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Executivo - \u00c1rea Direito","id":11710,"slug":"analista-do-executivo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal informa\u00e7\u00e3o do texto se encontra em qual passagem a seguir?","provas":[{"id":99851,"cargo":{"descricao":"Analista do Executivo - \u00c1rea Direito","id":11710,"slug":"analista-do-executivo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-do-executivo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista do Executivo - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:44:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2703797,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal informa\u00e7\u00e3o do texto se encontra em qual passagem a seguir?<\/p>","resposta":10824085,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cOs pesquisadores tamb\u00e9m promovem alternativas para os comportamentos particularmente negativos de quando est\u00e3o chateadas.\u201d (11\u00ba\u00a7)","id":10824084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOs pesquisadores tamb\u00e9m promovem alternativas para os comportamentos particularmente negativos de quando est\u00e3o chateadas.\u201d<\/em> (11\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cOs cientistas descobriram que o aumento do uso de aparelhos eletr\u00f4nicos como m\u00e9todo para acalmar crian\u00e7as estava ligado a uma maior reatividade emocional ao longo dos meses.\u201d (3\u00ba\u00a7)","id":10824085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOs cientistas descobriram que o aumento do uso de aparelhos eletr\u00f4nicos como m\u00e9todo para acalmar crian\u00e7as estava ligado a uma maior reatividade emocional ao longo dos meses.\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cFornecer experi\u00eancias sensoriais ou estimular exerc\u00edcios, por exemplo, pode ajudar. Isso pode incluir balan\u00e7ar, abra\u00e7ar, pular em um trampolim, ouvir m\u00fasica ou olhar para figuras de um livro.\u201d (9\u00ba\u00a7)","id":10824086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cFornecer experi\u00eancias sensoriais ou estimular exerc\u00edcios, por exemplo, pode ajudar. Isso pode incluir balan\u00e7ar, abra\u00e7ar, pular em um trampolim, ouvir m\u00fasica ou olhar para figuras de um livro.\u201d <\/em>(9\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO estudo chama a aten\u00e7\u00e3o para o uso exagerado e constante desse m\u00e9todo simples. Se aplicado com modera\u00e7\u00e3o, pode ser \u00fatil \u2013mas n\u00e3o deve ser a principal forma de lidar com situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis\u201d. (7\u00ba\u00a7)","id":10824087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO estudo chama a aten\u00e7\u00e3o para o uso exagerado e constante desse m\u00e9todo simples. Se aplicado com modera\u00e7\u00e3o, pode ser \u00fatil \u2013mas n\u00e3o deve ser a principal forma de lidar com situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis\u201d. <\/em>(7\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cQuando uma crian\u00e7a est\u00e1 inquieta ou fazendo muita bagun\u00e7a, coloc\u00e1-la na frente de um celular com joguinhos ou v\u00eddeos pode parecer a solu\u00e7\u00e3o ideal. Mas, se usada constantemente, essa t\u00e9cnica pode ter seus reveses.\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":10824088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cQuando uma crian\u00e7a est\u00e1 inquieta ou fazendo muita bagun\u00e7a, coloc\u00e1-la na frente de um celular com joguinhos ou v\u00eddeos pode parecer a solu\u00e7\u00e3o ideal. Mas, se usada constantemente, essa t\u00e9cnica pode ter seus reveses.\u201d<\/em> (1\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Por que voc\u00ea n\u00e3o deve acalmar seu filho com o celular?\tQuando uma crian\u00e7a est\u00e1 inquieta ou fazendo muita bagun\u00e7a, coloc\u00e1-la na frente de um celular com joguinhos ou v\u00eddeos pode parecer a solu\u00e7\u00e3o ideal. Mas, se usada constantemente, essa t\u00e9cnica pode ter seus reveses.\tPesquisadores analisaram o uso de dispositivos digitais como ferramentas para acalmar crian\u00e7as com idade entre 3 e 5 anos. O estudo envolveu 422 pais e 422 crian\u00e7as. Ele foi realizado entre agosto de 2018 e janeiro de 2020, antes da pandemia de Covid-19.\tOs cientistas descobriram que o aumento do uso de aparelhos eletr\u00f4nicos como m\u00e9todo para acalmar crian\u00e7as estava ligado a uma maior reatividade emocional ao longo dos meses.\tAs crian\u00e7as do estudo mudavam de humor rapidamente e ficaram mais impulsivas \u2013 rela\u00e7\u00e3o particularmente forte em meninos e em crian\u00e7as que j\u00e1 tinham sinais de hiperatividade, impulsividade e temperamento forte, o que os torna mais propensos a reagir intensamente a sentimentos como raiva, frustra\u00e7\u00e3o e tristeza.\t\u201cUsar dispositivos m\u00f3veis para acalmar uma crian\u00e7a pequena pode parecer uma ferramenta inofensiva e tempor\u00e1ria para reduzir o estresse em casa, mas pode haver consequ\u00eancias a longo prazo se for uma estrat\u00e9gia regular\u201d, afirma Jenny Radesky, principal autora do estudo e m\u00e3e de dois filhos. \u201cEsses dispositivos podem comprometer as oportunidades de desenvolvimento de m\u00e9todos independentes e alternativos de autorregula\u00e7\u00e3o \u2013 particularmente durante os seis primeiros anos de vida\u201d.\tCrian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria costumam apresentar comportamentos dif\u00edceis com maior frequ\u00eancia. Acessos de raiva, ataques de birra ou emo\u00e7\u00f5es muito intensas podem ser facilmente controlados com um tablet ou um smartphone. A solu\u00e7\u00e3o funciona, mas o al\u00edvio de curto prazo pode comprometer o desenvolvimento emocional da crian\u00e7a.\tO estudo chama a aten\u00e7\u00e3o para o uso exagerado e constante desse m\u00e9todo simples. Se aplicado com modera\u00e7\u00e3o, pode ser \u00fatil \u2013 mas n\u00e3o deve ser a principal forma de lidar com situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis.\tPara n\u00e3o desamparar pais que abusavam desse m\u00e9todo, os pesquisadores tamb\u00e9m apresentaram algumas outras op\u00e7\u00f5es para acalmar as crian\u00e7as.\tFornecer experi\u00eancias sensoriais ou estimular exerc\u00edcios, por exemplo, pode ajudar. Isso pode incluir balan\u00e7ar, abra\u00e7ar, pular em um trampolim, ouvir m\u00fasica ou olhar para figuras de um livro.\tAo tentar nomear o que seu filho est\u00e1 sentindo, os pais ajudam a conectar a linguagem aos estados emocionais; al\u00e9m de mostrar \u00e0 crian\u00e7a que ela \u00e9 compreendida pelos adultos.\tOs pesquisadores tamb\u00e9m promovem alternativas para os comportamentos particularmente negativos de quando est\u00e3o chateadas. Ao tentar comunicar suas emo\u00e7\u00f5es, as crian\u00e7as podem recorrer a impulsos violentos ou exagerados. Os pais podem ensin\u00e1-las comportamentos substitutos mais seguros \u2013 como descontar a raiva em um travesseiro ao inv\u00e9s de um colega, ou comunicar-se claramente quando gostaria de aten\u00e7\u00e3o ao inv\u00e9s de abrir um berreiro.\t\u201cTodas essas solu\u00e7\u00f5es ajudam as crian\u00e7as a se entenderem melhor e a se sentirem mais competentes para administrar seus sentimentos\u201d, afirma Radesky. \u201cO cuidador tamb\u00e9m precisa tentar manter a calma e n\u00e3o reagir exageradamente \u00e0s emo\u00e7\u00f5es da crian\u00e7a. Esses cuidados ajudam a desenvolver habilidades de regula\u00e7\u00e3o emocional que duram a vida toda.\u201d\t\u201cPor outro lado, usar um dispositivo m\u00f3vel n\u00e3o ensina uma habilidade \u2013 apenas distrai a crian\u00e7a de como ela est\u00e1 se sentindo. Crian\u00e7as que n\u00e3o desenvolvem essas habilidades na primeira inf\u00e2ncia s\u00e3o mais propensas a ter dificuldades quando estressadas na escola ou com colegas \u00e0 medida que envelhecem.\u201d(CAPARROZ, Leo. Por que voc\u00ea n\u00e3o deve acalmar seu filho com o celular? Revista Superinteressante, 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super. abril.com.br\/ciencia\/por-que-voce-nao-deve-acalmar-seu-filho-com-o=celular-segundo-este-estudo\/ Acesso em: 22\/12\/22. Adaptado.)","id":567546,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Por que voc\u00ea n\u00e3o deve acalmar seu filho com o celular?<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuando uma crian\u00e7a est\u00e1 inquieta ou fazendo muita bagun\u00e7a, coloc\u00e1-la na frente de um celular com joguinhos ou v\u00eddeos pode parecer a solu\u00e7\u00e3o ideal. Mas, se usada constantemente, essa t\u00e9cnica pode ter seus reveses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPesquisadores analisaram o uso de dispositivos digitais como ferramentas para acalmar crian\u00e7as com idade entre 3 e 5 anos. O estudo envolveu 422 pais e 422 crian\u00e7as. Ele foi realizado entre agosto de 2018 e janeiro de 2020, antes da pandemia de Covid-19.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs cientistas descobriram que o aumento do uso de aparelhos eletr\u00f4nicos como m\u00e9todo para acalmar crian\u00e7as estava ligado a uma maior reatividade emocional ao longo dos meses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs crian\u00e7as do estudo mudavam de humor rapidamente e ficaram mais impulsivas \u2013 rela\u00e7\u00e3o particularmente forte em meninos e em crian\u00e7as que j\u00e1 tinham sinais de hiperatividade, impulsividade e temperamento forte, o que os torna mais propensos a reagir intensamente a sentimentos como raiva, frustra\u00e7\u00e3o e tristeza.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cUsar dispositivos m\u00f3veis para acalmar uma crian\u00e7a pequena pode parecer uma ferramenta inofensiva e tempor\u00e1ria para reduzir o estresse em casa, mas pode haver consequ\u00eancias a longo prazo se for uma estrat\u00e9gia regular\u201d, afirma <em>Jenny Radesky<\/em>, principal autora do estudo e m\u00e3e de dois filhos. \u201cEsses dispositivos podem comprometer as oportunidades de desenvolvimento de m\u00e9todos independentes e alternativos de autorregula\u00e7\u00e3o \u2013 particularmente durante os seis primeiros anos de vida\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCrian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria costumam apresentar comportamentos dif\u00edceis com maior frequ\u00eancia. Acessos de raiva, ataques de birra ou emo\u00e7\u00f5es muito intensas podem ser facilmente controlados com um <em>tablet <\/em>ou um <em>smartphone<\/em>. A solu\u00e7\u00e3o funciona, mas o al\u00edvio de curto prazo pode comprometer o desenvolvimento emocional da crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo chama a aten\u00e7\u00e3o para o uso exagerado e constante desse m\u00e9todo simples. Se aplicado com modera\u00e7\u00e3o, pode ser \u00fatil \u2013 mas n\u00e3o deve ser a principal forma de lidar com situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara n\u00e3o desamparar pais que abusavam desse m\u00e9todo, os pesquisadores tamb\u00e9m apresentaram algumas outras op\u00e7\u00f5es para acalmar as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFornecer experi\u00eancias sensoriais ou estimular exerc\u00edcios, por exemplo, pode ajudar. Isso pode incluir balan\u00e7ar, abra\u00e7ar, pular em um trampolim, ouvir m\u00fasica ou olhar para figuras de um livro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo tentar nomear o que seu filho est\u00e1 sentindo, os pais ajudam a conectar a linguagem aos estados emocionais; al\u00e9m de mostrar \u00e0 crian\u00e7a que ela \u00e9 compreendida pelos adultos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores tamb\u00e9m promovem alternativas para os comportamentos particularmente negativos de quando est\u00e3o chateadas. Ao tentar comunicar suas emo\u00e7\u00f5es, as crian\u00e7as podem recorrer a impulsos violentos ou exagerados. Os pais podem ensin\u00e1-las comportamentos substitutos mais seguros \u2013 como descontar a raiva em um travesseiro ao inv\u00e9s de um colega, ou comunicar-se claramente quando gostaria de aten\u00e7\u00e3o ao inv\u00e9s de abrir um berreiro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cTodas essas solu\u00e7\u00f5es ajudam as crian\u00e7as a se entenderem melhor e a se sentirem mais competentes para administrar seus sentimentos\u201d, afirma <em>Radesky<\/em>. \u201cO cuidador tamb\u00e9m precisa tentar manter a calma e n\u00e3o reagir exageradamente \u00e0s emo\u00e7\u00f5es da crian\u00e7a. Esses cuidados ajudam a desenvolver habilidades de regula\u00e7\u00e3o emocional que duram a vida toda.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cPor outro lado, usar um dispositivo m\u00f3vel n\u00e3o ensina uma habilidade \u2013 apenas distrai a crian\u00e7a de como ela est\u00e1 se sentindo. Crian\u00e7as que n\u00e3o desenvolvem essas habilidades na primeira inf\u00e2ncia s\u00e3o mais propensas a ter dificuldades quando estressadas na escola ou com colegas \u00e0 medida que envelhecem.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(CAPARROZ, Leo. Por que voc\u00ea n\u00e3o deve acalmar seu filho com o celular? Revista Superinteressante, 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super. abril.com.br\/ciencia\/por-que-voce-nao-deve-acalmar-seu-filho-com-o=celular-segundo-este-estudo\/ Acesso em: 22\/12\/22. Adaptado.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Executivo - \u00c1rea Direito","id":11710,"slug":"analista-do-executivo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta marca(s) de modaliza\u00e7\u00e3o do discurso, ou seja, presen\u00e7a de subjetividade por parte do enunciador.","provas":[{"id":99851,"cargo":{"descricao":"Analista do Executivo - \u00c1rea Direito","id":11710,"slug":"analista-do-executivo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seger-es"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2023-instituto-consulplan-analista-do-executivo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEGER - Analista do Executivo - \u00c1rea Direito - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:44:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2703803,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta marca(s) de modaliza\u00e7\u00e3o do discurso, ou seja, presen\u00e7a de subjetividade por parte do enunciador.<\/p>","resposta":10824104,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPesquisadores analisaram o uso de dispositivos digitais como ferramentas para acalmar crian\u00e7as[...]\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":10824102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPesquisadores analisaram o uso de dispositivos digitais como ferramentas para acalmar crian\u00e7as<\/em>[...]\u201d (2\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cEsses cuidados ajudam a desenvolver habilidades de regula\u00e7\u00e3o emocional que duram a vida toda.\u201d (12\u00ba\u00a7)","id":10824103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEsses cuidados ajudam a desenvolver habilidades de regula\u00e7\u00e3o emocional que duram a vida toda.\u201d<\/em> (12\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cA solu\u00e7\u00e3o funciona, mas o al\u00edvio de curto prazo pode comprometer o desenvolvimento emocional da crian\u00e7a.\u201d (6\u00ba\u00a7)","id":10824104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA solu\u00e7\u00e3o funciona, mas o al\u00edvio de curto prazo pode comprometer o desenvolvimento emocional da crian\u00e7a.\u201d<\/em> (6\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO estudo envolveu 422 pais e 422 crian\u00e7as. Ele foi realizado entre agosto de 2018 e janeiro de 2020, [...]\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":10824105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO estudo envolveu 422 pais e 422 crian\u00e7as. Ele foi realizado entre agosto de 2018 e janeiro de 2020<\/em>, [...]\u201d (2\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c[...] usar um dispositivo m\u00f3vel n\u00e3o ensina uma habilidade \u2013 apenas distrai a crian\u00e7a de como ela est\u00e1 se sentindo.\u201d (13\u00ba\u00a7)","id":10824106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] <em>usar um dispositivo m\u00f3vel n\u00e3o ensina uma habilidade \u2013 apenas distrai a crian\u00e7a de como ela est\u00e1 se sentindo.\u201d<\/em> (13\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Por que voc\u00ea n\u00e3o deve acalmar seu filho com o celular?\tQuando uma crian\u00e7a est\u00e1 inquieta ou fazendo muita bagun\u00e7a, coloc\u00e1-la na frente de um celular com joguinhos ou v\u00eddeos pode parecer a solu\u00e7\u00e3o ideal. Mas, se usada constantemente, essa t\u00e9cnica pode ter seus reveses.\tPesquisadores analisaram o uso de dispositivos digitais como ferramentas para acalmar crian\u00e7as com idade entre 3 e 5 anos. O estudo envolveu 422 pais e 422 crian\u00e7as. Ele foi realizado entre agosto de 2018 e janeiro de 2020, antes da pandemia de Covid-19.\tOs cientistas descobriram que o aumento do uso de aparelhos eletr\u00f4nicos como m\u00e9todo para acalmar crian\u00e7as estava ligado a uma maior reatividade emocional ao longo dos meses.\tAs crian\u00e7as do estudo mudavam de humor rapidamente e ficaram mais impulsivas \u2013 rela\u00e7\u00e3o particularmente forte em meninos e em crian\u00e7as que j\u00e1 tinham sinais de hiperatividade, impulsividade e temperamento forte, o que os torna mais propensos a reagir intensamente a sentimentos como raiva, frustra\u00e7\u00e3o e tristeza.\t\u201cUsar dispositivos m\u00f3veis para acalmar uma crian\u00e7a pequena pode parecer uma ferramenta inofensiva e tempor\u00e1ria para reduzir o estresse em casa, mas pode haver consequ\u00eancias a longo prazo se for uma estrat\u00e9gia regular\u201d, afirma Jenny Radesky, principal autora do estudo e m\u00e3e de dois filhos. \u201cEsses dispositivos podem comprometer as oportunidades de desenvolvimento de m\u00e9todos independentes e alternativos de autorregula\u00e7\u00e3o \u2013 particularmente durante os seis primeiros anos de vida\u201d.\tCrian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria costumam apresentar comportamentos dif\u00edceis com maior frequ\u00eancia. Acessos de raiva, ataques de birra ou emo\u00e7\u00f5es muito intensas podem ser facilmente controlados com um tablet ou um smartphone. A solu\u00e7\u00e3o funciona, mas o al\u00edvio de curto prazo pode comprometer o desenvolvimento emocional da crian\u00e7a.\tO estudo chama a aten\u00e7\u00e3o para o uso exagerado e constante desse m\u00e9todo simples. Se aplicado com modera\u00e7\u00e3o, pode ser \u00fatil \u2013 mas n\u00e3o deve ser a principal forma de lidar com situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis.\tPara n\u00e3o desamparar pais que abusavam desse m\u00e9todo, os pesquisadores tamb\u00e9m apresentaram algumas outras op\u00e7\u00f5es para acalmar as crian\u00e7as.\tFornecer experi\u00eancias sensoriais ou estimular exerc\u00edcios, por exemplo, pode ajudar. Isso pode incluir balan\u00e7ar, abra\u00e7ar, pular em um trampolim, ouvir m\u00fasica ou olhar para figuras de um livro.\tAo tentar nomear o que seu filho est\u00e1 sentindo, os pais ajudam a conectar a linguagem aos estados emocionais; al\u00e9m de mostrar \u00e0 crian\u00e7a que ela \u00e9 compreendida pelos adultos.\tOs pesquisadores tamb\u00e9m promovem alternativas para os comportamentos particularmente negativos de quando est\u00e3o chateadas. Ao tentar comunicar suas emo\u00e7\u00f5es, as crian\u00e7as podem recorrer a impulsos violentos ou exagerados. Os pais podem ensin\u00e1-las comportamentos substitutos mais seguros \u2013 como descontar a raiva em um travesseiro ao inv\u00e9s de um colega, ou comunicar-se claramente quando gostaria de aten\u00e7\u00e3o ao inv\u00e9s de abrir um berreiro.\t\u201cTodas essas solu\u00e7\u00f5es ajudam as crian\u00e7as a se entenderem melhor e a se sentirem mais competentes para administrar seus sentimentos\u201d, afirma Radesky. \u201cO cuidador tamb\u00e9m precisa tentar manter a calma e n\u00e3o reagir exageradamente \u00e0s emo\u00e7\u00f5es da crian\u00e7a. Esses cuidados ajudam a desenvolver habilidades de regula\u00e7\u00e3o emocional que duram a vida toda.\u201d\t\u201cPor outro lado, usar um dispositivo m\u00f3vel n\u00e3o ensina uma habilidade \u2013 apenas distrai a crian\u00e7a de como ela est\u00e1 se sentindo. Crian\u00e7as que n\u00e3o desenvolvem essas habilidades na primeira inf\u00e2ncia s\u00e3o mais propensas a ter dificuldades quando estressadas na escola ou com colegas \u00e0 medida que envelhecem.\u201d(CAPARROZ, Leo. Por que voc\u00ea n\u00e3o deve acalmar seu filho com o celular? Revista Superinteressante, 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super. abril.com.br\/ciencia\/por-que-voce-nao-deve-acalmar-seu-filho-com-o=celular-segundo-este-estudo\/ Acesso em: 22\/12\/22. Adaptado.)","id":567546,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Por que voc\u00ea n\u00e3o deve acalmar seu filho com o celular?<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tQuando uma crian\u00e7a est\u00e1 inquieta ou fazendo muita bagun\u00e7a, coloc\u00e1-la na frente de um celular com joguinhos ou v\u00eddeos pode parecer a solu\u00e7\u00e3o ideal. Mas, se usada constantemente, essa t\u00e9cnica pode ter seus reveses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPesquisadores analisaram o uso de dispositivos digitais como ferramentas para acalmar crian\u00e7as com idade entre 3 e 5 anos. O estudo envolveu 422 pais e 422 crian\u00e7as. Ele foi realizado entre agosto de 2018 e janeiro de 2020, antes da pandemia de Covid-19.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs cientistas descobriram que o aumento do uso de aparelhos eletr\u00f4nicos como m\u00e9todo para acalmar crian\u00e7as estava ligado a uma maior reatividade emocional ao longo dos meses.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs crian\u00e7as do estudo mudavam de humor rapidamente e ficaram mais impulsivas \u2013 rela\u00e7\u00e3o particularmente forte em meninos e em crian\u00e7as que j\u00e1 tinham sinais de hiperatividade, impulsividade e temperamento forte, o que os torna mais propensos a reagir intensamente a sentimentos como raiva, frustra\u00e7\u00e3o e tristeza.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cUsar dispositivos m\u00f3veis para acalmar uma crian\u00e7a pequena pode parecer uma ferramenta inofensiva e tempor\u00e1ria para reduzir o estresse em casa, mas pode haver consequ\u00eancias a longo prazo se for uma estrat\u00e9gia regular\u201d, afirma <em>Jenny Radesky<\/em>, principal autora do estudo e m\u00e3e de dois filhos. \u201cEsses dispositivos podem comprometer as oportunidades de desenvolvimento de m\u00e9todos independentes e alternativos de autorregula\u00e7\u00e3o \u2013 particularmente durante os seis primeiros anos de vida\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCrian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria costumam apresentar comportamentos dif\u00edceis com maior frequ\u00eancia. Acessos de raiva, ataques de birra ou emo\u00e7\u00f5es muito intensas podem ser facilmente controlados com um <em>tablet <\/em>ou um <em>smartphone<\/em>. A solu\u00e7\u00e3o funciona, mas o al\u00edvio de curto prazo pode comprometer o desenvolvimento emocional da crian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO estudo chama a aten\u00e7\u00e3o para o uso exagerado e constante desse m\u00e9todo simples. Se aplicado com modera\u00e7\u00e3o, pode ser \u00fatil \u2013 mas n\u00e3o deve ser a principal forma de lidar com situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara n\u00e3o desamparar pais que abusavam desse m\u00e9todo, os pesquisadores tamb\u00e9m apresentaram algumas outras op\u00e7\u00f5es para acalmar as crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFornecer experi\u00eancias sensoriais ou estimular exerc\u00edcios, por exemplo, pode ajudar. Isso pode incluir balan\u00e7ar, abra\u00e7ar, pular em um trampolim, ouvir m\u00fasica ou olhar para figuras de um livro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo tentar nomear o que seu filho est\u00e1 sentindo, os pais ajudam a conectar a linguagem aos estados emocionais; al\u00e9m de mostrar \u00e0 crian\u00e7a que ela \u00e9 compreendida pelos adultos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs pesquisadores tamb\u00e9m promovem alternativas para os comportamentos particularmente negativos de quando est\u00e3o chateadas. Ao tentar comunicar suas emo\u00e7\u00f5es, as crian\u00e7as podem recorrer a impulsos violentos ou exagerados. Os pais podem ensin\u00e1-las comportamentos substitutos mais seguros \u2013 como descontar a raiva em um travesseiro ao inv\u00e9s de um colega, ou comunicar-se claramente quando gostaria de aten\u00e7\u00e3o ao inv\u00e9s de abrir um berreiro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cTodas essas solu\u00e7\u00f5es ajudam as crian\u00e7as a se entenderem melhor e a se sentirem mais competentes para administrar seus sentimentos\u201d, afirma <em>Radesky<\/em>. \u201cO cuidador tamb\u00e9m precisa tentar manter a calma e n\u00e3o reagir exageradamente \u00e0s emo\u00e7\u00f5es da crian\u00e7a. Esses cuidados ajudam a desenvolver habilidades de regula\u00e7\u00e3o emocional que duram a vida toda.\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cPor outro lado, usar um dispositivo m\u00f3vel n\u00e3o ensina uma habilidade \u2013 apenas distrai a crian\u00e7a de como ela est\u00e1 se sentindo. Crian\u00e7as que n\u00e3o desenvolvem essas habilidades na primeira inf\u00e2ncia s\u00e3o mais propensas a ter dificuldades quando estressadas na escola ou com colegas \u00e0 medida que envelhecem.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(CAPARROZ, Leo. Por que voc\u00ea n\u00e3o deve acalmar seu filho com o celular? Revista Superinteressante, 2022. Dispon\u00edvel em: https:\/\/super. abril.com.br\/ciencia\/por-que-voce-nao-deve-acalmar-seu-filho-com-o=celular-segundo-este-estudo\/ Acesso em: 22\/12\/22. Adaptado.)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetividade e subjetividade na comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Objetividade e subjetividade na comunica\u00e7\u00e3o","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419165,"slug":"lingua-portuguesa-objetividade-e-subjetividade-na-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado que 16n + 16n + 16n + 16n = 22022, o valor de n \u00e9","provas":[{"id":101663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:45:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2729843,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado que 16<sup>n<\/sup> + 16<sup>n<\/sup> + 16<sup>n<\/sup> + 16<sup>n<\/sup> = 2<sup>2022<\/sup>, o valor de n \u00e9<\/p>","resposta":10940407,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1010","id":10940404,"corpo":"<p>1010<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1011","id":10940405,"corpo":"<p>1011<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"505","id":10940406,"corpo":"<p>505<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4020 ","id":10940407,"corpo":"<p>4020 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"504","id":10940408,"corpo":"<p>504<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie a proposi\u00e7\u00e3o (1) e a raz\u00e3o (2) a seguir. Segundo Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello, o desvio de poder \u00e9 um v\u00edcio objetivo, PORQUE para sua caracteriza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importa se o agente pretendeu ou n\u00e3o divergir da finalidade legal. Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":101340,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-procurador","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Procurador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:44:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2724388,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie a proposi\u00e7\u00e3o (1) e a raz\u00e3o (2) a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello, o desvio de poder \u00e9 um v\u00edcio objetivo, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">para sua caracteriza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importa se o agente pretendeu ou n\u00e3o divergir da finalidade legal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":10916490,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.","id":10916489,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":10916490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, e a raz\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.","id":10916491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A proposi\u00e7\u00e3o e a raz\u00e3o s\u00e3o verdadeiras, mas a raz\u00e3o n\u00e3o justifica a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.","id":10916492,"corpo":"<p>A proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira, mas a raz\u00e3o \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abuso de Poder","oab":true,"nome":"Abuso de Poder","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404369,"slug":"direito-administrativo-abuso-de-poder"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aluguel do apartamento em que Jo\u00e3o mora custa R$ 1.300,00 por m\u00eas acrescido do valor de R$ 400,00, que corresponde \u00e0s despesas do condom\u00ednio. Jo\u00e3o foi notificado que, a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas, o aluguel ter\u00e1 um reajuste de 5% e o valor do condom\u00ednio ter\u00e1 um reajuste de 13,5%. O acr\u00e9scimo nas despesas de Jo\u00e3o com aluguel e condom\u00ednio no pr\u00f3ximo m\u00eas ser\u00e1 de: ","provas":[{"id":101663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial","id":25901,"slug":"tecnico-judiciario-area-policial-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Policial Judicial - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:45:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":2729826,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluguel do apartamento em que Jo\u00e3o mora custa R$ 1.300,00 por m\u00eas acrescido do valor de R$ 400,00, que corresponde \u00e0s despesas do condom\u00ednio. Jo\u00e3o foi notificado que, a partir do pr\u00f3ximo m\u00eas, o aluguel ter\u00e1 um reajuste de 5% e o valor do condom\u00ednio ter\u00e1 um reajuste de 13,5%. O acr\u00e9scimo nas despesas de Jo\u00e3o com aluguel e condom\u00ednio no pr\u00f3ximo m\u00eas ser\u00e1 de: <\/p>","resposta":10940322,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,50% ","id":10940320,"corpo":"<p>10,50% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7,00%","id":10940321,"corpo":"<p>7,00%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,00%","id":10940322,"corpo":"<p>6,00%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12,50%","id":10940323,"corpo":"<p>12,50%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9,25%","id":10940324,"corpo":"<p>9,25%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 25","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pre\u00e7os dos combust\u00edveis nas alturas, gastos com manuten\u00e7\u00e3o, IPVA, parcela do financiamento, al\u00e9m de taxas que podem chegar a 50% do valor da corrida. Viver sempre no vermelho \u00e9 a realidade da maioria dos motoristas de aplicativo [...]. Para conseguir fechar as contas do m\u00eas, muitos deles est\u00e3o sendo \u201carrastados\u201d para a clandestinidade. [...] (A) presidente do Sindicato dos Condutores de Ve\u00edculos que Utilizam Aplicativos do Estado de Minas Gerais (Sicovapp-MG) [...] disse que tem ci\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de transporte de modo clandestino e n\u00e3o concorda com as altas taxas que, no momento, s\u00e3o cobradas dos profissionais. \u201cCada dia as empresas est\u00e3o abusando do trabalho dos motoristas. Tem profissional que mal consegue pagar a gasolina. Precisamos de leis em \u00e2mbito federal que auxiliem esses profissionais\u201d, afirmou. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.otempo.com.br\/cidades\/altas-taxas-arrastam-motoristas-de-aplicativo-para-a-ilegalidade-em-bh-1.2659495?utm_campaign=27_de_abril_de_2022&amp;utm_medium=email&amp;utm_source=RD+Station. Acesso em: 27 abr. 2022. De acordo com a reportagem, o servi\u00e7o de transporte clandestino tem sido cada vez mais frequente entre os motoristas que utilizam aplicativos. Esse transporte clandestino se caracteriza por","provas":[{"id":101828,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2023"},{"id":101923,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2023"},{"id":101931,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - M\u00e9dico Infectologista - 2023"},{"id":101971,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Mastologista","id":5276,"slug":"medico-mastologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - M\u00e9dico Mastologista - 2023"},{"id":101999,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2023"},{"id":101910,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Assistente Social - 2023"},{"id":101894,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Fiscal de Obras - 2023"},{"id":101899,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Ge\u00f3logo - 2023"},{"id":101885,"cargo":{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-dentista-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2023"},{"id":101898,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Fonoaudi\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 13:02:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2733999,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pre\u00e7os dos combust\u00edveis nas alturas, gastos com manuten\u00e7\u00e3o, IPVA, parcela do financiamento, al\u00e9m de taxas que podem chegar a 50% do valor da corrida. Viver sempre no vermelho \u00e9 a realidade da maioria dos motoristas de aplicativo [...]. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para conseguir fechar as contas do m\u00eas, muitos deles est\u00e3o sendo \u201carrastados\u201d para a clandestinidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(A) presidente do Sindicato dos Condutores de Ve\u00edculos que Utilizam Aplicativos do Estado de Minas Gerais (Sicovapp-MG) [...] disse que tem ci\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de transporte de modo clandestino e n\u00e3o concorda com as altas taxas que, no momento, s\u00e3o cobradas dos profissionais. \u201cCada dia as empresas est\u00e3o abusando do trabalho dos motoristas. Tem profissional que mal consegue pagar a gasolina. Precisamos de leis em \u00e2mbito federal que auxiliem esses profissionais\u201d, afirmou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.otempo.com.br\/cidades\/altas-taxas-arrastam-motoristas-de-aplicativo-para-a-ilegalidade-em-bh-1.2659495?utm_campaign=27_de_abril_de_2022&amp;utm_medium=email&amp;utm_source=RD+Station. Acesso em: 27 abr. 2022. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a reportagem, o servi\u00e7o de transporte clandestino tem sido cada vez mais frequente entre os motoristas que utilizam aplicativos. Esse transporte clandestino se caracteriza por<\/p>","resposta":10957937,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir a for\u00e7a da associa\u00e7\u00e3o corporativa dos condutores, pois atuar clandestinamente \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que ocorre de forma individualizada.","id":10957935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminuir a for\u00e7a da associa\u00e7\u00e3o corporativa dos condutores, pois atuar clandestinamente \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que ocorre de forma individualizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"garantir aos usu\u00e1rios pre\u00e7os mais competitivos do que aqueles que s\u00e3o cobrados pelas administradoras do transporte por aplicativo.","id":10957936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir aos usu\u00e1rios pre\u00e7os mais competitivos do que aqueles que s\u00e3o cobrados pelas administradoras do transporte por aplicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"oferecer o servi\u00e7o de transporte nas condi\u00e7\u00f5es previstas pelo aplicativo, mas combinadas diretamente entre usu\u00e1rio e motorista.","id":10957937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecer o servi\u00e7o de transporte nas condi\u00e7\u00f5es previstas pelo aplicativo, mas combinadas diretamente entre usu\u00e1rio e motorista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possibilitar, por meio do sindicato, que os trabalhadores deixem de pagar as taxas devidas aos aplicativos, conforme a lei trabalhista.","id":10957938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar, por meio do sindicato, que os trabalhadores deixem de pagar as taxas devidas aos aplicativos, conforme a lei trabalhista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguiir e assinale a alternativa que apresenta a qual estrat\u00e9gia ela se refere: \u201cA estrat\u00e9gia de supor e adivinhar, levantar hip\u00f3teses e confirm\u00e1-las ou n\u00e3o. O contexto e o pr\u00f3prio texto fornecem informa\u00e7\u00f5es para o esclarecimento do significado de uma palavra, observe as palavras anteriores e posteriores. Tamb\u00e9m \u00e9 \u00fatil quando h\u00e1 a necessidade da percep\u00e7\u00e3o das ideias que n\u00e3o est\u00e3o evidentes no texto, naquelas ocasi\u00f5es em que h\u00e1 a necessidade de ler nas entrelinhas\u201d. (SOUZA, 2005, P.46)","provas":[{"id":99435,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":13109,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-da-educacao-basica-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 17:32:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2697026,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa a seguiir e assinale a alternativa que apresenta a qual estrat\u00e9gia ela se refere: \u201cA estrat\u00e9gia de supor e adivinhar, levantar hip\u00f3teses e confirm\u00e1-las ou n\u00e3o. O contexto e o pr\u00f3prio texto fornecem informa\u00e7\u00f5es para o esclarecimento do significado de uma palavra, observe as palavras anteriores e posteriores. Tamb\u00e9m \u00e9 \u00fatil quando h\u00e1 a necessidade da percep\u00e7\u00e3o das ideias que n\u00e3o est\u00e3o evidentes no texto, naquelas ocasi\u00f5es em que h\u00e1 a necessidade de ler nas entrelinhas\u201d. (SOUZA, 2005, P.46)<\/p>","resposta":10794284,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infer\u00eancia","id":10794284,"corpo":"<p>Infer\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conhecimento extralingu\u00edstico","id":10794285,"corpo":"<p>Conhecimento extralingu\u00edstico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Scanning","id":10794286,"corpo":"<p>Scanning<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Conhecimento de mundo","id":10794287,"corpo":"<p>Conhecimento de mundo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conhecimento pr\u00e9vio","id":10794288,"corpo":"<p>Conhecimento pr\u00e9vio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 1 para responder as quest\u00f5es que se seguem. Nikola Tesla biography(Dispon\u00edvel em https:\/\/www.biography.com\/inventor\/nikola-tesla)\tNikola Tesla was an engineer and scientist known for designing the alternating-current (AC) electric system, which is the predominant electrical system used across the world today. He also created the \"Tesla coil,\" which is still used in radio technology.\tBorn (01) ______ modern day Croatia, Tesla came to the United States in 1884 and briefly worked with Thomas Edison before the two parted ways. He sold several patent rights, including those to his AC machinery, to George Westinghouse.\tEarly Life Tesla was born in Smiljan, Croatia, on July 10, 1856.\t.\tTesla was one of five children, including (02) ______ Dane, Angelina, Milka and Marica. Tesla's interest in electrical invention was spurred by his mother, Djuka Mandic, who (03) ______ small household appliances in her spare time while her son was growing up.","id":566599,"enunciado":"<p><strong>Leia o texto 1 para responder as quest\u00f5es que se seguem. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nikola Tesla biography<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99435\/grupo-questao\/566599-20230125102558000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dispon\u00edvel em <u style=\"color: rgb(0, 102, 204);\">https:\/\/www.biography.com\/inventor\/nikola-tesla<\/u>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tNikola Tesla was an engineer and scientist known for designing the alternating-current (AC) electric system, which is the predominant electrical system used across the world today. He also created the \"Tesla coil,\" which is still used in radio technology.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tBorn (01) ______ modern day Croatia, Tesla came to the United States in 1884 and briefly worked with Thomas Edison before the two parted ways. He sold several patent rights, including those to his AC machinery, to George Westinghouse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Early Life <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tTesla was born in Smiljan, Croatia, on July 10, 1856.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">\t.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTesla was one of five children, including (02) ______ Dane, Angelina, Milka and Marica. Tesla's interest in electrical invention was spurred by his mother, Djuka Mandic, who (03) ______ small household appliances in her spare time while her son was growing up.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros","oab":false,"nome":"Outros","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":396404,"slug":"lingua-inglesa-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7os Administrativos","id":2262,"slug":"tecnico-area-servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que evidencia corretamente a fun\u00e7\u00e3o do Texto 2.","provas":[{"id":101495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7os Administrativos","id":2262,"slug":"tecnico-area-servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesab-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesab-ba-2023-instituto-aocp-tecnico-area-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SESAB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Servi\u00e7os Administrativos - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 17:47:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2680669,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que evidencia corretamente a fun\u00e7\u00e3o do Texto 2.<\/p>","resposta":10726020,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover o consumo de \u00e1gua inadequado e argumentar sobre como isso pode melhorar a hidrata\u00e7\u00e3o.","id":10726019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover o consumo de \u00e1gua inadequado e argumentar sobre como isso pode melhorar a hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Instruir sobre o consumo de \u00e1gua para auxiliar a hidrata\u00e7\u00e3o.","id":10726020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instruir sobre o consumo de \u00e1gua para auxiliar a hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Relatar fatos sobre a \u00e1gua que foram observados em situa\u00e7\u00f5es de boa hidrata\u00e7\u00e3o.","id":10726021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relatar fatos sobre a \u00e1gua que foram observados em situa\u00e7\u00f5es de boa hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Descrever e detalhar as caracter\u00edsticas da \u00e1gua que levam \u00e0 hidrata\u00e7\u00e3o.","id":10726022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descrever e detalhar as caracter\u00edsticas da \u00e1gua que levam \u00e0 hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estabelecer um paralelo entre consumo de \u00e1gua e hidrata\u00e7\u00e3o, posicionando-se a respeito do tema.","id":10726023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer um paralelo entre consumo de \u00e1gua e hidrata\u00e7\u00e3o, posicionando-se a respeito do tema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 2Adaptado de: https:\/\/www.medicina.ufmg.br\/por-que-a-ingestao-deagua-e-essencial-no-tratamento-de-doencas\/. Acesso em: 25 nov. 2022.","id":564617,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/98752\/grupo-questao\/564617-20230116194517000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de: https:\/\/www.medicina.ufmg.br\/por-que-a-ingestao-deagua-e-essencial-no-tratamento-de-doencas\/. Acesso em: 25 nov. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas e figuras","oab":false,"nome":"Temas e figuras","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419148,"slug":"lingua-portuguesa-temas-e-figuras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Conven\u00e7\u00e3o 169 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho sobre Povos Ind\u00edgenas e Tribais, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":99429,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena","id":1892,"slug":"professor-area-educacao-indigena"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2023-ibfc-professor-area-educacao-indigena","tipo":1,"nome":"IBFC - SEC - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:10:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2696799,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Conven\u00e7\u00e3o 169 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho sobre Povos Ind\u00edgenas e Tribais, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10793182,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao se aplicar as disposi\u00e7\u00f5es da presente Conven\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o ser adotadas, com a participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o dos povos interessados, medidas voltadas a aliviar as dificuldades que esses povos experimentam ao enfrentarem novas condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho","id":10793181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se aplicar as disposi\u00e7\u00f5es da presente Conven\u00e7\u00e3o, dever\u00e3o ser adotadas, com a participa\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o dos povos interessados, medidas voltadas a aliviar as dificuldades que esses povos experimentam ao enfrentarem novas condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao aplicar as disposi\u00e7\u00f5es da presente Conven\u00e7\u00e3o, os governos dever\u00e3o consultar os povos interessados, atrav\u00e9s da rede mundial de computadores, cada vez que sejam previstas medidas legislativas ou administrativas suscet\u00edveis de afet\u00e1-los diretamente","id":10793182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao aplicar as disposi\u00e7\u00f5es da presente Conven\u00e7\u00e3o, os governos dever\u00e3o consultar os povos interessados, atrav\u00e9s da rede mundial de computadores, cada vez que sejam previstas medidas legislativas ou administrativas suscet\u00edveis de afet\u00e1-los diretamente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As consultas realizadas na aplica\u00e7\u00e3o desta Conven\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser efetuadas com boa f\u00e9 e de maneira apropriada \u00e0s circunst\u00e2ncias, com o objetivo de se chegar a um acordo e conseguir o consentimento acerca das medidas propostas","id":10793183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As consultas realizadas na aplica\u00e7\u00e3o desta Conven\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser efetuadas com boa f\u00e9 e de maneira apropriada \u00e0s circunst\u00e2ncias, com o objetivo de se chegar a um acordo e conseguir o consentimento acerca das medidas propostas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao se aplicar as disposi\u00e7\u00f5es da presente Conven\u00e7\u00e3o, dever-se-\u00e1 levar na devida considera\u00e7\u00e3o a natureza dos problemas que lhes sejam apresentados, tanto coletiva como individualmente","id":10793184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se aplicar as disposi\u00e7\u00f5es da presente Conven\u00e7\u00e3o, dever-se-\u00e1 levar na devida considera\u00e7\u00e3o a natureza dos problemas que lhes sejam apresentados, tanto coletiva como individualmente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao aplicar as disposi\u00e7\u00f5es da presente Conven\u00e7\u00e3o, os governos dever\u00e3o estabelecer os meios para o pleno desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es e iniciativas dos povos e, nos casos apropriados, fornecer os recursos necess\u00e1rios para esse fim","id":10793185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao aplicar as disposi\u00e7\u00f5es da presente Conven\u00e7\u00e3o, os governos dever\u00e3o estabelecer os meios para o pleno desenvolvimento das institui\u00e7\u00f5es e iniciativas dos povos e, nos casos apropriados, fornecer os recursos necess\u00e1rios para esse fim<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":566560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o n. 169 da OIT -Conven\u00e7\u00e3o Sobre Povos Ind\u00edgenas e Tribais","oab":false,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o n. 169 da OIT -Conven\u00e7\u00e3o Sobre Povos Ind\u00edgenas e Tribais","pai":398775,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398767,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-convencao-n-169-da-oit-convencao-sobre-povos-indigenas-e-tribais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a abordagem human\u00edstica, a teoria administrativa passa por uma revolu\u00e7\u00e3o conceitual: a transfer\u00eancia da \u00eanfase antes colocada na tarefa e na estrutura organizacional para a \u00eanfase nas pessoas que trabalham nas organiza\u00e7\u00f5es ou que delas participam.Sobre a abordagem human\u00edstica, analise os itens a seguir: I. Surgiu na Europa, como consequ\u00eancia das conclus\u00f5es da Experi\u00eancia de Hawthorne, desenvolvida por Elton Mayo e colaboradores. II. Foi um movimento tipicamente americano e voltado para a democratiza\u00e7\u00e3o dos conceitos administrativos. III. A sociologia de Pareto foi fundamental para o humanismo na Administra\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":100490,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador","id":4966,"slug":"auditor-do-estado-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Santa Catarina","sigla":"CGE SC","id":6236,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"cge-sc-sc-2023-fgv-auditor-do-estado-area-administrador-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FGV - CGE-SC - Auditor do Estado - \u00c1rea Administrador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:09:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2709090,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a abordagem human\u00edstica, a teoria administrativa passa por uma revolu\u00e7\u00e3o conceitual: a transfer\u00eancia da \u00eanfase antes colocada na tarefa e na estrutura organizacional para a \u00eanfase nas pessoas que trabalham nas organiza\u00e7\u00f5es ou que delas participam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a abordagem human\u00edstica, analise os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Surgiu na Europa, como consequ\u00eancia das conclus\u00f5es da Experi\u00eancia de Hawthorne, desenvolvida por Elton Mayo e colaboradores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Foi um movimento tipicamente americano e voltado para a democratiza\u00e7\u00e3o dos conceitos administrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A sociologia de Pareto foi fundamental para o humanismo na Administra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10847781,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10847778,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10847779,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10847780,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10847781,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10847782,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 60 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os avan\u00e7os poss\u00edveis com uma Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a dimens\u00e3o \u00e9tica perfaz o espa\u00e7o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, exceto quanto:","provas":[{"id":99042,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - Psic\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:10:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2689702,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os avan\u00e7os poss\u00edveis com uma Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (PNAB) \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a dimens\u00e3o \u00e9tica perfaz o espa\u00e7o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, exceto quanto:<\/p>","resposta":10761469,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o da PNAB se deu a partir dos anos de 2006, 2011 e 2017, por meio de portarias ministeriais.","id":10761468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o da PNAB se deu a partir dos anos de 2006, 2011 e 2017, por meio de portarias ministeriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da Psicologia n\u00e3o est\u00e1 relativizada aos princ\u00edpios da rela\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o com a pol\u00edtica, mas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o no contexto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, nos princ\u00edpios da profiss\u00e3o e do SUS.","id":10761469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional da Psicologia n\u00e3o est\u00e1 relativizada aos princ\u00edpios da rela\u00e7\u00e3o da profiss\u00e3o com a pol\u00edtica, mas \u00e0 constru\u00e7\u00e3o no contexto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, nos princ\u00edpios da profiss\u00e3o e do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O SUS continuar sendo uma das pol\u00edticas p\u00fablicas com maior investimento conceitual e pol\u00edtico no pa\u00eds.","id":10761470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS continuar sendo uma das pol\u00edticas p\u00fablicas com maior investimento conceitual e pol\u00edtico no pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do(a) psic\u00f3logo(a) na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem por finalidade compreender que aquelas pessoas que se utilizam dos servi\u00e7os da unidade de sa\u00fade, t\u00eam uma situa\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-hist\u00f3rica que determina o seu processo de adoecer e de ter sa\u00fade.","id":10761471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do(a) psic\u00f3logo(a) na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem por finalidade compreender que aquelas pessoas que se utilizam dos servi\u00e7os da unidade de sa\u00fade, t\u00eam uma situa\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-hist\u00f3rica que determina o seu processo de adoecer e de ter sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 comum a rela\u00e7\u00e3o entre a doen\u00e7a e movimentos repetitivos, como a digita\u00e7\u00e3o no computador, por\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o.Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","provas":[{"id":98439,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 21:50:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2678224,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 comum a rela\u00e7\u00e3o entre a doen\u00e7a e movimentos repetitivos, como a digita\u00e7\u00e3o no computador, por\u00e9m, n\u00e3o h\u00e1 comprova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA quanto \u00e0s regras de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","resposta":10715859,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o: acentuada por ser uma ox\u00edtona terminada em 'o'.","id":10715858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o: acentuada por ser uma ox\u00edtona terminada em 'o'.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por\u00e9m: acentuada por ser uma ox\u00edtona termina em 'em'.","id":10715859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por\u00e9m: acentuada por ser uma ox\u00edtona termina em 'em'.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9: acentuada por ser uma ox\u00edtona terminada em 'e'.","id":10715860,"corpo":"<p>\u00e9: acentuada por ser uma ox\u00edtona terminada em 'e'.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"h\u00e1: acentuada por ser uma ox\u00edtona terminada em 'a'. ","id":10715861,"corpo":"<p>h\u00e1: acentuada por ser uma ox\u00edtona terminada em 'a'. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ox\u00edtonas","oab":false,"nome":"Ox\u00edtonas","pai":403611,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409032,"slug":"lingua-portuguesa-oxitonas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos ox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos ox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409063,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-oxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2678224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Acolhimento, Triagem e Classifica\u00e7\u00e3o de Risco do Coren MG, 2020, assinale a afirmativa FALSA:","provas":[{"id":100465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 19:27:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2708722,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Acolhimento, Triagem e Classifica\u00e7\u00e3o de Risco do Coren MG, 2020, assinale a afirmativa <strong>FALSA<\/strong>:<\/p>","resposta":10845992,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o de Risco \u00e9 privativa da equipe de enfermagem, preferencialmente do enfermeiro, podendo ser executada tamb\u00e9m pelo t\u00e9cnico de enfermagem, conforme Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 423\/2012.","id":10845992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o da Classifica\u00e7\u00e3o de Risco \u00e9 privativa da equipe de enfermagem, preferencialmente do enfermeiro, podendo ser executada tamb\u00e9m pelo t\u00e9cnico de enfermagem, conforme Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 423\/2012.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Auxiliar de enfermagem pode participar desse processo, auxiliando o enfermeiro na aferi\u00e7\u00e3o de sinais vitais, na observa\u00e7\u00e3o dos pacientes que j\u00e1 foram classificados e aguardam atendimento m\u00e9dico, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, respeitando-se os dispositivos legais que regulamentam o exerc\u00edcio profissional da enfermagem.","id":10845993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliar de enfermagem pode participar desse processo, auxiliando o enfermeiro na aferi\u00e7\u00e3o de sinais vitais, na observa\u00e7\u00e3o dos pacientes que j\u00e1 foram classificados e aguardam atendimento m\u00e9dico, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, respeitando-se os dispositivos legais que regulamentam o exerc\u00edcio profissional da enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem pode participar desse processo, auxiliando o enfermeiro na aferi\u00e7\u00e3o de sinais vitais, na observa\u00e7\u00e3o dos pacientes que j\u00e1 foram classificados e aguardam atendimento m\u00e9dico, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, respeitando-se os dispositivos legais que regulamentam o exerc\u00edcio profissional da enfermagem.","id":10845994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem pode participar desse processo, auxiliando o enfermeiro na aferi\u00e7\u00e3o de sinais vitais, na observa\u00e7\u00e3o dos pacientes que j\u00e1 foram classificados e aguardam atendimento m\u00e9dico, entre outras atribui\u00e7\u00f5es, respeitando-se os dispositivos legais que regulamentam o exerc\u00edcio profissional da enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os enfermeiros possuem compet\u00eancia t\u00e9cnico-cient\u00edfica, \u00e9tica e legal para a realiza\u00e7\u00e3o da triagem com classifica\u00e7\u00e3o de riscos aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":10845995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enfermeiros possuem compet\u00eancia t\u00e9cnico-cient\u00edfica, \u00e9tica e legal para a realiza\u00e7\u00e3o da triagem com classifica\u00e7\u00e3o de riscos aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 50","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Administrador","id":11040,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-administrador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":11044,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":26168,"slug":null},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":26346,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-biologo"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Zootecnista","id":11046,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-zootecnista"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":26347,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com as ideias do texto, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":97911,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Administrador","id":11040,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-administrador","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Administrador - 2023"},{"id":97920,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista - \u00c1rea: Contador - 2023"},{"id":97922,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":11044,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2023"},{"id":97925,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista - \u00c1rea: Economista - 2023"},{"id":97926,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista","id":11045,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-nutricionista-gabarito-definitivo-previsto-para-30-1-23","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Nutricionista - 2023"},{"id":97924,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Direito","id":26168,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista - \u00c1rea Direito - 2023"},{"id":98116,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":26346,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-area-biologo","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2023"},{"id":97928,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Zootecnista","id":11046,"slug":"analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-zootecnista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"seagri-df-df-2023-iades-analista-de-desenvolvimento-agropecuaria-area-zootecnista","tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento Agropecu\u00e1ria - \u00c1rea Zootecnista - 2023"},{"id":98117,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Qu\u00edmico","id":26347,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-quimico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Agricultura, Abastecimento e Desenvolvimento Rural do Distrito Federal","sigla":"SEAGRI DF","id":6203,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seagri-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SEAGRI - DF - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Qu\u00edmico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 20:11:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2674968,"hashId":null,"enunciado":"<p>Em conformidade com as ideias do texto, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10701657,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (PAA) e o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) s\u00e3o a\u00e7\u00f5es dos mercados institucionais, mas n\u00e3o representam a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais por n\u00e3o atingirem todos os cidad\u00e3os em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. ","id":10701655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (PAA) e o Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) s\u00e3o a\u00e7\u00f5es dos mercados institucionais, mas n\u00e3o representam a diminui\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais por n\u00e3o atingirem todos os cidad\u00e3os em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esse tema deve ser cada vez mais discutido, porque essas pol\u00edticas demonstram como a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para a estrutura\u00e7\u00e3o de uma racionalidade puramente econ\u00f4mica s\u00e3o relevantes para um meio ambiente sustent\u00e1vel. ","id":10701656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse tema deve ser cada vez mais discutido, porque essas pol\u00edticas demonstram como a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para a estrutura\u00e7\u00e3o de uma racionalidade puramente econ\u00f4mica s\u00e3o relevantes para um meio ambiente sustent\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao fortalecer a agricultura familiar fornecendo alimentos de qualidade para os cidad\u00e3os que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, \u00e9 poss\u00edvel combater a desigualdade social e reduzir, assim, a pobreza rural. ","id":10701657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fortalecer a agricultura familiar fornecendo alimentos de qualidade para os cidad\u00e3os que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, \u00e9 poss\u00edvel combater a desigualdade social e reduzir, assim, a pobreza rural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O aquecimento da economia local de circuitos curtos, o incentivo \u00e0 transi\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica e a agrega\u00e7\u00e3o de valores dos produtos s\u00e3o as vantagens de se diminuir a pobreza rural. ","id":10701658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aquecimento da economia local de circuitos curtos, o incentivo \u00e0 transi\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica e a agrega\u00e7\u00e3o de valores dos produtos s\u00e3o as vantagens de se diminuir a pobreza rural. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas de mercados institucionais voltados \u00e0 agricultura familiar promovem seguran\u00e7a alimentar e nutricional, mas n\u00e3o aquecem a economia com a gera\u00e7\u00e3o de mais empregos para os trabalhadores do campo.","id":10701659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas p\u00fablicas de mercados institucionais voltados \u00e0 agricultura familiar promovem seguran\u00e7a alimentar e nutricional, mas n\u00e3o aquecem a economia com a gera\u00e7\u00e3o de mais empregos para os trabalhadores do campo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 11. Mercados institucionais: garantia de desenvolvimento rural sustent\u00e1vel e seguran\u00e7a alimentar e nutricional 1 Os programas voltados \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o de mercadosinstitucionais se encontram no cerne do combate \u00e0desigualdade social ao fortalecerem a agricultura familiar,4 reduzirem a pobreza rural e fornecerem alimentos dequalidade para os cidad\u00e3os que se encontram em situa\u00e7\u00e3o dem\u00faltiplas vulnerabilidades e que s\u00e3o abrangidos por estes7 programas. As duas principais a\u00e7\u00f5es estruturantes dosmercados institucionais e que ser\u00e3o tratadas neste trabalhos\u00e3o: o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (PAA) e o10 Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE).\tO tema se justifica pela import\u00e2ncia dessas pol\u00edticas,uma vez que elas se mostram como a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para a13 estrutura\u00e7\u00e3o de uma racionalidade ambiental sustent\u00e1vel emdetrimento de uma racionalidade puramente econ\u00f4mica(LEFF, 2014). Ademais, \u00e9 ineg\u00e1vel a import\u00e2ncia da16 discuss\u00e3o diante do iminente processo de desmonte dessaspol\u00edticas, o que contribui para o comprovado retorno do Pa\u00edsao mapa da fome \u2014 do qual havia sa\u00eddo em 2014 \u2014 e a19 volta da problem\u00e1tica da inseguran\u00e7a alimentar para mais de43 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o possuem acesso pleno \u00e0alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o adequadas (PENSSAN, 2021).22 As pol\u00edticas p\u00fablicas de mercados institucionaisvoltados \u00e0 agricultura familiar \u2014 como o PAA e o PNAE\u2014 s\u00e3o importantes a\u00e7\u00f5es estruturantes do desenvolvimento25 sustent\u00e1vel, na medida em que, a partir do exerc\u00edcio ou docontrole de compras p\u00fablicas, abrem novos leques deoportunidades e escoamento da produ\u00e7\u00e3o, o que resulta em28 in\u00fameras vantagens para a sociedade como um todo:aquecimento da economia local de circuitos curtos;incentivo \u00e0 transi\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica; agrega\u00e7\u00e3o de valores31 dos produtos; maior possibilidade de planejamento doprodutor; organiza\u00e7\u00e3o em associa\u00e7\u00f5es e cooperativas;promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a alimentar e nutricional, dentre34 outras.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.scielo.br\/j\/rk\/a\/Tzf5kSjySvbvgcghgdgZBdH\/&gt;.Acesso em: 22 dez. 2022.","id":563905,"enunciado":"<p><strong>Texto 3 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 11. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Mercados institucionais: garantia de desenvolvimento rural <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<strong>sustent\u00e1vel e seguran\u00e7a alimentar e nutricional <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Os programas voltados \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o de mercados<\/p><p>institucionais se encontram no cerne do combate \u00e0<\/p><p>desigualdade social ao fortalecerem a agricultura familiar,<\/p><p><em>4<\/em> reduzirem a pobreza rural e fornecerem alimentos de<\/p><p>qualidade para os cidad\u00e3os que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de<\/p><p>m\u00faltiplas vulnerabilidades e que s\u00e3o abrangidos por estes<\/p><p><em>7<\/em> programas. As duas principais a\u00e7\u00f5es estruturantes dos<\/p><p>mercados institucionais e que ser\u00e3o tratadas neste trabalho<\/p><p>s\u00e3o: o Programa de Aquisi\u00e7\u00e3o de Alimentos (PAA) e o<\/p><p><em>10 <\/em>Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE).<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tO tema se justifica pela import\u00e2ncia dessas pol\u00edticas,<\/p><p>uma vez que elas se mostram como a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas para a<\/p><p><em>13<\/em> estrutura\u00e7\u00e3o de uma racionalidade ambiental sustent\u00e1vel em<\/p><p>detrimento de uma racionalidade puramente econ\u00f4mica<\/p><p>(LEFF, 2014). Ademais, \u00e9 ineg\u00e1vel a import\u00e2ncia da<\/p><p><em>16 <\/em>discuss\u00e3o diante do iminente processo de desmonte dessas<\/p><p>pol\u00edticas, o que contribui para o comprovado retorno do Pa\u00eds<\/p><p>ao mapa da fome \u2014 do qual havia sa\u00eddo em 2014 \u2014 e a<\/p><p><em>19<\/em> volta da problem\u00e1tica da inseguran\u00e7a alimentar para mais de<\/p><p>43 milh\u00f5es de brasileiros que n\u00e3o possuem acesso pleno \u00e0<\/p><p>alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o adequadas (PENSSAN, 2021).<\/p><p><em>22 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> As pol\u00edticas p\u00fablicas de mercados institucionais<\/p><p>voltados \u00e0 agricultura familiar \u2014 como o PAA e o PNAE<\/p><p>\u2014 s\u00e3o importantes a\u00e7\u00f5es estruturantes do desenvolvimento<\/p><p><em>25<\/em> sustent\u00e1vel, na medida em que, a partir do exerc\u00edcio ou do<\/p><p>controle de compras p\u00fablicas, abrem novos leques de<\/p><p>oportunidades e escoamento da produ\u00e7\u00e3o, o que resulta em<\/p><p><em>28 <\/em>in\u00fameras vantagens para a sociedade como um todo:<\/p><p>aquecimento da economia local de circuitos curtos;<\/p><p>incentivo \u00e0 transi\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica; agrega\u00e7\u00e3o de valores<\/p><p><em>31<\/em> dos produtos; maior possibilidade de planejamento do<\/p><p>produtor; organiza\u00e7\u00e3o em associa\u00e7\u00f5es e cooperativas;<\/p><p>promo\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a alimentar e nutricional, dentre<\/p><p><em>34<\/em> outras.<\/p><p><br><\/p><p>Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.scielo.br\/j\/rk\/a\/Tzf5kSjySvbvgcghgdgZBdH\/&gt;.<\/p><p>Acesso em: 22 dez. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 11","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas e figuras","oab":false,"nome":"Temas e figuras","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419148,"slug":"lingua-portuguesa-temas-e-figuras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tira (texto I) traz","provas":[{"id":97903,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2023-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":97905,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2023-ifmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2023"},{"id":97902,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2023-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 20:12:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2676465,"hashId":null,"enunciado":"<p>A tira (texto I) traz<\/p>","resposta":10708682,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma sugest\u00e3o de que se deve caminhar r\u00e1pido para poder acompanhar o desenvolvimento da humanidade.","id":10708679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma sugest\u00e3o de que se deve caminhar r\u00e1pido para poder acompanhar o desenvolvimento da humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um elogio ao modo como a humanidade caminha.","id":10708680,"corpo":"<p>um elogio ao modo como a humanidade caminha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma reflex\u00e3o acerca de que n\u00e3o se deve ficar parado.","id":10708681,"corpo":"<p>uma reflex\u00e3o acerca de que n\u00e3o se deve ficar parado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma cr\u00edtica ao retrocesso da humanidade.","id":10708682,"corpo":"<p>uma cr\u00edtica ao retrocesso da humanidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma proposta de uma nova modalidade de atividade f\u00edsica .","id":10708683,"corpo":"<p>uma proposta de uma nova modalidade de atividade f\u00edsica .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto I serve de base para as quest\u00f5es 01 e 02.TEXTO 1Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vejasp.abril.com.br\/coluna\/arte-ao-redor\/15-tirinhas-mafalda-quino\/&gt;.Acesso em 14 ago. 2022.","id":564078,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <strong>texto I<\/strong> serve de base para as quest\u00f5es <strong>01 <\/strong>e <strong>02<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97903\/grupo-questao\/564078-20230113081939000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/vejasp.abril.com.br\/coluna\/arte-ao-redor\/15-tirinhas-mafalda-quino\/&gt;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em 14 ago. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas e figuras","oab":false,"nome":"Temas e figuras","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419148,"slug":"lingua-portuguesa-temas-e-figuras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a alternativa verdadeira, sobre a Europa no s\u00e9culo XIX. I- O Feudalismo atingiu o seu auge, na Europa, nos s\u00e9culos XVII e XVIII, posteriormente, a partir do s\u00e9culo XIX, as suas caracter\u00edsticas come\u00e7aram a sofrer algumas mudan\u00e7as. A rela\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o do campon\u00eas para com o seu senhor feudal come\u00e7ou a desaparecer, juntamente com as institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas feudais. lI- Inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas desencadearam o progresso industrial, tendo a energia a vapor impulsionado o desenvolvimento da ind\u00fastria pesada. Os m\u00e9todos de produ\u00e7\u00e3o foram completamente transformados e grandes f\u00e1bricas com milhares de trabalhadores produziam em massa produtos industriais e de consumo. III- No s\u00e9culo XIX o Sistema Feudal Europeu come\u00e7ou a entrar em decl\u00ednio, principalmente, devido a algumas mudan\u00e7as na estrutura da sociedade, como o aumento das cidades e o reavivamento das rela\u00e7\u00f5es comerciais.","provas":[{"id":99050,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patroc\u00ednio","sigla":"","id":6494,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":null},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Patroc\u00ednio - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 21:03:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2735126,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aponte a alternativa verdadeira, sobre a Europa no s\u00e9culo XIX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O Feudalismo atingiu o seu auge, na Europa, nos s\u00e9culos XVII e XVIII, posteriormente, a partir do s\u00e9culo XIX, as suas caracter\u00edsticas come\u00e7aram a sofrer algumas mudan\u00e7as. A rela\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o do campon\u00eas para com o seu senhor feudal come\u00e7ou a desaparecer, juntamente com as institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas feudais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">lI- Inova\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas desencadearam o progresso industrial, tendo a energia a vapor impulsionado o desenvolvimento da ind\u00fastria pesada. Os m\u00e9todos de produ\u00e7\u00e3o foram completamente transformados e grandes f\u00e1bricas com milhares de trabalhadores produziam em massa produtos industriais e de consumo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- No s\u00e9culo XIX o Sistema Feudal Europeu come\u00e7ou a entrar em decl\u00ednio, principalmente, devido a algumas mudan\u00e7as na estrutura da sociedade, como o aumento das cidades e o reavivamento das rela\u00e7\u00f5es comerciais.<\/p>","resposta":10963021,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":10963018,"corpo":"<p> Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":10963019,"corpo":"<p> Apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.","id":10963020,"corpo":"<p>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":10963021,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afeta' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o.Conjugando o verbo destacado no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, tem-se:","provas":[{"id":98442,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2023,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 21:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2678672,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afeta' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conjugando o verbo destacado no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo, tem-se:<\/p>","resposta":10717563,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afetou' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o. ","id":10717560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afetou' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afetaria' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o.","id":10717561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afetaria' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afetara' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o.","id":10717562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afetara' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afetava' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o.","id":10717563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica 'afetava' apenas um paciente em cada um milh\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0 quest\u00e3o 21.S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida: doen\u00e7a neurol\u00f3gica causa dor e limita movimentosA S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida, antigamente chamada de s\u00edndrome do homem r\u00edgido, causa dores e espasmos musculares intensos. No decorrer dos anos, aqueles que sofrem com a condi\u00e7\u00e3o podem desenvolver rigidez permanente em \u00e1reas importantes do corpo.A s\u00edndrome \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o autoimune rara que, comumente, come\u00e7a enrijecendo m\u00fasculos do tronco, pernas, bra\u00e7os, at\u00e9 chegar em outros m\u00fasculos do corpo. Alguns casos s\u00e3o piores do que outros, j\u00e1 que h\u00e1 pacientes que precisam de tratamento cont\u00ednuo para manter um pouco de qualidade de vida; outros casos podem levar a uma rigidez extrema que limita a capacidade de andar e se locomover.Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica costuma afetar apenas um paciente em cada um milh\u00e3o de pessoas, e as mulheres t\u00eam duas vezes mais chances de serem diagnosticadas com a condi\u00e7\u00e3o. Normalmente, os primeiros sinais do problema costumam aparecer entre 30 e 60 anos, contudo, podem ocorrer em qualquer idade.Apesar de surgir em diferentes pessoas, \u00e9 mais comum que a doen\u00e7a se desenvolva em pacientes com outras doen\u00e7as autoimunes, como diabete, vitiligo, tireoide e anemia perniciosa. Al\u00e9m disso, a s\u00edndrome tamb\u00e9m est\u00e1 associada a pessoas com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, c\u00f3lon, mama, tireoide etc.S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida: doen\u00e7a neurol\u00f3gica causa dor e limita movimentos (msn.com). Adaptado.","id":564363,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0 quest\u00e3o 21.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida: doen\u00e7a neurol\u00f3gica causa dor e limita movimentos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">A S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida, antigamente chamada de s\u00edndrome do homem r\u00edgido, causa dores e espasmos musculares intensos. No decorrer dos anos, aqueles que sofrem com a condi\u00e7\u00e3o podem desenvolver rigidez permanente em \u00e1reas importantes do corpo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">A s\u00edndrome \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o autoimune rara que, comumente, come\u00e7a enrijecendo m\u00fasculos do tronco, pernas, bra\u00e7os, at\u00e9 chegar em outros m\u00fasculos do corpo. Alguns casos s\u00e3o piores do que outros, j\u00e1 que h\u00e1 pacientes que precisam de tratamento cont\u00ednuo para manter um pouco de qualidade de vida; outros casos podem levar a uma rigidez extrema que limita a capacidade de andar e se locomover.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica costuma afetar apenas um paciente em cada um milh\u00e3o de pessoas, e as mulheres t\u00eam duas vezes mais chances de serem diagnosticadas com a condi\u00e7\u00e3o. Normalmente, os primeiros sinais do problema costumam aparecer entre 30 e 60 anos, contudo, podem ocorrer em qualquer idade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Apesar de surgir em diferentes pessoas, \u00e9 mais comum que a doen\u00e7a se desenvolva em pacientes com outras doen\u00e7as autoimunes, como diabete, vitiligo, tireoide e anemia perniciosa. Al\u00e9m disso, a s\u00edndrome tamb\u00e9m est\u00e1 associada a pessoas com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, c\u00f3lon, mama, tireoide etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida: doen\u00e7a neurol\u00f3gica causa dor e limita movimentos (msn.com). Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409257,"slug":"lingua-portuguesa-correlacao-verbal-tempo-e-modo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Outros casos podem levar a uma rigidez extrema que limita a capacidade de andar e se locomover.O n\u00famero de artigos presentes na frase distribui-se da seguinte forma:","provas":[{"id":98442,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2023,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 21:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2678667,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Outros casos podem levar a uma rigidez extrema que limita a capacidade de andar e se locomover.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de artigos presentes na frase distribui-se da seguinte forma:<\/p>","resposta":10717541,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois artigos indefinidos e dois artigos definidos.","id":10717540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois artigos indefinidos e dois artigos definidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um artigo indefinido e um artigo definido.","id":10717541,"corpo":"<p>Um artigo indefinido e um artigo definido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dois artigos indefinidos e um artigo definido.","id":10717542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois artigos indefinidos e um artigo definido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um artigo indefinido e dois artigos definidos.","id":10717543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um artigo indefinido e dois artigos definidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0 quest\u00e3o 21.S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida: doen\u00e7a neurol\u00f3gica causa dor e limita movimentosA S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida, antigamente chamada de s\u00edndrome do homem r\u00edgido, causa dores e espasmos musculares intensos. No decorrer dos anos, aqueles que sofrem com a condi\u00e7\u00e3o podem desenvolver rigidez permanente em \u00e1reas importantes do corpo.A s\u00edndrome \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o autoimune rara que, comumente, come\u00e7a enrijecendo m\u00fasculos do tronco, pernas, bra\u00e7os, at\u00e9 chegar em outros m\u00fasculos do corpo. Alguns casos s\u00e3o piores do que outros, j\u00e1 que h\u00e1 pacientes que precisam de tratamento cont\u00ednuo para manter um pouco de qualidade de vida; outros casos podem levar a uma rigidez extrema que limita a capacidade de andar e se locomover.Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica costuma afetar apenas um paciente em cada um milh\u00e3o de pessoas, e as mulheres t\u00eam duas vezes mais chances de serem diagnosticadas com a condi\u00e7\u00e3o. Normalmente, os primeiros sinais do problema costumam aparecer entre 30 e 60 anos, contudo, podem ocorrer em qualquer idade.Apesar de surgir em diferentes pessoas, \u00e9 mais comum que a doen\u00e7a se desenvolva em pacientes com outras doen\u00e7as autoimunes, como diabete, vitiligo, tireoide e anemia perniciosa. Al\u00e9m disso, a s\u00edndrome tamb\u00e9m est\u00e1 associada a pessoas com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, c\u00f3lon, mama, tireoide etc.S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida: doen\u00e7a neurol\u00f3gica causa dor e limita movimentos (msn.com). Adaptado.","id":564363,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">O texto seguinte servir\u00e1 de base para responder \u00e0 quest\u00e3o 21.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 13px;\">S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida: doen\u00e7a neurol\u00f3gica causa dor e limita movimentos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">A S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida, antigamente chamada de s\u00edndrome do homem r\u00edgido, causa dores e espasmos musculares intensos. No decorrer dos anos, aqueles que sofrem com a condi\u00e7\u00e3o podem desenvolver rigidez permanente em \u00e1reas importantes do corpo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">A s\u00edndrome \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o autoimune rara que, comumente, come\u00e7a enrijecendo m\u00fasculos do tronco, pernas, bra\u00e7os, at\u00e9 chegar em outros m\u00fasculos do corpo. Alguns casos s\u00e3o piores do que outros, j\u00e1 que h\u00e1 pacientes que precisam de tratamento cont\u00ednuo para manter um pouco de qualidade de vida; outros casos podem levar a uma rigidez extrema que limita a capacidade de andar e se locomover.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Como \u00e9 muito rara, a s\u00edndrome neurol\u00f3gica costuma afetar apenas um paciente em cada um milh\u00e3o de pessoas, e as mulheres t\u00eam duas vezes mais chances de serem diagnosticadas com a condi\u00e7\u00e3o. Normalmente, os primeiros sinais do problema costumam aparecer entre 30 e 60 anos, contudo, podem ocorrer em qualquer idade.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">Apesar de surgir em diferentes pessoas, \u00e9 mais comum que a doen\u00e7a se desenvolva em pacientes com outras doen\u00e7as autoimunes, como diabete, vitiligo, tireoide e anemia perniciosa. Al\u00e9m disso, a s\u00edndrome tamb\u00e9m est\u00e1 associada a pessoas com c\u00e2ncer de pulm\u00e3o, c\u00f3lon, mama, tireoide etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 13px;\">S\u00edndrome da pessoa r\u00edgida: doen\u00e7a neurol\u00f3gica causa dor e limita movimentos (msn.com). Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo definido","oab":false,"nome":"Artigo definido","pai":409154,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409155,"slug":"lingua-portuguesa-artigo-definido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artigo indefinido","oab":false,"nome":"Artigo indefinido","pai":409154,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409157,"slug":"lingua-portuguesa-artigo-indefinido"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fonte: Fraiman, Leonardo de Perwin e Pensar, sentir e agir : Ensino M\u00e9dio : volume \u00fanico \/ Leonardo de Perwin e Fraiman. - 1. ed. - S\u00e3o Paulo: FTD, 2020 (modificado). Observe a tirinha, e marque a alternativa que fa\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o entre o descrito nela com uma reflex\u00e3o de estudantes. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":98441,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Anchieta","sigla":"Prefeitura","id":4327,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Monitor de Creche - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 21:44:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2678181,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/98441\/questao\/2678181-20230115222903000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Fraiman, Leonardo de Perwin e Pensar, sentir e agir : Ensino M\u00e9dio : volume \u00fanico \/ Leonardo de Perwin e Fraiman. - 1. ed. - S\u00e3o Paulo: FTD, 2020 (modificado). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe a tirinha, e marque a alternativa que fa\u00e7a uma rela\u00e7\u00e3o entre o descrito nela com uma reflex\u00e3o de estudantes. Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10715689,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das reflex\u00f5es que podem guiar os estudantes \u00e9 que para n\u00e3o ficarem para tr\u00e1s, eles dever\u00e3o fazer qualquer tipo de coisa para que isso n\u00e3o aconte\u00e7a. ","id":10715686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das reflex\u00f5es que podem guiar os estudantes \u00e9 que para n\u00e3o ficarem para tr\u00e1s, eles dever\u00e3o fazer qualquer tipo de coisa para que isso n\u00e3o aconte\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A reflex\u00e3o dos alunos poder\u00e1 se basear no fato de que sem competi\u00e7\u00e3o n\u00e3o se pode vencer na vida, logo, somente a competi\u00e7\u00e3o deve ser a for\u00e7a motriz das rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":10715687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reflex\u00e3o dos alunos poder\u00e1 se basear no fato de que sem competi\u00e7\u00e3o n\u00e3o se pode vencer na vida, logo, somente a competi\u00e7\u00e3o deve ser a for\u00e7a motriz das rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os estudantes podem refletir sobre sabotar o futuro dos outros, por meio da competi\u00e7\u00e3o.","id":10715688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudantes podem refletir sobre sabotar o futuro dos outros, por meio da competi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os estudantes podem refletir sobre as suas escolhas com rela\u00e7\u00e3o ao futuro, portanto, fazer aquilo que gosta \u00e9 mais coerente do que tentar ser melhor do que os outros.","id":10715689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudantes podem refletir sobre as suas escolhas com rela\u00e7\u00e3o ao futuro, portanto, fazer aquilo que gosta \u00e9 mais coerente do que tentar ser melhor do que os outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A integralidade e a resolutividade do cuidado em sa\u00fade requerem estrat\u00e9gias para assegurar uma maior efic\u00e1cia na produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade para al\u00e9m dos munic\u00edpios e em uma perspectiva regionalizada. Dessa forma, a gest\u00e3o do sistema no \u00e2mbito regional tamb\u00e9m precisa se tornar mais eficiente visando contribuir para o avan\u00e7o do processo de efetiva\u00e7\u00e3o do SUS. (BRASIL, 2011.) \u201cAcordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado entre entes federativos com a finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade na rede regionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade, crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, forma de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o e demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.\u201d Considerando o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, as informa\u00e7\u00f5es se tratam de:","provas":[{"id":98152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:03:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2676539,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A integralidade e a resolutividade do cuidado em sa\u00fade requerem estrat\u00e9gias para assegurar uma maior efic\u00e1cia na produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade para al\u00e9m dos munic\u00edpios e em uma perspectiva regionalizada. Dessa forma, a gest\u00e3o do sistema no \u00e2mbito regional tamb\u00e9m precisa se tornar mais eficiente visando contribuir para o avan\u00e7o do processo de efetiva\u00e7\u00e3o do SUS. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\"><em>(BRASIL, 2011.) <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAcordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado entre entes federativos com a finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade na rede regionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade, crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, forma de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o e demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade.\u201d Considerando o Decreto n\u00ba 7.508\/2011, as informa\u00e7\u00f5es se tratam de:<\/p>","resposta":10709030,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mapa da Sa\u00fade.","id":10709027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapa da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o de Sa\u00fade.","id":10709028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regi\u00e3o de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":10709029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade (COAP).","id":10709030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade (COAP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade (SUS), Sobre equidade, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":98152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:03:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2676543,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se os princ\u00edpios doutrin\u00e1rios do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade (SUS), Sobre <u>equidade<\/u>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10709045,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determina que todos os cidad\u00e3os brasileiros, sem qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, t\u00eam direito ao acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Atrav\u00e9s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, transformou a sa\u00fade em direito de todos e dever do Estado.","id":10709043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determina que todos os cidad\u00e3os brasileiros, sem qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, t\u00eam direito ao acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. Atrav\u00e9s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, transformou a sa\u00fade em direito de todos e dever do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Processo de cess\u00e3o de responsabilidades de gest\u00e3o para os munic\u00edpios, atendendo \u00e0s regulamenta\u00e7\u00f5es constitucionais e legais que embasam o SUS, definidor de atribui\u00e7\u00f5es comuns e compet\u00eancias espec\u00edficas \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.","id":10709044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Processo de cess\u00e3o de responsabilidades de gest\u00e3o para os munic\u00edpios, atendendo \u00e0s regulamenta\u00e7\u00f5es constitucionais e legais que embasam o SUS, definidor de atribui\u00e7\u00f5es comuns e compet\u00eancias espec\u00edficas \u00e0 Uni\u00e3o, aos estados, ao Distrito Federal e aos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Norteia as pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica brasileira, com o intuito de reconhecer as necessidades de cada grupo de acordo com as suas especificidades, para a redu\u00e7\u00e3o dos impactos nas diferen\u00e7as, mantendo rela\u00e7\u00e3o direta com os conceitos de igualdade e justi\u00e7a, considerando o direito \u00e0 sa\u00fade.","id":10709045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Norteia as pol\u00edticas de sa\u00fade p\u00fablica brasileira, com o intuito de reconhecer as necessidades de cada grupo de acordo com as suas especificidades, para a redu\u00e7\u00e3o dos impactos nas diferen\u00e7as, mantendo rela\u00e7\u00e3o direta com os conceitos de igualdade e justi\u00e7a, considerando o direito \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eixo priorit\u00e1rio de uma pol\u00edtica de sa\u00fade, atrav\u00e9s da concretiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade como uma quest\u00e3o de cidadania; significa fomentar operacionaliza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a partir de dois movimentos rec\u00edprocos a serem desenvolvidos pelos sujeitos implicados nos processos organizativos em sa\u00fade: a supera\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos e a implanta\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade, nas rela\u00e7\u00f5es entre os n\u00edveis de gest\u00e3o do SUS e nas rela\u00e7\u00f5es destes com a sociedade. ","id":10709046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eixo priorit\u00e1rio de uma pol\u00edtica de sa\u00fade, atrav\u00e9s da concretiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade como uma quest\u00e3o de cidadania; significa fomentar operacionaliza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, a partir de dois movimentos rec\u00edprocos a serem desenvolvidos pelos sujeitos implicados nos processos organizativos em sa\u00fade: a supera\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos e a implanta\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade, nas rela\u00e7\u00f5es entre os n\u00edveis de gest\u00e3o do SUS e nas rela\u00e7\u00f5es destes com a sociedade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O olho \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de sentido altamente especializado e sens\u00edvel, sujeito a in\u00fameros dist\u00farbios que podem levar \u00e0 vis\u00e3o prejudicada. Considerando as orienta\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o (pomadas e col\u00edrios) por via ocular, analise as afirmativas a seguir. I. Instilar o col\u00edrio em saco conjuntival inferior, sem encostar o aplicador no olho, usando as quantidades prescritas em um ou ambos os olhos, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. II. Solicitar ao paciente que movimente o globo ocular com as p\u00e1lpebras cerradas e com o pesco\u00e7o em hiperextens\u00e3o. III. As pomadas devem ser aplicadas depositando uma fina camada no saco conjuntival do canto interno para o externo. IV. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel aplicar a medica\u00e7\u00e3o diretamente na c\u00f3rnea, considerando o perigo de les\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":98152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Sa\u00fade e Gest\u00e3o Hospitalar","sigla":"ISGH","id":5885,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"isgh-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"isgh-ce-2023-instituto-consulplan-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - ISGH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:03:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2676562,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O olho \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o de sentido altamente especializado e sens\u00edvel, sujeito a in\u00fameros dist\u00farbios que podem levar \u00e0 vis\u00e3o prejudicada. Considerando as orienta\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o (pomadas e col\u00edrios) por via ocular, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Instilar o col\u00edrio em saco conjuntival inferior, sem encostar o aplicador no olho, usando as quantidades prescritas em um ou ambos os olhos, de acordo com a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Solicitar ao paciente que movimente o globo ocular com as p\u00e1lpebras cerradas e com o pesco\u00e7o em hiperextens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As pomadas devem ser aplicadas depositando uma fina camada no saco conjuntival do canto interno para o externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel aplicar a medica\u00e7\u00e3o diretamente na c\u00f3rnea, considerando o perigo de les\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10709125,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10709125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10709126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10709127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":10709128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3880,"slug":"analista-tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto a estrat\u00e9gia empresarial se preocupa com \u201co que fazer\u201d para atingir os objetivos empresariais propostos, o planejamento estrat\u00e9gico volta-se para o \u201ccomo\tfazer\u201d,\ttendo\tem\tvista\to\tdiagn\u00f3stico\tsobre\t\u201co\tque h\u00e1\tno\tambiente\te\to\tque\ttemos\tna\tempresa\u201d.-Analise as afirmativas a seguir sobre o processo de elabora\u00e7\u00e3o\tdo\tplanejamento\testrat\u00e9gico.-I. Enquanto em um ambiente est\u00e1vel o longo prazo\tdo\thorizonte\tdo\tplanejamento\testrat\u00e9gico pode configurar cinco ou mais anos, em um ambiente inst\u00e1vel e turbulento, o longo prazo pode significar no m\u00e1ximo 12 meses, sujeito a atualiza\u00e7\u00f5es\tconstantes. II. Embora a estrat\u00e9gia empresarial seja uma responsabilidade do n\u00edvel institucional, isso n\u00e3o significa que o planejamento estrat\u00e9gico seja centralizado na c\u00fapula da organiza\u00e7\u00e3o, pelo contr\u00e1rio, ele deve ser descentralizado, pois\to\tmelhor\tplanejador\t\u00e9\to\tgerente\tde\tlinha\tque conhece\tprofundamente\ta\tsua\t\u00e1rea\tde\tatua\u00e7\u00e3o.III. O diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o atual da empresa face ao ambiente externo e a identifica\u00e7\u00e3o das amea\u00e7as e oportunidades constituem o ponto de partida para o estabelecimento dos objetivos empresariais, mesmo os de curto prazo, e, consequentemente, para a formula\u00e7\u00e3o das alternativas\testrat\u00e9gicas. -Est\u00e3o corretas as\tafirmativas ","provas":[{"id":97936,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3880,"slug":"analista-tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-analista-tecnico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:03:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2677174,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a estrat\u00e9gia empresarial se preocupa com \u201co que fazer\u201d para atingir os objetivos empresariais propostos, o planejamento estrat\u00e9gico volta-se para o \u201ccomo\tfazer\u201d,\ttendo\tem\tvista\to\tdiagn\u00f3stico\tsobre\t\u201co\tque h\u00e1\tno\tambiente\te\to\tque\ttemos\tna\tempresa\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre o processo de elabora\u00e7\u00e3o\tdo\tplanejamento\testrat\u00e9gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Enquanto em um ambiente est\u00e1vel o longo prazo\tdo\thorizonte\tdo\tplanejamento\testrat\u00e9gico pode configurar cinco ou mais anos, em um ambiente inst\u00e1vel e turbulento, o longo prazo pode significar no m\u00e1ximo 12 meses, sujeito a atualiza\u00e7\u00f5es\tconstantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Embora a estrat\u00e9gia empresarial seja uma responsabilidade do n\u00edvel institucional, isso n\u00e3o significa que o planejamento estrat\u00e9gico seja centralizado na c\u00fapula da organiza\u00e7\u00e3o, pelo contr\u00e1rio, ele deve ser descentralizado, pois\to\tmelhor\tplanejador\t\u00e9\to\tgerente\tde\tlinha\tque conhece\tprofundamente\ta\tsua\t\u00e1rea\tde\tatua\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o atual da empresa face ao ambiente externo e a identifica\u00e7\u00e3o das amea\u00e7as e oportunidades constituem o ponto de partida para o estabelecimento dos objetivos empresariais, mesmo os de curto prazo, e, consequentemente, para a formula\u00e7\u00e3o das alternativas\testrat\u00e9gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as\tafirmativas <\/p>","resposta":10711665,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I\te\tII,\tapenas.","id":10711662,"corpo":"<p>I\te\tII,\tapenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I\te\tIII, apenas.","id":10711663,"corpo":"<p>I\te\tIII, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II\te\tIII, apenas. ","id":10711664,"corpo":"<p>II\te\tIII, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" I,\tII\te\tIII.","id":10711665,"corpo":"<p> I,\tII\te\tIII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3880,"slug":"analista-tecnico-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Peter Senge, um dos principais autores da escola\tde\taprendizagem\torganizacional,\tas\torganiza\u00e7\u00f5es possuem\tcertas\tcaracter\u00edsticas\tque\tas\tincapacitam\tpara a\taprendizagem. -Para combater as dificuldades, Senge prop\u00f5e cinco disciplinas, sendo que a quinta disciplina, que permite integrar\te\tcompreender\tas\tdemais,\tdenomina-se ","provas":[{"id":97936,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3880,"slug":"analista-tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-analista-tecnico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:03:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2677178,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Peter Senge, um dos principais autores da escola\tde\taprendizagem\torganizacional,\tas\torganiza\u00e7\u00f5es possuem\tcertas\tcaracter\u00edsticas\tque\tas\tincapacitam\tpara a\taprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para combater as dificuldades, Senge prop\u00f5e cinco disciplinas, sendo que a quinta disciplina, que permite integrar\te\tcompreender\tas\tdemais,\tdenomina-se <\/p>","resposta":10711678,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensamento sist\u00eamico (systems thinkings). ","id":10711678,"corpo":"<p>pensamento sist\u00eamico (<em>systems thinkings<\/em>). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aprendizagem\tem equipe (team learning). ","id":10711679,"corpo":"<p>aprendizagem\tem equipe (<em>team learning<\/em>). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"modelos mentais (mental models).","id":10711680,"corpo":"<p>modelos mentais (<em>mental models<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vis\u00e3o compartilhada (shared vision).","id":10711681,"corpo":"<p>vis\u00e3o compartilhada (<em>shared vision<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":564159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Borja, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. Sem preju\u00edzo do exerc\u00edcio do cargo e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser concedido hor\u00e1rio especial ao servidor: ( ) Respons\u00e1vel por pessoa idosa. ( ) M\u00e3e de pessoa com defici\u00eancia. ( ) Estudante, quando comprovada a incompatibilidade entre o hor\u00e1rio escolar e o da reparti\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":100855,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2023-fundatec-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:50:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2717581,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de S\u00e3o Borja, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. Sem preju\u00edzo do exerc\u00edcio do cargo e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser concedido hor\u00e1rio especial ao servidor: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Respons\u00e1vel por pessoa idosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) M\u00e3e de pessoa com defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estudante, quando comprovada a incompatibilidade entre o hor\u00e1rio escolar e o da reparti\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10887406,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":10887405,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10887406,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10887407,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":10887408,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":10887409,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento no Estatuto Nacional da Igualdade Racial, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Os \u00f3rg\u00e3os de fomento \u00e0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o poder\u00e3o criar incentivos a programas de estudos voltados para temas referentes \u00e0s quest\u00f5es pertinentes \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra. ( ) A assist\u00eancia t\u00e9cnica rural ser\u00e1 assegurada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o agr\u00edcola que possua propriedade de 5 a 50 hectares. ( ) O Estatuto assegura o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":100855,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Borja","sigla":"","id":2543,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-borja-rs-2023-fundatec-cirurgiao-dentista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Borja - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 09:50:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2717595,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com fundamento no Estatuto Nacional da Igualdade Racial, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os \u00f3rg\u00e3os de fomento \u00e0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o poder\u00e3o criar incentivos a programas de estudos voltados para temas referentes \u00e0s quest\u00f5es pertinentes \u00e0 popula\u00e7\u00e3o negra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A assist\u00eancia t\u00e9cnica rural ser\u00e1 assegurada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o agr\u00edcola que possua propriedade de 5 a 50 hectares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Estatuto assegura o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10887477,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":10887475,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":10887476,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":10887477,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":10887478,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":10887479,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3880,"slug":"analista-tecnico-area-administracao"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Jornalista","id":26402,"slug":null},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12450,"slug":"analista-tecnico-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea:Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":26403,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As express\u00f5es destacadas\tapresentam a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica, exceto em:","provas":[{"id":97936,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3880,"slug":"analista-tecnico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-analista-tecnico-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2023"},{"id":97931,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Jornalista","id":26402,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-analista-area-jornalista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Jornalista - 2023"},{"id":97937,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":12450,"slug":"analista-tecnico-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-analista-tecnico-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2023"},{"id":97941,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Dentista - 2023"},{"id":97933,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Assistente Social - 2023"},{"id":97934,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Nutricionista - 2023"},{"id":97938,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2023"},{"id":97932,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea:Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":26403,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Contagem","sigla":"","id":6081,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-contagem-mg-2023-fundep-analista-de-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Contagem - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2701242,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es destacadas\tapresentam a mesma fun\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica, exceto em:<\/p>","resposta":10813000,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAs duas medidas provis\u00f3rias de 2018 e 2019 (844\te\t868)\ttiveram\t[...].","id":10813000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs duas medidas provis\u00f3rias <strong><u>de 2018 e 2019<\/u><\/strong> (844\te\t868)\ttiveram\t[...].<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u201cNo Brasil, as primeiras iniciativas remontam a 1561.\u201d","id":10813001,"corpo":"<p> <strong>\u201c<u>No Brasil<\/u><\/strong>, as primeiras iniciativas remontam a 1561.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c[...]\tinvestimentos em saneamento no pa\u00eds\tem 2017\t[...].\u201d","id":10813002,"corpo":"<p>\u201c[...]\tinvestimentos em  saneamento no pa\u00eds\t<strong><u>em 2017<\/u><\/strong>\t[...].\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mas pouco se avan\u00e7ou desde a cria\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio.\u201d","id":10813003,"corpo":"<p>Mas pouco se avan\u00e7ou <strong><u>desde a cria\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio.<\/u><\/strong>\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia\to\ttexto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.-TEXTO I -Saneamento nada b\u00e1sico-Parametriza\u00e7\u00e3o centralizada no \u00e2mbito federal n\u00e3o necessariamente tornaria o processo mais eficiente-Desde a antiguidade, existe preocupa\u00e7\u00e3o com o saneamento\tb\u00e1sico\t[...]. No Brasil,\tas primeiras\tiniciativas remontam a 1561.De acordo com o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Saneamento (SNIS), dados de 2017, 83,5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tinham acesso a \u00e1gua tratada, 52,4%\ttinham\tacesso\ta\tcoleta de esgoto,\te\tapenas 46% dos\tesgotos do\tpa\u00eds s\u00e3o\ttratados.\tO volume\tm\u00e9dio de perdas\tainda se encontra em\t38,3%.As condi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o permitiram o desenvolvimento pleno do saneamento b\u00e1sico no pa\u00eds continuam presentes: volume incipiente de investimentos, aus\u00eancia de planejamento adequado, experi\u00eancias\tmalsucedidas de gest\u00e3o e dificuldade para obter financiamentos e licen\u00e7as para obras. Destas, somente a \u00faltima apresentou alguma evolu\u00e7\u00e3o desde o Plano Nacional\tde Saneamento de 1971.Dentre as dificuldades de planejamento, destaca-se o fato de que a titularidade dos servi\u00e7os, conforme lei 11.445\/07, \u00e9 dos munic\u00edpios. Logo, criar arcabou\u00e7o regulat\u00f3rio,\tplanos\tde saneamento e licitar concess\u00f5es \u00e9\tuma\ttarefa\therc\u00falea\tpara\ta\tgama de 5.570 munic\u00edpios existentes. O problema\t\u00e9 grande; o\tdiagn\u00f3stico,\tantigo. Mas pouco se avan\u00e7ou desde a cria\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio. Apresento\tposs\u00edveis\tsolu\u00e7\u00f5es\tpara\tcontribuir com o debate.Em primeiro lugar, \u00e9 preciso que a reflex\u00e3o sobre o marco regulat\u00f3rio\tocorra\tpreviamente. As duas medidas provis\u00f3rias de 2018 e 2019 (844 e 868) tiveram v\u00edcio\tde origem, pois n\u00e3o foram fruto de uma discuss\u00e3o pr\u00e9via com os principais agentes setoriais. Se empresas dos estados\tde SP, MG e PR\tforam respons\u00e1veis\tpor\t45%\tdos investimentos em saneamento no pa\u00eds em 2017, e\t65% ao somarmos as privadas, uma reflex\u00e3o deveria partir delas, juntamente com a sociedade civil\te associa\u00e7\u00f5es.A\texperi\u00eancia do setor el\u00e9trico quando da cria\u00e7\u00e3o do Novo Modelo \u00e9 um exemplo a ser lembrado. Houve praticamente um ano de discuss\u00f5es pr\u00e9vias com ampla ades\u00e3o que culminaram com\tas MPs\t144\te\t145,\tde\toutubro de 2003. De exemplo negativo, temos a MP 579\/12, cuja discuss\u00e3o pr\u00e9via foi curta e circunscrita a agentes de mercado, em sua maioria eletrointensivos, e, portanto,\tinteressados em\tredu\u00e7\u00e3o de tarifas. O barato saiu caro, e a\tredu\u00e7\u00e3o de 18% em 2013 foi sucedida por aumentos tarif\u00e1rios\t41% acima da\tinfla\u00e7\u00e3o de 2014 a 2018.A solu\u00e7\u00e3o proposta \u00e9 a simplifica\u00e7\u00e3o dos processos e a n\u00e3o concentra\u00e7\u00e3o de responsabilidade na Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA) ou a cria\u00e7\u00e3o de arcabou\u00e7o regulat\u00f3rio e plano de saneamento\tfederais.[...].Em segundo\tlugar,\tdeve-se repensar a\tproposta\tde se criar um plano de saneamento nacional como norte para planos municipais. Essa abordagem centralizada pode desconsiderar aspectos locais como caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas do consumidor, estrutura dos ativos, dist\u00e2ncia a fontes de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, topografia, restri\u00e7\u00f5es ambientais, entre outros. Enfim, n\u00e3o necessariamente uma parametriza\u00e7\u00e3o centralizada no \u00e2mbito federal tornaria o processo mais eficiente ou atinente\t\u00e0s\tcaracter\u00edsticas\tlocais.Em terceiro lugar, por que n\u00e3o permitir que cada munic\u00edpio baseie seu arcabou\u00e7o regulat\u00f3rio em melhores pr\u00e1ticas existentes e regras simplificadas de atualiza\u00e7\u00e3o de\ttarifas, qualidade e\tmetas de cobertura dos servi\u00e7os, al\u00e9m de penalidades claras e objetivas pelo n\u00e3o cumprimento destas?Em quarto lugar, a cria\u00e7\u00e3o de uma cartilha de regras de licita\u00e7\u00e3o para auxiliar munic\u00edpios seria um come\u00e7o. Os\tdois\toutros\tpilares, regula\u00e7\u00e3o e\tplano de saneamento, poderiam ser disponibilizados por institui\u00e7\u00f5es independentes. Dessa forma, o processo seria parametrizado de maneira simples, descentralizada e com custo baixo.-Investir em saneamento \u00e9 processo civilizat\u00f3rio. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se trazer complexidades, quando\tregras\te\tmelhores\tpr\u00e1ticas\tj\u00e1\texistem e\tpodem nortear prefeituras a melhorar a condi\u00e7\u00e3o de vida de seus\thabitantes\tsem\tuma\tm\u00e3o\tvis\u00edvel da Uni\u00e3o.-PIRES,\tAdriano.\tSaneamento nada b\u00e1sico. Aesbe. Associa\u00e7\u00e3o\tBrasileira\tdas\tEmpresas\tEstaduais\tde Saneamento.\tDispon\u00edvel\tem:\thttps:\/\/aesbe.org.br\/novo\/opiniaoartigo-saneamento-nada-basico\/. Acesso\tem:\t27\tago.\t2022.","id":564170,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia\to\ttexto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Saneamento nada b\u00e1sico<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Parametriza\u00e7\u00e3o centralizada no \u00e2mbito federal n\u00e3o necessariamente tornaria o processo mais eficiente<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desde a antiguidade, existe preocupa\u00e7\u00e3o com o saneamento\tb\u00e1sico\t[...]. No Brasil,\tas primeiras\tiniciativas remontam a 1561.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es de Saneamento (SNIS), dados de 2017, 83,5% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tinham acesso a \u00e1gua tratada, 52,4%\ttinham\tacesso\ta\tcoleta de esgoto,\te\tapenas 46% dos\tesgotos do\tpa\u00eds s\u00e3o\ttratados.\tO volume\tm\u00e9dio de perdas\tainda se encontra em\t38,3%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o permitiram o desenvolvimento pleno do saneamento b\u00e1sico no pa\u00eds continuam presentes: volume incipiente de investimentos, aus\u00eancia de planejamento adequado, experi\u00eancias\tmalsucedidas de gest\u00e3o e dificuldade para obter financiamentos e licen\u00e7as para obras. Destas, somente a \u00faltima apresentou alguma evolu\u00e7\u00e3o desde o Plano Nacional\tde Saneamento de 1971.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as dificuldades de planejamento, destaca-se o fato de que a titularidade dos servi\u00e7os, conforme lei 11.445\/07, \u00e9 dos munic\u00edpios. Logo, criar arcabou\u00e7o regulat\u00f3rio,\tplanos\tde saneamento e licitar concess\u00f5es \u00e9\tuma\ttarefa\therc\u00falea\tpara\ta\tgama de 5.570 munic\u00edpios existentes. O problema\t\u00e9 grande; o\tdiagn\u00f3stico,\tantigo. Mas pouco se avan\u00e7ou desde a cria\u00e7\u00e3o do marco regulat\u00f3rio. Apresento\tposs\u00edveis\tsolu\u00e7\u00f5es\tpara\tcontribuir com o debate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em primeiro lugar, \u00e9 preciso que a reflex\u00e3o sobre o marco regulat\u00f3rio\tocorra\tpreviamente. As duas medidas provis\u00f3rias de 2018 e 2019 (844 e 868) tiveram v\u00edcio\tde origem, pois n\u00e3o foram fruto de uma discuss\u00e3o pr\u00e9via com os principais agentes setoriais. Se empresas dos estados\tde SP, MG e PR\tforam respons\u00e1veis\tpor\t45%\tdos investimentos em saneamento no pa\u00eds em 2017, e\t65% ao somarmos as privadas, uma reflex\u00e3o deveria partir delas, juntamente com a sociedade civil\te associa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A\texperi\u00eancia do setor el\u00e9trico quando da cria\u00e7\u00e3o do Novo Modelo \u00e9 um exemplo a ser lembrado. Houve praticamente um ano de discuss\u00f5es pr\u00e9vias com ampla ades\u00e3o que culminaram com\tas MPs\t144\te\t145,\tde\toutubro de 2003. De exemplo negativo, temos a MP 579\/12, cuja discuss\u00e3o pr\u00e9via foi curta e circunscrita a agentes de mercado, em sua maioria eletrointensivos, e, portanto,\tinteressados em\tredu\u00e7\u00e3o de tarifas. O barato saiu caro, e a\tredu\u00e7\u00e3o de 18% em 2013 foi sucedida por aumentos tarif\u00e1rios\t41% acima da\tinfla\u00e7\u00e3o de 2014 a 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A solu\u00e7\u00e3o proposta \u00e9 a simplifica\u00e7\u00e3o dos processos e a n\u00e3o concentra\u00e7\u00e3o de responsabilidade na Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA) ou a cria\u00e7\u00e3o de arcabou\u00e7o regulat\u00f3rio e plano de saneamento\tfederais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em segundo\tlugar,\tdeve-se repensar a\tproposta\tde se criar um plano de saneamento nacional como norte para planos municipais. Essa abordagem centralizada pode desconsiderar aspectos locais como caracter\u00edsticas socioecon\u00f4micas do consumidor, estrutura dos ativos, dist\u00e2ncia a fontes de capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, topografia, restri\u00e7\u00f5es ambientais, entre outros. Enfim, n\u00e3o necessariamente uma parametriza\u00e7\u00e3o centralizada no \u00e2mbito federal tornaria o processo mais eficiente ou atinente\t\u00e0s\tcaracter\u00edsticas\tlocais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em terceiro lugar, por que n\u00e3o permitir que cada munic\u00edpio baseie seu arcabou\u00e7o regulat\u00f3rio em melhores pr\u00e1ticas existentes e regras simplificadas de atualiza\u00e7\u00e3o de\ttarifas, qualidade e\tmetas de cobertura dos servi\u00e7os, al\u00e9m de penalidades claras e objetivas pelo n\u00e3o cumprimento destas?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em quarto lugar, a cria\u00e7\u00e3o de uma cartilha de regras de licita\u00e7\u00e3o para auxiliar munic\u00edpios seria um come\u00e7o. Os\tdois\toutros\tpilares, regula\u00e7\u00e3o e\tplano de saneamento, poderiam ser disponibilizados por institui\u00e7\u00f5es independentes. Dessa forma, o processo seria parametrizado de maneira simples, descentralizada e com custo baixo.<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Investir em saneamento \u00e9 processo civilizat\u00f3rio. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de se trazer complexidades, quando\tregras\te\tmelhores\tpr\u00e1ticas\tj\u00e1\texistem e\tpodem nortear prefeituras a melhorar a condi\u00e7\u00e3o de vida de seus\thabitantes\tsem\tuma\tm\u00e3o\tvis\u00edvel da Uni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PIRES,\tAdriano.\t<strong>Saneamento nada b\u00e1sico.<\/strong> Aesbe. Associa\u00e7\u00e3o\tBrasileira\tdas\tEmpresas\tEstaduais\tde Saneamento.\tDispon\u00edvel\tem:\thttps:\/\/aesbe.org.br\/novo\/opiniaoartigo-saneamento-nada-basico\/. Acesso\tem:\t27\tago.\t2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjunto Adverbial versus Adjunto Adnominal","oab":false,"nome":"Adjunto Adverbial versus Adjunto Adnominal","pai":409387,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409389,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adverbial-versus-adjunto-adnominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2701242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linha 10, o voc\u00e1bulo \u201cgen\u00e9ticas\u201d pertence \u00e0 classe gramatical dos","provas":[{"id":100000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2701620,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 10, o voc\u00e1bulo \u201cgen\u00e9ticas\u201d pertence \u00e0 classe gramatical dos<\/p>","resposta":10814831,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantivos, compondo uma locu\u00e7\u00e3o com \u201cvariantes\u201d.","id":10814828,"corpo":"<p>substantivos, compondo uma locu\u00e7\u00e3o com \u201cvariantes\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"substantivos, qualificando o termo \u201cvariantes\u201d.","id":10814829,"corpo":"<p>substantivos, qualificando o termo \u201cvariantes\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adjetivos, mantendo-se invari\u00e1vel quanto a g\u00eanero.","id":10814830,"corpo":"<p>adjetivos, mantendo-se invari\u00e1vel quanto a g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adjetivos, qualificando o termo \u201cvariantes\u201d.","id":10814831,"corpo":"<p>adjetivos, qualificando o termo \u201cvariantes\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pronomes, compondo uma locu\u00e7\u00e3o com \u201calgumas\u201d.","id":10814832,"corpo":"<p>pronomes, compondo uma locu\u00e7\u00e3o com \u201calgumas\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5.1 No fim da Idade M\u00e9dia, uma pandemia matoudezenas de milh\u00f5es de pessoas. A doen\u00e7a da vez era a pestebub\u00f4nica, uma febre infecciosa causada pela bact\u00e9ria4 Yersinia pestis e transmitida de roedores para humanos pelapicada de pulgas infectadas. Foi um estrago e tanto: dizimoude 30% a 50% da popula\u00e7\u00e3o da Eur\u00e1sia.7 Nessa hist\u00f3ria, os protagonistas n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 osinfectados e os m\u00e9dicos da peste, com suas m\u00e1scaras debico longo. \u00c9 tamb\u00e9m a sele\u00e7\u00e3o natural. Um novo estudo10 afirma que algumas variantes gen\u00e9ticas tornaram aspessoas mais resistentes \u00e0 peste \u2014 e, por isso, foramtransmitidas \u00e0s gera\u00e7\u00f5es seguintes. Mas isso veio com um13 pre\u00e7o.\tPessoas que herdam tais variantes gen\u00e9ticasteriam um risco maior de sofrer com doen\u00e7as16 autoimunes \u2014 aquelas em que o sistema imunol\u00f3gico n\u00e3ofunciona como esperado e ataca o pr\u00f3prio organismo doqual faz parte. Esta \u00e9 a hip\u00f3tese de um estudo19 rec\u00e9m-publicado na revista Nature.Luisa Costa. Como a peste bub\u00f4nica pode influenciar na sa\u00fade doseuropeus hoje. In: Revista Superinteressante, 24 out. 2022(com adapta\u00e7\u00f5es).","id":567115,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>1<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> No fim da Idade M\u00e9dia, uma pandemia matou<\/p><p>dezenas de milh\u00f5es de pessoas. A doen\u00e7a da vez era a peste<\/p><p>bub\u00f4nica, uma febre infecciosa causada pela bact\u00e9ria<\/p><p><em>4<\/em> <em>Yersinia pestis<\/em> e transmitida de roedores para humanos pela<\/p><p>picada de pulgas infectadas. Foi um estrago e tanto: dizimou<\/p><p>de 30% a 50% da popula\u00e7\u00e3o da Eur\u00e1sia.<\/p><p><em>7<\/em> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Nessa hist\u00f3ria, os protagonistas n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os<\/p><p>infectados e os m\u00e9dicos da peste, com suas m\u00e1scaras de<\/p><p>bico longo. \u00c9 tamb\u00e9m a sele\u00e7\u00e3o natural. Um novo estudo<\/p><p><em>10<\/em> afirma que algumas variantes gen\u00e9ticas tornaram as<\/p><p>pessoas mais resistentes \u00e0 peste \u2014 e, por isso, foram<\/p><p>transmitidas \u00e0s gera\u00e7\u00f5es seguintes. Mas isso veio com um<\/p><p><em>13<\/em> pre\u00e7o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tPessoas que herdam tais variantes gen\u00e9ticas<\/p><p>teriam um risco maior de sofrer com doen\u00e7as<\/p><p><em>16<\/em> autoimunes \u2014 aquelas em que o sistema imunol\u00f3gico n\u00e3o<\/p><p>funciona como esperado e ataca o pr\u00f3prio organismo do<\/p><p>qual faz parte. Esta \u00e9 a hip\u00f3tese de um estudo<\/p><p><em>19<\/em> rec\u00e9m-publicado na revista <strong>Nature<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p>Luisa Costa. <strong>Como a peste bub\u00f4nica pode influenciar na sa\u00fade dos<\/strong><\/p><p><strong>europeus hoje. <\/strong><em>In<\/em>: <strong>Revista Superinteressante<\/strong>, 24 out. 2022<\/p><p>(com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os carboidratos diet\u00e9ticos podem ser categorizados como ","provas":[{"id":99998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2701625,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os carboidratos diet\u00e9ticos podem ser categorizados como <\/p>","resposta":10814855,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amino\u00e1cidos essenciais e n\u00e3o essenciais. ","id":10814853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amino\u00e1cidos essenciais e n\u00e3o essenciais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"glicose, dextrose e frutose.","id":10814854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicose, dextrose e frutose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"monossacar\u00eddeos, dissacar\u00eddeos e oligossacar\u00eddeos e polissacar\u00eddeos.","id":10814855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monossacar\u00eddeos, dissacar\u00eddeos e oligossacar\u00eddeos e polissacar\u00eddeos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fosfolip\u00eddeos. ","id":10814856,"corpo":"<p>fosfolip\u00eddeos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sacarose, lactose e maltose.","id":10814857,"corpo":"<p>sacarose, lactose e maltose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora existam v\u00e1rios carotenoides antioxidantes nos alimentos, apenas alguns possuem atividade de vitamina A significante. O mais importante deles \u00e9 o","provas":[{"id":99998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2701627,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora existam v\u00e1rios carotenoides antioxidantes nos alimentos, apenas alguns possuem atividade de vitamina A significante. O mais importante deles \u00e9 o<\/p>","resposta":10814864,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retinol. ","id":10814863,"corpo":"<p>retinol. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"betacaroteno.","id":10814864,"corpo":"<p>betacaroteno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alfatocoferol.","id":10814865,"corpo":"<p>alfatocoferol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"colecalciferol.","id":10814866,"corpo":"<p>colecalciferol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e1cido pantot\u00eanico.","id":10814867,"corpo":"<p>\u00e1cido pantot\u00eanico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 absor\u00e7\u00e3o e \u00e0 a\u00e7\u00e3o da vitamina D no organismo humano, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":99998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2701633,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 absor\u00e7\u00e3o e \u00e0 a\u00e7\u00e3o da vitamina D no organismo humano, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10814895,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos, a vitamina D aumenta a resist\u00eancia \u00e0 insulina e diminui a capta\u00e7\u00e3o de glicose.","id":10814893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos m\u00fasculos esquel\u00e9ticos, a vitamina D aumenta a resist\u00eancia \u00e0 insulina e diminui a capta\u00e7\u00e3o de glicose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os metab\u00f3litos da vitamina D podem atuar como estimuladores no sistema renina-angiotensina, com efeito hipertensor. ","id":10814894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os metab\u00f3litos da vitamina D podem atuar como estimuladores no sistema renina-angiotensina, com efeito hipertensor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vitamina D de origem alimentar \u00e9 geralmente biodispon\u00edvel, mas, por ser lipossol\u00favel, pode ter sua absor\u00e7\u00e3o reduzida quando a ingest\u00e3o de gordura \u00e9 insuficiente.","id":10814895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina D de origem alimentar \u00e9 geralmente biodispon\u00edvel, mas, por ser lipossol\u00favel, pode ter sua absor\u00e7\u00e3o reduzida quando a ingest\u00e3o de gordura \u00e9 insuficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nas c\u00e9lulas beta-pancre\u00e1ticas, a vitamina D diminui a s\u00edntese e a secre\u00e7\u00e3o de insulina, promovendo a piora do perfil morfol\u00f3gico dessas c\u00e9lulas.","id":10814896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas c\u00e9lulas beta-pancre\u00e1ticas, a vitamina D diminui a s\u00edntese e a secre\u00e7\u00e3o de insulina, promovendo a piora do perfil morfol\u00f3gico dessas c\u00e9lulas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" A vitamina D \u00e9 muito inst\u00e1vel quando os alimentos s\u00e3o aquecidos.","id":10814897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A vitamina D \u00e9 muito inst\u00e1vel quando os alimentos s\u00e3o aquecidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo biodisponibilidade indica a propor\u00e7\u00e3o do nutriente ingerido que \u00e9 absorvido e utilizado pelo organismo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade e \u00e0 fonte de vitaminas e minerais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2701642,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo biodisponibilidade indica a propor\u00e7\u00e3o do nutriente ingerido que \u00e9 absorvido e utilizado pelo organismo. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 biodisponibilidade e \u00e0 fonte de vitaminas e minerais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10814940,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No leite materno, assim como no leite de vaca, o ferro presente \u00e9 pouco biodispon\u00edvel; assim, deve haver suplementa\u00e7\u00e3o desse mineral.","id":10814938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No leite materno, assim como no leite de vaca, o ferro presente \u00e9 pouco biodispon\u00edvel; assim, deve haver suplementa\u00e7\u00e3o desse mineral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os taninos presentes no ch\u00e1, por exemplo, aumentam a absor\u00e7\u00e3o do ferro n\u00e3o heme.","id":10814939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os taninos presentes no ch\u00e1, por exemplo, aumentam a absor\u00e7\u00e3o do ferro n\u00e3o heme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o de alimentos que s\u00e3o fontes de ferro combinada com o consumo de alimentos ricos em \u00e1cido asc\u00f3rbico em uma mesma refei\u00e7\u00e3o aumenta a absor\u00e7\u00e3o de ferro.","id":10814940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o de alimentos que s\u00e3o fontes de ferro combinada com o consumo de alimentos ricos em \u00e1cido asc\u00f3rbico em uma mesma refei\u00e7\u00e3o aumenta a absor\u00e7\u00e3o de ferro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na defici\u00eancia de vitamina A, verifica-se menor mobiliza\u00e7\u00e3o dos estoques de cobre, comprometendo o sistema digestivo.","id":10814941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na defici\u00eancia de vitamina A, verifica-se menor mobiliza\u00e7\u00e3o dos estoques de cobre, comprometendo o sistema digestivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vitamina A pr\u00e9-formada \u00e9 encontrada apenas em alimentos de origem vegetal.","id":10814942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vitamina A pr\u00e9-formada \u00e9 encontrada apenas em alimentos de origem vegetal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A apraxia de fala na inf\u00e2ncia pode ser definida como o(a) ","provas":[{"id":99997,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Fonoaudi\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2701651,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A apraxia de fala na inf\u00e2ncia pode ser definida como o(a) <\/p>","resposta":10814985,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incapacidade da crian\u00e7a de executar movimentos isolados. ","id":10814983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incapacidade da crian\u00e7a de executar movimentos isolados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"incapacidade de realizar uma a\u00e7\u00e3o, um movimento ou uma sequ\u00eancia de movimentos.","id":10814984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incapacidade de realizar uma a\u00e7\u00e3o, um movimento ou uma sequ\u00eancia de movimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dist\u00farbio motor que afeta a habilidade da crian\u00e7a de produzir e de sequencializar os sons da fala.","id":10814985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbio motor que afeta a habilidade da crian\u00e7a de produzir e de sequencializar os sons da fala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dist\u00farbio de aprendizagem, caracterizado pela dificuldade de leitura.","id":10814986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dist\u00farbio de aprendizagem, caracterizado pela dificuldade de leitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dist\u00farbio de articula\u00e7\u00e3o de fala.","id":10814987,"corpo":"<p>dist\u00farbio de articula\u00e7\u00e3o de fala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o disposto na Lei n.o 12.527\/2011, assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta de informa\u00e7\u00e3o sigilosa.","provas":[{"id":100000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2701656,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o disposto na Lei n.<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, assinale a alternativa que apresenta a defini\u00e7\u00e3o correta de informa\u00e7\u00e3o sigilosa.<\/p>","resposta":10815009,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dado, processado ou n\u00e3o, que pode ser utilizado para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, em qualquer meio, suporte ou formato","id":10815008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dado, processado ou n\u00e3o, que pode ser utilizado para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, em qualquer meio, suporte ou formato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico, em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado","id":10815009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o submetida temporariamente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico, em raz\u00e3o de sua imprescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 pessoa natural, identificada ou identific\u00e1vel","id":10815010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o relacionada \u00e0 pessoa natural, identificada ou identific\u00e1vel<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dado n\u00e3o processado que pode ser utilizado para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, em qualquer meio, suporte ou formato","id":10815011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dado n\u00e3o processado que pode ser utilizado para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, em qualquer meio, suporte ou formato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o submetida permanentemente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico, em raz\u00e3o de sua prescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado","id":10815012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">informa\u00e7\u00e3o submetida permanentemente \u00e0 restri\u00e7\u00e3o de acesso p\u00fablico, em raz\u00e3o de sua prescindibilidade para a seguran\u00e7a da sociedade e do Estado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 25","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dislexia do desenvolvimento \u00e9 definida como transtorno espec\u00edfico de aprendizagem, caracterizada por um desempenho escolar na leitura ou na escrita inferior ao esperado para a idade cronol\u00f3gica, para a escolaridade e para o n\u00edvel cognitivo e intelectual do indiv\u00edduo. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta as caracter\u00edsticas da dislexia disfon\u00e9tica ou fonol\u00f3gica.","provas":[{"id":99997,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Fonoaudi\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2701657,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dislexia do desenvolvimento \u00e9 definida como transtorno espec\u00edfico de aprendizagem, caracterizada por um desempenho escolar na leitura ou na escrita inferior ao esperado para a idade cronol\u00f3gica, para a escolaridade e para o n\u00edvel cognitivo e intelectual do indiv\u00edduo. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta as caracter\u00edsticas da dislexia disfon\u00e9tica ou fonol\u00f3gica.<\/p>","resposta":10815014,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dificuldade no processamento visual, com poss\u00edvel disfun\u00e7\u00e3o no lobo temporal ","id":10815013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade no processamento visual, com poss\u00edvel disfun\u00e7\u00e3o no lobo temporal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dificuldade na leitura oral de palavras pouco familiares, especialmente na convers\u00e3o de grafema para fonema, com poss\u00edvel disfun\u00e7\u00e3o no lobo temporal","id":10815014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade na leitura oral de palavras pouco familiares, especialmente na convers\u00e3o de grafema para fonema, com poss\u00edvel disfun\u00e7\u00e3o no lobo temporal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dificuldade na leitura e na escrita, com disfun\u00e7\u00e3o nos lobos pr\u00e9-frontal, occipital e temporal","id":10815015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade na leitura e na escrita, com disfun\u00e7\u00e3o nos lobos pr\u00e9-frontal, occipital e temporal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dificuldade no processamento auditivo e visual das palavras, com disfun\u00e7\u00e3o nos lobos frontal e occipital","id":10815016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldade no processamento auditivo e visual das palavras, com disfun\u00e7\u00e3o nos lobos frontal e occipital<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dificuldades em leitura que exija um processo elaborado de an\u00e1lise e de s\u00edntese fon\u00e9tica, com disfun\u00e7\u00e3o no lobo occipital ","id":10815017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dificuldades em leitura que exija um processo elaborado de an\u00e1lise e de s\u00edntese fon\u00e9tica, com disfun\u00e7\u00e3o no lobo occipital <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do comportamento organizacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":100000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2701665,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do comportamento organizacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10815054,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a pressup\u00f5e a liberdade dos subordinados na tomada de decis\u00f5es.","id":10815053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a pressup\u00f5e a liberdade dos subordinados na tomada de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a consiste na tend\u00eancia dos seguidores de seguirem aqueles que percebem como instrumentais.","id":10815054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a consiste na tend\u00eancia dos seguidores de seguirem aqueles que percebem como instrumentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o consiste em dar in\u00edcio a atos que resultam em um padr\u00e3o consistente de interpreta\u00e7\u00e3o global voltada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de problemas que s\u00e3o m\u00fatuos.","id":10815055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o consiste em dar in\u00edcio a atos que resultam em um padr\u00e3o consistente de interpreta\u00e7\u00e3o global voltada \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de problemas que s\u00e3o m\u00fatuos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a consiste na capacidade de obrigar os funcion\u00e1rios a fazerem algo que o l\u00edder sabe que deve ser feito.","id":10815056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a consiste na capacidade de obrigar os funcion\u00e1rios a fazerem algo que o l\u00edder sabe que deve ser feito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O chefe possui a capacidade de influenciar as atividades do grupo por meio do estabelecimento de objetivos.","id":10815057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O chefe possui a capacidade de influenciar as atividades do grupo por meio do estabelecimento de objetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 25","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um nervo respons\u00e1vel pela propriocep\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos platisma, estilo-hioideo e dig\u00e1strico, bem como pela sensibilidade gustativa nos dois ter\u00e7os anteriores da l\u00edngua, cujo ramo recebe o nome de \u201cnervo corda do t\u00edmpano\u201d. O nome desse nervo principal \u00e9","provas":[{"id":99997,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Fonoaudi\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2701666,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um nervo respons\u00e1vel pela propriocep\u00e7\u00e3o dos m\u00fasculos platisma, estilo-hioideo e dig\u00e1strico, bem como pela sensibilidade gustativa nos dois ter\u00e7os anteriores da l\u00edngua, cujo ramo recebe o nome de \u201cnervo corda do t\u00edmpano\u201d. O nome desse nervo principal \u00e9<\/p>","resposta":10815061,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoglosso. ","id":10815058,"corpo":"<p>hipoglosso. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"glossofar\u00edngeo. ","id":10815059,"corpo":"<p>glossofar\u00edngeo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"vago.","id":10815060,"corpo":"<p>vago.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"facial.","id":10815061,"corpo":"<p>facial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trig\u00eameo.","id":10815062,"corpo":"<p>trig\u00eameo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do trabalho em equipe, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":100000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2701669,"hashId":null,"enunciado":"<p>A respeito do trabalho em equipe, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10815076,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos grupos, o esfor\u00e7o de cada membro \u00e9 dependente de toda a equipe.","id":10815073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos grupos, o esfor\u00e7o de cada membro \u00e9 dependente de toda a equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A coes\u00e3o \u00e9 atributo dos grupos, em que h\u00e1 responsabilidade compartilhada pelos resultados.","id":10815074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coes\u00e3o \u00e9 atributo dos grupos, em que h\u00e1 responsabilidade compartilhada pelos resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na equipe, a coes\u00e3o \u00e9 relativizada, pois a responsabilidade ocorre por resultados individuais.","id":10815075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na equipe, a coes\u00e3o \u00e9 relativizada, pois a responsabilidade ocorre por resultados individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sinergia positiva entre os integrantes e a interdepend\u00eancia s\u00e3o caracter\u00edsticas das equipes.","id":10815076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sinergia positiva entre os integrantes e a interdepend\u00eancia s\u00e3o caracter\u00edsticas das equipes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nas equipes, o desempenho \u00e9 meramente a somat\u00f3ria de todas as contribui\u00e7\u00f5es individuais.","id":10815077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas equipes, o desempenho \u00e9 meramente a somat\u00f3ria de todas as contribui\u00e7\u00f5es individuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 25","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o considerada normal envolve o(a)","provas":[{"id":99997,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Fonoaudi\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2701671,"hashId":null,"enunciado":"<p>A degluti\u00e7\u00e3o considerada normal envolve o(a)<\/p>","resposta":10815086,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abaixamento far\u00edngeo.","id":10815083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abaixamento far\u00edngeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o da ponta e do dorso da l\u00edngua simultaneamente.","id":10815084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleva\u00e7\u00e3o da ponta e do dorso da l\u00edngua simultaneamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"forte contra\u00e7\u00e3o do masseter.","id":10815085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forte contra\u00e7\u00e3o do masseter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"oclus\u00e3o labial.","id":10815086,"corpo":"<p>oclus\u00e3o labial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"movimento da l\u00edngua anterior.","id":10815087,"corpo":"<p>movimento da l\u00edngua anterior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o sempre foi um tema de interesse da terapia ocupacional (TO). Para essa profiss\u00e3o, o processo avaliativo \u00e9 amplo e cont\u00ednuo e, a partir dele, se busca coletar e interpretar as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o planejamento de interven\u00e7\u00e3o. Para obter essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio seguir uma linha de racioc\u00ednio l\u00f3gica, ao procurar respostas e caminhos que possibilitem maior conhecimento acerca do perfil ocupacional dos sujeitos-alvo, para an\u00e1lise de sua participa\u00e7\u00e3o e desempenho ocupacionais. Quanto aos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o em TO, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":100001,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Terapeuta Ocupacional - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2701676,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o sempre foi um tema de interesse da terapia ocupacional (TO). Para essa profiss\u00e3o, o processo avaliativo \u00e9 amplo e cont\u00ednuo e, a partir dele, se busca coletar e interpretar as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o planejamento de interven\u00e7\u00e3o. Para obter essas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio seguir uma linha de racioc\u00ednio l\u00f3gica, ao procurar respostas e caminhos que possibilitem maior conhecimento acerca do perfil ocupacional dos sujeitos-alvo, para an\u00e1lise de sua participa\u00e7\u00e3o e desempenho ocupacionais. Quanto aos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o em TO, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":10815112,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o compreende desde as etapas iniciais at\u00e9 o desfecho de uma interven\u00e7\u00e3o, sendo que uma das formas mais eficazes de se identificar as necessidades do sujeito \u00e9 utilizar instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o.","id":10815108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o compreende desde as etapas iniciais at\u00e9 o desfecho de uma interven\u00e7\u00e3o, sendo que uma das formas mais eficazes de se identificar as necessidades do sujeito \u00e9 utilizar instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o ferramentas espec\u00edficas que possibilitam maior clareza para a defini\u00e7\u00e3o de objetivos terap\u00eauticos, facilitando a mensura\u00e7\u00e3o e a documenta\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos em terapia.","id":10815109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o s\u00e3o ferramentas espec\u00edficas que possibilitam maior clareza para a defini\u00e7\u00e3o de objetivos terap\u00eauticos, facilitando a mensura\u00e7\u00e3o e a documenta\u00e7\u00e3o dos resultados obtidos em terapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Existe uma prefer\u00eancia dos terapeutas ocupacionais pela utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa, e n\u00e3o, de fato, para a pr\u00e1tica cl\u00ednica.","id":10815110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma prefer\u00eancia dos terapeutas ocupacionais pela utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos para a realiza\u00e7\u00e3o de pesquisa, e n\u00e3o, de fato, para a pr\u00e1tica cl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 extremamente importante que os terapeutas utilizem instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o, a fim de que sejam eficientes em suas proposi\u00e7\u00f5es e de que apresentem rigor em seu hist\u00f3rico de cria\u00e7\u00e3o e de valida\u00e7\u00e3o junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o-alvo.","id":10815111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 extremamente importante que os terapeutas utilizem instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o, a fim de que sejam eficientes em suas proposi\u00e7\u00f5es e de que apresentem rigor em seu hist\u00f3rico de cria\u00e7\u00e3o e de valida\u00e7\u00e3o junto \u00e0 popula\u00e7\u00e3o-alvo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No caso da utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos produzidos em outros pa\u00edses, n\u00e3o h\u00e1 a necessidade de se realizar uma adapta\u00e7\u00e3o transcultural nem de validar a nova vers\u00e3o, pois os estudos j\u00e1 incluem as an\u00e1lises psicom\u00e9tricas desses instrumentos.","id":10815112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da utiliza\u00e7\u00e3o de instrumentos produzidos em outros pa\u00edses, n\u00e3o h\u00e1 a necessidade de se realizar uma adapta\u00e7\u00e3o transcultural nem de validar a nova vers\u00e3o, pois os estudos j\u00e1 incluem as an\u00e1lises psicom\u00e9tricas desses instrumentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente com quadro de rouquid\u00e3o vai ao fonoaudi\u00f3logo, encaminhado pelo otorrinolaringologista, com diagn\u00f3stico de n\u00f3dulo nas cordas vocais.Nesse caso, uma t\u00e9cnica que n\u00e3o deve ser empregada no paciente \u00e9 a t\u00e9cnica de","provas":[{"id":99997,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Fonoaudi\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2701681,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um paciente com quadro de rouquid\u00e3o vai ao fonoaudi\u00f3logo, encaminhado pelo otorrinolaringologista, com diagn\u00f3stico de n\u00f3dulo nas cordas vocais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, uma t\u00e9cnica que <strong>n\u00e3o <\/strong>deve ser empregada no paciente \u00e9 a t\u00e9cnica de<\/p>","resposta":10815135,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"som basal.","id":10815133,"corpo":"<p>som basal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"som nasal. ","id":10815134,"corpo":"<p>som nasal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"som plosivo. ","id":10815135,"corpo":"<p>som plosivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"som vibrante.","id":10815136,"corpo":"<p>som vibrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"empuxe. ","id":10815137,"corpo":"<p>empuxe. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um medicamento cuja absor\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida pela presen\u00e7a de alimentos no tubo digestivo e que, portanto, deve ser administrado em jejum, de prefer\u00eancia 30 a 60 minutos antes do desjejum. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta esse medicamento.","provas":[{"id":99998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2701689,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um medicamento cuja absor\u00e7\u00e3o \u00e9 reduzida pela presen\u00e7a de alimentos no tubo digestivo e que, portanto, deve ser administrado em jejum, de prefer\u00eancia 30 a 60 minutos antes do desjejum. A partir dessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta esse medicamento.<\/p>","resposta":10815173,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levotiroxina","id":10815173,"corpo":"<p>levotiroxina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dipirona","id":10815174,"corpo":"<p>dipirona<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"paracetamol","id":10815175,"corpo":"<p>paracetamol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dipirona","id":10815176,"corpo":"<p>dipirona<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ibuprofeno","id":10815177,"corpo":"<p>ibuprofeno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a elimina\u00e7\u00e3o dos pept\u00eddeos de gl\u00faten da dieta \u00e9 o \u00fanico tratamento para a doen\u00e7a cel\u00edaca atualmente, assinale a alternativa que apresenta somente alimentos naturalmente isentos de gl\u00faten, os quais poderiam, portanto, ser utilizados na dieta de um paciente que sofre dessa doen\u00e7a.","provas":[{"id":99998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2701691,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a elimina\u00e7\u00e3o dos pept\u00eddeos de gl\u00faten da dieta \u00e9 o \u00fanico tratamento para a doen\u00e7a cel\u00edaca atualmente, assinale a alternativa que apresenta somente alimentos naturalmente isentos de gl\u00faten, os quais poderiam, portanto, ser utilizados na dieta de um paciente que sofre dessa doen\u00e7a.<\/p>","resposta":10815183,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polenta, pipoca e amaranto","id":10815183,"corpo":"<p>polenta, pipoca e amaranto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"arroz, semolina e araruta","id":10815184,"corpo":"<p>arroz, semolina e araruta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gr\u00e3o-de-bico, quinoa e quibe","id":10815185,"corpo":"<p>gr\u00e3o-de-bico, quinoa e quibe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"batata ,cuscuz e cerveja","id":10815186,"corpo":"<p>batata ,cuscuz e cerveja<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"milho, aveia e farinha de trigo integral","id":10815187,"corpo":"<p>milho, aveia e farinha de trigo integral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de nutrientes na s\u00edndrome metab\u00f3lica e de doen\u00e7as cardiovasculares, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":99998,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-nutricionista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Nutricionista - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2701702,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de nutrientes na s\u00edndrome metab\u00f3lica e de doen\u00e7as cardiovasculares, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10815239,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Os \u00e1cidos graxos trans s\u00e3o utilizados pela ind\u00fastria para dar mais croc\u00e2ncia e para aumentar o tempo de prateleira dos alimentos. Eles afetam negativamente o sistema cardiovascular, elevando o HDL e diminuindo o LDL, e podem causar efeitos delet\u00e9rios no c\u00e9rebro.","id":10815238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os \u00e1cidos graxos trans s\u00e3o utilizados pela ind\u00fastria para dar mais croc\u00e2ncia e para aumentar o tempo de prateleira dos alimentos. Eles afetam negativamente o sistema cardiovascular, elevando o HDL e diminuindo o LDL, e podem causar efeitos delet\u00e9rios no c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O \u00f4mega 3 desempenha uma atividade positiva na sa\u00fade cardiovascular, promovendo um efeito antilipog\u00eanico e antiarr\u00edtmico e regulando a inflama\u00e7\u00e3o.","id":10815239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4mega 3 desempenha uma atividade positiva na sa\u00fade cardiovascular, promovendo um efeito antilipog\u00eanico e antiarr\u00edtmico e regulando a inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O sono influencia em situa\u00e7\u00f5es de obesidade, causando um desequil\u00edbrio entre fome e saciedade. O d\u00e9bito de sono gera altera\u00e7\u00f5es hormonais, aumentando a leptina e diminuindo a grelina.","id":10815240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sono influencia em situa\u00e7\u00f5es de obesidade, causando um desequil\u00edbrio entre fome e saciedade. O d\u00e9bito de sono gera altera\u00e7\u00f5es hormonais, aumentando a leptina e diminuindo a grelina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O suplemento \u00f4mega 3 n\u00e3o deve conter vitamina E.","id":10815241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O suplemento \u00f4mega 3 n\u00e3o deve conter vitamina E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se o consumo isolado de compostos bioativos, como os flavonoides, para a redu\u00e7\u00e3o do processo inflamat\u00f3rio do organismo.","id":10815242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se o consumo isolado de compostos bioativos, como os flavonoides, para a redu\u00e7\u00e3o do processo inflamat\u00f3rio do organismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s abordagens da TO nos diversos contextos hospitalares, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":100001,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Terapeuta Ocupacional - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2701712,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s abordagens da TO nos diversos contextos hospitalares, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":10815292,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A TO surgiu no contexto hospitalar. No in\u00edcio de sua hist\u00f3ria, a profiss\u00e3o tinha como objetivo a restaura\u00e7\u00e3o da capacidade funcional por meio da t\u00e9cnica de treinamento de h\u00e1bitos.","id":10815288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A TO surgiu no contexto hospitalar. No in\u00edcio de sua hist\u00f3ria, a profiss\u00e3o tinha como objetivo a restaura\u00e7\u00e3o da capacidade funcional por meio da t\u00e9cnica de treinamento de h\u00e1bitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O terapeuta ocupacional \u00e9 capaz de realizar procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o, de interven\u00e7\u00e3o e de orienta\u00e7\u00e3o tanto com o cliente internado quanto com o familiar ou cuidador, em unidade de terapia intensiva.","id":10815289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional \u00e9 capaz de realizar procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o, de interven\u00e7\u00e3o e de orienta\u00e7\u00e3o tanto com o cliente internado quanto com o familiar ou cuidador, em unidade de terapia intensiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O terapeuta ocupacional promove desempenho funcional\/ocupacional, bem como qualidade de vida durante o per\u00edodo de hospitaliza\u00e7\u00e3o.","id":10815290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional promove desempenho funcional\/ocupacional, bem como qualidade de vida durante o per\u00edodo de hospitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A terapia ocupacional, de modo geral, envolve a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios e de atividades para manuten\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria, o que inclui ganho de amplitude de movimento e for\u00e7a, orienta\u00e7\u00e3o para reeduca\u00e7\u00e3o sensorial, promo\u00e7\u00e3o e treino de motricidade, orienta\u00e7\u00e3o postural e de ergonomia, adapta\u00e7\u00f5es e confec\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses.","id":10815291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia ocupacional, de modo geral, envolve a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios e de atividades para manuten\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das atividades b\u00e1sicas da vida di\u00e1ria, o que inclui ganho de amplitude de movimento e for\u00e7a, orienta\u00e7\u00e3o para reeduca\u00e7\u00e3o sensorial, promo\u00e7\u00e3o e treino de motricidade, orienta\u00e7\u00e3o postural e de ergonomia, adapta\u00e7\u00f5es e confec\u00e7\u00e3o de \u00f3rteses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O terapeuta ocupacional realiza interven\u00e7\u00f5es apenas em unidades de terapia intensiva pedi\u00e1trica e adulto.","id":10815292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional realiza interven\u00e7\u00f5es apenas em unidades de terapia intensiva pedi\u00e1trica e adulto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":99994,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Assistente Social - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2701713,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10815293,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos princ\u00edpios e das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora \u00e9 a precau\u00e7\u00e3o.","id":10815293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos princ\u00edpios e das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora \u00e9 a precau\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para ter acesso aos direitos assegurados pela Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora, \u00e9 necess\u00e1rio que o trabalhador possua v\u00ednculo empregat\u00edcio formal.","id":10815294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ter acesso aos direitos assegurados pela Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora, \u00e9 necess\u00e1rio que o trabalhador possua v\u00ednculo empregat\u00edcio formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora tem como finalidade a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador, com \u00eanfase na recupera\u00e7\u00e3o dos agravos advindos do trabalho.","id":10815295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora tem como finalidade a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador, com \u00eanfase na recupera\u00e7\u00e3o dos agravos advindos do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora \u00e9 a revis\u00e3o peri\u00f3dica da lista de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho.","id":10815296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora \u00e9 a revis\u00e3o peri\u00f3dica da lista de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cabe ao Conselho Tripartite de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora desempenhar as fun\u00e7\u00f5es de suporte t\u00e9cnico, de educa\u00e7\u00e3o permanente e de coordena\u00e7\u00e3o de projetos de promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, no \u00e2mbito nacional.","id":10815297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Conselho Tripartite de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora desempenhar as fun\u00e7\u00f5es de suporte t\u00e9cnico, de educa\u00e7\u00e3o permanente e de coordena\u00e7\u00e3o de projetos de promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, no \u00e2mbito nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional especialista em contextos hospitalares pode exercer v\u00e1rias atribui\u00e7\u00f5es e atuar em diversas frentes. N\u00e3o \u00e9 uma delas o(a)","provas":[{"id":100001,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Terapeuta Ocupacional - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2701720,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O terapeuta ocupacional especialista em contextos hospitalares pode exercer v\u00e1rias atribui\u00e7\u00f5es e atuar em diversas frentes. <strong>N\u00e3o <\/strong>\u00e9 uma delas o(a)<\/p>","resposta":10815330,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consultoria.","id":10815328,"corpo":"<p>consultoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"auditoria.","id":10815329,"corpo":"<p>auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"servi\u00e7o social.","id":10815330,"corpo":"<p>servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"per\u00edcia.","id":10815331,"corpo":"<p>per\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gest\u00e3o.","id":10815332,"corpo":"<p>gest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional especialista em contextos hospitalares caracteriza-se pelo exerc\u00edcio profissional em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e em todas as fases do desenvolvimento ontog\u00eanico, com a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, de promo\u00e7\u00e3o, de prote\u00e7\u00e3o, de educa\u00e7\u00e3o, de interven\u00e7\u00e3o, de recupera\u00e7\u00e3o, de reabilita\u00e7\u00e3o e de cuidados paliativos. Esses servi\u00e7os prestados pelo terapeuta n\u00e3o podem ser oferecidos em ambiente","provas":[{"id":100001,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Terapeuta Ocupacional - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2701723,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional especialista em contextos hospitalares caracteriza-se pelo exerc\u00edcio profissional em todos os n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e em todas as fases do desenvolvimento ontog\u00eanico, com a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, de promo\u00e7\u00e3o, de prote\u00e7\u00e3o, de educa\u00e7\u00e3o, de interven\u00e7\u00e3o, de recupera\u00e7\u00e3o, de reabilita\u00e7\u00e3o e de cuidados paliativos. Esses servi\u00e7os prestados pelo terapeuta <strong>n\u00e3o <\/strong>podem ser oferecidos em ambiente<\/p>","resposta":10815344,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"domiciliar e home care.","id":10815343,"corpo":"<p>domiciliar e <em>home care.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"remoto.","id":10815344,"corpo":"<p>remoto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"filantr\u00f3pico.","id":10815345,"corpo":"<p>filantr\u00f3pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"militar.","id":10815346,"corpo":"<p>militar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do terceiro setor.","id":10815347,"corpo":"<p>do terceiro setor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 o m\u00e9todo mais eficaz para a redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Nas m\u00e3os, encontram-se diversos microrganismos que podem ser facilmente transmitidos por contato direto com o paciente ou por superf\u00edcies e por materiais contaminados. Diante disso, assinale a alternativa que apresenta os cinco momentos, preconizados pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), em que deve ser realizada a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.","provas":[{"id":100000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2701727,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 o m\u00e9todo mais eficaz para a redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de infec\u00e7\u00e3o hospitalar. Nas m\u00e3os, encontram-se diversos microrganismos que podem ser facilmente transmitidos por contato direto com o paciente ou por superf\u00edcies e por materiais contaminados. Diante disso, assinale a alternativa que apresenta os cinco momentos, preconizados pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (Anvisa), em que deve ser realizada a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os.<\/p>","resposta":10815366,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s uso de luvas de procedimento, antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais, ap\u00f3s tocar o paciente e ap\u00f3s tocar nas paredes","id":10815363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s uso de luvas de procedimento, antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais, ap\u00f3s tocar o paciente e ap\u00f3s tocar nas paredes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"antes de se alimentar, ap\u00f3s realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais, ap\u00f3s infundir medica\u00e7\u00f5es e ap\u00f3s a retirada da agulha de aspira\u00e7\u00e3o","id":10815364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes de se alimentar, ap\u00f3s realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais, ap\u00f3s infundir medica\u00e7\u00f5es e ap\u00f3s a retirada da agulha de aspira\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o uso de luva de procedimento, antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais, ap\u00f3s tocar o paciente e ap\u00f3s tocar em seringa","id":10815365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s o uso de luva de procedimento, antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais, ap\u00f3s tocar o paciente e ap\u00f3s tocar em seringa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"antes de tocar o paciente, antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais, ap\u00f3s tocar o paciente e ap\u00f3s tocar superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente","id":10815366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes de tocar o paciente, antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais, ap\u00f3s tocar o paciente e ap\u00f3s tocar superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"depois de utilizar o banheiro, antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s a retirada da agulha de aspira\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s tocar o paciente e ap\u00f3s utilizar computadores.","id":10815367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depois de utilizar o banheiro, antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico, ap\u00f3s a retirada da agulha de aspira\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s tocar o paciente e ap\u00f3s utilizar computadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n.o 94.406\/1987 regulamenta a Lei n.o 7.498\/1986, a qual disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":100000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2701739,"hashId":null,"enunciado":"<p>O Decreto n.<sup>o<\/sup> 94.406\/1987 regulamenta a Lei n.<sup>o<\/sup> 7.498\/1986, a qual disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da enfermagem e d\u00e1 outras provid\u00eancias. De acordo com essa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10815423,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o t\u00e9cnicos de enfermagem: o titular do diploma ou do certificado de t\u00e9cnico de enfermagem, expedido de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e registrado no \u00f3rg\u00e3o competente.","id":10815423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o t\u00e9cnicos de enfermagem: o titular do diploma ou do certificado de t\u00e9cnico de enfermagem, expedido de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o e registrado no \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o t\u00e9cnicos de enfermagem: o titular do diploma ou do certificado legalmente conferido por escola ou curso brasileiro registrado, n\u00e3o aceitando revalida\u00e7\u00e3o no Brasil como diploma de t\u00e9cnico de enfermagem.","id":10815424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o t\u00e9cnicos de enfermagem: o titular do diploma ou do certificado legalmente conferido por escola ou curso brasileiro registrado, n\u00e3o aceitando revalida\u00e7\u00e3o no Brasil como diploma de t\u00e9cnico de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel superior, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe assistir o enfermeiro.","id":10815425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel superior, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe assistir o enfermeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao t\u00e9cnico de enfermagem incumbe: participa\u00e7\u00e3o no planejamento, na execu\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":10815426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao t\u00e9cnico de enfermagem incumbe: participa\u00e7\u00e3o no planejamento, na execu\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao enfermeiro e ao t\u00e9cnico de enfermagem incumbe: participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o e de controle sistem\u00e1tico de danos que possam ser causados aos pacientes durante a assist\u00eancia de enfermagem.","id":10815427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao enfermeiro e ao t\u00e9cnico de enfermagem incumbe: participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o e de controle sistem\u00e1tico de danos que possam ser causados aos pacientes durante a assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos centros de refer\u00eancia em sa\u00fade do trabalhador (CEREST)","provas":[{"id":99994,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Assistente Social - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2701752,"hashId":null,"enunciado":"<p>\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o dos centros de refer\u00eancia em sa\u00fade do trabalhador (CEREST)<\/p>","resposta":10815488,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desempenhar as fun\u00e7\u00f5es de suporte t\u00e9cnico, de educa\u00e7\u00e3o permanente e de coordena\u00e7\u00e3o de projetos de promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, no \u00e2mbito da sua \u00e1rea de abrang\u00eancia.","id":10815488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desempenhar as fun\u00e7\u00f5es de suporte t\u00e9cnico, de educa\u00e7\u00e3o permanente e de coordena\u00e7\u00e3o de projetos de promo\u00e7\u00e3o, vigil\u00e2ncia e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, no \u00e2mbito da sua \u00e1rea de abrang\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"executar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade, nos servi\u00e7os especializados e nos servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.","id":10815489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executar as a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria em sa\u00fade, nos servi\u00e7os especializados e nos servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alocar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Trabalhador e da Trabalhadora.","id":10815490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alocar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional do Trabalhador e da Trabalhadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"realizar f\u00f3runs nacionais de sa\u00fade do trabalhador, com periodicidade quadrienal.","id":10815491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar f\u00f3runs nacionais de sa\u00fade do trabalhador, com periodicidade quadrienal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aplicar advert\u00eancia e multa para as organiza\u00e7\u00f5es que infringirem os dispositivos da Pol\u00edtica Nacional do Trabalhador e da Trabalhadora.","id":10815492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar advert\u00eancia e multa para as organiza\u00e7\u00f5es que infringirem os dispositivos da Pol\u00edtica Nacional do Trabalhador e da Trabalhadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567122,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infraestrutura tecnol\u00f3gica \u00e9 entendida como a base necess\u00e1ria ao pleno desenvolvimento das atividades da farm\u00e1cia hospitalar. Ela \u00e9 um fator determinante para o desenvolvimento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, devendo ser mantida em condi\u00e7\u00f5es adequadas de funcionamento. Acerca de infraestrutura tecnol\u00f3gica e de gest\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia hospitalar, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":99996,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Farmac\u00eautico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2701759,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A infraestrutura tecnol\u00f3gica \u00e9 entendida como a base necess\u00e1ria ao pleno desenvolvimento das atividades da farm\u00e1cia hospitalar. Ela \u00e9 um fator determinante para o desenvolvimento da assist\u00eancia farmac\u00eautica, devendo ser mantida em condi\u00e7\u00f5es adequadas de funcionamento. Acerca de infraestrutura tecnol\u00f3gica e de gest\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o da farm\u00e1cia hospitalar, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10815527,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O guia farmacoterap\u00eautico \u00e9 uma publica\u00e7\u00e3o que traz a rela\u00e7\u00e3o atualizada dos medicamentos potencialmente perigosos (MPP) de uso no hospital e as informa\u00e7\u00f5es essenciais sobre esses medicamentos.","id":10815523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O guia farmacoterap\u00eautico \u00e9 uma publica\u00e7\u00e3o que traz a rela\u00e7\u00e3o atualizada dos medicamentos potencialmente perigosos (MPP) de uso no hospital e as informa\u00e7\u00f5es essenciais sobre esses medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A inform\u00e1tica permite ao farmac\u00eautico realizar o registro cronol\u00f3gico das informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao consumo de medicamentos do paciente apenas da \u00faltima interna\u00e7\u00e3o.","id":10815524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inform\u00e1tica permite ao farmac\u00eautico realizar o registro cronol\u00f3gico das informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao consumo de medicamentos do paciente apenas da \u00faltima interna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O processamento de dados e o c\u00f3digo de barras s\u00e3o considerados como tecnologia de distribui\u00e7\u00e3o automatizada de medicamentos.","id":10815525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processamento de dados e o c\u00f3digo de barras s\u00e3o considerados como tecnologia de distribui\u00e7\u00e3o automatizada de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os equipamentos automatizados para distribui\u00e7\u00e3o e estocagem t\u00eam se tornado cada vez mais raros nos processos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos nas organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","id":10815526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos automatizados para distribui\u00e7\u00e3o e estocagem t\u00eam se tornado cada vez mais raros nos processos de utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos nas organiza\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A inform\u00e1tica e a automa\u00e7\u00e3o atuam como importantes instrumentos para racionaliza\u00e7\u00e3o do emprego do tempo e para a agiliza\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas na farm\u00e1cia hospitalar.","id":10815527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inform\u00e1tica e a automa\u00e7\u00e3o atuam como importantes instrumentos para racionaliza\u00e7\u00e3o do emprego do tempo e para a agiliza\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas na farm\u00e1cia hospitalar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 muito importante haver acompanhamento do terapeuta ocupacional aos pacientes que sofrem de dem\u00eancia. Sendo assim, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um dos objetivos desse monitoramento.","provas":[{"id":100001,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Terapeuta Ocupacional - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2701763,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito importante haver acompanhamento do terapeuta ocupacional aos pacientes que sofrem de dem\u00eancia. Sendo assim, assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta um dos objetivos desse monitoramento.<\/p>","resposta":10815547,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar abusos por parte dos cuidadores e para com eles","id":10815543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar abusos por parte dos cuidadores e para com eles<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realizar gerenciamento de escaras","id":10815544,"corpo":"<p>realizar gerenciamento de escaras<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"evitar comportamento prejudicial ou violento contra o paciente ou contra os outros","id":10815545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">evitar comportamento prejudicial ou violento contra o paciente ou contra os outros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"garantir a boa nutri\u00e7\u00e3o e a correta hidrata\u00e7\u00e3o dos pacientes","id":10815546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir a boa nutri\u00e7\u00e3o e a correta hidrata\u00e7\u00e3o dos pacientes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"resguardar a intera\u00e7\u00e3o do paciente com outras pessoas","id":10815547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resguardar a intera\u00e7\u00e3o do paciente com outras pessoas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS) resultam, frequentemente, da coloniza\u00e7\u00e3o bacteriana por microrganismos multidroga resistentes (MDR) e podem ser prevenidas, evitando, dessa forma, doen\u00e7a e morte entre pacientes. Essas ocorr\u00eancias acrescentam novos desafios quanto ao controle da dissemina\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de novas infec\u00e7\u00f5es e \u00e0s propostas efetivas de tratamento e controle dos custos na assist\u00eancia. A Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares (CCIH) \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o institucionalizada em servi\u00e7os de sa\u00fade hospitalares que ajuda a minimizar ou a evitar IRAS, bem como a minimizar ou a evitar a incid\u00eancia de MDR. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta acerca da CCIH e das IRAS. ","provas":[{"id":99996,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas","sigla":"","id":6298,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-infectologia-emilio-ribas-sp-2023-quadrix-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Quadrix - Instituto de Infectologia Em\u00edlio Ribas - Farmac\u00eautico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2701765,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS) resultam, frequentemente, da coloniza\u00e7\u00e3o bacteriana por microrganismos multidroga resistentes (MDR) e podem ser prevenidas, evitando, dessa forma, doen\u00e7a e morte entre pacientes. Essas ocorr\u00eancias acrescentam novos desafios quanto ao controle da dissemina\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias, \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de novas infec\u00e7\u00f5es e \u00e0s propostas efetivas de tratamento e controle dos custos na assist\u00eancia. A Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00f5es Hospitalares (CCIH) \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o institucionalizada em servi\u00e7os de sa\u00fade hospitalares que ajuda a minimizar ou a evitar IRAS, bem como a minimizar ou a evitar a incid\u00eancia de MDR. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta acerca da CCIH e das IRAS. <\/p>","resposta":10815556,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No momento da admiss\u00e3o do paciente cr\u00edtico com alto risco de infec\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devem ser solicitadas culturas de vigil\u00e2ncia, a menos que haja a manifesta\u00e7\u00e3o de sinais de infec\u00e7\u00e3o. ","id":10815553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No momento da admiss\u00e3o do paciente cr\u00edtico com alto risco de infec\u00e7\u00e3o, n\u00e3o devem ser solicitadas culturas de vigil\u00e2ncia, a menos que haja a manifesta\u00e7\u00e3o de sinais de infec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apesar de ocorrer um aumento dos casos de enterobact\u00e9rias resistentes aos carbapen\u00eamicos, esses microrganismos n\u00e3o s\u00e3o resistentes a todos os antibi\u00f3ticos betalact\u00e2micos.","id":10815554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de ocorrer um aumento dos casos de enterobact\u00e9rias resistentes aos carbapen\u00eamicos, esses microrganismos n\u00e3o s\u00e3o resistentes a todos os antibi\u00f3ticos betalact\u00e2micos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O cateter venoso central (CVC) deve ser retirado em caso de hiperemia local, secre\u00e7\u00e3o no s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o do cateter e exterioriza\u00e7\u00e3o, por\u00e9m n\u00e3o quando h\u00e1 febre sem foco definido. ","id":10815555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cateter venoso central (CVC) deve ser retirado em caso de hiperemia local, secre\u00e7\u00e3o no s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o do cateter e exterioriza\u00e7\u00e3o, por\u00e9m n\u00e3o quando h\u00e1 febre sem foco definido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de higienizar as m\u00e3os para evitar que pacientes e profissionais de sa\u00fade adquiram IRAS \u00e9 considerado o m\u00e9todo que, isoladamente, apresenta maior preven\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.","id":10815556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de higienizar as m\u00e3os para evitar que pacientes e profissionais de sa\u00fade adquiram IRAS \u00e9 considerado o m\u00e9todo que, isoladamente, apresenta maior preven\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O cateter perif\u00e9rico instalado em emerg\u00eancia com comprometimento da t\u00e9cnica ass\u00e9ptica deve ser trocado se houver secre\u00e7\u00e3o purulenta no s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o. ","id":10815557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cateter perif\u00e9rico instalado em emerg\u00eancia com comprometimento da t\u00e9cnica ass\u00e9ptica deve ser trocado se houver secre\u00e7\u00e3o purulenta no s\u00edtio de inser\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando o primeiro par\u00e1grafo, a frase final \u2013 Nossa empatia \u00e9 narc\u00edsica, em geral. \u2013 significa que","provas":[{"id":100965,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2736952,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando o primeiro par\u00e1grafo, a frase final \u2013 Nossa empatia \u00e9 narc\u00edsica, em geral. \u2013 significa que<\/p>","resposta":10971044,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sentimos, geralmente, afinidade com pessoas golpeadas.","id":10971040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentimos, geralmente, afinidade com pessoas golpeadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 dirigida aos outros nossa compreens\u00e3o, normalmente.","id":10971041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dirigida aos outros nossa compreens\u00e3o, normalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"falta, geralmente, considera\u00e7\u00e3o com as pessoas ing\u00eanuas.","id":10971042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta, geralmente, considera\u00e7\u00e3o com as pessoas ing\u00eanuas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nota-se, normalmente, indiferen\u00e7a quanto \u00e0s nossas rea\u00e7\u00f5es.","id":10971043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nota-se, normalmente, indiferen\u00e7a quanto \u00e0s nossas rea\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 maior a nossa compreens\u00e3o e direcionada a n\u00f3s mesmos.","id":10971044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 maior a nossa compreens\u00e3o e direcionada a n\u00f3s mesmos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09. O golpe est\u00e1 a\u00ed Os celulares multiplicaram a chance de golpes. S\u00e3o de todo tipo: falsas pir\u00e2mides, oferecimento de servi\u00e7os, falsos sequestros de familiares e assim por diante. Nossos sentimentos s\u00e3o sempre os mesmos: quando analisamos o golpe em setores que nunca nos enganariam, ficamos desolados com a ingenuidade alheia; quando se trata de algo que j\u00e1 fizemos, somos compreensivos. Nossa empatia \u00e9 narc\u00edsica*, em geral.\tCritiquei meu pai que quase caiu, l\u00e1 por 2008, em um golpe de falso sequestro meu. \u201cComo, pai, voc\u00ea, advogado, acostumado a analisar estelionatos, pode ter acreditado em uma hist\u00f3ria t\u00e3o estapaf\u00fardia?\u201d\tEle argumentou comigo que o risco a um filho cegava quaisquer prud\u00eancias e acionava um modo autom\u00e1tico de defesa. O suposto grito de um filho apagava o t\u00edtulo de advogado, e o risco \u00e0 minha integridade o fragilizava. O amor tem raz\u00f5es alheias \u00e0 raz\u00e3o em si, advertia Pascal.\tPensando nas muitas chances de golpe, acho importante que todos tenhamos presentes as zonas desprotegidas da mente. Risco aos filhos? Inquietudes financeiras? Sabendo onde est\u00e3o nossos fios desencapados, fica mais f\u00e1cil identificar risco de choque grave. Como posso agir ent\u00e3o?\tDevo programar meu c\u00e9rebro. A voz gritando da minha filha me desestabiliza? Vou treinar e insistir muitas vezes que, em caso de ter o alarme acionado por uma liga\u00e7\u00e3o repentina, tomarei duas atitudes: ligarei para ela e para uma terceira pessoa (de prefer\u00eancia sem o mesmo envolvimento emocional) e seguirei a crise com a orienta\u00e7\u00e3o alheia. Devo repetir, treinar, repetir e formar meu c\u00e9rebro a essa rea\u00e7\u00e3o. Reitero comigo todos os dias: \u201cSe minha filha estiver em risco, envolverei meu cunhado e ligarei para ela\u201d. Treinar a rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede a cegueira das prud\u00eancias, mas cria um bot\u00e3o emergencial. Ao vivo e em segredo, a fam\u00edlia pode treinar uma palavra-passe de emerg\u00eancia. O nome da av\u00f3 ou o nome de um animal de estima\u00e7\u00e3o conhecido de todos. A palavra-passe n\u00e3o deve estar no celular, pois ele pode ser clonado.\tTodos possu\u00edmos fragilidades. O golpe est\u00e1 a\u00ed: cairemos todos. Os que se prepararem internamente possuir\u00e3o maior esperan\u00e7a de evitar trambiqueiros.(Leandro Karnal, O Estado de S.Paulo, 16 de nov. 2022. Adaptado)*narc\u00edsica: relacionada ao mito de Narciso, que significa amor excessivo \u00e0 pr\u00f3pria imagem, que \u00e9 voltado para si mesmo.","id":571819,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>O golpe est\u00e1 a\u00ed<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tOs celulares multiplicaram a chance de golpes. S\u00e3o de todo tipo: falsas pir\u00e2mides, oferecimento de servi\u00e7os, falsos sequestros de familiares e assim por diante. Nossos sentimentos s\u00e3o sempre os mesmos: quando analisamos o golpe em setores que nunca nos enganariam, ficamos desolados com a ingenuidade alheia; quando se trata de algo que j\u00e1 fizemos, somos compreensivos. Nossa empatia \u00e9 narc\u00edsica*, em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tCritiquei meu pai que quase caiu, l\u00e1 por 2008, em um golpe de falso sequestro meu. \u201cComo, pai, voc\u00ea, advogado, acostumado a analisar estelionatos, pode ter acreditado em uma hist\u00f3ria t\u00e3o estapaf\u00fardia?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tEle argumentou comigo que o risco a um filho cegava quaisquer prud\u00eancias e acionava um modo autom\u00e1tico de defesa. O suposto grito de um filho apagava o t\u00edtulo de advogado, e o risco \u00e0 minha integridade o fragilizava. O amor tem raz\u00f5es alheias \u00e0 raz\u00e3o em si, advertia Pascal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPensando nas muitas chances de golpe, acho importante que todos tenhamos presentes as zonas desprotegidas da mente. Risco aos filhos? Inquietudes financeiras? Sabendo onde est\u00e3o nossos fios desencapados, fica mais f\u00e1cil identificar risco de choque grave. Como posso agir ent\u00e3o?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDevo programar meu c\u00e9rebro. A voz gritando da minha filha me desestabiliza? Vou treinar e insistir muitas vezes que, em caso de ter o alarme acionado por uma liga\u00e7\u00e3o repentina, tomarei duas atitudes: ligarei para ela e para uma terceira pessoa (de prefer\u00eancia sem o mesmo envolvimento emocional) e seguirei a crise com a orienta\u00e7\u00e3o alheia. Devo repetir, treinar, repetir e formar meu c\u00e9rebro a essa rea\u00e7\u00e3o. Reitero comigo todos os dias: \u201cSe minha filha estiver em risco, envolverei meu cunhado e ligarei para ela\u201d. Treinar a rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o impede a cegueira das prud\u00eancias, mas cria um bot\u00e3o emergencial. Ao vivo e em segredo, a fam\u00edlia pode treinar uma palavra-passe de emerg\u00eancia. O nome da av\u00f3 ou o nome de um animal de estima\u00e7\u00e3o conhecido de todos. A palavra-passe n\u00e3o deve estar no celular, pois ele pode ser clonado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTodos possu\u00edmos fragilidades. O golpe est\u00e1 a\u00ed: cairemos todos. Os que se prepararem internamente possuir\u00e3o maior esperan\u00e7a de evitar trambiqueiros.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>(Leandro Karnal, O Estado de S.Paulo, 16 de nov. 2022. Adaptado)<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><strong>*narc\u00edsica<\/strong>: relacionada ao mito de Narciso, que significa amor excessivo \u00e0 pr\u00f3pria imagem, que \u00e9 voltado para si mesmo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em certo departamento, o n\u00famero de colaboradores com cargo B supera o n\u00famero de colaboradores com cargo A em 6 pessoas. Sabendo que a raz\u00e3o entre esses n\u00fameros, na ordem apresentada, \u00e9 23\u200b, exercem esses cargos um total de colaboradores igual a","provas":[{"id":100965,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2736988,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em certo departamento, o n\u00famero de colaboradores com cargo B supera o n\u00famero de colaboradores com cargo A em 6 pessoas. Sabendo que a raz\u00e3o entre esses n\u00fameros, na ordem apresentada, \u00e9 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, exercem esses cargos um total de colaboradores igual a<\/p>","resposta":10971215,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":10971212,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18.","id":10971213,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"25.","id":10971214,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"30.","id":10971215,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"40.","id":10971216,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o gr\u00e1fico elaborado a partir de informa\u00e7\u00f5es divulgadas pela Prefeitura de Jundia\u00ed, no Plano Municipal de Sa\u00fade \u2013 2022 a 2025, com rela\u00e7\u00e3o ao total de 60 552 consultas m\u00e9dicas especializadas, realizadas pelos estabelecimentos de sa\u00fade do munic\u00edpio, em 2020: Quantidade Anual de Consultas M\u00e9dicas Especializadas Jundia\u00ed \u2013 2020 Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a m\u00e9dia do n\u00famero de atendimentos realizados por estabelecimento de sa\u00fade, em 2020, foi igual a","provas":[{"id":100965,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2736991,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o gr\u00e1fico elaborado a partir de informa\u00e7\u00f5es divulgadas pela Prefeitura de Jundia\u00ed, no Plano Municipal de Sa\u00fade \u2013 2022 a 2025, com rela\u00e7\u00e3o ao total de 60 552 consultas m\u00e9dicas especializadas, realizadas pelos estabelecimentos de sa\u00fade do munic\u00edpio, em 2020:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\">Quantidade Anual de Consultas M\u00e9dicas Especializadas Jundia\u00ed \u2013 2020<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/100965\/questao\/2736991-20230220091151000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a m\u00e9dia do n\u00famero de atendimentos realizados por estabelecimento de sa\u00fade, em 2020, foi igual a<\/p>","resposta":10971227,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 092.","id":10971227,"corpo":"<p>10 092.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 124.","id":10971228,"corpo":"<p>10 124.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10 236.","id":10971229,"corpo":"<p>10 236.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"10 388.","id":10971230,"corpo":"<p>10 388.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10 450.","id":10971231,"corpo":"<p>10 450.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um hospital, 120 t\u00e9cnicos de enfermagem e 180 auxiliares de enfermagem precisam fazer um curso proposto pelo pr\u00f3prio hospital. Para tanto, todos os 300 profissionais ser\u00e3o divididos em grupos, cada grupo contendo x t\u00e9cnicos e y auxiliares, de modo que todos os grupos tenham o mesmo n\u00famero de profissionais, n\u00famero este o menor poss\u00edvel. Neste caso, x + y deve ser igual a","provas":[{"id":100965,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2737005,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um hospital, 120 t\u00e9cnicos de enfermagem e 180 auxiliares de enfermagem precisam fazer um curso proposto pelo pr\u00f3prio hospital. Para tanto, todos os 300 profissionais ser\u00e3o divididos em grupos, cada grupo contendo x t\u00e9cnicos e y auxiliares, de modo que todos os grupos tenham o mesmo n\u00famero de profissionais, n\u00famero este o menor poss\u00edvel. Neste caso, x + y deve ser igual a<\/p>","resposta":10971299,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":10971297,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.","id":10971298,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5.","id":10971299,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6.","id":10971300,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10.","id":10971301,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da primeira fase de certo concurso, uma das salas onde haver\u00e1 prova foi preparada com um total de 84 conjuntos compostos de uma cadeira e uma carteira, conjuntos estes dispostos na forma retangular, sendo o n\u00famero de fileiras 5 unidades menor do que o n\u00famero de conjuntos em cada fileira. Em outra sala, maior, a disposi\u00e7\u00e3o tinha uma fileira a mais e o mesmo n\u00famero de conjuntos em cada fileira, quando comparado com a sala anterior. Logo, o n\u00famero total de conjuntos compostos por uma cadeira e uma carteira, na sala maior, era igual a","provas":[{"id":100965,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2737006,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o da primeira fase de certo concurso, uma das salas onde haver\u00e1 prova foi preparada com um total de 84 conjuntos compostos de uma cadeira e uma carteira, conjuntos estes dispostos na forma retangular, sendo o n\u00famero de fileiras 5 unidades menor do que o n\u00famero de conjuntos em cada fileira. Em outra sala, maior, a disposi\u00e7\u00e3o tinha uma fileira a mais e o mesmo n\u00famero de conjuntos em cada fileira, quando comparado com a sala anterior. Logo, o n\u00famero total de conjuntos compostos por uma cadeira e uma carteira, na sala maior, era igual a<\/p>","resposta":10971306,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"104.","id":10971302,"corpo":"<p>104.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"102.","id":10971303,"corpo":"<p>102.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"100.","id":10971304,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"98.","id":10971305,"corpo":"<p>98.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"96.","id":10971306,"corpo":"<p>96.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que tenha rela\u00e7\u00e3o com o significado da descentraliza\u00e7\u00e3o com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo, uma das diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":100965,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":22593,"slug":"assistente-tecnico-area-assistente-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jundia\u00ed","sigla":"","id":722,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jundiai-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Jundia\u00ed - Assistente T\u00e9cnico \u2013 \u00c1rea Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2737020,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que tenha rela\u00e7\u00e3o com o significado da descentraliza\u00e7\u00e3o com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo, uma das diretrizes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":10971371,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do SUS devem ser de responsabilidade dos munic\u00edpios, de forma descentralizada e capilarizada para alcan\u00e7ar os usu\u00e1rios nos territ\u00f3rios.","id":10971369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do SUS devem ser de responsabilidade dos munic\u00edpios, de forma descentralizada e capilarizada para alcan\u00e7ar os usu\u00e1rios nos territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade devem ser desenvolvidos pelos munic\u00edpios, pois, dessa forma, os usu\u00e1rios conhecem os gestores, o que facilita o controle pela sociedade.","id":10971370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade devem ser desenvolvidos pelos munic\u00edpios, pois, dessa forma, os usu\u00e1rios conhecem os gestores, o que facilita o controle pela sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O poder e a responsabilidade s\u00e3o distribu\u00eddos entre os n\u00edveis de governo federal, estadual e municipal.","id":10971371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder e a responsabilidade s\u00e3o distribu\u00eddos entre os n\u00edveis de governo federal, estadual e municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade devem estar sob a gest\u00e3o da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios de forma conjunta para que haja um equil\u00edbrio de for\u00e7as e tend\u00eancias.","id":10971372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade devem estar sob a gest\u00e3o da Uni\u00e3o, dos estados e dos munic\u00edpios de forma conjunta para que haja um equil\u00edbrio de for\u00e7as e tend\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o do SUS \u00e9 centralizada no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os s\u00e3o executados descentralizadamente.","id":10971373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o do SUS \u00e9 centralizada no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, mas as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os s\u00e3o executados descentralizadamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 37","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os v\u00f4os das companhias a\u00e9reas X, Y e Z, para um mesmo destino, partem de um mesmo aeroporto a cada 4 horas, 6 horas e 9 horas, respectivamente. Considerando-se que o aeroporto funciona 24 horas com essa mesma frequ\u00eancia de v\u00f4os e que no dia 09\/11 os v\u00f4os das tr\u00eas companhias decolaram simultaneamente \u00e0s 14 horas, o dia e hor\u00e1rio imediatamente posterior em que os tr\u00eas v\u00f4os dessas companhias decolaram simultaneamente nesse aeroporto foi","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737065,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os v\u00f4os das companhias a\u00e9reas X, Y e Z, para um mesmo destino, partem de um mesmo aeroporto a cada 4 horas, 6 horas e 9 horas, respectivamente. Considerando-se que o aeroporto funciona 24 horas com essa mesma frequ\u00eancia de v\u00f4os e que no dia 09\/11 os v\u00f4os das tr\u00eas companhias decolaram simultaneamente \u00e0s 14 horas, o dia e hor\u00e1rio imediatamente posterior em que os tr\u00eas v\u00f4os dessas companhias decolaram simultaneamente nesse aeroporto foi<\/p>","resposta":10971576,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 de novembro, \u00e0s 20 horas.","id":10971574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 de novembro, \u00e0s 20 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10 de novembro, \u00e0s 22 horas.","id":10971575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 de novembro, \u00e0s 22 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"11 de novembro, \u00e0s 2 horas da manh\u00e3.","id":10971576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 de novembro, \u00e0s 2 horas da manh\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"11 de novembro, \u00e0s 6 horas da manh\u00e3.","id":10971577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 de novembro, \u00e0s 6 horas da manh\u00e3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"11 de novembro, \u00e0s 14 horas.","id":10971578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 de novembro, \u00e0s 14 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o 6X\u200b\u221232(x\u22123)\u200b+1=x \u00e9:","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737073,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{X}{6}-\\frac{2\\left(x-3\\right)}{3}+1=x\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21733em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">X<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.355em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9:<\/p>","resposta":10971615,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u221229\u200b ","id":10971612,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{9}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u221223\u200b ","id":10971613,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u221232\u200b ","id":10971614,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{2}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":10971615,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1330\u200b ","id":10971616,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{30}{13}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico \u00e9 um reconhecido documento para a constru\u00e7\u00e3o da escola democr\u00e1tica e participativa. Resende (1998) afirma que \u201ca escola contempor\u00e2nea deve priorizar a compet\u00eancia para a autonomia de decis\u00e3o, para a criatividade e para a responsabilidade coletiva e, principalmente, para o exerc\u00edcio do aprendizado do espa\u00e7o coletivo\u201d. Nesse contexto, quais s\u00e3o dois de seus componentes inerentes, de acordo com a autora?","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737211,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico \u00e9 um reconhecido documento para a constru\u00e7\u00e3o da escola democr\u00e1tica e participativa. Resende (1998) afirma que \u201ca escola contempor\u00e2nea deve priorizar a compet\u00eancia para a autonomia de decis\u00e3o, para a criatividade e para a responsabilidade coletiva e, principalmente, para o exerc\u00edcio do aprendizado do espa\u00e7o coletivo\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, quais s\u00e3o dois de seus componentes inerentes, de acordo com a autora?<\/p>","resposta":10972234,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diversidade e o multiculturalismo.","id":10972234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diversidade e o multiculturalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo e a sociedade.","id":10972235,"corpo":"<p>O indiv\u00edduo e a sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O profissional e o afetivo.","id":10972236,"corpo":"<p>O profissional e o afetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As t\u00e9cnicas de ensino e de gest\u00e3o.","id":10972237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas de ensino e de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A utopia e a burocracia.","id":10972238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utopia e a burocracia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com P\u00e9rez G\u00f3mez (2015), \u201cna sociedade da informa\u00e7\u00e3o, os dados est\u00e3o ao alcance de um simples clique do mouse ou na tela de qualquer computador ou dispositivo m\u00f3vel de comunica\u00e7\u00e3o\u201d. Considerando essa intensa mudan\u00e7a trazida pela internet, segundo o autor, o objetivo principal da atividade escolar, hoje, \u00e9 que o aluno","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737220,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com P\u00e9rez G\u00f3mez (2015), \u201cna sociedade da informa\u00e7\u00e3o, os dados est\u00e3o ao alcance de um simples clique do <em>mouse <\/em>ou na tela de qualquer computador ou dispositivo m\u00f3vel de comunica\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa intensa mudan\u00e7a trazida pela internet, segundo o autor, o objetivo principal da atividade escolar, hoje, \u00e9 que o aluno<\/p>","resposta":10972277,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acumule a maior quantidade de dados, informa\u00e7\u00f5es e teorias, na sua mem\u00f3ria em curto prazo, para que possa reproduzi-las fielmente em prova e outros instrumentos que apresentem o repert\u00f3rio adquirido de modo sistem\u00e1tico.","id":10972276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acumule a maior quantidade de dados, informa\u00e7\u00f5es e teorias, na sua mem\u00f3ria em curto prazo, para que possa reproduzi-las fielmente em prova e outros instrumentos que apresentem o repert\u00f3rio adquirido de modo sistem\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"construa ideias, esbo\u00e7os, modelos e mapas mentais e, quando poss\u00edvel, teorias contrastadas para pesquisar, selecionar e utilizar os infinitos dados nas redes de informa\u00e7\u00e3o, na interpreta\u00e7\u00e3o da realidade e em sua interven\u00e7\u00e3o.","id":10972277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construa ideias, esbo\u00e7os, modelos e mapas mentais e, quando poss\u00edvel, teorias contrastadas para pesquisar, selecionar e utilizar os infinitos dados nas redes de informa\u00e7\u00e3o, na interpreta\u00e7\u00e3o da realidade e em sua interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assimile com profundidade a literatura, a l\u00edngua, a matem\u00e1tica e a f\u00edsica, pois ter\u00e1 o resto da sua vida para aprofundar-se com autonomia nas disciplinas espec\u00edficas de seu interesse, particularmente na universidade e no trabalho, caso domine esse instrumental de base.","id":10972278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assimile com profundidade a literatura, a l\u00edngua, a matem\u00e1tica e a f\u00edsica, pois ter\u00e1 o resto da sua vida para aprofundar-se com autonomia nas disciplinas espec\u00edficas de seu interesse, particularmente na universidade e no trabalho, caso domine esse instrumental de base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adquira conte\u00fados reificados, consolidados na cultura e recebidos como heran\u00e7a cultural de cada comunidade, e da humanidade como um todo, transmitidos na escola por meio do professor e do estudo do livro did\u00e1tico.","id":10972279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adquira conte\u00fados reificados, consolidados na cultura e recebidos como heran\u00e7a cultural de cada comunidade, e da humanidade como um todo, transmitidos na escola por meio do professor e do estudo do livro did\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reproduza dados e domine t\u00e9cnicas e algoritmos de ordem inferior, que governa os processos usuais de aprendizagem, acolhendo e reconhecendo o car\u00e1ter universal e atemporal dos significados constru\u00eddos pela comunidade humana.","id":10972280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reproduza dados e domine t\u00e9cnicas e algoritmos de ordem inferior, que governa os processos usuais de aprendizagem, acolhendo e reconhecendo o car\u00e1ter universal e atemporal dos significados constru\u00eddos pela comunidade humana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Multiletramentos na Escola (Rojo e Moura, 2012), Melo, Oliveira e Valezi abordam os g\u00eaneros po\u00e9ticos em interface com g\u00eaneros multimodais. Nesse di\u00e1logo entre os g\u00eaneros, um trabalho poss\u00edvel em sala de aula com o poema de Manual Bandeira poderia explorar","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737240,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em <em>Multiletramentos <\/em>na Escola (Rojo e Moura, 2012), Melo, Oliveira e Valezi abordam os g\u00eaneros po\u00e9ticos em interface com g\u00eaneros multimodais. Nesse di\u00e1logo entre os g\u00eaneros, um trabalho poss\u00edvel em sala de aula com o poema de Manual Bandeira poderia explorar<\/p>","resposta":10972365,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a leitura de livros de hist\u00f3ria da literatura, em especial do per\u00edodo liter\u00e1rio a que pertenceu o poeta, seguida depois de s\u00edntese escrita dos alunos.","id":10972362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a leitura de livros de hist\u00f3ria da literatura, em especial do per\u00edodo liter\u00e1rio a que pertenceu o poeta, seguida depois de s\u00edntese escrita dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os sentidos expressos pela leitura em sala de aula, compilados em produ\u00e7\u00e3o escrita dos alunos, posteriormente organizadas em um livro dos alunos.","id":10972363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sentidos expressos pela leitura em sala de aula, compilados em produ\u00e7\u00e3o escrita dos alunos, posteriormente organizadas em um livro dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a leitura pelo professor, seguida da interpreta\u00e7\u00e3o apurada para, dias depois, os alunos realizarem uma prova escrita sobre o tema nele abordado.","id":10972364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a leitura pelo professor, seguida da interpreta\u00e7\u00e3o apurada para, dias depois, os alunos realizarem uma prova escrita sobre o tema nele abordado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o contexto hist\u00f3rico-social de sua produ\u00e7\u00e3o, os sentidos veiculados e a produ\u00e7\u00e3o de videoclipes sobre ele, contextualizando com o momento atual.","id":10972365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contexto hist\u00f3rico-social de sua produ\u00e7\u00e3o, os sentidos veiculados e a produ\u00e7\u00e3o de videoclipes sobre ele, contextualizando com o momento atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o de uma biblioteca de classe por meio da qual os alunos poderiam ler o poema em quest\u00e3o e outros do poeta.","id":10972366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o de uma biblioteca de classe por meio da qual os alunos poderiam ler o poema em quest\u00e3o e outros do poeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 41 e 42.O bichoVi ontem um bichoNa imund\u00edcie do p\u00e1tioCatando comida entre os detritos.Quando achava alguma coisa,N\u00e3o examinava nem cheirava:Engolia com voracidade.O bicho n\u00e3o era um c\u00e3o,N\u00e3o era um gato,N\u00e3o era um rato.O bicho, meu Deus, era um homem.(Manuel Bandeira, Estrela da Vida Inteira)","id":571852,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o poema para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>41 <\/strong>e <strong>42<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bicho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vi ontem um bicho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na imund\u00edcie do p\u00e1tio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Catando comida entre os detritos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando achava alguma coisa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o examinava nem cheirava:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Engolia com voracidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bicho n\u00e3o era um c\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o era um gato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o era um rato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bicho, meu Deus, era um homem.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Manuel Bandeira, <em>Estrela da Vida Inteira<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 e 42","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSe antes a alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos era tratada e realizada de forma autorit\u00e1ria, centrada na compreens\u00e3o m\u00e1gica da palavra, palavra doada pelo educador aos analfabetos; se antes os textos geralmente oferecidos como leitura aos alunos escondiam muito mais do que desvelavam a realidade, agora, pelo contr\u00e1rio, a alfabetiza\u00e7\u00e3o como ato de conhecimento, como ato criador e como ato pol\u00edtico \u00e9 um esfor\u00e7o de leitura do mundo e da palavra. Agora j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel texto sem contexto.\u201d (Paulo Freire, 2021) O posicionamento do autor apresentado no texto, priorizando a leitura de \u201cagora\u201d, revela uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e de ensino de leitura","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737244,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe antes a alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos era tratada e realizada de forma autorit\u00e1ria, centrada na compreens\u00e3o m\u00e1gica da palavra, palavra doada pelo educador aos analfabetos; se antes os textos geralmente oferecidos como leitura aos alunos escondiam muito mais do que desvelavam a realidade, agora, pelo contr\u00e1rio, a alfabetiza\u00e7\u00e3o como ato de conhecimento, como ato criador e como ato pol\u00edtico \u00e9 um esfor\u00e7o de leitura do mundo e da palavra. Agora j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel texto sem contexto.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Paulo Freire, 2021) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O posicionamento do autor apresentado no texto, priorizando a leitura de \u201cagora\u201d, revela uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e de ensino de leitura<\/p>","resposta":10972382,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reducionista em fun\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente, desvinculada do mundo, e ela n\u00e3o \u00e9 coerente com os pressupostos da BNCC.","id":10972381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reducionista em fun\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o docente, desvinculada do mundo, e ela n\u00e3o \u00e9 coerente com os pressupostos da BNCC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pautada pela rela\u00e7\u00e3o entre sujeitos do mundo e significativa a eles, e nela ecoam os pressupostos da BNCC.","id":10972382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pautada pela rela\u00e7\u00e3o entre sujeitos do mundo e significativa a eles, e nela ecoam os pressupostos da BNCC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"amb\u00edgua devido \u00e0 falta de um recorte definido de l\u00edngua, e dela est\u00e3o ausentes os pressupostos da BNCC.","id":10972383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amb\u00edgua devido \u00e0 falta de um recorte definido de l\u00edngua, e dela est\u00e3o ausentes os pressupostos da BNCC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alinhada \u00e0 ideia de um ensino sistem\u00e1tico da l\u00edngua pela gram\u00e1tica, e ela se harmoniza com os pressupostos da BNCC.","id":10972384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alinhada \u00e0 ideia de um ensino sistem\u00e1tico da l\u00edngua pela gram\u00e1tica, e ela se harmoniza com os pressupostos da BNCC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ampliada pela abordagem dos textos e dos g\u00eaneros textuais, e ela tem pouca rela\u00e7\u00e3o com os pressupostos da BNCC.","id":10972385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliada pela abordagem dos textos e dos g\u00eaneros textuais, e ela tem pouca rela\u00e7\u00e3o com os pressupostos da BNCC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 e 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a BNCC, \u201co Eixo da An\u00e1lise Lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica envolve os procedimentos e estrat\u00e9gias (meta) cognitivas de an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o consciente, durante os processos de leitura e de produ\u00e7\u00e3o de textos (orais, escritos e multissemi\u00f3ticos), das materialidades dos textos, respons\u00e1veis por seus efeitos de sentido, seja no que se refere \u00e0s formas de composi\u00e7\u00e3o dos textos, determinadas pelos g\u00eaneros (orais, escritos e multissemi\u00f3ticos) e pela situa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, seja no que se refere aos estilos adotados nos textos, com forte impacto nos efeitos de sentido.\u201d Um exemplo de habilidade que avalia o eixo descrito \u00e9:","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737246,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a BNCC, \u201co Eixo da An\u00e1lise Lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica envolve os procedimentos e estrat\u00e9gias (meta) cognitivas de an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o consciente, durante os processos de leitura e de produ\u00e7\u00e3o de textos (orais, escritos e multissemi\u00f3ticos), das materialidades dos textos, respons\u00e1veis por seus efeitos de sentido, seja no que se refere \u00e0s formas de composi\u00e7\u00e3o dos textos, determinadas pelos g\u00eaneros (orais, escritos e multissemi\u00f3ticos) e pela situa\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, seja no que se refere aos estilos adotados nos textos, com forte impacto nos efeitos de sentido.\u201d Um exemplo de habilidade que avalia o eixo descrito \u00e9:<\/p>","resposta":10972393,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar e analisar posicionamentos defendidos e refutados na escuta de intera\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas em entrevistas, discuss\u00f5es e debates (televisivo, em sala de aula, em redes sociais etc.), entre outros, e se posicionar frente a eles.","id":10972391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar e analisar posicionamentos defendidos e refutados na escuta de intera\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas em entrevistas, discuss\u00f5es e debates (televisivo, em sala de aula, em redes sociais etc.), entre outros, e se posicionar frente a eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"formular perguntas e decompor, com a ajuda dos colegas e dos professores, tema\/quest\u00e3o pol\u00eamica, explica\u00e7\u00f5es e ou argumentos relativos ao objeto de discuss\u00e3o para an\u00e1lise mais minuciosa e buscar em fontes diversas informa\u00e7\u00f5es ou dados que permitam analisar partes da quest\u00e3o e compartilh\u00e1-los com a turma.","id":10972392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formular perguntas e decompor, com a ajuda dos colegas e dos professores, tema\/quest\u00e3o pol\u00eamica, explica\u00e7\u00f5es e ou argumentos relativos ao objeto de discuss\u00e3o para an\u00e1lise mais minuciosa e buscar em fontes diversas informa\u00e7\u00f5es ou dados que permitam analisar partes da quest\u00e3o e compartilh\u00e1-los com a turma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utilizar, na escrita\/reescrita de textos argumentativos, recursos lingu\u00edsticos que marquem as rela\u00e7\u00f5es de sentido entre par\u00e1grafos e enunciados do texto e operadores de conex\u00e3o adequados aos tipos de argumento e \u00e0 forma de composi\u00e7\u00e3o de textos argumentativos, de maneira a garantir a coes\u00e3o, a coer\u00eancia e a progress\u00e3o tem\u00e1tica nesses textos.","id":10972393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar, na escrita\/reescrita de textos argumentativos, recursos lingu\u00edsticos que marquem as rela\u00e7\u00f5es de sentido entre par\u00e1grafos e enunciados do texto e operadores de conex\u00e3o adequados aos tipos de argumento e \u00e0 forma de composi\u00e7\u00e3o de textos argumentativos, de maneira a garantir a coes\u00e3o, a coer\u00eancia e a progress\u00e3o tem\u00e1tica nesses textos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"produzir e publicar not\u00edcias, fotoden\u00fancias, fotorreportagens, reportagens, reportagens multimidi\u00e1ticas, infogr\u00e1ficos, podcasts noticiosos, entrevistas, cartas de leitor, coment\u00e1rios, artigos de opini\u00e3o de interesse local ou global, textos de apresenta\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o cultural \u2013 resenhas e outros pr\u00f3prios das formas de express\u00e3o das culturas juvenis.","id":10972394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzir e publicar not\u00edcias, fotoden\u00fancias, fotorreportagens, reportagens, reportagens multimidi\u00e1ticas, infogr\u00e1ficos, <em>podcasts <\/em>noticiosos, entrevistas, cartas de leitor, coment\u00e1rios, artigos de opini\u00e3o de interesse local ou global, textos de apresenta\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o cultural \u2013 resenhas e outros pr\u00f3prios das formas de express\u00e3o das culturas juvenis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"diferenciar liberdade de express\u00e3o de discursos de \u00f3dio, posicionando-se contrariamente a esse tipo de discurso e vislumbrando possibilidades de den\u00fancia quando for o caso.","id":10972395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diferenciar liberdade de express\u00e3o de discursos de \u00f3dio, posicionando-se contrariamente a esse tipo de discurso e vislumbrando possibilidades de den\u00fancia quando for o caso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 e 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em Koch &amp; Elias (2011), as formas \u201cEu\u201d, \u201choje\u201d, \u201caqui\u201d e \u201cAgora\u201d s\u00e3o elementos textuais denominados","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737255,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em Koch &amp; Elias (2011), as formas \u201cEu\u201d, \u201choje\u201d, \u201caqui\u201d e \u201cAgora\u201d s\u00e3o elementos textuais denominados<\/p>","resposta":10972432,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00eaiticos.","id":10972432,"corpo":"<p>d\u00eaiticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"anaf\u00f3ricos.","id":10972433,"corpo":"<p>anaf\u00f3ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cataf\u00f3ricos.","id":10972434,"corpo":"<p>cataf\u00f3ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"express\u00f5es indiciais.","id":10972435,"corpo":"<p>express\u00f5es indiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"operadores argumentativos.","id":10972436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operadores argumentativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 45 e 46.(Fernando Gonsales, \u201cN\u00edquel N\u00e1usea\u201d. Folha de S.Paulo, 03.11.2022)","id":571855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>45 <\/strong>e <strong>46<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99575\/grupo-questao\/571855-20230220110309000000-0.png\" width=\"480\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Fernando Gonsales, \u201cN\u00edquel N\u00e1usea\u201d. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 03.11.2022)<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 e 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise da organiza\u00e7\u00e3o dos per\u00edodos do texto, o trabalho em sala de aula dever\u00e1 assinalar que se encontra ora\u00e7\u00e3o substantiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal em:","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737267,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise da organiza\u00e7\u00e3o dos per\u00edodos do texto, o trabalho em sala de aula dever\u00e1 assinalar que se encontra ora\u00e7\u00e3o substantiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal em:<\/p>","resposta":10972491,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"... passou velozmente pelo punho da rede e entrou na palha do telhado.","id":10972489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... passou velozmente pelo punho da rede <strong>e entrou na palha do telhado<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Era o presente do rato de merda que fez meu ded\u00e3o de queijo...","id":10972490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Era o presente do rato de merda <strong>que fez meu ded\u00e3o de queijo<\/strong>...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tenho a certeza de que estou envenenado.","id":10972491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenho a certeza <strong>de que estou envenenado<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"... a ser cortada o merc\u00fario cromo, que escorre pelo p\u00e9...","id":10972492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... a ser cortada o merc\u00fario cromo, <strong>que escorre pelo p\u00e9<\/strong>...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"... os ratos do sert\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o venenosos como os seus irm\u00e3os urbanos.","id":10972493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">... os ratos do sert\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o venenosos <strong>como os seus irm\u00e3os urbanos<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 49 a 53.Um rato na redeTranscrevo um encontro com um rato, ocorrido numa aldeia dos nativos Apinay\u00e9, nos anos 60. \u201cInsone, senti um tremor nas cordas da rede. Com a lanterna, vi um rato saindo dos meus p\u00e9s. O velhaco me olhou, passou velozmente pelo punho da rede e entrou na palha do telhado. Sentado, examinei tr\u00eamulo cada dedo. Foi um exerc\u00edcio de ioga ver o meu p\u00e9; no esfor\u00e7o, derrubei a lanterna. Conformado, vi no ded\u00e3o do p\u00e9 direito um arranh\u00e3o sangrento. Era o presente do rato de merda que fez meu ded\u00e3o de queijo... Eu volto desconfiado para a rede, s\u00f3 que nela entro com um p\u00e9 cal\u00e7ado de meias e botas. Numa das m\u00e3os, empunho a lanterna; na outra, o rev\u00f3lver. Cubro-me parcialmente com o len\u00e7ol e espero atento pelo rato. Esmi\u00fa\u00e7o com a lanterna o teto e ou\u00e7o apenas as batidas do meu cora\u00e7\u00e3o. O rato sumiu e no seu lugar sinto minha perna direita ficar dormente. Tenho a certeza de que estou envenenado. Pulo da rede, abro minha caixa de primeiros socorros, tiro dela um bisturi (para casos de emerg\u00eancias) e me preparo para cortar o dedo no local da mordida para que o sangue renovado expulse o veneno. Agarro meu pr\u00f3prio p\u00e9, dobro a perna direita sobre o joelho esquerdo, me\u00e7o com cautela o lugar onde farei a incis\u00e3o que vi muitas vezes no cinema os mocinhos fazendo em si pr\u00f3prios sem o menor problema, derramo na \u201c\u00e1rea\u201d a ser cortada o merc\u00fario cromo, que escorre pelo p\u00e9, mas quando encosto no dedo a l\u00e2mina fria, falta-me a coragem, o tutano, a for\u00e7a dos verdadeiros her\u00f3is. Contento-me em fazer um bom e \u00fatil curativo. Afinal, justifico, os ratos do sert\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o venenosos como os seus irm\u00e3os urbanos. Desisto da ca\u00e7ada do roedor por incompet\u00eancia e da autocirurgia por covardia. Deprimido, desfa\u00e7o-me do aparato de cirurgi\u00e3o e, insone e com medo da volta do rato, volto ao balan\u00e7o da rede onde acabo dormindo com saudade de tempos normais.\u201d(Roberto DaMatta. Em: https:\/\/www.estadao.com.br\/, 02.11.2022. Adaptado)","id":571858,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>49 <\/strong>a <strong>53<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Um rato na rede<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Transcrevo um encontro com um rato, ocorrido numa aldeia dos nativos Apinay\u00e9, nos anos 60. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cInsone, senti um tremor nas cordas da rede. Com a lanterna, vi um rato saindo dos meus p\u00e9s. O velhaco me olhou, passou velozmente pelo punho da rede e entrou na palha do telhado. Sentado, examinei tr\u00eamulo cada dedo. Foi um exerc\u00edcio de ioga ver o meu p\u00e9; no esfor\u00e7o, derrubei a lanterna. Conformado, vi no ded\u00e3o do p\u00e9 direito um arranh\u00e3o sangrento. Era o presente do rato de merda que fez meu ded\u00e3o de queijo... <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu volto desconfiado para a rede, s\u00f3 que nela entro com um p\u00e9 cal\u00e7ado de meias e botas. Numa das m\u00e3os, empunho a lanterna; na outra, o rev\u00f3lver. Cubro-me parcialmente com o len\u00e7ol e espero atento pelo rato. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Esmi\u00fa\u00e7o com a lanterna o teto e ou\u00e7o apenas as batidas do meu cora\u00e7\u00e3o. O rato sumiu e no seu lugar sinto minha perna direita ficar dormente. Tenho a certeza de que estou envenenado. Pulo da rede, abro minha caixa de primeiros socorros, tiro dela um bisturi (para casos de emerg\u00eancias) e me preparo para cortar o dedo no local da mordida para que o sangue renovado expulse o veneno. Agarro meu pr\u00f3prio p\u00e9, dobro a perna direita sobre o joelho esquerdo, me\u00e7o com cautela o lugar onde farei a incis\u00e3o que vi muitas vezes no cinema os mocinhos fazendo em si pr\u00f3prios sem o menor problema, derramo na \u201c\u00e1rea\u201d a ser cortada o merc\u00fario cromo, que escorre pelo p\u00e9, mas quando encosto no dedo a l\u00e2mina fria, falta-me a coragem, o tutano, a for\u00e7a dos verdadeiros her\u00f3is. Contento-me em fazer um bom e \u00fatil curativo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Afinal, justifico, os ratos do sert\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o venenosos como os seus irm\u00e3os urbanos. Desisto da ca\u00e7ada do roedor por incompet\u00eancia e da autocirurgia por covardia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Deprimido, desfa\u00e7o-me do aparato de cirurgi\u00e3o e, insone e com medo da volta do rato, volto ao balan\u00e7o da rede onde acabo dormindo com saudade de tempos normais.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Roberto DaMatta. Em: https:\/\/www.estadao.com.br\/, 02.11.2022. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 53","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leias as tiras:Tira I(Bill Waterson, \u201cO Melhor de Calvin\u201d.https:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinhos, 05.11.2022. Adaptado)Tira II(Mort Walker, \u201cRecruta Zero\u201d.https:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinhos, 05.11.2022. Adaptado)Em conformidade com a Ortografia Oficial da L\u00edngua Portuguesa e com os sentidos das situa\u00e7\u00f5es apresentadas nas tiras, as lacunas nelas presentes devem ser preenchidas, respectivamente, com:","provas":[{"id":99575,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2023-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":2737270,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leias as tiras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tira I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99575\/questao\/2737270-20230220111527000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Bill Waterson, \u201cO Melhor de Calvin\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinhos, 05.11.2022. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Tira II<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/99575\/questao\/2737270-20230220111527000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Mort Walker, \u201cRecruta Zero\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinhos, 05.11.2022. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Ortografia Oficial da L\u00edngua Portuguesa e com os sentidos das situa\u00e7\u00f5es apresentadas nas tiras, as lacunas nelas presentes devem ser preenchidas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":10972504,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"detrator ... senso","id":10972504,"corpo":"<p>detrator ... senso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"distrator ... censo","id":10972505,"corpo":"<p>distrator ... censo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ditrator ... senso","id":10972506,"corpo":"<p>ditrator ... senso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distrator ... senso","id":10972507,"corpo":"<p>distrator ... senso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"detrator ... censo","id":10972508,"corpo":"<p>detrator ... censo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto, \u201cDireitos Sociais na Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3: um balan\u00e7o de 21 anos\u201d, de Carlindo Oliveira e Regina Coeli, avan\u00e7os do ponto de vista dos direitos sociais e das garantias individuais foram obtidos gra\u00e7as \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais e da mobiliza\u00e7\u00e3o de expressivos segmentos da sociedade brasileira, desde meados da d\u00e9cada de 1970. Constituem avan\u00e7os no \u00e2mbito da garantia de direitos, introduzidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, exceto:","provas":[{"id":101910,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Assistente Social - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2737291,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, \u201cDireitos Sociais na Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3: um balan\u00e7o de 21 anos\u201d, de Carlindo Oliveira e Regina Coeli, avan\u00e7os do ponto de vista dos direitos sociais e das garantias individuais foram obtidos gra\u00e7as \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais e da mobiliza\u00e7\u00e3o de expressivos segmentos da sociedade brasileira, desde meados da d\u00e9cada de 1970. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Constituem avan\u00e7os no \u00e2mbito da garantia de direitos, introduzidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, exceto:<\/p>","resposta":10972597,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantia do seguro-desemprego, importante elemento no sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos trabalhadores.","id":10972595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantia do seguro-desemprego, importante elemento no sistema de prote\u00e7\u00e3o social dos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em 50% \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o normal.","id":10972596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o extraordin\u00e1rio superior, no m\u00ednimo, em 50% \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Licen\u00e7a gestante, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio, com dura\u00e7\u00e3o de 150 dias, aos trabalhadores com carteira de trabalho assinada.","id":10972597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Licen\u00e7a gestante, sem preju\u00edzo do emprego e do sal\u00e1rio, com dura\u00e7\u00e3o de 150 dias, aos trabalhadores com carteira de trabalho assinada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas, com pelo menos um ter\u00e7o a mais do que o sal\u00e1rio normal.","id":10972598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gozo de f\u00e9rias anuais remuneradas, com pelo menos um ter\u00e7o a mais do que o sal\u00e1rio normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entendem-se por benef\u00edcios eventuais as provis\u00f5es suplementares e provis\u00f3rias que integram organicamente as garantias do SUAS. Essas provis\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o prestadas aos cidad\u00e3os e \u00e0s fam\u00edlias em virtude de","provas":[{"id":101910,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Assistente Social - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2737294,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entendem-se por benef\u00edcios eventuais as provis\u00f5es suplementares e provis\u00f3rias que integram organicamente as garantias do SUAS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas provis\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o prestadas aos cidad\u00e3os e \u00e0s fam\u00edlias em virtude de<\/p>","resposta":10972608,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nascimento.","id":10972607,"corpo":"<p>nascimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"vulnerabilidade permanente.","id":10972608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vulnerabilidade permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"morte.","id":10972609,"corpo":"<p>morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"calamidade p\u00fablica.","id":10972610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">calamidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos atributos do or\u00e7amento em obras, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":101894,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400,"slug":"fiscal-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-fiscal-de-obras","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Fiscal de Obras - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2737331,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos atributos do or\u00e7amento em obras, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10972755,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de um estudo feito a posteriori, h\u00e1 sempre uma margem de incerteza embutida no or\u00e7amento.","id":10972755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de um estudo feito <em>a posteriori<\/em>, h\u00e1 sempre uma margem de incerteza embutida no or\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Por mais que todas as vari\u00e1veis em um or\u00e7amento sejam ponderadas, h\u00e1 sempre uma estimativa associada.","id":10972756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por mais que todas as vari\u00e1veis em um or\u00e7amento sejam ponderadas, h\u00e1 sempre uma estimativa associada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todo or\u00e7amento est\u00e1 intrinsecamente ligado a condi\u00e7\u00f5es locais (clima, relevo, tipo de solo, entre outros).","id":10972757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo or\u00e7amento est\u00e1 intrinsecamente ligado a condi\u00e7\u00f5es locais (clima, relevo, tipo de solo, entre outros).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento est\u00e1 sujeito ao atributo de temporalidade, e um dos fatores pode ser a flutua\u00e7\u00e3o no custo dos insumos ao longo do tempo.","id":10972758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento est\u00e1 sujeito ao atributo de temporalidade, e um dos fatores pode ser a flutua\u00e7\u00e3o no custo dos insumos ao longo do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre os tipos de movimentos de massa e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os escorregamentos rotacionais ocorrem, geralmente, ao longo de uma superf\u00edcie de ruptura curva, envolvendo material desagregado ou fracamente consolidado, em muitos casos. ( ) Entre as corridas de massa, destaca-se o fluxo de lama, que cont\u00e9m part\u00edculas maiores e menos \u00e1gua que o fluxo de detritos. ( ) Rastejamento se refere \u00e0 descida, encosta abaixo, de solo e rocha e \u00e9 um movimento muito lento. ( ) O fluxo de terra \u00e9 uma massa \u00famida de regolito espessa e viscosa, com formato de l\u00edngua, que ocorre de forma lenta e moderada. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":101899,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Ge\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2737367,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre os tipos de movimentos de massa e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os escorregamentos rotacionais ocorrem, geralmente, ao longo de uma superf\u00edcie de ruptura curva, envolvendo material desagregado ou fracamente consolidado, em muitos casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre as corridas de massa, destaca-se o fluxo de lama, que cont\u00e9m part\u00edculas maiores e menos \u00e1gua que o fluxo de detritos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rastejamento se refere \u00e0 descida, encosta abaixo, de solo e rocha e \u00e9 um movimento muito lento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fluxo de terra \u00e9 uma massa \u00famida de regolito espessa e viscosa, com formato de l\u00edngua, que ocorre de forma lenta e moderada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":10972910,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":10972907,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F V F F","id":10972908,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V F V","id":10972909,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V F V V","id":10972910,"corpo":"<p>V F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os ambientes tect\u00f4nicos e os tipos de dep\u00f3sitos minerais e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Em ambientes com margens divergentes, nas \u00e1reas oce\u00e2nicas, podem ocorrer mineraliza\u00e7\u00f5es de sulfetos nas cadeias meso-oce\u00e2nicas atuais.( ) Nas \u00e1reas continentais, quando o ambiente tect\u00f4nico apresenta margens divergentes, podem ocorrer dep\u00f3sitos de n\u00edquel e cobre em basaltos.( ) Em margens convergentes, com ocorr\u00eancia de subduc\u00e7\u00e3o, podem ser detectados dep\u00f3sitos de sulfetos polimet\u00e1licos e dep\u00f3sitos hidrotermais diversos.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":101899,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Ge\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2737377,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os ambientes tect\u00f4nicos e os tipos de dep\u00f3sitos minerais e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em ambientes com margens divergentes, nas \u00e1reas oce\u00e2nicas, podem ocorrer mineraliza\u00e7\u00f5es de sulfetos nas cadeias meso-oce\u00e2nicas atuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nas \u00e1reas continentais, quando o ambiente tect\u00f4nico apresenta margens divergentes, podem ocorrer dep\u00f3sitos de n\u00edquel e cobre em basaltos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em margens convergentes, com ocorr\u00eancia de subduc\u00e7\u00e3o, podem ser detectados dep\u00f3sitos de sulfetos polimet\u00e1licos e dep\u00f3sitos hidrotermais diversos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":10972950,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V","id":10972950,"corpo":"<p>V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" F F F","id":10972951,"corpo":"<p> F F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V V F","id":10972952,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F V","id":10972953,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"}],"slug":"geologia\/2737377","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os sistemas de monitoramento, s\u00e3o realizadas as seguintes descri\u00e7\u00f5es: I. O monitoramento espacial visa acompanhar e cartografar a evolu\u00e7\u00e3o pedol\u00f3gica, geol\u00f3gica e geomorfol\u00f3gica de um determinado ambiente, que sobre influ\u00eancia antr\u00f3pica. II. O monitoramento clim\u00e1tico consiste em uma caracteriza\u00e7\u00e3o do mesoclima na \u00e1rea do empreendimento, podendo determinar a exist\u00eancia de microclimas artificiais. III. O monitoramento biogeoqu\u00edmico serve para acompanhar a sismicidade induzida, a subsid\u00eancia artificial e, tamb\u00e9m, os movimentos de massa, tais como escorregamentos, recalques, entre outros. Est\u00e3o corretas as descri\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":101899,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Ge\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":2737384,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os sistemas de monitoramento, s\u00e3o realizadas as seguintes descri\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O monitoramento espacial visa acompanhar e cartografar a evolu\u00e7\u00e3o pedol\u00f3gica, geol\u00f3gica e geomorfol\u00f3gica de um determinado ambiente, que sobre influ\u00eancia antr\u00f3pica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O monitoramento clim\u00e1tico consiste em uma caracteriza\u00e7\u00e3o do mesoclima na \u00e1rea do empreendimento, podendo determinar a exist\u00eancia de microclimas artificiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O monitoramento biogeoqu\u00edmico serve para acompanhar a sismicidade induzida, a subsid\u00eancia artificial e, tamb\u00e9m, os movimentos de massa, tais como escorregamentos, recalques, entre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as descri\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":10972982,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10972981,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10972982,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10972983,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10972984,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os exames radiogr\u00e1ficos s\u00e3o frequentemente utilizados como ferramentas auxiliares do exame cl\u00ednico dos pacientes submetidos a tratamento odontol\u00f3gico. A qualidade das imagens radiogr\u00e1ficas \u00e9 fundamental para uma interpreta\u00e7\u00e3o adequada, uma vez que fornece informa\u00e7\u00f5es complementares necess\u00e1rias para o estabelecimento do diagn\u00f3stico e elabora\u00e7\u00e3o do planejamento integral. Com rela\u00e7\u00e3o aos exames radiogr\u00e1ficos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":101885,"cargo":{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-dentista-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2737393,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exames radiogr\u00e1ficos s\u00e3o frequentemente utilizados como ferramentas auxiliares do exame cl\u00ednico dos pacientes submetidos a tratamento odontol\u00f3gico. A qualidade das imagens radiogr\u00e1ficas \u00e9 fundamental para uma interpreta\u00e7\u00e3o adequada, uma vez que fornece informa\u00e7\u00f5es complementares necess\u00e1rias para o estabelecimento do diagn\u00f3stico e elabora\u00e7\u00e3o do planejamento integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos exames radiogr\u00e1ficos, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10973023,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processamento radiogr\u00e1fico deve ser realizado em ambiente com aus\u00eancia de luz, podendo ser em sala ou c\u00e2maras escuras ou c\u00e2maras port\u00e1teis.","id":10973022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processamento radiogr\u00e1fico deve ser realizado em ambiente com aus\u00eancia de luz, podendo ser em sala ou c\u00e2maras escuras ou c\u00e2maras port\u00e1teis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia no processamento manual dos filmes radiogr\u00e1ficos \u00e9: fixador, \u00e1gua e revelador.","id":10973023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia no processamento manual dos filmes radiogr\u00e1ficos \u00e9: fixador, \u00e1gua e revelador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em processamentos manuais dos filmes, o tempo de perman\u00eancia dos filmes nas subst\u00e2ncias reveladora e fixadora ir\u00e1 influenciar na qualidade da radiografia gerada.","id":10973024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em processamentos manuais dos filmes, o tempo de perman\u00eancia dos filmes nas subst\u00e2ncias reveladora e fixadora ir\u00e1 influenciar na qualidade da radiografia gerada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia objeto-filme interfere na imagem radiogr\u00e1fica.","id":10973025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia objeto-filme interfere na imagem radiogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento restaurador atraum\u00e1tico (ART) \u00e9 uma t\u00e9cnica baseada no conceito de m\u00ednima interven\u00e7\u00e3o e m\u00e1xima preserva\u00e7\u00e3o das estruturas dent\u00e1rias, sendo caracterizada pela remo\u00e7\u00e3o parcial da dentina atingida pela c\u00e1rie e selamento da cavidade com cimento de ion\u00f4mero de vidro. Considerando as vantagens desse tratamento, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":101885,"cargo":{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-dentista-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2737397,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento restaurador atraum\u00e1tico (ART) \u00e9 uma t\u00e9cnica baseada no conceito de m\u00ednima interven\u00e7\u00e3o e m\u00e1xima preserva\u00e7\u00e3o das estruturas dent\u00e1rias, sendo caracterizada pela remo\u00e7\u00e3o parcial da dentina atingida pela c\u00e1rie e selamento da cavidade com cimento de ion\u00f4mero de vidro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as vantagens desse tratamento, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10973042,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por n\u00e3o necessitar de equipamentos odontol\u00f3gicos, o cirurgi\u00e3o-dentista e sua equipe podem atuar em \u00e1reas de sua responsabilidade que est\u00e3o distantes da sua unidade de sa\u00fade, incluindo centros comunit\u00e1rios, escolas e igrejas.","id":10973039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por n\u00e3o necessitar de equipamentos odontol\u00f3gicos, o cirurgi\u00e3o-dentista e sua equipe podem atuar em \u00e1reas de sua responsabilidade que est\u00e3o distantes da sua unidade de sa\u00fade, incluindo centros comunit\u00e1rios, escolas e igrejas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esse tratamento n\u00e3o exige anestesia local na maioria dos casos.","id":10973040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse tratamento n\u00e3o exige anestesia local na maioria dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esse tratamento n\u00e3o exige isolamento absoluto.","id":10973041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse tratamento n\u00e3o exige isolamento absoluto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser utilizado em dentes tratados endodonticamente por permitir um custo mais baixo de restaura\u00e7\u00e3o e sem riscos de fratura ao elemento dent\u00e1rio.","id":10973042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser utilizado em dentes tratados endodonticamente por permitir um custo mais baixo de restaura\u00e7\u00e3o e sem riscos de fratura ao elemento dent\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 2.436, de 21 de setembro 2017, e atualiza\u00e7\u00f5es, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as afirmativas a seguir. I. A ambi\u00eancia de uma UBS refere-se ao espa\u00e7o f\u00edsico (arquitet\u00f4nico), entendido como lugar social, profissional e de rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que deve proporcionar uma aten\u00e7\u00e3o acolhedora e humana para as pessoas, al\u00e9m de um ambiente saud\u00e1vel para o trabalho dos profissionais de sa\u00fade. II. Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, recomenda-se que tenham seu funcionamento com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas semanais, no m\u00ednimo cinco dias da semana e nos 12 meses do ano, possibilitando acesso facilitado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.III. Os profissionais de Sa\u00fade Bucal s\u00e3o vinculados a uma equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) ou equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF), devendo compartilhar a gest\u00e3o e o processo de trabalho da equipe, tendo responsabilidade sanit\u00e1ria pela mesma popula\u00e7\u00e3o e territ\u00f3rio adstrito que a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia ou Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a qual integra. \u00c9(s\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":101885,"cargo":{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-dentista-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2737399,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 2.436, de 21 de setembro 2017, e atualiza\u00e7\u00f5es, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ambi\u00eancia de uma UBS refere-se ao espa\u00e7o f\u00edsico (arquitet\u00f4nico), entendido como lugar social, profissional e de rela\u00e7\u00f5es interpessoais, que deve proporcionar uma aten\u00e7\u00e3o acolhedora e humana para as pessoas, al\u00e9m de um ambiente saud\u00e1vel para o trabalho dos profissionais de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em rela\u00e7\u00e3o ao funcionamento das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade, recomenda-se que tenham seu funcionamento com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas semanais, no m\u00ednimo cinco dias da semana e nos 12 meses do ano, possibilitando acesso facilitado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os profissionais de Sa\u00fade Bucal s\u00e3o vinculados a uma equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (eAB) ou equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF), devendo compartilhar a gest\u00e3o e o processo de trabalho da equipe, tendo responsabilidade sanit\u00e1ria pela mesma popula\u00e7\u00e3o e territ\u00f3rio adstrito que a equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia ou Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a qual integra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(s\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":10973047,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10973047,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10973048,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10973049,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10973050,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rotina di\u00e1ria dos atendimentos odontol\u00f3gicos, h\u00e1 pacientes que fazem uso de anticoagulantes ou antiplaquet\u00e1rios. Assinale o procedimento odontol\u00f3gico em que o cirurgi\u00e3o-dentista deve ter maior aten\u00e7\u00e3o ou cuidado no atendimento a esses pacientes.","provas":[{"id":101885,"cargo":{"descricao":"Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17004,"slug":"dentista-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-dentista-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Dentista Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2737400,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rotina di\u00e1ria dos atendimentos odontol\u00f3gicos, h\u00e1 pacientes que fazem uso de anticoagulantes ou antiplaquet\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o procedimento odontol\u00f3gico em que o cirurgi\u00e3o-dentista deve ter maior aten\u00e7\u00e3o ou cuidado no atendimento a esses pacientes.<\/p>","resposta":10973051,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.","id":10973051,"corpo":"<p>Extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Colagem de aparelho fixo.","id":10973052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colagem de aparelho fixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Moldagem.","id":10973053,"corpo":"<p>Moldagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Confec\u00e7\u00e3o de provis\u00f3rio.","id":10973054,"corpo":"<p>Confec\u00e7\u00e3o de provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento das disfonias geralmente inclui orienta\u00e7\u00e3o sobre sa\u00fade vocal, discuss\u00e3o sobre os aspectos emocionais na comunica\u00e7\u00e3o e treinamento vocal. Para este \u00faltimo, diversas t\u00e9cnicas vocais podem ser empregadas, com indica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para cada caso. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas utilizadas na terapia vocal e suas respectivas bases conceituais, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":101898,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavras","sigla":"Prefeitura de Lavras","id":3560,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lavras-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavras-mg-2023-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lavras - Fonoaudi\u00f3logo - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2737409,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento das disfonias geralmente inclui orienta\u00e7\u00e3o sobre sa\u00fade vocal, discuss\u00e3o sobre os aspectos emocionais na comunica\u00e7\u00e3o e treinamento vocal. Para este \u00faltimo, diversas t\u00e9cnicas vocais podem ser empregadas, com indica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para cada caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas utilizadas na terapia vocal e suas respectivas bases conceituais, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10973095,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnicas de esfor\u00e7o \/ empuxo: uma contra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e volunt\u00e1ria de um grupo muscular favorece a contra\u00e7\u00e3o de outros, como a laringe.","id":10973092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnicas de esfor\u00e7o \/ empuxo: uma contra\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e volunt\u00e1ria de um grupo muscular favorece a contra\u00e7\u00e3o de outros, como a laringe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica do bocejo-suspiro: o uso da fun\u00e7\u00e3o vegetativa propicia uma voz mais relaxada.","id":10973093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica do bocejo-suspiro: o uso da fun\u00e7\u00e3o vegetativa propicia uma voz mais relaxada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica dos sons nasais \/ humming: seu uso aumenta a propriocep\u00e7\u00e3o da resson\u00e2ncia oronasal e reduz o foco lar\u00edngeo.","id":10973094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica dos sons nasais \/ <em>humming<\/em>: seu uso aumenta a propriocep\u00e7\u00e3o da resson\u00e2ncia oronasal e reduz o foco lar\u00edngeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica mastigat\u00f3ria: a press\u00e3o anteroposterior na cartilagem tireoidea encurta as pregas vocais e favorece uma voz mais grave.","id":10973095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica mastigat\u00f3ria: a press\u00e3o anteroposterior na cartilagem tireoidea encurta as pregas vocais e favorece uma voz mais grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como espa\u00e7os h\u00edbridos entre sa\u00fade, arte e cultura, os Centros de Conviv\u00eancia e Cultura surgiram no Brasil como dispositivos que comp\u00f5em a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) para oferecer espa\u00e7os de sociabilidade, produ\u00e7\u00e3o cultural e interven\u00e7\u00e3o na cidade. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir. I. A mudan\u00e7a do modelo de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental e o combate ao preconceito, estigma e segrega\u00e7\u00e3o dispensados historicamente aos transtornos mentais, se opera na constru\u00e7\u00e3o de novos lugares sociais para o paciente, na sustenta\u00e7\u00e3o de um paradigma social de protagonismo e cidadania para o usu\u00e1rio e seus familiares. II. Ao nos posicionarmos eticamente recusando a reprodu\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas excludentes e investirmos na cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o no tratamento de transtornos mentais, apontamos para a pot\u00eancia da arte na cl\u00ednica antimanicomial e na sua contribui\u00e7\u00e3o para diversificar a experi\u00eancia dos encontros dos usu\u00e1rios da RAPS. III. Nesse sentido, experi\u00eancias recentes t\u00eam apontado para um descolamento da arte como dispositivo estritamente terap\u00eautico, e se tornado uma estrat\u00e9gia de produ\u00e7\u00e3o de projetos de vida e desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o do tratamento dos transtornos mentais na vida social em sentido amplo. Est\u00e3o corretas as afirmativas: ","provas":[{"id":102156,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Arte Educador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2738631,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como espa\u00e7os h\u00edbridos entre sa\u00fade, arte e cultura, os Centros de Conviv\u00eancia e Cultura surgiram no Brasil como dispositivos que comp\u00f5em a Rede de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (RAPS) para oferecer espa\u00e7os de sociabilidade, produ\u00e7\u00e3o cultural e interven\u00e7\u00e3o na cidade. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A mudan\u00e7a do modelo de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental e o combate ao preconceito, estigma e segrega\u00e7\u00e3o dispensados historicamente aos transtornos mentais, se opera na constru\u00e7\u00e3o de novos lugares sociais para o paciente, na sustenta\u00e7\u00e3o de um paradigma social de protagonismo e cidadania para o usu\u00e1rio e seus familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao nos posicionarmos eticamente recusando a reprodu\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas excludentes e investirmos na cria\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para a desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o no tratamento de transtornos mentais, apontamos para a pot\u00eancia da arte na cl\u00ednica antimanicomial e na sua contribui\u00e7\u00e3o para diversificar a experi\u00eancia dos encontros dos usu\u00e1rios da RAPS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nesse sentido, experi\u00eancias recentes t\u00eam apontado para um descolamento da arte como dispositivo estritamente terap\u00eautico, e se tornado uma estrat\u00e9gia de produ\u00e7\u00e3o de projetos de vida e desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o do tratamento dos transtornos mentais na vida social em sentido amplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas: <\/p>","resposta":10978148,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III apenas","id":10978146,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":10978147,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":10978148,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":10978149,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas campos conceituais configuram-se como centrais para a elabora\u00e7\u00e3o dos saberes dos educadores de artes: o primeiro \u00e9 o campo da cultura, o segundo \u00e9 termo arte propriamente dito, e o terceiro se relaciona a qual conceito de cultura queremos construir junto aos jovens da escola b\u00e1sica no Brasil atual. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir. I. A vis\u00e3o contempor\u00e2nea de cultura contrap\u00f5e-se ao processo de universaliza\u00e7\u00e3o cultural com valoriza\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o de uma determinada cultura sobre as demais. II. A partir das investiga\u00e7\u00f5es realizadas nos campos da Sociologia e Antropologia, \u00e9 poss\u00edvel uma cr\u00edtica \u00e0 vis\u00e3o iluminista e euroc\u00eantrica de cultura. III. Atualmente, pode-se afirmar que cultura \u00e9 o conjunto dos modos de vida criados, adquiridos e transmitidos de uma gera\u00e7\u00e3o para outra entre os membros de determinada sociedade. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":102156,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Arte Educador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2738665,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas campos conceituais configuram-se como centrais para a elabora\u00e7\u00e3o dos saberes dos educadores de artes: o primeiro \u00e9 o campo da cultura, o segundo \u00e9 termo arte propriamente dito, e o terceiro se relaciona a qual conceito de cultura queremos construir junto aos jovens da escola b\u00e1sica no Brasil atual. Diante do exposto, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A vis\u00e3o contempor\u00e2nea de cultura contrap\u00f5e-se ao processo de universaliza\u00e7\u00e3o cultural com valoriza\u00e7\u00e3o e imposi\u00e7\u00e3o de uma determinada cultura sobre as demais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A partir das investiga\u00e7\u00f5es realizadas nos campos da Sociologia e Antropologia, \u00e9 poss\u00edvel uma cr\u00edtica \u00e0 vis\u00e3o iluminista e euroc\u00eantrica de cultura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atualmente, pode-se afirmar que cultura \u00e9 o conjunto dos modos de vida criados, adquiridos e transmitidos de uma gera\u00e7\u00e3o para outra entre os membros de determinada sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10978284,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas","id":10978282,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas","id":10978283,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas","id":10978284,"corpo":"<p>As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas","id":10978285,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia abaixo, o trecho extra\u00eddo de COUTINHO et al. (2013).\u201cDesde a instaura\u00e7\u00e3o da ______, primeira institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e formal de forma\u00e7\u00e3o para as Artes Pl\u00e1sticas no Brasil, at\u00e9 a formaliza\u00e7\u00e3o da Arte como \u00e1rea de conhecimento ______, passando pelas diferentes iniciativas do final do s\u00e9culo XIX e por todo o s\u00e9culo XX, os modelos de ensino da arte foram se tecendo e se sobrepondo, correspondendo as demandas pol\u00edticas e culturais de cada \u00e9poca. Cada um desses modelos, para bem ou para o mal, sustentam-se em concep\u00e7\u00f5es ______, expl\u00edcitas ou impl\u00edcitas. Cabe a n\u00f3s, educadores de hoje, analisar e avaliar a ______ dessas concep\u00e7\u00f5es, procurando entender os contextos que as constituem\u201d. Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.","provas":[{"id":102156,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Arte Educador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2738675,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia abaixo, o trecho extra\u00eddo de COUTINHO et al. (2013).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cDesde a instaura\u00e7\u00e3o da ______, primeira institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica e formal de forma\u00e7\u00e3o para as Artes Pl\u00e1sticas no Brasil, at\u00e9 a formaliza\u00e7\u00e3o da Arte como \u00e1rea de conhecimento ______, passando pelas diferentes iniciativas do final do s\u00e9culo XIX e por todo o s\u00e9culo XX, os modelos de ensino da arte foram se tecendo e se sobrepondo, correspondendo as demandas pol\u00edticas e culturais de cada \u00e9poca. Cada um desses modelos, para bem ou para o mal, sustentam-se em concep\u00e7\u00f5es ______, expl\u00edcitas ou impl\u00edcitas. Cabe a n\u00f3s, educadores de hoje, analisar e avaliar a ______ dessas concep\u00e7\u00f5es, procurando entender os contextos que as constituem\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha correta e respectivamente as lacunas.<\/p>","resposta":10978322,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Academia Imperial de Belas Artes \/ nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \/ de arte e de educa\u00e7\u00e3o \/ pertin\u00eancia","id":10978322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Academia Imperial de Belas Artes \/ nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \/ de arte e de educa\u00e7\u00e3o \/ pertin\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Academia Nacional de Artes \/ na Lei de diretrizes e bases \/ de arte e cultura \/ veracidade","id":10978323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Academia Nacional de Artes \/ na Lei de diretrizes e bases \/ de arte e cultura \/ veracidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Academia Imperial de Belas Artes \/ nos diferentes artigos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \/ te\u00f3ricas \/ falsidade","id":10978324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Academia Imperial de Belas Artes \/ nos diferentes artigos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \/ te\u00f3ricas \/ falsidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Secretaria de Artes \/ nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \/ de Arte e de express\u00e3o \/ fidelidade","id":10978325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria de Artes \/ nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \/ de Arte e de express\u00e3o \/ fidelidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o do profissional que atua com ensino de artes deve ser reconstru\u00edda nos diversos contextos educativos, em tr\u00eas \u00e2mbitos: educacional, cultural e organizacional. Quanto ao conceito de conte\u00fado do \u00e2mbito cultural, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":102156,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Arte Educador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2738681,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o do profissional que atua com ensino de artes deve ser reconstru\u00edda nos diversos contextos educativos, em tr\u00eas \u00e2mbitos: educacional, cultural e organizacional. Quanto ao conceito de conte\u00fado do \u00e2mbito cultural, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10978348,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de saberes experi\u00eancias versus saberes condicionados","id":10978346,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o de saberes experi\u00eancias versus saberes condicionados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o de saberes de uma teoria especializada versus pr\u00e1tica sem fundamentos s\u00f3lidos","id":10978347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assimila\u00e7\u00e3o de saberes de uma teoria especializada versus pr\u00e1tica sem fundamentos s\u00f3lidos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conceito de constru\u00e7\u00e3o de identidade profissional ligada a\u0300 experi\u00eancia pessoal\/ constru\u00e7\u00e3o ao longo da vida versus sujeito que se contenta com o saber trazido pelos que det\u00e9m seus segredos formais","id":10978348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceito de constru\u00e7\u00e3o de identidade profissional ligada a\u0300 experi\u00eancia pessoal\/ constru\u00e7\u00e3o ao longo da vida versus sujeito que se contenta com o saber trazido pelos que det\u00e9m seus segredos formais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o do projeto educativo da escola e da rede versus cumprimento de documentos elaborados por outrem","id":10978349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o na constru\u00e7\u00e3o do projeto educativo da escola e da rede versus cumprimento de documentos elaborados por outrem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre arte contempor\u00e2nea, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Pode assumir inter, multi ou transdisciplinar. ( ) O que verificamos na tend\u00eancia atual refletida na arte \u00e9 a crise social do homem e sua identidade enquanto sujeito globalizado e massificado. ( ) N\u00e3o se trata de afirmar que est\u00e1 em crise, mas que sua leitura dever\u00e1 assumir um contexto cr\u00edtico e reflexivo. ( ) Manifesta\u00e7\u00e3o potencializada pelo contexto em que ocorre, especialmente pelas quest\u00f5es associadas ao nacionalismo emergente do p\u00f3s-Primeira Guerra Mundial e \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo","provas":[{"id":102156,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552,"slug":"arte-educador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Arte Educador - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2738695,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre arte contempor\u00e2nea, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode assumir inter, multi ou transdisciplinar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O que verificamos na tend\u00eancia atual refletida na arte \u00e9 a crise social do homem e sua identidade enquanto sujeito globalizado e massificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o se trata de afirmar que est\u00e1 em crise, mas que sua leitura dever\u00e1 assumir um contexto cr\u00edtico e reflexivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Manifesta\u00e7\u00e3o potencializada pelo contexto em que ocorre, especialmente pelas quest\u00f5es associadas ao nacionalismo emergente do p\u00f3s-Primeira Guerra Mundial e \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo<\/p>","resposta":10978405,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - F - V ","id":10978402,"corpo":"<p>V - V - F - V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - V - V - V ","id":10978403,"corpo":"<p>F - V - V - V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - F - V - V","id":10978404,"corpo":"<p>V - F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":10978405,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":571961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento da janela de propriedades de um servi\u00e7o padr\u00e3o do Windows 10, vers\u00e3o portugu\u00eas, com a guia \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d aberta. S\u00e3o op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de serem executadas, al\u00e9m da a\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u201cN\u00e3o executar nenhuma a\u00e7\u00e3o\u201d, nas configura\u00e7\u00f5es de falha \u201cPrimeira falha\u201d, \u201cSegunda falha\u201d e \u201cFalhas posteriores\u201d de um servi\u00e7o, EXCETO:","provas":[{"id":101320,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico","id":25794,"slug":"analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-sistemas-area-administracao-de-rede-suporte-tecnico","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Sistemas - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o de Rede \/ Suporte T\u00e9cnico - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2738930,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento da janela de propriedades de um servi\u00e7o padr\u00e3o do Windows 10, vers\u00e3o portugu\u00eas, com a guia \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d aberta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/101320\/questao\/2738930-20230222135435000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o op\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de serem executadas, al\u00e9m da a\u00e7\u00e3o padr\u00e3o \u201cN\u00e3o executar nenhuma a\u00e7\u00e3o\u201d, nas configura\u00e7\u00f5es de falha \u201cPrimeira falha\u201d, \u201cSegunda falha\u201d e \u201cFalhas posteriores\u201d de um servi\u00e7o, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10979342,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enviar uma notifica\u00e7\u00e3o.","id":10979342,"corpo":"<p>Enviar uma notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Executar um programa.","id":10979343,"corpo":"<p>Executar um programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reiniciar o computador.","id":10979344,"corpo":"<p>Reiniciar o computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reiniciar o servi\u00e7o.","id":10979345,"corpo":"<p>Reiniciar o servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":572016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cro-ba-ba"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O certificado digital \u00e9 um documento eletr\u00f4nico assinado digitalmente somente pelo emissor do documento, ou seja, o usu\u00e1rio que o elaborou.","provas":[{"id":101155,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Bahia","sigla":"CRO BA","id":3299,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"cro-ba-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2023,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-ba-ba-2023-quadrix-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO BA - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2721608,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O certificado digital \u00e9 um documento eletr\u00f4nico assinado digitalmente somente pelo emissor do documento, ou seja, o usu\u00e1rio que o elaborou.<\/p>","resposta":10904617,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10904616,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10904617,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o digital e \u00e0 VPN, julgue os itens de 101 a 105.","id":569825,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o digital e \u00e0 VPN, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/2721608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos Educacionais","id":25793,"slug":"analista-de-projetos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"}],"anos":[2023],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2023,"stamp":"2023-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto escrito por Thales Quint\u00e3o, intitulado por \u201cCrise da democracia e inova\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas no Legislativo: reflex\u00f5es e tens\u00f5es\u201d, o autor afirma que o parlamento tem desenvolvido, nos \u00faltimos anos, inova\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas com vistas a resgatar e impulsionar diferentes maneiras de media\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Desta forma, ocorrem arranjos participativos com diferentes desenhos institucionais acerca do tipo de participa\u00e7\u00e3o envolvida (unipessoal ou coletiva), sua din\u00e2mica (incid\u00eancia direta ou mais dial\u00f3gica), onde ela ocorre (on-line ou off-line); e o processo de recrutamento (aberto ou induzido pelos parlamentares).Fonte: QUINT\u00c3O, Thales Torres. Crise da democracia e inova\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas no Legislativo: reflex\u00f5es e tens\u00f5es. CSOnline \u2013 Revista Eletr\u00f4nica de Ci\u00eancias Sociais, n. 30, 2019, p. 13-14. Dispon\u00edvel em: https:\/\/periodicos.ufjf.br\/index.php\/csonline\/article\/view\/27695. Acesso em: 29 nov. 2022.Para representar o caso brasileiro, que, para o autor, a participa\u00e7\u00e3o se deu em tr\u00eas est\u00e1gios, foi elaborada a seguinte figura:Figura 01 \u2013 Participa\u00e7\u00e3o no Legislativo Brasileiro e seus est\u00e1giosFonte: QUINTAO, 2019, p. 14.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. O primeiro est\u00e1gio se caracteriza por uma participa\u00e7\u00e3o mais colegiada e em comit\u00eas (espa\u00e7os menores), fomentando mais a escuta, sendo possuidoras de um car\u00e1ter mais consultivo. II. O segundo est\u00e1gio se insere dentro do contexto pela redemocratiza\u00e7\u00e3o brasileira (legado), em que a participa\u00e7\u00e3o por meio de assembleias amplas e regionais era algo que imperava, muito devido ao processo da Constituinte, em que ocorreram v\u00e1rias delibera\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nesse formato. III. No terceiro e \u00faltimo est\u00e1gio, nos deparamos com duas situa\u00e7\u00f5es: 1) de satura\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o desenvolvida pelo parlamento; 2) a de pensar novos rumos para a participa\u00e7\u00e3o no Legislativo, que procura desenvolver formas de democracia digital junto ao parlamento, com vistas a torn\u00e1-lo mais aberto e transparente.Est\u00e1 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":101317,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos Educacionais","id":25793,"slug":"analista-de-projetos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Minas Gerais","sigla":"ALE MG","id":4884,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ale-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2023,"nivel":"Superior","slug":"ale-mg-mg-2023-fumarc-analista-de-projetos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUMARC - ALE MG - Analista de Projetos Educacionais - 2023"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 07:28:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2722833,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto escrito por Thales Quint\u00e3o, intitulado por \u201cCrise da democracia e inova\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas no Legislativo: reflex\u00f5es e tens\u00f5es\u201d, o autor afirma que o parlamento tem desenvolvido, nos \u00faltimos anos, inova\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas com vistas a resgatar e impulsionar diferentes maneiras de media\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. Desta forma, ocorrem arranjos participativos com diferentes desenhos institucionais acerca do tipo de participa\u00e7\u00e3o envolvida (unipessoal ou coletiva), sua din\u00e2mica (incid\u00eancia direta ou mais dial\u00f3gica), onde ela ocorre (<em>on-line<\/em> ou <em>off-line<\/em>); e o processo de recrutamento (aberto ou induzido pelos parlamentares).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: QUINT\u00c3O, Thales Torres. Crise da democracia e inova\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas no Legislativo: reflex\u00f5es e tens\u00f5es. CSOnline \u2013 <strong>Revista Eletr\u00f4nica de Ci\u00eancias Sociais<\/strong>, n. 30, 2019, p. 13-14. Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/periodicos.ufjf.br\/index.php\/csonline\/article\/view\/27695<\/u>. Acesso em: 29 nov. 2022.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para representar o caso brasileiro, que, para o autor, a participa\u00e7\u00e3o se deu em tr\u00eas est\u00e1gios, foi elaborada a seguinte figura:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Figura 01 \u2013 Participa\u00e7\u00e3o no Legislativo Brasileiro e seus est\u00e1gios<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/101317\/questao\/2722833-20230209123908000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: QUINTAO, 2019, p. 14.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O primeiro est\u00e1gio se caracteriza por uma participa\u00e7\u00e3o mais colegiada e em comit\u00eas (espa\u00e7os menores), fomentando mais a escuta, sendo possuidoras de um car\u00e1ter mais consultivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O segundo est\u00e1gio se insere dentro do contexto pela redemocratiza\u00e7\u00e3o brasileira (legado), em que a participa\u00e7\u00e3o por meio de assembleias amplas e regionais era algo que imperava, muito devido ao processo da Constituinte, em que ocorreram v\u00e1rias delibera\u00e7\u00f5es p\u00fablicas nesse formato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No terceiro e \u00faltimo est\u00e1gio, nos deparamos com duas situa\u00e7\u00f5es: 1) de satura\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o desenvolvida pelo parlamento; 2) a de pensar novos rumos para a participa\u00e7\u00e3o no Legislativo, que procura desenvolver formas de democracia digital junto ao parlamento, com vistas a torn\u00e1-lo mais aberto e transparente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>CORRETO <\/strong>o que se afirma em:<\/p>","resposta":10909580,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10909578,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10909579,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10909580,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10909581,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/2722833","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}