{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16737,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do pr\u00eat-\u00e0-porter, em 1949, pelo estilista franc\u00eas J.C. Weill, a moda tornou-se acess\u00edvel \u00e0 maioria dos consumidores.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445250,"hashId":"7a9b474d1d5ba1757f64aeca188604c8","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do pr\u00eat-\u00e0-porter, em 1949, pelo estilista franc\u00eas\r\nJ.C. Weill, a moda tornou-se acess\u00edvel \u00e0 maioria dos consumidores.<\/p>","resposta":1574512,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos fundamentos e conceitos de moda, julgue os itens a seguir.","id":256207,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos fundamentos e conceitos de moda, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano de gerenciamento dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9 o documento que deve apontar e descrever as a\u00e7\u00f5es relativas ao manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, nas etapas de segrega\u00e7\u00e3o, acondicionamento, coleta, armazenamento, transporte, tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445264,"hashId":"28c0357846dbb22123d861cb0ab8d5d1","enunciado":"<p align=justify>O plano de gerenciamento dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9\r\no documento que deve apontar e descrever as a\u00e7\u00f5es relativas\r\nao manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos, nas etapas de segrega\u00e7\u00e3o,\r\nacondicionamento, coleta, armazenamento, transporte,\r\ntratamento e disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos.<\/p>","resposta":1574540,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao gerenciamento dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens que se subseguem.","id":256212,"enunciado":"<p align=justify>Quanto ao gerenciamento dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue\r\nos itens que se subseguem.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/445264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso abundante de perfumes sobre o corpo e em luvas, meias e sapatos foi um dos costumes mais marcantes no per\u00edodo do Renascimento.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445268,"hashId":"bc3005354441ade3e67f288d06d8a5d7","enunciado":"<p align=justify>O uso abundante de perfumes sobre o corpo e em luvas, meias\r\ne sapatos foi um dos costumes mais marcantes no per\u00edodo do\r\nRenascimento.<\/p>","resposta":1574548,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da moda, julgue os itens que se seguem.","id":256211,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 hist\u00f3ria da moda, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de tend\u00eancia no \u00e2mbito da moda diz respeito \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o de futuro.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445279,"hashId":"c4a864e612b004f4e9895556a8caf272","enunciado":"<p align=justify>O conceito de tend\u00eancia no \u00e2mbito da moda diz respeito \u00e0\r\nconstru\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o de futuro.<\/p>","resposta":1574570,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o conceito de tend\u00eancia, desde a sua origem at\u00e9 a forma como \u00e9 compreendido nos dias atuais nos diferentes setores da ind\u00fastria da moda, julgue os itens subsequentes.","id":256216,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o conceito de tend\u00eancia, desde a sua origem at\u00e9 a\r\nforma como \u00e9 compreendido nos dias atuais nos diferentes setores\r\nda ind\u00fastria da moda, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional de rela\u00e7\u00f5es-p\u00fablicas atua como o bra\u00e7o direito do stylist ou do fot\u00f3grafo de moda, colaborando no desenvolvimento do tema do desfile e na pesquisa de materiais a serem utilizados nas apresenta\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445283,"hashId":"0155daceedf3d982082c718695bb61fb","enunciado":"<p align=justify>O profissional de rela\u00e7\u00f5es-p\u00fablicas atua como o bra\u00e7o direito\r\ndo stylist ou do fot\u00f3grafo de moda, colaborando no\r\ndesenvolvimento do tema do desfile e na pesquisa de materiais\r\na serem utilizados nas apresenta\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1574579,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de moda, julgue os itens a seguir.","id":256217,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de moda, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diretor de desfile deve estar em contato permanente com todas as grifes participantes de eventos de moda, a fim de cuidar da imagem das marcas e da organiza\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio geral de desfiles coletivos.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445284,"hashId":"9a0309fe1439f5c4c2964562099a5dac","enunciado":"<p align=justify>O diretor de desfile deve estar em contato permanente com\r\ntodas as grifes participantes de eventos de moda, a fim de\r\ncuidar da imagem das marcas e da organiza\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio\r\ngeral de desfiles coletivos.<\/p>","resposta":1574581,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de moda, julgue os itens a seguir.","id":256217,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de moda, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consultor de estilo ou personal styler auxilia na constru\u00e7\u00e3o da imagem de uma loja, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos cenogr\u00e1ficos na apresenta\u00e7\u00e3o das mercadorias, que deve estar em sintonia com os temas da moda e com a filosofia da empresa.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445285,"hashId":"de5e33f1aa0a75a78c11398a5d02a417","enunciado":"<p align=justify>O consultor de estilo ou personal styler auxilia na constru\u00e7\u00e3o\r\nda imagem de uma loja, mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de recursos\r\ncenogr\u00e1ficos na apresenta\u00e7\u00e3o das mercadorias, que deve estar\r\nem sintonia com os temas da moda e com a filosofia da\r\nempresa.<\/p>","resposta":1574583,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de moda, julgue os itens a seguir.","id":256217,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 atua\u00e7\u00e3o dos profissionais de moda, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo capaz de eliminar a maioria dos organismos patog\u00eanicos, inclusive esporos, como \u00e9 o caso da desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445286,"hashId":"7ed0ad1cf51defe037e9d4ecb9dcef75","enunciado":"<p align=justify>A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o m\u00e9todo capaz de eliminar a maioria dos\r\norganismos patog\u00eanicos, inclusive esporos, como \u00e9 o caso da\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel.<\/p>","resposta":1574584,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a m\u00e9todos de desinfec\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o.","id":256218,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a m\u00e9todos de desinfec\u00e7\u00e3o e\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/445286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Zuzu Angel, primeira estilista a projetar mundialmente a moda brasileira, utilizava materiais nacionais como refer\u00eancia para a cria\u00e7\u00e3o das suas cole\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445289,"hashId":"40a916008b66eaa1ea78672167cbfc43","enunciado":"<p align=justify>Zuzu Angel, primeira estilista a projetar mundialmente a moda\r\nbrasileira, utilizava materiais nacionais como refer\u00eancia para\r\na cria\u00e7\u00e3o das suas cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1574590,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de marcas e grifes de moda, julgue os itens subsecutivos.","id":256219,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de marcas e grifes de moda, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O isolamento tem como princ\u00edpio a precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, sendo que o isolamento reverso ou protetor destina-se aos pacientes cuja resist\u00eancia \u00e0 infec\u00e7\u00e3o esteja seriamente comprometida.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445292,"hashId":"ba2c9835697b9762cca7f00f60c78a95","enunciado":"<p align=justify>O isolamento tem como princ\u00edpio a precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, sendo\r\nque o isolamento reverso ou protetor destina-se aos pacientes\r\ncuja resist\u00eancia \u00e0 infec\u00e7\u00e3o esteja seriamente comprometida.<\/p>","resposta":1574597,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s t\u00e9cnicas de isolamento, julgue os itens subsequentes.","id":256220,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s t\u00e9cnicas de isolamento, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/445292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No planejamento de um hospital, devem-se incluir no elenco de requisitos b\u00e1sicos a defini\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica local, o estudo econ\u00f4mico de custos, o estudo geopol\u00edtico e a garantia de sustentabilidade econ\u00f4mica.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445300,"hashId":"01c7f07c91002d955b9de2f50ced4206","enunciado":"<p align=justify>No planejamento de um hospital, devem-se incluir no elenco\r\nde requisitos b\u00e1sicos a defini\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica local, o estudo\r\necon\u00f4mico de custos, o estudo geopol\u00edtico e a garantia de\r\nsustentabilidade econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":1574612,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito do planejamento f\u00edsico-funcional de um hospital.","id":256222,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito do planejamento\r\nf\u00edsico-funcional de um hospital.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/445300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o do enfermeiro na unidade de centro cir\u00fargico deve ser dirigida, prioritariamente, para os aspectos gerenciais, j\u00e1 que os auxiliares de enfermagem s\u00e3o os profissionais dedicados \u00e0 assist\u00eancia mais direta ao paciente em todas as etapas do processo cir\u00fargico.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445302,"hashId":"895e3f0d604ae1dfc605f7e4a750c8b2","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o do enfermeiro na unidade de centro cir\u00fargico deve\r\nser dirigida, prioritariamente, para os aspectos gerenciais, j\u00e1\r\nque os auxiliares de enfermagem s\u00e3o os profissionais\r\ndedicados \u00e0 assist\u00eancia mais direta ao paciente em todas as\r\netapas do processo cir\u00fargico.<\/p>","resposta":1574617,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem e centro cir\u00fargico.","id":256224,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\nenfermagem e centro cir\u00fargico.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/445302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento do centro cir\u00fargico deve oferecer condi\u00e7\u00f5es para que os membros da equipe m\u00e9dica e de enfermagem planejem as necessidades dos pacientes antes, durante e ap\u00f3s a cirurgia.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445303,"hashId":"d19d60707987a4d7217ef732025a5d59","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O planejamento do centro cir\u00fargico deve oferecer condi\u00e7\u00f5es\r\npara que os membros da equipe m\u00e9dica e de enfermagem\r\nplanejem as necessidades dos pacientes antes, durante e ap\u00f3s\r\na cirurgia.<\/p><\/p>","resposta":1574618,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem e centro cir\u00fargico.","id":256224,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de\r\nenfermagem e centro cir\u00fargico.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/445303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao ser admitido na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o trabalhador em sa\u00fade deve estar consciente de que os fatos e atos verificados na conduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o influenciar na defini\u00e7\u00e3o do seu bom conceito na vida funcional, j\u00e1 que a natureza da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica determina esse padr\u00e3o \u00e9tico.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445304,"hashId":"aba3008fbca94a9972ad7641ea48bb26","enunciado":"<p align=justify>Ao ser admitido na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o trabalhador em sa\u00fade\r\ndeve estar consciente de que os fatos e atos verificados na\r\nconduta do dia a dia em sua vida privada poder\u00e3o influenciar\r\nna defini\u00e7\u00e3o do seu bom conceito na vida funcional, j\u00e1 que a\r\nnatureza da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica determina esse padr\u00e3o \u00e9tico.<\/p>","resposta":1574620,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":256225,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/445304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A falta de esfor\u00e7os por parte de todos aqueles que atuam na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade, no setor p\u00fablico ou privado, para que as pessoas gozem do direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 caracterizada como ofensa \u00e0 integridade f\u00edsica e mental de seres humanos.","provas":[{"id":11504,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor","id":3837},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-supervisor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Supervisor - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":445306,"hashId":"4cf5238acd989f2bd63faec85d0b96f4","enunciado":"<p align=justify>A falta de esfor\u00e7os por parte de todos aqueles que atuam na\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade, no setor p\u00fablico ou privado,\r\npara que as pessoas gozem do direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 caracterizada\r\ncomo ofensa \u00e0 integridade f\u00edsica e mental de seres humanos.<\/p>","resposta":1574624,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":256225,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/445306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Novelas, seriados e demais programas de TV voltados para o grande p\u00fablico s\u00e3o considerados ditadores de tend\u00eancias.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445310,"hashId":"9220f10bcc02893c6e501c3096b717aa","enunciado":"<p align=justify>Novelas, seriados e demais programas de TV voltados para o\r\ngrande p\u00fablico s\u00e3o considerados ditadores de tend\u00eancias.<\/p>","resposta":1574632,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 86 a 89.","id":256226,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11505\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, julgue os itens de 86 a 89.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tem-se verificado avan\u00e7o tecnol\u00f3gico no setor de modelagem, como demonstra a utiliza\u00e7\u00e3o, cada vez mais frequente, de softwares que aumentam a velocidade do processo produtivo e reduzem os gastos com materiais.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445321,"hashId":"8b1aebcb46c88f653163a9ac1f451596","enunciado":"<p align=justify>Tem-se verificado avan\u00e7o tecnol\u00f3gico no setor de modelagem,\r\ncomo demonstra a utiliza\u00e7\u00e3o, cada vez mais frequente, de\r\nsoftwares que aumentam a velocidade do processo produtivo\r\ne reduzem os gastos com materiais.<\/p>","resposta":1574654,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a moda e novas tecnologias, julgue os itens seguintes.","id":256230,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a moda e novas tecnologias, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na etapa de cria\u00e7\u00e3o do processo produtivo de confec\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se apresentam avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, tampouco se utilizam softwares espec\u00edficos para dinamizar o processo.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445322,"hashId":"d5bfd6528fd2db5c07ec29bb576444ab","enunciado":"<p align=justify>Na etapa de cria\u00e7\u00e3o do processo produtivo de confec\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\nse apresentam avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, tampouco se utilizam\r\nsoftwares espec\u00edficos para dinamizar o processo.<\/p>","resposta":1574657,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a moda e novas tecnologias, julgue os itens seguintes.","id":256230,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a moda e novas tecnologias, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se alcan\u00e7ar bom resultado com a maquiagem de pessoas que aparecem em um v\u00eddeo, deve-se fazer a limpeza da pele dessas pessoas, com o uso de sabonetes, hidratantes e tonificantes, procedimento que torna desnecess\u00e1rio o estudo pr\u00e9vio do seu tipo de pele e dos produtos de maquiagem a serem utilizados.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445327,"hashId":"578e830a9cd65952bf1dade59057f4b0","enunciado":"<p align=justify>Para se alcan\u00e7ar bom resultado com a maquiagem de pessoas\r\nque aparecem em um v\u00eddeo, deve-se fazer a limpeza da pele\r\ndessas pessoas, com o uso de sabonetes, hidratantes e\r\ntonificantes, procedimento que torna desnecess\u00e1rio o estudo\r\npr\u00e9vio do seu tipo de pele e dos produtos de maquiagem a\r\nserem utilizados.<\/p>","resposta":1574667,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":256231,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11505\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do assunto tratado no texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O p\u00f3 facial, que confere textura aveludada \u00e0 pele, ameniza a oleosidade e prolonga o efeito da maquiagem, deve ser aplicado n\u00e3o apenas em todo o rosto, mas tamb\u00e9m no pesco\u00e7o e, se a roupa a ser usada for decotada, no colo.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445335,"hashId":"45c783990165b91683c133468e32fe6d","enunciado":"<p align=justify>O p\u00f3 facial, que confere textura aveludada \u00e0 pele, ameniza a\r\noleosidade e prolonga o efeito da maquiagem, deve ser\r\naplicado n\u00e3o apenas em todo o rosto, mas tamb\u00e9m no pesco\u00e7o\r\ne, se a roupa a ser usada for decotada, no colo.<\/p>","resposta":1574682,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere ao texto acima, julgue os itens seguintes, relativos ao uso correto da maquiagem.","id":256232,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11505\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere ao texto acima, julgue os itens seguintes, relativos ao uso correto da maquiagem.<\/P>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da ado\u00e7\u00e3o da tecnologia de modelagem em softwares de imagens tridimensionais, a maquete tradicional deixou de ser utilizada.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445338,"hashId":"dbec2b0d24d7cd4918e3b0636c011db8","enunciado":"<p align=justify>A partir da ado\u00e7\u00e3o da tecnologia de modelagem em softwares\r\nde imagens tridimensionais, a maquete tradicional deixou de\r\nser utilizada.<\/p>","resposta":1574689,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem, referentes a cen\u00e1rios virtuais e recursos digitais de cenografia.","id":256233,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11505\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens que se seguem, referentes a cen\u00e1rios virtuais e recursos digitais de cenografia.<\/P>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na montagem do figurino de um bal\u00e9, deve-se adequar a roupa \u00e0 coreografia criada para a obra e, para tal, o tecido escolhido deve ter caimento certo para determinados movimentos, porque, caso isso n\u00e3o ocorra, a obra pode ser interpretada de modo diferente ao ser apresentada aos espectadores.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445346,"hashId":"14d03fe07f6d8cf0e61bdac98e85fa87","enunciado":"<p align=justify>Na montagem do figurino de um bal\u00e9, deve-se adequar a roupa\r\n\u00e0 coreografia criada para a obra e, para tal, o tecido escolhido\r\ndeve ter caimento certo para determinados movimentos,\r\nporque, caso isso n\u00e3o ocorra, a obra pode ser interpretada de\r\nmodo diferente ao ser apresentada aos espectadores.<\/p>","resposta":1574704,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do assunto tratado no texto acima, julgue os itens de 117 a 120.","id":256235,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11505\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do assunto tratado no texto acima, julgue os itens de 117 a 120.<\/P>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O figurinista, de acordo com o projeto que lhe foi designado, deve considerar, antes de tudo, o tipo, os limites e as possibilidades da m\u00eddia em que o figurino ser\u00e1 apresentado, de forma a garantir a necess\u00e1ria adequa\u00e7\u00e3o de sua proposta ao meio de veicula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11505,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10711},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-producao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Produ\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":19963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":10712},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-manutencao-de-empresa-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Empresa P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"},{"id":34431,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo","id":16164},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-tecnico-de-comunicacao-publica-area-estilismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - T\u00e9cnico de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Estilismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":445347,"hashId":"446118bf75f6badb8fdccfb0e88c28f4","enunciado":"<p align=justify>O figurinista, de acordo com o projeto que lhe foi designado,\r\ndeve considerar, antes de tudo, o tipo, os limites e as\r\npossibilidades da m\u00eddia em que o figurino ser\u00e1 apresentado, de\r\nforma a garantir a necess\u00e1ria adequa\u00e7\u00e3o de sua proposta ao\r\nmeio de veicula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1574706,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do assunto tratado no texto acima, julgue os itens de 117 a 120.","id":256235,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11505\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do assunto tratado no texto acima, julgue os itens de 117 a 120.<\/P>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estilismo\/Design de Moda","oab":false,"nome":"Estilismo\/Design de Moda","pai":null,"assunto_raiz":399300,"materia":true,"id":399300,"slug":"estilismo-design-de-moda"}],"slug":"estilismo-design-de-moda\/445347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a pesquisa de m\u00eddia, a import\u00e2ncia de dados como a circula\u00e7\u00e3o, entre outros, est\u00e1 na possibilidade de se estimar o impacto de um an\u00fancio publicado em determinado jornal em rela\u00e7\u00e3o a outro, levando-se em considera\u00e7\u00e3o que ambos possuam o mesmo perfil de p\u00fablico e pre\u00e7os de inser\u00e7\u00f5es publicit\u00e1rias semelhantes.","provas":[{"id":11506,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":445350,"hashId":"f7c17c939a157b74f7350ca0faa5aad1","enunciado":"<p align=justify>Para a pesquisa de m\u00eddia, a import\u00e2ncia de dados como a\r\ncircula\u00e7\u00e3o, entre outros, est\u00e1 na possibilidade de se estimar o\r\nimpacto de um an\u00fancio publicado em determinado jornal em\r\nrela\u00e7\u00e3o a outro, levando-se em considera\u00e7\u00e3o que ambos\r\npossuam o mesmo perfil de p\u00fablico e pre\u00e7os de inser\u00e7\u00f5es\r\npublicit\u00e1rias semelhantes.<\/p>","resposta":1574712,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As pesquisas de m\u00eddia e a sua valida\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os especializados representam mais que indicadores estat\u00edsticos; elas t\u00eam valor institucional no mercado publicit\u00e1rio. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o e os dados do fragmento de texto acima, julgue os itens que se seguem. ","id":256236,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11506\/1.gif><\/P>\r\n<P>As pesquisas de m\u00eddia e a sua valida\u00e7\u00e3o por \u00f3rg\u00e3os especializados representam mais que indicadores estat\u00edsticos; elas t\u00eam valor institucional no mercado publicit\u00e1rio. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o e os dados do fragmento de texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/445350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o enviam ao anunciante a c\u00f3pia da publica\u00e7\u00e3o do an\u00fancio como um comprovante de que a referida veicula\u00e7\u00e3o foi feita conforme contratado.","provas":[{"id":11506,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":445363,"hashId":"5ffdb91f2579bce84d3350d282700627","enunciado":"<p align=justify>Alguns ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o enviam ao anunciante a c\u00f3pia\r\nda publica\u00e7\u00e3o do an\u00fancio como um comprovante de que a\r\nreferida veicula\u00e7\u00e3o foi feita conforme contratado.<\/p>","resposta":1574738,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574738,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574739,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao acompanhamento de publica\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":256239,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao acompanhamento de publica\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/445363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que o an\u00fancio a ser veiculado possua 6 col \u00d7 54 cm, \u00e9 correto afirmar que o custo do cent\u00edmetro por coluna do jornal C est\u00e1 abaixo de R$ 30,00.","provas":[{"id":11506,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":445375,"hashId":"c9a814370e34651aada5a85c1c833705","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que o an\u00fancio a ser veiculado possua\r\n6 col \u00d7 54 cm, \u00e9 correto afirmar que o custo do cent\u00edmetro por\r\ncoluna do jornal C est\u00e1 abaixo de R$ 30,00.<\/p>","resposta":1574763,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que um mesmo an\u00fancio seja veiculado em todos os jornais listados na tabela acima, julgue os itens de 74 a 80. ","id":256241,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11506\/08.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que um mesmo an\u00fancio seja veiculado em todos os jornais listados na tabela acima, julgue os itens de 74 a 80.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/445375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das maiores campanhas publicit\u00e1rias da hist\u00f3ria foi implementada, nos anos 30 do s\u00e9culo passado, com o objetivo de frear o consumo dos norte-americanos e promover o american way of life.","provas":[{"id":11506,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":445380,"hashId":"43a2c5ffd173195077f3cb3c5a2fd427","enunciado":"<p align=justify>Uma das maiores campanhas publicit\u00e1rias da hist\u00f3ria foi\r\nimplementada, nos anos 30 do s\u00e9culo passado, com o objetivo\r\nde frear o consumo dos norte-americanos e promover o\r\namerican way of life.<\/p>","resposta":1574773,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas publicit\u00e1rias, julgue os seguintes itens.","id":256242,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas publicit\u00e1rias, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/445380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a t\u00e9cnica AIDA, para se convencer algu\u00e9m a comprar algo \u00e9 preciso estimular quatro estados sucessivos de consci\u00eancia: aten\u00e7\u00e3o, interesse, desejo e avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11506,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":445382,"hashId":"4e97472c96ac3410d243f970414a59c2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a t\u00e9cnica AIDA, para se convencer algu\u00e9m a\r\ncomprar algo \u00e9 preciso estimular quatro estados sucessivos de\r\nconsci\u00eancia: aten\u00e7\u00e3o, interesse, desejo e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1574777,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas publicit\u00e1rias, julgue os seguintes itens.","id":256242,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas publicit\u00e1rias, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/445382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O p\u00fablico interno de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 composto pelos seus empregados e pelos membros da comunidade onde a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 situada.","provas":[{"id":11506,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":445388,"hashId":"075cd95d1e62fd463ae216c11de3e36d","enunciado":"<p align=justify>O p\u00fablico interno de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 composto pelos seus\r\nempregados e pelos membros da comunidade onde a\r\norganiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 situada.<\/p>","resposta":1574789,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A clara defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo \u00e9 fundamental para direcionar os trabalhos de cria\u00e7\u00e3o e m\u00eddia. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":256244,"enunciado":"<p align=justify>A clara defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo \u00e9 fundamental para direcionar os\r\ntrabalhos de cria\u00e7\u00e3o e m\u00eddia. A esse respeito, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/445388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma organiza\u00e7\u00e3o, o p\u00fablico-alvo prim\u00e1rio \u00e9 o formador de opini\u00e3o, ou seja, \u00e9 aquele que exerce influ\u00eancia sobre a maneira de pensar das pessoas ao seu redor.","provas":[{"id":11506,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":445393,"hashId":"0985382b39f81d7725df49d87df8a275","enunciado":"<p align=justify>Em uma organiza\u00e7\u00e3o, o p\u00fablico-alvo prim\u00e1rio \u00e9 o formador de\r\nopini\u00e3o, ou seja, \u00e9 aquele que exerce influ\u00eancia sobre a\r\nmaneira de pensar das pessoas ao seu redor.<\/p>","resposta":1574799,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A clara defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo \u00e9 fundamental para direcionar os trabalhos de cria\u00e7\u00e3o e m\u00eddia. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":256244,"enunciado":"<p align=justify>A clara defini\u00e7\u00e3o do p\u00fablico-alvo \u00e9 fundamental para direcionar os\r\ntrabalhos de cria\u00e7\u00e3o e m\u00eddia. A esse respeito, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Marketing","oab":false,"nome":"Marketing","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397690,"slug":"comunicacao-social-marketing"}],"slug":"comunicacao-social\/445393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o do objetivo de m\u00eddia, s\u00e3o analisados os dados de penetra\u00e7\u00e3o e alcance de cada meio de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11506,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":445399,"hashId":"9ef72596d816bc1daed8010f8b956d9a","enunciado":"<p align=justify>Na defini\u00e7\u00e3o do objetivo de m\u00eddia, s\u00e3o analisados os dados de\r\npenetra\u00e7\u00e3o e alcance de cada meio de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1574811,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574810,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574811,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, no planejamento de m\u00eddia, s\u00e3o definidos objetivos, metas, estrat\u00e9gias e t\u00e1ticas de m\u00eddia, julgue os itens subsecutivos.","id":256246,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, no planejamento de m\u00eddia, s\u00e3o definidos\r\nobjetivos, metas, estrat\u00e9gias e t\u00e1ticas de m\u00eddia, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/445399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento de m\u00eddia \u00e9 um documento formal apresentado ao cliente.","provas":[{"id":11506,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade","id":6768},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-publicidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":445401,"hashId":"4cab80a1d3354ff2a74e5f56350d2b4f","enunciado":"<p align=justify>O planejamento de m\u00eddia \u00e9 um documento formal apresentado\r\nao cliente.<\/p>","resposta":1574815,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1574814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1574815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, no planejamento de m\u00eddia, s\u00e3o definidos objetivos, metas, estrat\u00e9gias e t\u00e1ticas de m\u00eddia, julgue os itens subsecutivos.","id":256246,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, no planejamento de m\u00eddia, s\u00e3o definidos\r\nobjetivos, metas, estrat\u00e9gias e t\u00e1ticas de m\u00eddia, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/445401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Bordado","id":7082}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem. Trata-se de um exemplo do ponto","provas":[{"id":12070,"cargo":{"descricao":"Monitor de Bordado","id":7082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-bordado","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Bordado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465186,"hashId":"34aaf6a3964c7f5361bddfa92550be15","enunciado":"<P align=justify>Analise a imagem. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12070\/21.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Trata-se de um exemplo do ponto<\/P>","resposta":1661322,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de mosca.","id":1661319,"corpo":"<p align=justify>de mosca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reto.","id":1661320,"corpo":"<p align=justify>reto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00e9tala.","id":1661321,"corpo":"<p align=justify>p\u00e9tala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00e9 de galinha.","id":1661322,"corpo":"<p align=justify>p\u00e9 de galinha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de folha.","id":1661323,"corpo":"<p align=justify>de folha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263445,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bordado, Tric\u00f4, Croch\u00ea, Corte e Costura","oab":false,"nome":"Bordado, Tric\u00f4, Croch\u00ea, Corte e Costura","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395342,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bordado-trico-croche-corte-e-costura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/465186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma dimens\u00e3o publicit\u00e1ria, o que \u00e9 clutter?","provas":[{"id":12065,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-publicidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":465198,"hashId":"85ef40cb798566926fe2c6b5a5e842c3","enunciado":"<p align=justify>Em uma dimens\u00e3o publicit\u00e1ria, o que \u00e9 clutter?<\/p>","resposta":1661382,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ato de aquisi\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o ou tempo nos ve\u00edculos para a divulga\u00e7\u00e3o da mensagem comercial.","id":1661379,"corpo":"<p align=justify>Ato de aquisi\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o ou tempo nos ve\u00edculos para a\r\ndivulga\u00e7\u00e3o da mensagem comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria dentro de determinada programa\u00e7\u00e3o de TV ou r\u00e1dio, por livre escolha do profissional de m\u00eddia.","id":1661380,"corpo":"<p align=justify>Inser\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria dentro de determinada programa\u00e7\u00e3o\r\nde TV ou r\u00e1dio, por livre escolha do profissional de\r\nm\u00eddia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comercial que sucede a outro do mesmo anunciante ou n\u00e3o.","id":1661381,"corpo":"<p align=justify>Comercial que sucede a outro do mesmo anunciante ou\r\nn\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobrecarga de an\u00fancios. Congestionamento, excesso.","id":1661382,"corpo":"<p align=justify>Sobrecarga de an\u00fancios. Congestionamento, excesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambiente prop\u00edcio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o.","id":1661383,"corpo":"<p align=justify>Ambiente prop\u00edcio \u00e0 cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263455,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/465198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com uma sess\u00e3o de Brainstorming:","provas":[{"id":12065,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-publicidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":465203,"hashId":"622fccb1a480ab0f86b4adefa8920940","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com uma sess\u00e3o\r\nde Brainstorming:<\/p>","resposta":1661405,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do julgamento: pode-se criticar as ideias apresentadas sem medo de causar inibi\u00e7\u00f5es e desvios dos objetivos.","id":1661404,"corpo":"<p align=justify>Suspens\u00e3o do julgamento: pode-se criticar as ideias\r\napresentadas sem medo de causar inibi\u00e7\u00f5es e desvios dos\r\nobjetivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pequena quantidade de sugest\u00f5es, pois a prolifera\u00e7\u00e3o de ideias pode atrapalhar o processo de cria\u00e7\u00e3o; quanto menos, melhor.","id":1661405,"corpo":"<p align=justify>Pequena quantidade de sugest\u00f5es, pois a prolifera\u00e7\u00e3o de\r\nideias pode atrapalhar o processo de cria\u00e7\u00e3o; quanto\r\nmenos, melhor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberdade total: nenhuma ideia \u00e9 suficientemente esdr\u00faxula para ser desprezada. Pode ser que ela sirva de ponte para id\u00e9ias originais e inovadoras.","id":1661406,"corpo":"<p align=justify>Liberdade total: nenhuma ideia \u00e9 suficientemente\r\nesdr\u00faxula para ser desprezada. Pode ser que ela sirva de\r\nponte para id\u00e9ias originais e inovadoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a e combina\u00e7\u00e3o: em qualquer momento, \u00e9 permitido que algu\u00e9m apresente uma ideia que seja uma modifica\u00e7\u00e3o ou combina\u00e7\u00e3o de ideias j\u00e1 apresentadas por outras pessoas do grupo.","id":1661407,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Mudan\u00e7a e combina\u00e7\u00e3o: em qualquer momento, \u00e9\r\npermitido que algu\u00e9m apresente uma ideia que seja uma\r\nmodifica\u00e7\u00e3o ou combina\u00e7\u00e3o de ideias j\u00e1 apresentadas por\r\noutras pessoas do grupo.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Igualdade de oportunidade: todos devem ter a chance de apresentar suas ideias.","id":1661408,"corpo":"<p align=justify>Igualdade de oportunidade: todos devem ter a chance de\r\napresentar suas ideias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263455,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/465203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma estrat\u00e9gia de cria\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria o que \u00e9 teaser?","provas":[{"id":12065,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-publicidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":465205,"hashId":"39b1d1ee5236a6c3681b2f2a3773acf8","enunciado":"<p align=justify>Em uma estrat\u00e9gia de cria\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria o que \u00e9\r\nteaser?<\/p>","resposta":1661414,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensagem que antecede ao lan\u00e7amento de uma campanha publicit\u00e1ria gerando expectativa.","id":1661414,"corpo":"<p align=justify>Mensagem que antecede ao lan\u00e7amento de uma\r\ncampanha publicit\u00e1ria gerando expectativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sequ\u00eancia de ilustra\u00e7\u00f5es que d\u00e3o a ideia de roteiro de um an\u00fancio de TV com as imagens, textos, sonoplastia e descri\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":1661415,"corpo":"<p align=justify>Sequ\u00eancia de ilustra\u00e7\u00f5es que d\u00e3o a ideia de roteiro de um\r\nan\u00fancio de TV com as imagens, textos, sonoplastia e\r\ndescri\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Texto fict\u00edcio, usado nos layouts para simular a exist\u00eancia de palavras em determinado local.","id":1661416,"corpo":"<p align=justify>Texto fict\u00edcio, usado nos layouts para simular a exist\u00eancia\r\nde palavras em determinado local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00fancios econ\u00f4micos, normalmente pequenos, em espa\u00e7os como \u201cclassificados\u201d.","id":1661417,"corpo":"<p align=justify>An\u00fancios econ\u00f4micos, normalmente pequenos, em\r\nespa\u00e7os como \u201cclassificados\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modalidade de publicidade radiof\u00f4nica, gravada, usando m\u00fasica e texto.","id":1661418,"corpo":"<p align=justify>Modalidade de publicidade radiof\u00f4nica, gravada, usando\r\nm\u00fasica e texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263455,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/465205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de Share of Mind:","provas":[{"id":12065,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-publicidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":465213,"hashId":"5777ce0d0efa9904b90e4a4733880d27","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de\r\nShare of Mind:<\/p>","resposta":1661456,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Percentagem de participa\u00e7\u00e3o de uma marca no cora\u00e7\u00e3o (parte emocional) do consumidor.","id":1661454,"corpo":"<p align=justify>Percentagem de participa\u00e7\u00e3o de uma marca no cora\u00e7\u00e3o\r\n(parte emocional) do consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o no mercado.","id":1661455,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o no mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Percentagem de participa\u00e7\u00e3o das marcas na mem\u00f3ria de um consumidor.","id":1661456,"corpo":"<p align=justify>Percentagem de participa\u00e7\u00e3o das marcas na mem\u00f3ria de\r\num consumidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o do total de investimento publicit\u00e1rio da marca num determinado per\u00edodo sobre o total de investimento despendido pelo segmento.","id":1661457,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o do total de investimento publicit\u00e1rio da\r\nmarca num determinado per\u00edodo sobre o total de\r\ninvestimento despendido pelo segmento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o do total de GRP da marca, num determinado per\u00edodo e pra\u00e7a sobre o total de GRP despendido pelo segmento.","id":1661458,"corpo":"<p align=justify>Participa\u00e7\u00e3o do total de GRP da marca, num determinado\r\nper\u00edodo e pra\u00e7a sobre o total de GRP despendido pelo\r\nsegmento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263461,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/465213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o autorregulamenta\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria?","provas":[{"id":12065,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-publicidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":465216,"hashId":"8a7c0e19b2d111cfb41eb5b0782ecd49","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o\r\nautorregulamenta\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria?<\/p>","resposta":1661469,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjunto de normas \u00e9ticas volunt\u00e1rias que balizam o processo de cria\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o de an\u00fancios.","id":1661469,"corpo":"<p align=justify>Conjunto de normas \u00e9ticas volunt\u00e1rias que balizam o\r\nprocesso de cria\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e veicula\u00e7\u00e3o de an\u00fancios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um c\u00f3digo n\u00e3o volunt\u00e1rio, observado por empresas do ramo publicit\u00e1rio, o qual cont\u00e9m leis municipais, estaduais e federais destinadas ao balizamento de programa\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e jornalismo.","id":1661470,"corpo":"<p align=justify>Um c\u00f3digo n\u00e3o volunt\u00e1rio, observado por empresas do\r\nramo publicit\u00e1rio, o qual cont\u00e9m leis municipais,\r\nestaduais e federais destinadas ao balizamento de\r\nprograma\u00e7\u00e3o, produ\u00e7\u00e3o e jornalismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diploma legal que agrupa e sistematiza as normas jur\u00eddicas esparsas do direito dos consumidores.","id":1661471,"corpo":"<p align=justify>Diploma legal que agrupa e sistematiza as normas\r\njur\u00eddicas esparsas do direito dos consumidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sistema de remunera\u00e7\u00e3o e relacionamento comercial com anunciantes e ve\u00edculos regidos pela Lei n\u00b0 4.680\/65 e Decreto 57.690\/66.","id":1661472,"corpo":"<p align=justify>Sistema de remunera\u00e7\u00e3o e relacionamento comercial com\r\nanunciantes e ve\u00edculos regidos pela Lei n\u00b0 4.680\/65 e\r\nDecreto 57.690\/66.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ato pelo qual o poder p\u00fablico, em fun\u00e7\u00e3o da natureza, locais e hor\u00e1rios, exerce crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o de espet\u00e1culos p\u00fablicos, filmes, programas de r\u00e1dio e TV, e recomenda a faixa et\u00e1ria considerada adequada.","id":1661473,"corpo":"<p align=justify>Ato pelo qual o poder p\u00fablico, em fun\u00e7\u00e3o da natureza,\r\nlocais e hor\u00e1rios, exerce crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o de\r\nespet\u00e1culos p\u00fablicos, filmes, programas de r\u00e1dio e TV, e\r\nrecomenda a faixa et\u00e1ria considerada adequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263461,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/465216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o faz refer\u00eancia ao CONAR.","provas":[{"id":12065,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-publicidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":465218,"hashId":"c9959055cbf6ab61bcda76363fb9bc18","enunciado":"<p align=justify>Assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o faz refer\u00eancia ao\r\nCONAR.<\/p>","resposta":1661478,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se do Conselho Nacional de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria.","id":1661474,"corpo":"<p align=justify>Trata-se do Conselho Nacional de Autorregulamenta\u00e7\u00e3o\r\nPublicit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entidade privada, sem fins lucrativos.","id":1661475,"corpo":"<p align=justify>Entidade privada, sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Institu\u00edda com o objetivo de zelar pela integridade e credibilidade da propaganda comercial veiculada no pa\u00eds, em todas as suas formas.","id":1661476,"corpo":"<p align=justify>Institu\u00edda com o objetivo de zelar pela integridade e\r\ncredibilidade da propaganda comercial veiculada no pa\u00eds,\r\nem todas as suas formas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Visa promover a defesa da liberdade de express\u00e3o comercial com base em valores \u00e9ticos estabelecidos pela pr\u00f3pria comunidade publicit\u00e1ria.","id":1661477,"corpo":"<p align=justify>Visa promover a defesa da liberdade de express\u00e3o\r\ncomercial com base em valores \u00e9ticos estabelecidos pela\r\npr\u00f3pria comunidade publicit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pessoa jur\u00eddica independente, que avalia, seleciona e programa os ve\u00edculos de divulga\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o de mensagens de natureza comercial e institucional, por ordem e conta de clientes e anunciantes.","id":1661478,"corpo":"<p align=justify>Pessoa jur\u00eddica independente, que avalia, seleciona e\r\nprograma os ve\u00edculos de divulga\u00e7\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0\r\ndissemina\u00e7\u00e3o de mensagens de natureza comercial e\r\ninstitucional, por ordem e conta de clientes e anunciantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263461,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o em Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397679,"slug":"comunicacao-social-legislacao-em-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/465218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos","id":7079}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MEC, ao propor os Par\u00e2metros Curriculares para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, teve por objetivo(s): 1. Contribuir para a constru\u00e7\u00e3o da unidade do ensino em todo o Brasil, mediante o car\u00e1ter legal de que se revestem os Par\u00e2metros Curriculares. 2. Oferecer refer\u00eancias capazes de contribuir para o repensar da proposta curricular da escola, oferecendo subs\u00eddios para a sua elabora\u00e7\u00e3o reelabora\u00e7\u00e3o. 3. Assegurar a dire\u00e7\u00e3o que deve ser dada pelo MEC, enquanto inst\u00e2ncia formuladora da pol\u00edtica educacional brasileira, \u00e0 pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de todas as escolas do pa\u00eds. 4. Evidenciar a necessidade que tem cada escola de elaborar sua proposta educativo-pedag\u00f3gica, de forma coletiva e de acordo com suas reais necessidades e peculiaridades. 5. Garantir que os conte\u00fados pr\u00e9-estabelecidos nos Par\u00e2metros Curriculares sejam trabalhados em cada componente curricular, de forma obrigat\u00f3ria, pela for\u00e7a da lei que os instituiu. Est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":12071,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos","id":7079},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-recursos-didaticos","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":465238,"hashId":"ed061af8c2e400a639b63add88e4d858","enunciado":"<P>O MEC, ao propor os Par\u00e2metros Curriculares para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, teve por objetivo(s): <\/P>\r\n<P>1. Contribuir para a constru\u00e7\u00e3o da unidade do ensino em todo o Brasil, mediante o car\u00e1ter legal de que se revestem os Par\u00e2metros Curriculares. <\/P>\r\n<P>2. Oferecer refer\u00eancias capazes de contribuir para o repensar da proposta curricular da escola, oferecendo subs\u00eddios para a sua elabora\u00e7\u00e3o reelabora\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>3. Assegurar a dire\u00e7\u00e3o que deve ser dada pelo MEC, enquanto inst\u00e2ncia formuladora da pol\u00edtica educacional brasileira, \u00e0 pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de todas as escolas do pa\u00eds. <\/P>\r\n<P>4. Evidenciar a necessidade que tem cada escola de elaborar sua proposta educativo-pedag\u00f3gica, de forma coletiva e de acordo com suas reais necessidades e peculiaridades. <\/P>\r\n<P>5. Garantir que os conte\u00fados pr\u00e9-estabelecidos nos Par\u00e2metros Curriculares sejam trabalhados em cada componente curricular, de forma obrigat\u00f3ria, pela for\u00e7a da lei que os instituiu. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas apenas:<\/P>","resposta":1661581,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3.","id":1661579,"corpo":"<p align=justify>1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":1661580,"corpo":"<p align=justify>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":1661581,"corpo":"<p align=justify>2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 5.","id":1661582,"corpo":"<p align=justify>3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":1661583,"corpo":"<p align=justify>4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263474,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/465238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos","id":7079}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica do material did\u00e1tico tem por objetivos: 1. Melhoria do processo de ensino e aprendizagem. 2. Assegurar padr\u00e3o de qualidade dos materiais de apoio \u00e0s pr\u00e1ticas educativas. 3. Fomentar a produ\u00e7\u00e3o de diferentes materiais, por distintos sujeitos, na diversidade de suportes, linguagens e tecnologias em m\u00faltiplas abordagens pedag\u00f3gicas. 4. Fomentar a pesquisa e avalia\u00e7\u00e3o sobre produ\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e usos de materiais did\u00e1ticos. 5. Mediar \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre o educador e o aluno no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) :","provas":[{"id":12071,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos","id":7079},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-recursos-didaticos","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":465246,"hashId":"18f1157e07d85e2a7785bec042d0354c","enunciado":"<P align=justify>A pol\u00edtica do material did\u00e1tico tem por objetivos: <\/P>\r\n<P align=justify>1. Melhoria do processo de ensino e aprendizagem. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Assegurar padr\u00e3o de qualidade dos materiais de apoio \u00e0s pr\u00e1ticas educativas. <\/P>\r\n<P align=justify>3. Fomentar a produ\u00e7\u00e3o de diferentes materiais, por distintos sujeitos, na diversidade de suportes, linguagens e tecnologias em m\u00faltiplas abordagens pedag\u00f3gicas. <\/P>\r\n<P align=justify>4. Fomentar a pesquisa e avalia\u00e7\u00e3o sobre produ\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e usos de materiais did\u00e1ticos. <\/P>\r\n<P align=justify>5. Mediar \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre o educador e o aluno no processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) :<\/P>","resposta":1661614,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5.","id":1661614,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4, 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 5, apenas.","id":1661615,"corpo":"<p align=justify>3 e 5, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, apenas.","id":1661616,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, apenas.","id":1661617,"corpo":"<p align=justify>3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, apenas.","id":1661618,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 4, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263474,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/465246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos","id":7079}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais did\u00e1ticos s\u00e3o entendidos como:","provas":[{"id":12071,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos","id":7079},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-recursos-didaticos","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":465247,"hashId":"8b70b3a42d6eda4059b60004f1304904","enunciado":"<p align=justify>Os materiais did\u00e1ticos s\u00e3o entendidos como:<\/p>","resposta":1661621,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elementos do processo ensino-aprendizagem e que inclui al\u00e9m das instala\u00e7\u00f5es escolares, materiais did\u00e1ticopedag\u00f3gicos, recursos tecnol\u00f3gicos e outros meios auxiliares ao ensino.","id":1661619,"corpo":"<p align=justify>Elementos do processo ensino-aprendizagem e que inclui\r\nal\u00e9m das instala\u00e7\u00f5es escolares, materiais did\u00e1ticopedag\u00f3gicos,\r\nrecursos tecnol\u00f3gicos e outros meios\r\nauxiliares ao ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meios que permitem avan\u00e7ar nas formula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricometodol\u00f3gicas com vistas \u00e0 busca da qualidade do processo de ensino aprendizagem.","id":1661620,"corpo":"<p align=justify>Meios que permitem avan\u00e7ar nas formula\u00e7\u00f5es te\u00f3ricometodol\u00f3gicas\r\ncom vistas \u00e0 busca da qualidade do\r\nprocesso de ensino aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elementos imprescind\u00edveis ao processo ensinoaprendizagem sem os quais n\u00e3o se avan\u00e7a na explicita\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, na concep\u00e7\u00e3o de saberes e aprendizagens e, portanto na melhoria da qualidade do ensino.","id":1661621,"corpo":"<p align=justify>Elementos imprescind\u00edveis ao processo ensinoaprendizagem\r\nsem os quais n\u00e3o se avan\u00e7a na explicita\u00e7\u00e3o\r\ndo curr\u00edculo, na concep\u00e7\u00e3o de saberes e aprendizagens e,\r\nportanto na melhoria da qualidade do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elemento da cultura escolar deposit\u00e1rio de valores, saberes, vis\u00f5es de mundo.","id":1661622,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Elemento da cultura escolar deposit\u00e1rio de valores,\r\nsaberes, vis\u00f5es de mundo.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elementos facilitadores para a apreens\u00e3o de conceitos.","id":1661623,"corpo":"<p align=justify>Elementos facilitadores para a apreens\u00e3o de conceitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263474,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/465247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos","id":7079}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MEC, atrav\u00e9s de sua pol\u00edtica do livro did\u00e1tico para o Ensino M\u00e9dio, explicita os impactos e transforma\u00e7\u00f5es que espera ver alcan\u00e7ados com sua implementa\u00e7\u00e3o, destacando: 1. A homogeneiza\u00e7\u00e3o no trato dos conte\u00fados contidos nos livros did\u00e1ticos, com a finalidade de garantir uma unidade nacional como condi\u00e7\u00e3o \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira. 2. O compromisso com a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso e perman\u00eancia dos adolescentes de 15 a 17 anos no Ensino M\u00e9dio. 3. A consolida\u00e7\u00e3o da identidade dessa etapa educacional, considerando a diversidade de sujeitos, a oferta de aprendizagem significativa para jovens e adultos. 4. O reconhecimento e a prioriza\u00e7\u00e3o da interlocu\u00e7\u00e3o com as culturas juvenis. 5. A supera\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais mediante o trato de conte\u00fados indispens\u00e1veis \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos alunos. Est\u00e3o corretas apenas","provas":[{"id":12071,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos","id":7079},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-recursos-didaticos","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Recursos Did\u00e1ticos - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":465261,"hashId":"b628156779bd18500a0dd1560e8e7234","enunciado":"<P align=justify>O MEC, atrav\u00e9s de sua pol\u00edtica do livro did\u00e1tico para o Ensino M\u00e9dio, explicita os impactos e transforma\u00e7\u00f5es que espera ver alcan\u00e7ados com sua implementa\u00e7\u00e3o, destacando: <\/P>\r\n<P align=justify>1. A homogeneiza\u00e7\u00e3o no trato dos conte\u00fados contidos nos livros did\u00e1ticos, com a finalidade de garantir uma unidade nacional como condi\u00e7\u00e3o \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de qualidade da educa\u00e7\u00e3o brasileira. <\/P>\r\n<P align=justify>2. O compromisso com a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso e perman\u00eancia dos adolescentes de 15 a 17 anos no Ensino M\u00e9dio. <\/P>\r\n<P align=justify>3. A consolida\u00e7\u00e3o da identidade dessa etapa educacional, considerando a diversidade de sujeitos, a oferta de aprendizagem significativa para jovens e adultos. <\/P>\r\n<P align=justify>4. O reconhecimento e a prioriza\u00e7\u00e3o da interlocu\u00e7\u00e3o com as culturas juvenis. <\/P>\r\n<P align=justify>5. A supera\u00e7\u00e3o das desigualdades regionais mediante o trato de conte\u00fados indispens\u00e1veis \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos alunos. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas apenas<\/P>","resposta":1661696,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":1661694,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1661695,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":1661696,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":1661697,"corpo":"<p align=justify>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 5.","id":1661698,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263488,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/465261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Web Designer","id":7083}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta sobre as ferramentas da web do Photoshop CS5 que facilitam a cria\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas para internet.","provas":[{"id":12072,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Web Designer","id":7083},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-web-designer","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Web Designer - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":465272,"hashId":"9f3473e6c8d3a821f701396077367a1e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa incorreta sobre as ferramentas da web do Photoshop CS5 que facilitam a cria\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas para internet.<\/p>","resposta":1661752,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O painel anima\u00e7\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00f5es em formatos GIF animado ou arquivos QuickTime.","id":1661749,"corpo":"<p align=justify>O painel anima\u00e7\u00e3o possibilita a cria\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00f5es em formatos GIF animado ou arquivos QuickTime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As camadas ou fatias podem ser usadas para criar elementos de interface dessas p\u00e1ginas.","id":1661750,"corpo":"<p align=justify>As camadas ou fatias podem ser usadas para criar elementos de interface dessas p\u00e1ginas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00f5es de camada podem ser usadas para experimentar composi\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina diferentes ou exportar varia\u00e7\u00f5es de uma p\u00e1gina.","id":1661751,"corpo":"<p align=justify>Composi\u00e7\u00f5es de camada podem ser usadas para experimentar composi\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina diferentes ou exportar varia\u00e7\u00f5es de uma\r\np\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Textos de rolagem ou imagens de bot\u00f5es podem ser criados e importados para o Fireworks.","id":1661752,"corpo":"<p align=justify>Textos de rolagem ou imagens de bot\u00f5es podem ser criados e importados para o Fireworks.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Adobe Bridge pode ser usado para criar uma galeria de fotos na Web.","id":1661753,"corpo":"<p align=justify>O Adobe Bridge pode ser usado para criar uma galeria de fotos na Web.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263489,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft OneNote","oab":false,"nome":"Microsoft OneNote","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405109,"slug":"informatica-microsoft-onenote"}],"slug":"informatica\/465272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Software","id":6970},{"descricao":"Contador J\u00fanior - \u00c1rea Auditoria Interna","id":6971},{"descricao":"Contador J\u00fanior - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":6972},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Investimentos","id":6973},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5761},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica","id":6975},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6979},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},{"descricao":"Profissional do Meio Ambiente J\u00fanior","id":6980},{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5344}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No trecho \u201cou se enxerga outro \u00e2ngulo de n\u00f3s mesmos.\u201d (l. 37-38), o sentido da palavra mesmo equivale \u00e0quele usado em:","provas":[{"id":12073,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Administrador J\u00fanior - 2011"},{"id":12074,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Software","id":6970},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-software-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Software - 2011"},{"id":12081,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior - \u00c1rea Auditoria Interna","id":6971},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-contador-junior-area-auditoria-interna-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Contador J\u00fanior - \u00c1rea Auditoria Interna - 2011"},{"id":12084,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":6972},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-contador-junior-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Contador J\u00fanior - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2011"},{"id":12096,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Investimentos","id":6973},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-analise-de-investimentos-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea An\u00e1lise de Investimentos - 2011"},{"id":12101,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-automacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":12114,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5761},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2011"},{"id":12123,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica","id":6975},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-geotecnica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica - 2011"},{"id":12124,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":5763},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-mecanica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2011"},{"id":12135,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2011"},{"id":12138,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2011"},{"id":12139,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":12158,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6979},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-engenheiro-junior-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2011"},{"id":12159,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2011"},{"id":12160,"cargo":{"descricao":"Profissional do Meio Ambiente J\u00fanior","id":6980},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-profissional-do-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Profissional do Meio Ambiente J\u00fanior - 2011"},{"id":12179,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5344},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-quimico-de-petroleo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":465285,"hashId":"8d313b15f45853994e6795556ca6cec9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12073\/a1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No trecho \u201cou se enxerga outro \u00e2ngulo de n\u00f3s mesmos.\u201d (l. 37-38), o sentido da palavra mesmo equivale \u00e0quele usado em:<\/P>","resposta":1661809,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ele mesmo falou com a escritora.","id":1661809,"corpo":"<p align=justify>Ele mesmo falou com a escritora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo a pessoa mais sagaz n\u00e3o perceberia o erro.","id":1661810,"corpo":"<p align=justify>Mesmo a pessoa mais sagaz n\u00e3o perceberia o erro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo que eu me v\u00e1, a festa continuar\u00e1 animada.","id":1661811,"corpo":"<p align=justify>Mesmo que eu me v\u00e1, a festa continuar\u00e1 animada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele acertou mesmo a quest\u00e3o.","id":1661812,"corpo":"<p align=justify>Ele acertou mesmo a quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3 mesmo o diretor para resolver esta quest\u00e3o.","id":1661813,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 mesmo o diretor para resolver esta quest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263491,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/465285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12073,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Administrador J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":465311,"hashId":"583f0f6e46b190fce0bb19ad0c5d5ff6","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12073\/19.gif><\/p>","resposta":1661945,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,49 e 2,75","id":1661944,"corpo":"<p align=justify>1,49 e 2,75<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,50 e 9,84","id":1661945,"corpo":"<p align=justify>1,50 e 9,84<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,55 e 8,42","id":1661946,"corpo":"<p align=justify>1,55 e 8,42<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,87 e 10,40","id":1661947,"corpo":"<p align=justify>1,87 e 10,40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,10 e 5,14","id":1661948,"corpo":"<p align=justify>2,10 e 5,14<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263494,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/465311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo a respeito de programas de treinamento, baseados em compet\u00eancias, adotados por uma empresa de modo a tornar as pessoas mais produtivas, criativas e inovadoras, contribuindo ainda mais para o desempenho organizacional. I - \u00c9 necess\u00e1rio preparar o ocupante para o desempenho no cargo ao inv\u00e9s de desenvolver compet\u00eancias individuais. II - \u00c9 necess\u00e1rio o desenvolvimento de compet\u00eancias essenciais para o neg\u00f3cio ao inv\u00e9s de treinamento para a ocupa\u00e7\u00e3o de um cargo. III - \u00c9 necess\u00e1rio priorizar a rapidez na constru\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento de compet\u00eancias para o neg\u00f3cio, ao inv\u00e9s da rapidez, da qualidade e do baixo custo do treinamento. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":12073,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Administrador J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":465348,"hashId":"fe6c16504553d6bb4c2757f6bedb4ed2","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas abaixo a respeito de programas de treinamento, baseados em compet\u00eancias, adotados por uma empresa de modo a tornar as pessoas mais produtivas, criativas e inovadoras, contribuindo ainda mais para o desempenho organizacional. <\/P>\r\n<P align=justify>I - \u00c9 necess\u00e1rio preparar o ocupante para o desempenho no cargo ao inv\u00e9s de desenvolver compet\u00eancias individuais. <\/P>\r\n<P align=justify>II - \u00c9 necess\u00e1rio o desenvolvimento de compet\u00eancias essenciais para o neg\u00f3cio ao inv\u00e9s de treinamento para a ocupa\u00e7\u00e3o de um cargo. <\/P>\r\n<P align=justify>III - \u00c9 necess\u00e1rio priorizar a rapidez na constru\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento de compet\u00eancias para o neg\u00f3cio, ao inv\u00e9s da rapidez, da qualidade e do baixo custo do treinamento. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1662133,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1662129,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1662130,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1662131,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1662132,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1662133,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263496,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/465348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12073,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Administrador J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":465357,"hashId":"07c852b3277697e7698264f0584c466e","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12073\/51.gif><\/p>","resposta":1662178,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1662174,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1662175,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1662176,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1662177,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":1662178,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263496,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":"raciocinio-logico\/465357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Software","id":6970}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aplica\u00e7\u00e3o para gerenciamento de curr\u00edculos profissionais, deve haver uma funcionalidade para pesquisa (busca) por informa\u00e7\u00f5es previamente registradas. Essa funcionalidade deve ser apresentada aos usu\u00e1rios como um formul\u00e1rio da interface gr\u00e1fica da aplica\u00e7\u00e3o cuja composi\u00e7\u00e3o deve ser diferente em cada uma das seguintes situa\u00e7\u00f5es. Na primeira, o formul\u00e1rio deve apresentar ao usu\u00e1rio campos que permitam realizar buscas por empresas que oferecem vagas de emprego. Na segunda situa\u00e7\u00e3o, o formul\u00e1rio deve apresentar campos para permitir aos usu\u00e1rios a realiza\u00e7\u00e3o de buscas por curr\u00edculos de candidatos a vagas de emprego. O engenheiro de software, encarregado da implementa\u00e7\u00e3o dessa funcionalidade, decidiu usar um padr\u00e3o de projeto do cat\u00e1logo GoF (Gang of Four). Esse padr\u00e3o foi escolhido porque permite construir produtos com diferentes representa\u00e7\u00f5es de tal forma que o mesmo processo de constru\u00e7\u00e3o possa ser usado para criar diferentes produtos. No caso da funcionalidade descrita acima, os diferentes produtos a serem criados s\u00e3o as duas variantes do formul\u00e1rio de busca. Dentre os listados abaixo, qual foi o padr\u00e3o escolhido pelo engenheiro de software?","provas":[{"id":12074,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Software","id":6970},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2011-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-area-software-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Software - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"}],"id":465370,"hashId":"1ca4e6199cd73c424b86ab704e90323e","enunciado":"<p align=justify>Em uma aplica\u00e7\u00e3o para gerenciamento de curr\u00edculos profissionais,\r\ndeve haver uma funcionalidade para pesquisa\r\n(busca) por informa\u00e7\u00f5es previamente registradas. Essa\r\nfuncionalidade deve ser apresentada aos usu\u00e1rios como\r\num formul\u00e1rio da interface gr\u00e1fica da aplica\u00e7\u00e3o cuja composi\u00e7\u00e3o\r\ndeve ser diferente em cada uma das seguintes\r\nsitua\u00e7\u00f5es. Na primeira, o formul\u00e1rio deve apresentar ao\r\nusu\u00e1rio campos que permitam realizar buscas por empresas\r\nque oferecem vagas de emprego. Na segunda situa\u00e7\u00e3o,\r\no formul\u00e1rio deve apresentar campos para permitir\r\naos usu\u00e1rios a realiza\u00e7\u00e3o de buscas por curr\u00edculos de candidatos\r\na vagas de emprego. O engenheiro de software,\r\nencarregado da implementa\u00e7\u00e3o dessa funcionalidade, decidiu\r\nusar um padr\u00e3o de projeto do cat\u00e1logo GoF (Gang of\r\nFour). Esse padr\u00e3o foi escolhido porque permite construir\r\nprodutos com diferentes representa\u00e7\u00f5es de tal forma que\r\no mesmo processo de constru\u00e7\u00e3o possa ser usado para\r\ncriar diferentes produtos. No caso da funcionalidade descrita\r\nacima, os diferentes produtos a serem criados s\u00e3o as\r\nduas variantes do formul\u00e1rio de busca.\r\nDentre os listados abaixo, qual foi o padr\u00e3o escolhido pelo\r\nengenheiro de software?<\/p>","resposta":1662241,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abstract Factory","id":1662239,"corpo":"<p align=justify>Abstract Factory<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bridge","id":1662240,"corpo":"<p align=justify>Bridge<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Builder","id":1662241,"corpo":"<p align=justify>Builder<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mediator","id":1662242,"corpo":"<p align=justify>Mediator<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prototype","id":1662243,"corpo":"<p align=justify>Prototype<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263497,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/465370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando livros did\u00e1ticos japoneses de Hist\u00f3ria antes e depois da II Guerra, o historiador Marc Ferro (A manipula\u00e7\u00e3o da Hist\u00f3ria no Ensino e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o) constatou que a exalta\u00e7\u00e3o nacionalista e a celebra\u00e7\u00e3o das virtudes militares, antes predominantes nos textos, diminu\u00edram drasticamente ap\u00f3s 1945. Essa mudan\u00e7a tem rela\u00e7\u00e3o com o desfecho da II Guerra Mundial, no qual","provas":[{"id":11487,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":444097,"hashId":"b3b5e1cf04b52f6cba03065eb260d135","enunciado":"<p align=justify>Analisando livros did\u00e1ticos japoneses de Hist\u00f3ria antes e depois da II Guerra, o historiador Marc Ferro (A manipula\u00e7\u00e3o da\r\nHist\u00f3ria no Ensino e nos meios de comunica\u00e7\u00e3o) constatou que a exalta\u00e7\u00e3o nacionalista e a celebra\u00e7\u00e3o das virtudes\r\nmilitares, antes predominantes nos textos, diminu\u00edram drasticamente ap\u00f3s 1945. Essa mudan\u00e7a tem rela\u00e7\u00e3o com o desfecho da\r\nII Guerra Mundial, no qual<\/p>","resposta":1571688,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os antigos imp\u00e9rios, como o Jap\u00e3o e o Austro-H\u00fangaro, passaram por completa reestrutura\u00e7\u00e3o para se adequarem ao capitalismo.","id":1571684,"corpo":"<p align=justify>os antigos imp\u00e9rios, como o Jap\u00e3o e o Austro-H\u00fangaro, passaram por completa reestrutura\u00e7\u00e3o para se adequarem ao\r\ncapitalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a trag\u00e9dia da bomba at\u00f4mica resultou no antiamericanismo, na reafirma\u00e7\u00e3o de valores tradicionais e na difus\u00e3o da ideia de que a democracia sempre existiu no Oriente.","id":1571685,"corpo":"<p align=justify>a trag\u00e9dia da bomba at\u00f4mica resultou no antiamericanismo, na reafirma\u00e7\u00e3o de valores tradicionais e na difus\u00e3o da ideia de\r\nque a democracia sempre existiu no Oriente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o armada da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas nos pa\u00edses que pertenciam ao Eixo obrigou a que ocorresse a democratiza\u00e7\u00e3o dessas sociedades.","id":1571686,"corpo":"<p align=justify>a interven\u00e7\u00e3o armada da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas nos pa\u00edses que pertenciam ao Eixo obrigou a que ocorresse a\r\ndemocratiza\u00e7\u00e3o dessas sociedades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Guerra Fria pressionou os pa\u00edses derrotados a se aliarem \u00e0 Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e a cultuarem os valores pol\u00edticos e culturais caros ao socialismo.","id":1571687,"corpo":"<p align=justify>a Guerra Fria pressionou os pa\u00edses derrotados a se aliarem \u00e0 Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica e a cultuarem os valores pol\u00edticos e culturais\r\ncaros ao socialismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a derrota do Jap\u00e3o, juntamente com os pa\u00edses do Eixo, resultou na reescrita de sua hist\u00f3ria e na revis\u00e3o de aspectos de sua identidade.","id":1571688,"corpo":"<p align=justify>a derrota do Jap\u00e3o, juntamente com os pa\u00edses do Eixo, resultou na reescrita de sua hist\u00f3ria e na revis\u00e3o de aspectos de\r\nsua identidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255957,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/444097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juscelino Kubitschek, com seu Programa de Metas, esperava que, com a intensa industrializa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da na\u00e7\u00e3o, a democracia no Brasil se consolidasse, diminuindo as diferen\u00e7as entre ricos e pobres. \u00c9 correto afirmar que esse projeto desenvolvimentista, ao envolver diversas classes sociais, legitimou o seu governo e","provas":[{"id":11487,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":444099,"hashId":"f6e79a3a0e4df8bdb51d0275e39e7ed9","enunciado":"<p align=justify>Juscelino Kubitschek, com seu Programa de Metas, esperava que, com a intensa industrializa\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da na\u00e7\u00e3o,\r\na democracia no Brasil se consolidasse, diminuindo as diferen\u00e7as entre ricos e pobres. \u00c9 correto afirmar que esse projeto\r\ndesenvolvimentista, ao envolver diversas classes sociais, legitimou o seu governo e<\/p>","resposta":1571697,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rearticulou as for\u00e7as pol\u00edticas do pa\u00eds e o operariado a fim de governar com plenos poderes.","id":1571694,"corpo":"<p align=justify>rearticulou as for\u00e7as pol\u00edticas do pa\u00eds e o operariado a fim de governar com plenos poderes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implementou uma pol\u00edtica nacionalista nas rela\u00e7\u00f5es comerciais com os norte-americanos.","id":1571695,"corpo":"<p align=justify>implementou uma pol\u00edtica nacionalista nas rela\u00e7\u00f5es comerciais com os norte-americanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aglutinou segmentos sociais descontentes e a elite defensora da democracia popular.","id":1571696,"corpo":"<p align=justify>aglutinou segmentos sociais descontentes e a elite defensora da democracia popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criou um novo pacto populista entre as massas trabalhadoras e o chefe de Estado.","id":1571697,"corpo":"<p align=justify>criou um novo pacto populista entre as massas trabalhadoras e o chefe de Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transformou o Ex\u00e9rcito no principal agente impulsionador do desenvolvimento do pa\u00eds.","id":1571698,"corpo":"<p align=justify>transformou o Ex\u00e9rcito no principal agente impulsionador do desenvolvimento do pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255959,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/444099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensino de l\u00ednguas baseado em tarefas (Task based language teaching) acredita-se que, no ensino comunicativo da l\u00edngua estrangeira, os fins e os meios se igualam. Isso equivale a afirmar que","provas":[{"id":11488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":444116,"hashId":"a5fc8d519e7f5a68e26f652e99b19b0b","enunciado":"<p align=justify>No ensino de l\u00ednguas baseado em tarefas (Task based language teaching) acredita-se que, no ensino comunicativo da l\u00edngua\r\nestrangeira, os fins e os meios se igualam. Isso equivale a afirmar que<\/p>","resposta":1571779,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se aprende a se comunicar numa l\u00edngua estrangeira comunicando-se nela desde o in\u00edcio da aprendizagem.","id":1571779,"corpo":"<p align=justify>se aprende a se comunicar numa l\u00edngua estrangeira comunicando-se nela desde o in\u00edcio da aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 mais conte\u00fados a serem avaliados, apenas atividades de pr\u00e1tica comunicativa.","id":1571780,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 mais conte\u00fados a serem avaliados, apenas atividades de pr\u00e1tica comunicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se comunicar na l\u00edngua estrangeira n\u00e3o deve ser o objetivo principal.","id":1571781,"corpo":"<p align=justify>se comunicar na l\u00edngua estrangeira n\u00e3o deve ser o objetivo principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a gram\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1ria no ensino comunicativo.","id":1571782,"corpo":"<p align=justify>a gram\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 mais necess\u00e1ria no ensino comunicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os cursos de l\u00edngua estrangeira, com o ensino comunicativo, tornaram-se intermin\u00e1veis.","id":1571783,"corpo":"<p align=justify>os cursos de l\u00edngua estrangeira, com o ensino comunicativo, tornaram-se intermin\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua inglesa.","id":255968,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua\r\ninglesa.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/444116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal vantagem de usar um livro did\u00e1tico num curso de l\u00edngua estrangeira \u00e9 que ele","provas":[{"id":11488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":444117,"hashId":"24a74b86554cf5309758ad9b4afd7e61","enunciado":"<p align=justify>A principal vantagem de usar um livro did\u00e1tico num curso de l\u00edngua estrangeira \u00e9 que ele<\/p>","resposta":1571787,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajuda o professor a aprender, ele mesmo, o que j\u00e1 foi ensinado.","id":1571784,"corpo":"<p align=justify>ajuda o professor a aprender, ele mesmo, o que j\u00e1 foi ensinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta ilustra\u00e7\u00f5es e layout das p\u00e1ginas que estimulam o interesse dos alunos.","id":1571785,"corpo":"<p align=justify>apresenta ilustra\u00e7\u00f5es e layout das p\u00e1ginas que estimulam o interesse dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 econ\u00f4mico em termos de pre\u00e7o para o aluno.","id":1571786,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 econ\u00f4mico em termos de pre\u00e7o para o aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferece uma estrutura clara e \u00fatil em termos de organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e atividades.","id":1571787,"corpo":"<p align=justify>oferece uma estrutura clara e \u00fatil em termos de organiza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cont\u00e9m uma organiza\u00e7\u00e3o gramatical que come\u00e7a no tempo verbal Past Perfect e progride para o tempo verbal Simple Present.","id":1571788,"corpo":"<p align=justify>cont\u00e9m uma organiza\u00e7\u00e3o gramatical que come\u00e7a no tempo verbal Past Perfect e progride para o tempo verbal Simple\r\nPresent.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua inglesa.","id":255968,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua\r\ninglesa.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/444117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na discuss\u00e3o sobre metodologias no ensino de l\u00ednguas estrangeiras, chama-se a aten\u00e7\u00e3o para o fim do conceito de um m\u00e9todo ideal e","provas":[{"id":11488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":444129,"hashId":"460afc603a3f762b7ea6110681758e7d","enunciado":"<p align=justify>Na discuss\u00e3o sobre metodologias no ensino de l\u00ednguas estrangeiras, chama-se a aten\u00e7\u00e3o para o fim do conceito de um m\u00e9todo\r\nideal e<\/p>","resposta":1571850,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recomenda-se o retorno a um m\u00e9todo \u00fanico, lamentando-se a aus\u00eancia de m\u00e9todos.","id":1571848,"corpo":"<p align=justify>recomenda-se o retorno a um m\u00e9todo \u00fanico, lamentando-se a aus\u00eancia de m\u00e9todos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recomenda-se a ado\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo \u00fanico para cada tipo de ensino.","id":1571849,"corpo":"<p align=justify>recomenda-se a ado\u00e7\u00e3o de um m\u00e9todo \u00fanico para cada tipo de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e-se um conceito metodol\u00f3gico din\u00e2mico, individual e cambi\u00e1vel, baseado na experi\u00eancia evolutiva do professor.","id":1571850,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f5e-se um conceito metodol\u00f3gico din\u00e2mico, individual e cambi\u00e1vel, baseado na experi\u00eancia evolutiva do professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prop\u00f5e-se que o professor use um m\u00e9todo que esconda as suas falhas de forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":1571851,"corpo":"<p align=justify>prop\u00f5e-se que o professor use um m\u00e9todo que esconda as suas falhas de forma\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"celebra-se tal fato, j\u00e1 que os m\u00e9todos comprovaram a sua inutilidade.","id":1571852,"corpo":"<p align=justify>celebra-se tal fato, j\u00e1 que os m\u00e9todos comprovaram a sua inutilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua inglesa.","id":255968,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua\r\ninglesa.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/444129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na discuss\u00e3o sobre metodologias no ensino de l\u00ednguas estrangeiras, sugere-se que os professores","provas":[{"id":11488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":444141,"hashId":"110c9272cd1db5c9cfb1f675918664c0","enunciado":"<p align=justify>Na discuss\u00e3o sobre metodologias no ensino de l\u00ednguas estrangeiras, sugere-se que os professores<\/p>","resposta":1571853,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ousem em suas metodologias na sala de aula, procurando adequar as necessidades dos alunos aos conhecimentos pr\u00e1ticos e conteud\u00edsticos dos professores.","id":1571853,"corpo":"<p align=justify>ousem em suas metodologias na sala de aula, procurando adequar as necessidades dos alunos aos conhecimentos\r\npr\u00e1ticos e conteud\u00edsticos dos professores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"privilegiem o conte\u00fado a ser ensinado, deixando de lado as necessidades e desejos dos alunos.","id":1571854,"corpo":"<p align=justify>privilegiem o conte\u00fado a ser ensinado, deixando de lado as necessidades e desejos dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ousem em suas metodologias na sala de aula, procurando sempre adotar um livro did\u00e1tico como base e limite de sua criatividade.","id":1571855,"corpo":"<p align=justify>ousem em suas metodologias na sala de aula, procurando sempre adotar um livro did\u00e1tico como base e limite de sua\r\ncriatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adotem e sigam sistematicamente um livro did\u00e1tico e as orienta\u00e7\u00f5es de seu manual.","id":1571856,"corpo":"<p align=justify>adotem e sigam sistematicamente um livro did\u00e1tico e as orienta\u00e7\u00f5es de seu manual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"retornem ao ensino da gram\u00e1tica como base do ensino da l\u00edngua estrangeira.","id":1571857,"corpo":"<p align=justify>retornem ao ensino da gram\u00e1tica como base do ensino da l\u00edngua estrangeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua inglesa.","id":255968,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua\r\ninglesa.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/444141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vis\u00e3o de polifonia na linguagem refere-se","provas":[{"id":11488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":444142,"hashId":"b337e1d5325c9c73ddb5a5bc52029c62","enunciado":"<p align=justify>A vis\u00e3o de polifonia na linguagem refere-se<\/p>","resposta":1571874,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 capacidade de algumas pessoas de falar pelos outros.","id":1571870,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 capacidade de algumas pessoas de falar pelos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a uma multiplicidade de sotaques de uma \u00fanica l\u00edngua, como ocorre com a l\u00edngua inglesa ao redor do mundo.","id":1571871,"corpo":"<p align=justify>a uma multiplicidade de sotaques de uma \u00fanica l\u00edngua, como ocorre com a l\u00edngua inglesa ao redor do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a um conceito relacionado \u00e0 no\u00e7\u00e3o de multiletramentos, s\u00f3 que, desta vez, referindo-se \u00e0 fala e n\u00e3o \u00e0 escrita.","id":1571872,"corpo":"<p align=justify>a um conceito relacionado \u00e0 no\u00e7\u00e3o de multiletramentos, s\u00f3 que, desta vez, referindo-se \u00e0 fala e n\u00e3o \u00e0 escrita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao universo de sotaques m\u00faltiplos poss\u00edveis em v\u00e1rias l\u00ednguas.","id":1571873,"corpo":"<p align=justify>ao universo de sotaques m\u00faltiplos poss\u00edveis em v\u00e1rias l\u00ednguas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a uma multiplicidade de vozes em romances liter\u00e1rios sendo que cada personagem representa um determinado universo social.","id":1571874,"corpo":"<p align=justify>a uma multiplicidade de vozes em romances liter\u00e1rios sendo que cada personagem representa um determinado universo\r\nsocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua inglesa.","id":255968,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua\r\ninglesa.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/444142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Espera-se hoje que o professor de ingl\u00eas compreenda a linguagem como uma pr\u00e1tica social, ou seja, que","provas":[{"id":11488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":444155,"hashId":"6fd01f78c69ecaaca9644043180f6e0a","enunciado":"<p align=justify>Espera-se hoje que o professor de ingl\u00eas compreenda a linguagem como uma pr\u00e1tica social, ou seja, que<\/p>","resposta":1571894,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aprendizado da comunica\u00e7\u00e3o oral se torne priorit\u00e1rio para a socializa\u00e7\u00e3o dos alunos.","id":1571893,"corpo":"<p align=justify>o aprendizado da comunica\u00e7\u00e3o oral se torne priorit\u00e1rio para a socializa\u00e7\u00e3o dos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 m\u00faltiplas possibilidades de constru\u00e7\u00e3o de sentidos; a linguagem \u00e9 produzida de forma situada e contextual.","id":1571894,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 m\u00faltiplas possibilidades de constru\u00e7\u00e3o de sentidos; a linguagem \u00e9 produzida de forma situada e contextual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os sentidos n\u00e3o podem variar dentro das pr\u00e1ticas em que se constroem.","id":1571895,"corpo":"<p align=justify>os sentidos n\u00e3o podem variar dentro das pr\u00e1ticas em que se constroem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 diversidade cultural e social; no entanto, o ensino deve garantir a comunica\u00e7\u00e3o por meio da pr\u00e1tica homog\u00eanea.","id":1571896,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 diversidade cultural e social; no entanto, o ensino deve garantir a comunica\u00e7\u00e3o por meio da pr\u00e1tica homog\u00eanea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a l\u00edngua inglesa \u00e9 uma pr\u00e1tica do outro que n\u00e3o deve ser alterada pelo falante n\u00e3o nativo.","id":1571897,"corpo":"<p align=justify>a l\u00edngua inglesa \u00e9 uma pr\u00e1tica do outro que n\u00e3o deve ser alterada pelo falante n\u00e3o nativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua inglesa.","id":255968,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua\r\ninglesa.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/444155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A premissa do sistema just in time \u2014 iniciar a produ\u00e7\u00e3o a partir do pedido do cliente \u2014 implica preocupa\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento de pessoas, uma vez que o foco maior desse sistema est\u00e1 na invers\u00e3o dos processos internos de trabalho.","provas":[{"id":11486,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":444160,"hashId":"43d224047a4475f336adff52c3c9dc79","enunciado":"<p align=justify>A premissa do sistema just in time \u2014 iniciar a produ\u00e7\u00e3o a\r\npartir do pedido do cliente \u2014 implica preocupa\u00e7\u00e3o com o\r\ndesenvolvimento de pessoas, uma vez que o foco maior desse\r\nsistema est\u00e1 na invers\u00e3o dos processos internos de trabalho.<\/p>","resposta":1571913,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1571913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1571914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Para o indiano Anand Sharma, que viajou o mundo prestando consultoria a grandes empresas multinacionais, os l\u00edderes ainda t\u00eam uma vis\u00e3o muito restrita dos processos da empresa e da gest\u00e3o de pessoas. Por isso, n\u00e3o conseguem aproveitar o potencial de sua equipe e motiv\u00e1-la para a obten\u00e7\u00e3o do melhor resultado. Autor de dois livros e criador do conceito LeanSigma, que combina o modelo de qualidade total de uma empresa de telefonia com o da produ\u00e7\u00e3o enxuta de uma empresa automobil\u00edstica, o guru da produtividade, como Sharma \u00e9 conhecido, afirma: \u201cAs pessoas que d\u00e3o um passo \u00e0 frente e assumem riscos precisam tamb\u00e9m sentir que esse \u00e9 o comportamento desejado\u201d. Voc\u00ea S.A., jul.\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o assunto abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao desenvolvimento de pessoas.","id":255973,"enunciado":"<p align=\"justify\">        Para o indiano Anand Sharma, que viajou o mundo\r\nprestando consultoria a grandes empresas multinacionais, os l\u00edderes\r\nainda t\u00eam uma vis\u00e3o muito restrita dos processos da empresa e da\r\ngest\u00e3o de pessoas. Por isso, n\u00e3o conseguem aproveitar o potencial\r\nde sua equipe e motiv\u00e1-la para a obten\u00e7\u00e3o do melhor resultado.\r\nAutor de dois livros e criador do conceito LeanSigma, que combina\r\no modelo de qualidade total de uma empresa de telefonia com o da\r\nprodu\u00e7\u00e3o enxuta de uma empresa automobil\u00edstica, o guru da\r\nprodutividade, como Sharma \u00e9 conhecido, afirma: \u201cAs pessoas que\r\nd\u00e3o um passo \u00e0 frente e assumem riscos precisam tamb\u00e9m sentir\r\nque esse \u00e9 o comportamento desejado\u201d.\r\n<\/p><p align=\"right\">Voc\u00ea S.A., jul.\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es).\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o assunto abordado no texto acima, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens, referentes ao desenvolvimento de pessoas.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/444160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise pessoal tem como objetivo prec\u00edpuo a identifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de desempenho individual de tarefas e de habilidades exigidas no trabalho, com a finalidade de orientar a\u00e7\u00f5es de aperfei\u00e7oamento funcional.","provas":[{"id":11486,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":444162,"hashId":"85f2918327081ceb16ba59d878b7910b","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise pessoal tem como objetivo prec\u00edpuo a identifica\u00e7\u00e3o\r\ndo n\u00edvel de desempenho individual de tarefas e de habilidades\r\nexigidas no trabalho, com a finalidade de orientar a\u00e7\u00f5es de\r\naperfei\u00e7oamento funcional.<\/p>","resposta":1571917,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1571917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1571918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Para o indiano Anand Sharma, que viajou o mundo prestando consultoria a grandes empresas multinacionais, os l\u00edderes ainda t\u00eam uma vis\u00e3o muito restrita dos processos da empresa e da gest\u00e3o de pessoas. Por isso, n\u00e3o conseguem aproveitar o potencial de sua equipe e motiv\u00e1-la para a obten\u00e7\u00e3o do melhor resultado. Autor de dois livros e criador do conceito LeanSigma, que combina o modelo de qualidade total de uma empresa de telefonia com o da produ\u00e7\u00e3o enxuta de uma empresa automobil\u00edstica, o guru da produtividade, como Sharma \u00e9 conhecido, afirma: \u201cAs pessoas que d\u00e3o um passo \u00e0 frente e assumem riscos precisam tamb\u00e9m sentir que esse \u00e9 o comportamento desejado\u201d. Voc\u00ea S.A., jul.\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es). Considerando o assunto abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes ao desenvolvimento de pessoas.","id":255973,"enunciado":"<p align=\"justify\">        Para o indiano Anand Sharma, que viajou o mundo\r\nprestando consultoria a grandes empresas multinacionais, os l\u00edderes\r\nainda t\u00eam uma vis\u00e3o muito restrita dos processos da empresa e da\r\ngest\u00e3o de pessoas. Por isso, n\u00e3o conseguem aproveitar o potencial\r\nde sua equipe e motiv\u00e1-la para a obten\u00e7\u00e3o do melhor resultado.\r\nAutor de dois livros e criador do conceito LeanSigma, que combina\r\no modelo de qualidade total de uma empresa de telefonia com o da\r\nprodu\u00e7\u00e3o enxuta de uma empresa automobil\u00edstica, o guru da\r\nprodutividade, como Sharma \u00e9 conhecido, afirma: \u201cAs pessoas que\r\nd\u00e3o um passo \u00e0 frente e assumem riscos precisam tamb\u00e9m sentir\r\nque esse \u00e9 o comportamento desejado\u201d.\r\n<\/p><p align=\"right\">Voc\u00ea S.A., jul.\/2010 (com adapta\u00e7\u00f5es).\r\n<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o assunto abordado no texto acima, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens, referentes ao desenvolvimento de pessoas.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/444162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No planejamento, o procedimento did\u00e1tico que revela ter fun\u00e7\u00e3o primordial na din\u00e2mica da sala de aula \u00e9","provas":[{"id":11488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":444175,"hashId":"4c994211bf78ff71e27eedb321b0eca6","enunciado":"<p align=justify>No planejamento, o procedimento did\u00e1tico que revela ter fun\u00e7\u00e3o primordial na din\u00e2mica da sala de aula \u00e9<\/p>","resposta":1571972,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica: para a consolida\u00e7\u00e3o do aprendizado das habilidades lingu\u00edsticas.","id":1571972,"corpo":"<p align=justify>a pr\u00e1tica: para a consolida\u00e7\u00e3o do aprendizado das habilidades lingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sil\u00eancio: para evitar a interfer\u00eancia na intera\u00e7\u00e3o dos alunos.","id":1571973,"corpo":"<p align=justify>o sil\u00eancio: para evitar a interfer\u00eancia na intera\u00e7\u00e3o dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prova: para garantir a disciplina da turma.","id":1571974,"corpo":"<p align=justify>a prova: para garantir a disciplina da turma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a repeti\u00e7\u00e3o em grupo: para o controle da participa\u00e7\u00e3o.","id":1571975,"corpo":"<p align=justify>a repeti\u00e7\u00e3o em grupo: para o controle da participa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a memoriza\u00e7\u00e3o de palavras: para o desenvolvimento da percep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.","id":1571976,"corpo":"<p align=justify>a memoriza\u00e7\u00e3o de palavras: para o desenvolvimento da percep\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua inglesa.","id":255968,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 21 a 48 referem-se aos conhecimentos sobre forma\u00e7\u00e3o de professores e ensino de l\u00edngua\r\ninglesa.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/444175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Habilidade diz respeito \u00e0 capacidade do indiv\u00edduo de reter na mem\u00f3ria o m\u00e1ximo do conhecimento adquirido.","provas":[{"id":11486,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":444177,"hashId":"bce024953bcee36402c9afc7cede52b4","enunciado":"<p align=justify>Habilidade diz respeito \u00e0 capacidade do indiv\u00edduo de reter na\r\nmem\u00f3ria o m\u00e1ximo do conhecimento adquirido.<\/p>","resposta":1571963,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1571962,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1571963,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca de pedagogia do trabalho.","id":255975,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca de pedagogia do trabalho.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/444177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o dos objetivos organizacionais n\u00e3o influencia diretamente o desenvolvimento profissional dos empregados.","provas":[{"id":11486,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":444178,"hashId":"62cb9816e4ec8c648fda669b2b1078cd","enunciado":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o dos objetivos organizacionais n\u00e3o influencia\r\ndiretamente o desenvolvimento profissional dos empregados.<\/p>","resposta":1571965,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1571964,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1571965,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca de pedagogia do trabalho.","id":255975,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca de pedagogia do trabalho.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/444178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto \u00e9","provas":[{"id":11488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":444185,"hashId":"8661eef0d990304cb7be9acd9f5af456","enunciado":"<p align=justify>O texto \u00e9<\/p>","resposta":1572008,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma resenha de filme extra\u00edda de jornal.","id":1572004,"corpo":"<p align=justify>uma resenha de filme extra\u00edda de jornal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma sinopse de um livro.","id":1572005,"corpo":"<p align=justify>uma sinopse de um livro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um relato de aluno sobre uma viagem que realizou.","id":1572006,"corpo":"<p align=justify>um relato de aluno sobre uma viagem que realizou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma cr\u00edtica \u00e0 uma pesquisa de bi\u00f3logos franceses.","id":1572007,"corpo":"<p align=justify>uma cr\u00edtica \u00e0 uma pesquisa de bi\u00f3logos franceses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um trecho de relat\u00f3rio de pesquisa.","id":1572008,"corpo":"<p align=justify>um trecho de relat\u00f3rio de pesquisa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255978,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11488\/01.gif><\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/444185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a abordagem cognitivista, aprendizagem \u00e9 definida como mudan\u00e7a de comportamento que, a partir da intera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com o meio, resulta na aquisi\u00e7\u00e3o de capacidades.","provas":[{"id":11486,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":444189,"hashId":"cb0b3b84a84d59b0128d800827991a98","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a abordagem cognitivista, aprendizagem \u00e9\r\ndefinida como mudan\u00e7a de comportamento que, a partir da\r\nintera\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com o meio, resulta na aquisi\u00e7\u00e3o de\r\ncapacidades.<\/p>","resposta":1571992,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1571992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1571993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s teorias de aprendizagem.","id":255976,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s teorias de aprendizagem.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/444189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio b\u00e1sico da teoria comportamentalista \u00e9 a descoberta da rela\u00e7\u00e3o existente entre os eventos que antecedem a manifesta\u00e7\u00e3o de determinado comportamento e as consequ\u00eancias dele decorrentes.","provas":[{"id":11486,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":444192,"hashId":"c8947e1d01a615204758be820afbd173","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio b\u00e1sico da teoria comportamentalista \u00e9 a descoberta\r\nda rela\u00e7\u00e3o existente entre os eventos que antecedem a\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o de determinado comportamento e as\r\nconsequ\u00eancias dele decorrentes.<\/p>","resposta":1571998,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1571998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1571999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s teorias de aprendizagem.","id":255976,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s teorias de aprendizagem.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/444192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, March of the Penguins foi","provas":[{"id":11488,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":444197,"hashId":"ce829ce4983e6be9e8675a2668bbedd9","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, March of the Penguins foi<\/p>","resposta":1572023,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um sucesso de p\u00fablico devido ao enfoque realista dos pinguins.","id":1572019,"corpo":"<p align=justify>um sucesso de p\u00fablico devido ao enfoque realista dos pinguins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um grande fracasso comercial.","id":1572020,"corpo":"<p align=justify>um grande fracasso comercial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aclamado pelos cr\u00edticos, pela narra\u00e7\u00e3o de um ator reconhecido.","id":1572021,"corpo":"<p align=justify>aclamado pelos cr\u00edticos, pela narra\u00e7\u00e3o de um ator reconhecido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rejeitado pelo p\u00fablico devido \u00e0s informa\u00e7\u00f5es err\u00f4neas que apresentou.","id":1572022,"corpo":"<p align=justify>rejeitado pelo p\u00fablico devido \u00e0s informa\u00e7\u00f5es err\u00f4neas que apresentou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"criticado pelo enfoque n\u00e3o realista dos sentimentos dos pinguins.","id":1572023,"corpo":"<p align=justify>criticado pelo enfoque n\u00e3o realista dos sentimentos dos pinguins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255978,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11488\/01.gif><\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/444197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade de coaching tem como objetivo principal o treinamento personalizado dos coordenadores de equipe, visando enquadr\u00e1-los em padr\u00f5es de comportamento t\u00e9cnico no trabalho.","provas":[{"id":11486,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia","id":6763},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":444200,"hashId":"466b805b05716516b3c1f3cbbe00ea9a","enunciado":"<p align=justify>A atividade de coaching tem como objetivo principal o\r\ntreinamento personalizado dos coordenadores de equipe,\r\nvisando enquadr\u00e1-los em padr\u00f5es de comportamento t\u00e9cnico\r\nno trabalho.<\/p>","resposta":1572029,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de equipes, julgue os seguintes itens.","id":255980,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de equipes, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 A 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405495,"slug":"pedagogia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"pedagogia\/444200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6764},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Televis\u00e3o","id":10700},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea M\u00eddia","id":10701},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva de R\u00e1dio","id":13428}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o bom andamento de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual, faz-se necess\u00e1rio o uso de algumas planilhas de produ\u00e7\u00e3o, como cronograma de realiza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise t\u00e9cnica, check-list de equipamentos, entre outras.","provas":[{"id":11490,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6764},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2011"},{"id":19955,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Televis\u00e3o","id":10700},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-televisao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Televis\u00e3o - 2011"},{"id":19956,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea M\u00eddia","id":10701},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-midia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea M\u00eddia - 2011"},{"id":26612,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva de R\u00e1dio","id":13428},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva-de-radio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva de R\u00e1dio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":444244,"hashId":"5ac0a10dbe0435fa778ea105cf5acb76","enunciado":"<p align=justify>Para o bom andamento de uma produ\u00e7\u00e3o audiovisual, faz-se\r\nnecess\u00e1rio o uso de algumas planilhas de produ\u00e7\u00e3o, como\r\ncronograma de realiza\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise t\u00e9cnica, check-list de\r\nequipamentos, entre outras.<\/p>","resposta":1572140,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de programas de televis\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":255995,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de programas de televis\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/444244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6764},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Televis\u00e3o","id":10700},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea M\u00eddia","id":10701},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva de R\u00e1dio","id":13428}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento anal\u00edtico de um produto audiovisual deve ser embasado em informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio de pesquisas de pre\u00e7os realizadas junto a t\u00e9cnicos e fornecedores.","provas":[{"id":11490,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva","id":6764},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva - 2011"},{"id":19955,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Televis\u00e3o","id":10700},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-televisao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Televis\u00e3o - 2011"},{"id":19956,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea M\u00eddia","id":10701},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-midia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea M\u00eddia - 2011"},{"id":26612,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva de R\u00e1dio","id":13428},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-producao-executiva-de-radio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Executiva de R\u00e1dio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":444245,"hashId":"62242a170dd65374670063658982dcfe","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento anal\u00edtico de um produto audiovisual deve ser\r\nembasado em informa\u00e7\u00f5es obtidas por meio de pesquisas de\r\npre\u00e7os realizadas junto a t\u00e9cnicos e fornecedores.<\/p>","resposta":1572142,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de programas de televis\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":255995,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de programas de televis\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Audiovisual e Cinema","oab":false,"nome":"Audiovisual e Cinema","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397701,"slug":"comunicacao-social-audiovisual-e-cinema"}],"slug":"comunicacao-social\/444245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por se relacionarem a maior risco de infec\u00e7\u00e3o do que os cateteres venosos, os cateteres arteriais perif\u00e9ricos devem sempre ser inseridos por dissec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":444257,"hashId":"e20f640befc0e5d769ce5e0e78996958","enunciado":"<p align=justify>Por se relacionarem a maior risco de infec\u00e7\u00e3o do que os\r\ncateteres venosos, os cateteres arteriais perif\u00e9ricos devem\r\nsempre ser inseridos por dissec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1572167,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s infec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de sa\u00fade relacionadas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos intravasculares, julgue os itens de 57 a 61.","id":255997,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s infec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de sa\u00fade relacionadas \u00e0\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos intravasculares, julgue os itens de 57 a 61.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/444257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os dispositivos de longa perman\u00eancia, os dispositivos intravasculares totalmente implant\u00e1veis s\u00e3o os que apresentam menor risco de infec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":444258,"hashId":"fb6457473d908b2c9daf523677d9f02a","enunciado":"<p align=justify>Entre os dispositivos de longa perman\u00eancia, os dispositivos\r\nintravasculares totalmente implant\u00e1veis s\u00e3o os que apresentam\r\nmenor risco de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1572168,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572168,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572169,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s infec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de sa\u00fade relacionadas \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos intravasculares, julgue os itens de 57 a 61.","id":255997,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s infec\u00e7\u00f5es em servi\u00e7os de sa\u00fade relacionadas \u00e0\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos intravasculares, julgue os itens de 57 a 61.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/444258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o tratamento das infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias deve-se considerar o perfil de resist\u00eancia dos servi\u00e7os, para que se possam atingir \u00edndices satisfat\u00f3rios de cura.","provas":[{"id":11491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":444264,"hashId":"caff5b997c0b1d79e69d18fb9d6e3cf8","enunciado":"<p align=justify>Para o tratamento das infec\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias deve-se considerar o\r\nperfil de resist\u00eancia dos servi\u00e7os, para que se possam atingir\r\n\u00edndices satisfat\u00f3rios de cura.<\/p>","resposta":1572180,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio em servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade constituem grande preocupa\u00e7\u00e3o, por estarem em sua grande maioria relacionadas \u00e0 sondagem vesical, julgue os subsequentes.","id":256000,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio em servi\u00e7os de\r\nassist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade constituem grande preocupa\u00e7\u00e3o, por estarem em\r\nsua grande maioria relacionadas \u00e0 sondagem vesical, julgue os\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/444264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cirurgias que envolvam a coloca\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese podem apresentar infec\u00e7\u00e3o em at\u00e9 um ano ap\u00f3s o procedimento, e o processo infecioso pode ser originado por via hematog\u00eanica, embora esta seja uma via menos frequente.","provas":[{"id":11491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":444267,"hashId":"8d09142c21896ffa18a03ce665417eab","enunciado":"<p align=justify>Cirurgias que envolvam a coloca\u00e7\u00e3o de pr\u00f3tese podem\r\napresentar infec\u00e7\u00e3o em at\u00e9 um ano ap\u00f3s o procedimento, e o\r\nprocesso infecioso pode ser originado por via hematog\u00eanica,\r\nembora esta seja uma via menos frequente.<\/p>","resposta":1572186,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572186,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572187,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que infec\u00e7\u00f5es do s\u00edtio cir\u00fargico s\u00e3o relatadas desde 1500 a.C. e que, na evolu\u00e7\u00e3o dos tempos, foram introduzidos na pr\u00e1tica cir\u00fargica os princ\u00edpios de antissepsia, assepsia e profilaxia antimicrobiana, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s infec\u00e7\u00f5es de s\u00edtios cir\u00fargicos.","id":256002,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que infec\u00e7\u00f5es do s\u00edtio cir\u00fargico s\u00e3o relatadas desde\r\n1500 a.C. e que, na evolu\u00e7\u00e3o dos tempos, foram introduzidos na\r\npr\u00e1tica cir\u00fargica os princ\u00edpios de antissepsia, assepsia e profilaxia\r\nantimicrobiana, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s infec\u00e7\u00f5es de\r\ns\u00edtios cir\u00fargicos.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/444267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o microbiana do s\u00edtio cir\u00fargico geralmente se d\u00e1 durante a pr\u00f3pria cirurgia, e os microrganismos contaminantes de infec\u00e7\u00f5es de s\u00edtio cir\u00fargico s\u00e3o provenientes das m\u00e3os de membros da equipe cir\u00fargica.","provas":[{"id":11491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":444270,"hashId":"4605cf1efa8803548aa2d2a97110ce7c","enunciado":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o microbiana do s\u00edtio cir\u00fargico geralmente se d\u00e1\r\ndurante a pr\u00f3pria cirurgia, e os microrganismos contaminantes\r\nde infec\u00e7\u00f5es de s\u00edtio cir\u00fargico s\u00e3o provenientes das m\u00e3os de\r\nmembros da equipe cir\u00fargica.<\/p>","resposta":1572193,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que infec\u00e7\u00f5es do s\u00edtio cir\u00fargico s\u00e3o relatadas desde 1500 a.C. e que, na evolu\u00e7\u00e3o dos tempos, foram introduzidos na pr\u00e1tica cir\u00fargica os princ\u00edpios de antissepsia, assepsia e profilaxia antimicrobiana, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s infec\u00e7\u00f5es de s\u00edtios cir\u00fargicos.","id":256002,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que infec\u00e7\u00f5es do s\u00edtio cir\u00fargico s\u00e3o relatadas desde\r\n1500 a.C. e que, na evolu\u00e7\u00e3o dos tempos, foram introduzidos na\r\npr\u00e1tica cir\u00fargica os princ\u00edpios de antissepsia, assepsia e profilaxia\r\nantimicrobiana, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s infec\u00e7\u00f5es de\r\ns\u00edtios cir\u00fargicos.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/444270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia de pneumonia nosocomial tende a ser menor em pacientes idosos submetidos a cirurgia abdominal ou tor\u00e1cica ou naqueles submetidos a terapia intensiva.","provas":[{"id":11491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":444281,"hashId":"0a739fd7a2f8bc4884fe695998558f12","enunciado":"<p align=justify>A incid\u00eancia de pneumonia nosocomial tende a ser menor em\r\npacientes idosos submetidos a cirurgia abdominal ou tor\u00e1cica\r\nou naqueles submetidos a terapia intensiva.<\/p>","resposta":1572215,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia ao tema do fragmento de texto acima, julgue os itens seguintes.","id":256004,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11491\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao tema do fragmento de texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72  a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/444281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o alimentar caracteriza-se pela a\u00e7\u00e3o de toxinas produzidas por microrganismos presentes nos alimentos contaminados e clinicamente apresenta-se com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o curto, com predom\u00ednio de v\u00f4mitos e n\u00e1useas e raramente epis\u00f3dios de diarreia.","provas":[{"id":11491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":444286,"hashId":"bb353dd5e0cf959482f6567d8b783914","enunciado":"<p align=justify>A intoxica\u00e7\u00e3o alimentar caracteriza-se pela a\u00e7\u00e3o de toxinas\r\nproduzidas por microrganismos presentes nos alimentos\r\ncontaminados e clinicamente apresenta-se com per\u00edodo de\r\nincuba\u00e7\u00e3o curto, com predom\u00ednio de v\u00f4mitos e n\u00e1useas e\r\nraramente epis\u00f3dios de diarreia.<\/p>","resposta":1572224,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que servi\u00e7os de nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica em institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade devem sempre estar muito atentos \u00e0 ocorr\u00eancia de doen\u00e7as causadas por intoxica\u00e7\u00f5es ou infec\u00e7\u00f5es alimentares, julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0s intoxica\u00e7\u00f5es e infec\u00e7\u00f5es nosocomiais do trato gastrointestinal.","id":256006,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que servi\u00e7os de nutri\u00e7\u00e3o e diet\u00e9tica em institui\u00e7\u00f5es\r\nde sa\u00fade devem sempre estar muito atentos \u00e0 ocorr\u00eancia de doen\u00e7as\r\ncausadas por intoxica\u00e7\u00f5es ou infec\u00e7\u00f5es alimentares, julgue os itens\r\nsubsecutivos, referentes \u00e0s intoxica\u00e7\u00f5es e infec\u00e7\u00f5es nosocomiais do\r\ntrato gastrointestinal.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/444286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legionelose consiste em doen\u00e7a de transmiss\u00e3o a\u00e9rea e seus bacilos podem sobreviver em \u00e1gua de torneira por mais de um ano.","provas":[{"id":11491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":444294,"hashId":"87f82506c05252006c281a7742c257f2","enunciado":"<p align=justify>A legionelose consiste em doen\u00e7a de transmiss\u00e3o a\u00e9rea e seus\r\nbacilos podem sobreviver em \u00e1gua de torneira por mais de\r\num ano.<\/p>","resposta":1572240,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a a que se refere o fragmento de texto acima, julgue os itens sequentes.","id":256009,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11491\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a a que se refere o fragmento de texto acima, julgue os itens sequentes.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/444294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A febre de Pontiac consiste em um tipo de manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais grave da legionelose, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o mais longo e desenvolvimento de pneumonia e choque, al\u00e9m de comprometimento hep\u00e1tico e renal.","provas":[{"id":11491,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":444295,"hashId":"7f7032779bdad20960a7a1f106d1a9f1","enunciado":"<p align=justify>A febre de Pontiac consiste em um tipo de manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica\r\nmais grave da legionelose, com per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o mais\r\nlongo e desenvolvimento de pneumonia e choque, al\u00e9m de\r\ncomprometimento hep\u00e1tico e renal.<\/p>","resposta":1572243,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a a que se refere o fragmento de texto acima, julgue os itens sequentes.","id":256009,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11491\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a a que se refere o fragmento de texto acima, julgue os itens sequentes.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/444295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de fun\u00e7\u00f5es no Microsoft Excel 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise o fragmento de planilha que contempla o uso da fun\u00e7\u00e3o PROCV. Se aplicada \u00e0 c\u00e9lula D2 a f\u00f3rmula =PROCV(C2;A4:F18;5;FALSO), obt\u00e9m-se como resultado da pesquisa","provas":[{"id":12059,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-digitador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Digitador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465002,"hashId":"14710abd1485e9f94e0fde7ab85cfd56","enunciado":"<P align=justify>Sobre o uso de fun\u00e7\u00f5es no Microsoft Excel 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), analise o fragmento de planilha que contempla o uso da fun\u00e7\u00e3o PROCV.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12059\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Se aplicada \u00e0 c\u00e9lula D2 a f\u00f3rmula =PROCV(C2;A4:F18;5;FALSO), obt\u00e9m-se como resultado da pesquisa<\/P>","resposta":1660403,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil.","id":1660399,"corpo":"<p align=justify>Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cliente D.","id":1660400,"corpo":"<p align=justify>Cliente D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20\/7\/2010.","id":1660401,"corpo":"<p align=justify>20\/7\/2010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23\/7\/2010.","id":1660402,"corpo":"<p align=justify>23\/7\/2010.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro.","id":1660403,"corpo":"<p align=justify>Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263339,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/465002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o uso da palavra \u201cpor que\u201d se justifica como o do trecho \u201cQueria entender por que se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem saber o que tinha ido buscar\u201d.","provas":[{"id":12060,"cargo":{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-ludotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Ludotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465010,"hashId":"91286a792717fce0a302f634205fbda4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o uso da palavra \u201cpor que\u201d se justifica como o do trecho \u201cQueria entender por\r\nque se pegava parada em frente a um arm\u00e1rio sem saber o que tinha ido buscar\u201d.<\/p>","resposta":1660442,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estas s\u00e3o as mudan\u00e7as por que estamos esperando.","id":1660439,"corpo":"<p align=justify>Estas s\u00e3o as mudan\u00e7as por que estamos esperando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As raz\u00f5es por que a editora resolveu investigar eram evidentes.","id":1660440,"corpo":"<p align=justify>As raz\u00f5es por que a editora resolveu investigar eram evidentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O caminho por que dever\u00edamos seguir estava interditado.","id":1660441,"corpo":"<p align=justify>O caminho por que dever\u00edamos seguir estava interditado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sabemos por que as informa\u00e7\u00f5es caem no esquecimento.","id":1660442,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o sabemos por que as informa\u00e7\u00f5es caem no esquecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os jornalistas sabem por que caminho a colega seguiu?","id":1660443,"corpo":"<p align=justify>Os jornalistas sabem por que caminho a colega seguiu?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263341,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12060\/04.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/465010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas ideias e nas estruturas lingu\u00edsticas do texto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) N\u00e3o provocaria erro gramatical a substitui\u00e7\u00e3o de \u201cque pareciam estar sumindo\u201d (1\u00ba\u00a7) por \u201cparecia estarem sumindo.\u201d ( ) A express\u00e3o \u201ca velhice\u201d est\u00e1 subentendida em \u201cpara o s\u00e1bio, \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o de colheita\u201d (2\u00ba\u00a7). ( ) No trecho \u201cem que podemos passar um tempo\u201d (2\u00ba\u00a7), \u00e9 correto substituir a express\u00e3o destacada por onde. ( ) No trecho \u201cdesde que se saiba identificar\u201d (2\u00ba\u00a7) est\u00e1 expl\u00edcita a ideia de condi\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":12060,"cargo":{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-ludotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Ludotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465013,"hashId":"e2f38fe74854c57a0a89fb7461a00f1c","enunciado":"<P align=justify>Com base nas ideias e nas estruturas lingu\u00edsticas do texto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) N\u00e3o provocaria erro gramatical a substitui\u00e7\u00e3o de \u201cque pareciam estar sumindo\u201d (1\u00ba\u00a7) por \u201cparecia estarem sumindo.\u201d <\/P>\r\n<P align=justify>( ) A express\u00e3o \u201ca velhice\u201d est\u00e1 subentendida em \u201cpara o s\u00e1bio, \u00e9 a esta\u00e7\u00e3o de colheita\u201d (2\u00ba\u00a7). <\/P>\r\n<P align=justify>( ) No trecho \u201c<U>em que<\/U> podemos passar um tempo\u201d (2\u00ba\u00a7), \u00e9 correto substituir a express\u00e3o destacada por onde. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) No trecho \u201cdesde que se saiba identificar\u201d (2\u00ba\u00a7) est\u00e1 expl\u00edcita a ideia de condi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/P>","resposta":1660458,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":1660454,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":1660455,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":1660456,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":1660457,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":1660458,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263341,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12060\/04.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/465013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em amostras de v\u00e1rias marcas de caf\u00e9 foram realizadas an\u00e1lises para se obter os percentuais de impurezas dos mesmos, classificando-os em tr\u00eas tipos. Observe. \u2022 Na faixa dos aprovados: se detectados n\u00edveis de impurezas de at\u00e9 1,0%. \u2022 Na faixa de toler\u00e2ncia: se detectados n\u00edveis de impurezas superior a 1,0% e inferior a 1,3%. \u2022 Desclassificado: se detectados n\u00edveis de impurezas igual ou superior a 1,3%. Considere tr\u00eas amostras de 200 gramas de tr\u00eas marcas distintas de caf\u00e9: A, B e C e que a marca A foi aprovada apresentando n\u00edvel de impurezas igual a 0,4%, a marca B ficou no meio da faixa de toler\u00e2ncia e a marca C foi desclassificada com 1,6% de impurezas. Misturando-se quantidades iguais das tr\u00eas marcas e calculando o n\u00edvel de impureza do novo caf\u00e9 obtido, pode-se concluir que","provas":[{"id":12060,"cargo":{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-ludotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Ludotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465018,"hashId":"099e817b3b91d6028af31fdcac9770b8","enunciado":"<P align=justify>Em amostras de v\u00e1rias marcas de caf\u00e9 foram realizadas an\u00e1lises para se obter os percentuais de impurezas dos mesmos, classificando-os em tr\u00eas tipos. Observe.<\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 <U>Na faixa dos aprovados<\/U>: se detectados n\u00edveis de impurezas de at\u00e9 1,0%. <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 <U>Na faixa de toler\u00e2ncia<\/U>: se detectados n\u00edveis de impurezas superior a 1,0% e inferior a 1,3%. <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 <U>Desclassificado<\/U>: se detectados n\u00edveis de impurezas igual ou superior a 1,3%. <\/P>\r\n<P align=justify>Considere tr\u00eas amostras de 200 gramas de tr\u00eas marcas distintas de caf\u00e9: A, B e C e que a marca A foi aprovada apresentando n\u00edvel de impurezas igual a 0,4%, a marca B ficou no meio da faixa de toler\u00e2ncia e a marca C foi desclassificada com 1,6% de impurezas. Misturando-se quantidades iguais das tr\u00eas marcas e calculando o n\u00edvel de impureza do novo caf\u00e9 obtido, pode-se concluir que<\/P>","resposta":1660482,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 aprovado e seu n\u00edvel de impureza ser\u00e1 igual a 0,8%.","id":1660479,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 aprovado e seu n\u00edvel de impureza ser\u00e1 igual a 0,8%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 na faixa de toler\u00e2ncia com n\u00edvel de impurezas superior ao do caf\u00e9 B.","id":1660480,"corpo":"<p align=justify>ficar\u00e1 na faixa de toler\u00e2ncia com n\u00edvel de impurezas superior ao do caf\u00e9 B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 desclassificado com n\u00edvel de impurezas igual a 1,3%.","id":1660481,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 desclassificado com n\u00edvel de impurezas igual a 1,3%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 na faixa de toler\u00e2ncia com n\u00edvel de impurezas inferior ao do caf\u00e9 B.","id":1660482,"corpo":"<p align=justify>ficar\u00e1 na faixa de toler\u00e2ncia com n\u00edvel de impurezas inferior ao do caf\u00e9 B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 aprovado e seu n\u00edvel de impurezas ser\u00e1 igual a 1,0%.","id":1660483,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 aprovado e seu n\u00edvel de impurezas ser\u00e1 igual a 1,0%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263342,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/465018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo da arte no Brasil, a partir do modernismo, inclui leituras, contextualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lises das produ\u00e7\u00f5es art\u00edsticas brasileiras do s\u00e9culo XX, que refletiam uma cultura mais nacionalista, com temas e aspectos da natureza e realidade brasileira. Entre os artistas da \u00e9poca, tem-se","provas":[{"id":12060,"cargo":{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-ludotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Ludotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465019,"hashId":"8892fadf77f43ad918f500b2158aba30","enunciado":"<p align=justify>O estudo da arte no Brasil, a partir do modernismo, inclui leituras, contextualiza\u00e7\u00e3o e an\u00e1lises das produ\u00e7\u00f5es\r\nart\u00edsticas brasileiras do s\u00e9culo XX, que refletiam uma cultura mais nacionalista, com temas e aspectos da\r\nnatureza e realidade brasileira. Entre os artistas da \u00e9poca, tem-se<\/p>","resposta":1660484,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anita Malfatti, Di Cavalcante, Tarsila do Amaral.","id":1660484,"corpo":"<p align=justify>Anita Malfatti, Di Cavalcante, Tarsila do Amaral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2ndido Portinari, Almeida Junior e Aleijadinho.","id":1660485,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2ndido Portinari, Almeida Junior e Aleijadinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Claude Monet, Lasar Segall e Anita Malfati.","id":1660486,"corpo":"<p align=justify>Claude Monet, Lasar Segall e Anita Malfati.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manoel da Costa Ata\u00edde, Tarsila do Amaral e Victor Brecheret.","id":1660487,"corpo":"<p align=justify>Manoel da Costa Ata\u00edde, Tarsila do Amaral e Victor Brecheret.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maria Bonomi, Lygia Pape e H\u00e9lio Oiticica.","id":1660488,"corpo":"<p align=justify>Maria Bonomi, Lygia Pape e H\u00e9lio Oiticica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263343,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/465019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 um verdadeiro museu a c\u00e9u aberto com mais de 400 obras distribu\u00eddas em diferentes locais. O Monumento a Duque de Caxias, localizado na Pra\u00e7a Princesa Isabel, e o Monumento \u00e0s bandeiras que se tornou s\u00edmbolo da cidade paulista, s\u00e3o de autoria do artista","provas":[{"id":12060,"cargo":{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-ludotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Ludotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465021,"hashId":"a6a71ff70d4b5680122da5ae203fae5b","enunciado":"<p align=justify>A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 um verdadeiro museu a c\u00e9u aberto com mais de 400 obras distribu\u00eddas em diferentes\r\nlocais. O Monumento a Duque de Caxias, localizado na Pra\u00e7a Princesa Isabel, e o Monumento \u00e0s bandeiras\r\nque se tornou s\u00edmbolo da cidade paulista, s\u00e3o de autoria do artista<\/p>","resposta":1660498,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eduardo Srur.","id":1660494,"corpo":"<p align=justify>Eduardo Srur.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Francisco Leopoldo e Silva.","id":1660495,"corpo":"<p align=justify>Francisco Leopoldo e Silva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regina Silveira.","id":1660496,"corpo":"<p align=justify>Regina Silveira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tomie Othake.","id":1660497,"corpo":"<p align=justify>Tomie Othake.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Victor Brecheret.","id":1660498,"corpo":"<p align=justify>Victor Brecheret.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263343,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"}],"slug":"artes\/465021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A natureza-morta \u00e9 um g\u00eanero de pintura ou fotografia, que surgiu como um g\u00eanero de import\u00e2ncia inferior, com menor pre\u00e7o no mercado. No s\u00e9culo XIX, com o artista franc\u00eas, Paul C\u00e9zanne, o g\u00eanero ganha novas dimens\u00f5es pelas composi\u00e7\u00f5es com ma\u00e7\u00e3s produzidas em 187. Em uma obra onde o artista escolheu o g\u00eanero da natureza-morta ser\u00e1 representado","provas":[{"id":12060,"cargo":{"descricao":"Ludotec\u00e1rio","id":7073},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-ludotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Ludotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465022,"hashId":"40dd3c16fed7398b8916318661fbdaff","enunciado":"<p align=justify>A natureza-morta \u00e9 um g\u00eanero de pintura ou fotografia, que surgiu como um g\u00eanero de import\u00e2ncia inferior,\r\ncom menor pre\u00e7o no mercado. No s\u00e9culo XIX, com o artista franc\u00eas, Paul C\u00e9zanne, o g\u00eanero ganha novas\r\ndimens\u00f5es pelas composi\u00e7\u00f5es com ma\u00e7\u00e3s produzidas em 187. Em uma obra onde o artista escolheu o g\u00eanero da\r\nnatureza-morta ser\u00e1 representado<\/p>","resposta":1660502,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lugares devastados pela f\u00faria da natureza, como por exemplo, os terremotos.","id":1660499,"corpo":"<p align=justify>lugares devastados pela f\u00faria da natureza, como por exemplo, os terremotos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cenas de guerra como na obra \u201cGuernica\u201d de Pablo Picasso.","id":1660500,"corpo":"<p align=justify>cenas de guerra como na obra \u201cGuernica\u201d de Pablo Picasso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cenas de sofrimento e seca como na obra \u201cOs imigrantes\u201d de C\u00e2ndido Portinari.","id":1660501,"corpo":"<p align=justify>cenas de sofrimento e seca como na obra \u201cOs imigrantes\u201d de C\u00e2ndido Portinari.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seres inanimados como frutas, flores, livros, ta\u00e7as, vidros, dentre outros objetos.","id":1660502,"corpo":"<p align=justify>seres inanimados como frutas, flores, livros, ta\u00e7as, vidros, dentre outros objetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ossos e esqueletos de pessoas e animais, em meio a natureza devastada.","id":1660503,"corpo":"<p align=justify>ossos e esqueletos de pessoas e animais, em meio a natureza devastada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263343,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/465022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":7077}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na composi\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o gr\u00e1fico para um livreto de 16 p\u00e1ginas a partir de um caderno feito de folha de papel industrial, tipo couch\u00e9 brilho, gramatura 90, em impress\u00e3o frente e verso, h\u00e1 necessidade de uma quantidade m\u00ednima de dobras, a saber:","provas":[{"id":12064,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":7077},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":465052,"hashId":"b7a4f0e9bdef65e0af7dcb11ece2b633","enunciado":"<p align=justify>Na composi\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o gr\u00e1fico para um livreto de 16\r\np\u00e1ginas a partir de um caderno feito de folha de papel\r\nindustrial, tipo couch\u00e9 brilho, gramatura 90, em impress\u00e3o\r\nfrente e verso, h\u00e1 necessidade de uma quantidade m\u00ednima de\r\ndobras, a saber:<\/p>","resposta":1660651,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 dobra.","id":1660649,"corpo":"<p align=justify>1 dobra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 dobras.","id":1660650,"corpo":"<p align=justify>2 dobras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 dobras.","id":1660651,"corpo":"<p align=justify>3 dobras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 dobras.","id":1660652,"corpo":"<p align=justify>4 dobras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 dobras.","id":1660653,"corpo":"<p align=justify>8 dobras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263350,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Processos de Impress\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Impress\u00e3o","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402815,"slug":"desenho-industrial-processos-de-impressao"}],"slug":"desenho-industrial\/465052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":7077}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso \u00e0 no\u00e7\u00e3o de contraste \u00e9 fundamental para o destaque de informa\u00e7\u00f5es essenciais no momento do planejamento est\u00e9tico de uma mensagem visual. Sobre a aplica\u00e7\u00e3o do contraste em design gr\u00e1fico \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":12064,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":7077},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":465053,"hashId":"18ded4803cb52b637dfa0f09289fa081","enunciado":"<p align=justify>O recurso \u00e0 no\u00e7\u00e3o de contraste \u00e9 fundamental para o\r\ndestaque de informa\u00e7\u00f5es essenciais no momento do\r\nplanejamento est\u00e9tico de uma mensagem visual. Sobre a\r\naplica\u00e7\u00e3o do contraste em design gr\u00e1fico \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1660658,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de tarjas com bordas arredondadas varia de acordo com o tamanho da figura impressa. O manuseio da tesoura de aparas \u00e9 essencial.","id":1660654,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de tarjas com bordas arredondadas varia de\r\nacordo com o tamanho da figura impressa. O manuseio da\r\ntesoura de aparas \u00e9 essencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O esfor\u00e7o feito pelo fot\u00f3grafo vai definir a qualidade do fotolito. A impress\u00e3o deve respeitar os princ\u00edpios de claro-escuro para minimizar o impacto visual.","id":1660655,"corpo":"<p align=justify>O esfor\u00e7o feito pelo fot\u00f3grafo vai definir a qualidade do\r\nfotolito. A impress\u00e3o deve respeitar os princ\u00edpios de\r\nclaro-escuro para minimizar o impacto visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"necessidade de utilizar o preto-e-branco determinar\u00e1 a quantidade de impress\u00f5es. Essa manobra deve ser feita com muita aten\u00e7\u00e3o para evitar fortes impactos visuais.","id":1660656,"corpo":"<p align=justify>necessidade de utilizar o preto-e-branco determinar\u00e1 a\r\nquantidade de impress\u00f5es. Essa manobra deve ser feita\r\ncom muita aten\u00e7\u00e3o para evitar fortes impactos visuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dom\u00ednio dos m\u00e9todos sobre o desenho geom\u00e9trico garante um forte impacto visual. Para obter melhores resultados \u00e9 necess\u00e1rio desenhar em claro-escuro.","id":1660657,"corpo":"<p align=justify>O dom\u00ednio dos m\u00e9todos sobre o desenho geom\u00e9trico\r\ngarante um forte impacto visual. Para obter melhores\r\nresultados \u00e9 necess\u00e1rio desenhar em claro-escuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O recurso claro-escuro ou rela\u00e7\u00e3o figura-fundo \u00e9 um forte aliado na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. O efeito resultante produz forte impacto visual.","id":1660658,"corpo":"<p align=justify>O recurso claro-escuro ou rela\u00e7\u00e3o figura-fundo \u00e9 um forte\r\naliado na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica. O efeito resultante produz\r\nforte impacto visual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263350,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"nome_clean":"Conceitos de Design","oab":false,"nome":"Conceitos de Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402813,"slug":"desenho-industrial-conceitos-de-design"}],"slug":"desenho-industrial\/465053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o \u00fanico item que n\u00e3o influencia no custo de produ\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a publicit\u00e1ria:","provas":[{"id":12065,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-publicidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":465065,"hashId":"dd74b1c4a6a0014770586ef31739650f","enunciado":"<p align=justify>Assinale o \u00fanico item que n\u00e3o influencia no custo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a publicit\u00e1ria:<\/p>","resposta":1660718,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantidade.","id":1660714,"corpo":"<p align=justify>Quantidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quantidade.","id":1660715,"corpo":"<p align=justify>Quantidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tipo de papel.","id":1660716,"corpo":"<p align=justify>Tipo de papel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formatos e sistemas de acabamento.","id":1660717,"corpo":"<p align=justify>Formatos e sistemas de acabamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tipologia.","id":1660718,"corpo":"<p align=justify>Tipologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263352,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/465065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quase todas as etapas do processo de produ\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as gr\u00e1ficas se transformaram ap\u00f3s o surgimento da editora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica. Uma das poucas etapas que se mant\u00e9m a mesma \u00e9:","provas":[{"id":12065,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade","id":7078},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-assessor-tecnico-ii-area-publicidade","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Assessor T\u00e9cnico II - \u00c1rea Publicidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"}],"id":465066,"hashId":"1c64a4109aa0c419c09aabf8df57de64","enunciado":"<p align=justify>Quase todas as etapas do processo de produ\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as\r\ngr\u00e1ficas se transformaram ap\u00f3s o surgimento da editora\u00e7\u00e3o\r\neletr\u00f4nica. Uma das poucas etapas que se mant\u00e9m a mesma \u00e9:<\/p>","resposta":1660721,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A finaliza\u00e7\u00e3o","id":1660719,"corpo":"<p align=justify>A finaliza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O layout","id":1660720,"corpo":"<p align=justify>O layout<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O briefing","id":1660721,"corpo":"<p align=justify>O briefing<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Pr\u00e9-impress\u00e3o","id":1660722,"corpo":"<p align=justify>A Pr\u00e9-impress\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Impress\u00e3o","id":1660723,"corpo":"<p align=justify>A Impress\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263352,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/465066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Atividades L\u00fadicas","id":7080},{"descricao":"Monitor de Banda","id":7081},{"descricao":"Monitor de Bordado","id":7082},{"descricao":"Monitor de Confec\u00e7\u00e3o","id":7084},{"descricao":"Monitor de Hip Hop","id":7093},{"descricao":"Monitor de Jazz","id":7094},{"descricao":"Monitor de Teatro","id":7095},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as ideias do texto, analise. I. O pai trabalhava dia e noite lastimoso e desanimado. II. A m\u00e3e se assentava perto da tristeza do filho. III. A aus\u00eancia do pai trancava as bocas de maneira desmedida. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":12067,"cargo":{"descricao":"Monitor de Atividades L\u00fadicas","id":7080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-atividades-ludicas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Atividades L\u00fadicas - 2011"},{"id":12069,"cargo":{"descricao":"Monitor de Banda","id":7081},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-banda","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Banda - 2011"},{"id":12070,"cargo":{"descricao":"Monitor de Bordado","id":7082},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-bordado","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Bordado - 2011"},{"id":12075,"cargo":{"descricao":"Monitor de Confec\u00e7\u00e3o","id":7084},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-confeccao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Confec\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":12095,"cargo":{"descricao":"Monitor de Hip Hop","id":7093},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-hip-hop","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Hip Hop - 2011"},{"id":12097,"cargo":{"descricao":"Monitor de Jazz","id":7094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-jazz","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Jazz - 2011"},{"id":12098,"cargo":{"descricao":"Monitor de Teatro","id":7095},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-teatro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Teatro - 2011"},{"id":12117,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2011"},{"id":12118,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":465132,"hashId":"120ffd96059c37cf28bc3a5d1a38181d","enunciado":"<P>Sobre as ideias do texto, analise. <\/P>\r\n<P>I. O pai trabalhava dia e noite lastimoso e desanimado. <\/P>\r\n<P>II. A m\u00e3e se assentava perto da tristeza do filho. <\/P>\r\n<P>III. A aus\u00eancia do pai trancava as bocas de maneira desmedida. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":1661047,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II","id":1661044,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III","id":1661045,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III","id":1661046,"corpo":"<p align=justify>II, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1661047,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II","id":1661048,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263412,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12067\/01.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/465132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Atividades L\u00fadicas","id":7080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o, o conhecimento do n\u00edvel de compreens\u00e3o dos alunos em rela\u00e7\u00e3o a um determinado conte\u00fado e o acompanhamento das hip\u00f3teses que o aluno tem em rela\u00e7\u00e3o a um conceito como uma etapa da constru\u00e7\u00e3o do conhecimento s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas da avalia\u00e7\u00e3o qualitativa. Nesse sentido, pode-se acrescentar, ainda, que uma pr\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o mediadora com fun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica pressup\u00f5e, tamb\u00e9m","provas":[{"id":12067,"cargo":{"descricao":"Monitor de Atividades L\u00fadicas","id":7080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-atividades-ludicas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Atividades L\u00fadicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465155,"hashId":"1a9f938f05111d65c66885d2ed6fb30e","enunciado":"<p align=justify>A investiga\u00e7\u00e3o, o conhecimento do n\u00edvel de compreens\u00e3o dos alunos em rela\u00e7\u00e3o a um determinado conte\u00fado e\r\no acompanhamento das hip\u00f3teses que o aluno tem em rela\u00e7\u00e3o a um conceito como uma etapa da constru\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento s\u00e3o algumas das caracter\u00edsticas da avalia\u00e7\u00e3o qualitativa. Nesse sentido, pode-se acrescentar,\r\nainda, que uma pr\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o mediadora com fun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica pressup\u00f5e, tamb\u00e9m<\/p>","resposta":1661159,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma tomada de decis\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica na busca de um caminho que oportunize a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento.","id":1661159,"corpo":"<p align=justify>uma tomada de decis\u00e3o did\u00e1tico-pedag\u00f3gica na busca de um caminho que oportunize a constru\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atribui\u00e7\u00e3o de notas \u00e0s atividades realizadas pelos alunos e a proposi\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es para estudos individuais em casa, pois somente dessa forma poder\u00e3o aprender.","id":1661160,"corpo":"<p align=justify>a atribui\u00e7\u00e3o de notas \u00e0s atividades realizadas pelos alunos e a proposi\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es para estudos individuais em\r\ncasa, pois somente dessa forma poder\u00e3o aprender.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o dos erros e acertos dos alunos em rela\u00e7\u00e3o a determinado conte\u00fado em estudo e a proposi\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios para melhor memoriza\u00e7\u00e3o.","id":1661161,"corpo":"<p align=justify>a identifica\u00e7\u00e3o dos erros e acertos dos alunos em rela\u00e7\u00e3o a determinado conte\u00fado em estudo e a proposi\u00e7\u00e3o de\r\nexerc\u00edcios para melhor memoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a mensura\u00e7\u00e3o e a verifica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos apreendidos pelos alunos.","id":1661162,"corpo":"<p align=justify>a mensura\u00e7\u00e3o e a verifica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos apreendidos pelos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o exclusiva de medir o conhecimento adquirido pelo aluno no decorrer do per\u00edodo avaliado para a sua promo\u00e7\u00e3o.","id":1661163,"corpo":"<p align=justify>a fun\u00e7\u00e3o exclusiva de medir o conhecimento adquirido pelo aluno no decorrer do per\u00edodo avaliado para a sua\r\npromo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263425,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/465155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Atividades L\u00fadicas","id":7080}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise. I. Uma escola, quando est\u00e1 em processo de formula\u00e7\u00e3o de sua proposta pedag\u00f3gica, n\u00e3o pode deixar de questionar sobre sua fun\u00e7\u00e3o social. II. A proposta pedag\u00f3gica da escola \u00e9 registrada em um documento oficial respeitando os contornos legais. III. Inten\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica s\u00e3o elementos que podem estar ausentes das propostas pedag\u00f3gicas elaboradas pelas escolas. IV. A elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica de uma institui\u00e7\u00e3o deve ser um trabalho de equipe, constru\u00eddo coletivamente, de forma democr\u00e1tica com todos os representantes da comunidade escolar. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":12067,"cargo":{"descricao":"Monitor de Atividades L\u00fadicas","id":7080},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2011-consulplan-monitor-de-atividades-ludicas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Monitor de Atividades L\u00fadicas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":465157,"hashId":"51c472e6ab67d517034dccc84055ed48","enunciado":"<P align=justify>Analise. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Uma escola, quando est\u00e1 em processo de formula\u00e7\u00e3o de sua proposta pedag\u00f3gica, n\u00e3o pode deixar de questionar sobre sua fun\u00e7\u00e3o social. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A proposta pedag\u00f3gica da escola \u00e9 registrada em um documento oficial respeitando os contornos legais. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Inten\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica s\u00e3o elementos que podem estar ausentes das propostas pedag\u00f3gicas elaboradas pelas escolas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica de uma institui\u00e7\u00e3o deve ser um trabalho de equipe, constru\u00eddo coletivamente, de forma democr\u00e1tica com todos os representantes da comunidade escolar. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/P>","resposta":1661171,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1661169,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1661170,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, IV","id":1661171,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1661172,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV","id":1661173,"corpo":"<p align=justify>II, IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263425,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Aspectos da educa\u00e7\u00e3o brasileira e regional","oab":false,"nome":"Aspectos da educa\u00e7\u00e3o brasileira e regional","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405542,"slug":"pedagogia-aspectos-da-educacao-brasileira-e-regional"}],"slug":"pedagogia\/465157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":12181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-ambiental-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468114,"hashId":"ca3143792b67bbf2ddef63f694070df1","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12181\/06.gif><\/p>","resposta":1675543,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1:25","id":1675541,"corpo":"<p align=justify>1:25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1:40","id":1675542,"corpo":"<p align=justify>1:40<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1:5.000","id":1675543,"corpo":"<p align=justify>1:5.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1:25.000","id":1675544,"corpo":"<p align=justify>1:25.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1:40.000","id":1675545,"corpo":"<p align=justify>1:40.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263833,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/468114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a t\u00e9cnica de an\u00e1lise de risco HAZOP (Hazard and Operability Study), considere as afirmativas a seguir. I \u2013 Trata-se, essencialmente, de um processo quantitativo. II \u2013 Pode ser usada na fase de projeto de novas unidades de processo. III \u2013 Utiliza palavras-chaves que guiam o racioc\u00ednio dos grupos de estudo multidisciplinares. IV \u2013 Um dos resultados \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o das causas que podem ocasionar desvios do processo. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":12181,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-tecnico-ambiental-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468117,"hashId":"fa3b009da4043ac65e607e0ddd29a7bd","enunciado":"<P align=justify>Sobre a t\u00e9cnica de an\u00e1lise de risco HAZOP (Hazard and Operability Study), considere as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 Trata-se, essencialmente, de um processo quantitativo. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 Pode ser usada na fase de projeto de novas unidades de processo. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 Utiliza palavras-chaves que guiam o racioc\u00ednio dos grupos de estudo multidisciplinares. <\/P>\r\n<P align=justify>IV \u2013 Um dos resultados \u00e9 a identifica\u00e7\u00e3o das causas que podem ocasionar desvios do processo. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1675560,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":1675556,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1675557,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1675558,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":1675559,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1675560,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263833,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/468117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no programa Microsoft Excel 2010, analise as seguintes afirmativas: 1. A op\u00e7\u00e3o de Contar N\u00fameros \u00e9 representada pela fun\u00e7\u00e3o CONT.N\u00daM. 2. O resultado de M\u00c1X(A1:A10) retorna o maior valor contido nas primeiras 10 c\u00e9lulas da coluna A. 3. O resultado de MIN(A1:A10) retorna o menor valor contido nas primeiras 10 c\u00e9lulas da coluna A. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":12188,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-2011-ipad-monitor-i-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":468221,"hashId":"bc807dbdf7013d8d5ed27b4fd33fe0d9","enunciado":"<P align=justify>Acerca das fun\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no programa Microsoft Excel 2010, analise as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>1. A op\u00e7\u00e3o de Contar N\u00fameros \u00e9 representada pela fun\u00e7\u00e3o CONT.N\u00daM. <\/P>\r\n<P align=justify>2. O resultado de M\u00c1X(A1:A10) retorna o maior valor contido nas primeiras 10 c\u00e9lulas da coluna A. <\/P>\r\n<P align=justify>3. O resultado de MIN(A1:A10) retorna o menor valor contido nas primeiras 10 c\u00e9lulas da coluna A. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/P>","resposta":1675987,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":1675985,"corpo":"<p align=justify>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":1675986,"corpo":"<p align=justify>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":1675987,"corpo":"<p align=justify>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":1675988,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1675989,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263850,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/468221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es do programa Microsoft Excel 2010 relacionadas \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de datas, analise as seguintes afirmativas: 1. A fun\u00e7\u00e3o DIA pode ser aplicada para retornar o dia da semana de uma determinada data. 2. DIATRABALHO \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o utilizada para identificar se uma determinada data \u00e9 ou n\u00e3o um dia \u00fatil de trabalho. 3. A fun\u00e7\u00e3o HOJE retorna a data que representa o dia atual. Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s):","provas":[{"id":12188,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-2011-ipad-monitor-i-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":468223,"hashId":"b4b39df67019961eb3aee3ed713de32f","enunciado":"<P align=justify>Acerca das fun\u00e7\u00f5es do programa Microsoft Excel 2010 relacionadas \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o de datas, analise as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>1. A fun\u00e7\u00e3o DIA pode ser aplicada para retornar o dia da semana de uma determinada data. <\/P>\r\n<P align=justify>2. DIATRABALHO \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o utilizada para identificar se uma determinada data \u00e9 ou n\u00e3o um dia \u00fatil de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>3. A fun\u00e7\u00e3o HOJE retorna a data que representa o dia atual. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) incorreta(s):<\/P>","resposta":1675996,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, apenas.","id":1675995,"corpo":"<p align=justify>2, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":1675996,"corpo":"<p align=justify>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":1675997,"corpo":"<p align=justify>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":1675998,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1675999,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263850,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11  a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/468223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o de slide do programa Microsoft PowerPoint 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o:","provas":[{"id":12188,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7161},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-2011-ipad-monitor-i-area-informatica","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":468226,"hashId":"69a78d26bd48e271891c52f7ac8d6529","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o de slide do programa\r\nMicrosoft PowerPoint 2010 em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o:<\/p>","resposta":1676014,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esmaecer","id":1676010,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Esmaecer<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empurr\u00e3o","id":1676011,"corpo":"<p align=justify>Empurr\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revelar","id":1676012,"corpo":"<p align=justify>Revelar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dividir","id":1676013,"corpo":"<p align=justify>Dividir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transcender","id":1676014,"corpo":"<p align=justify>Transcender<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263851,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/468226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as t\u00e9cnicas de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, analise as afirmativas abaixo. 1. A finalidade da higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os \u00e9 remover os microrganismos que colonizam as camadas superficiais da pele, assim como o suor, a oleosidade e as c\u00e9lulas mortas, retirando a sujidade prop\u00edcia \u00e0 perman\u00eancia e \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos. 2. A higieniza\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica das m\u00e3os tem a finalidade de promover a remo\u00e7\u00e3o de sujidades e de microrganismos, reduzindo a carga microbiana das m\u00e3os, com aux\u00edlio de um antiss\u00e9ptico. 3. A fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica das m\u00e3os (com prepara\u00e7\u00f5es alco\u00f3licas) tem a finalidade de reduzir a carga microbiana das m\u00e3os (n\u00e3o h\u00e1 remo\u00e7\u00e3o de sujidades). 4. A utiliza\u00e7\u00e3o de gel alco\u00f3lico a 70% ou de solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica a 70% com 1-3% de glicerina pode substituir a higieniza\u00e7\u00e3o com \u00e1gua e sab\u00e3o quando as m\u00e3os n\u00e3o estiverem visivelmente sujas. 5. A antissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os ou preparo pr\u00e9operat\u00f3rio tem por finalidade eliminar a microbiota transit\u00f3ria da pele e reduzir a microbiota residente, al\u00e9m de proporcionar efeito residual na pele do profissional. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":12189,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-monitor-i-area-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":468236,"hashId":"c2f93fd35668672618e4f175e7f14756","enunciado":"<P align=justify>Sobre as t\u00e9cnicas de higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os, analise as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>1. A finalidade da higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os \u00e9 remover os microrganismos que colonizam as camadas superficiais da pele, assim como o suor, a oleosidade e as c\u00e9lulas mortas, retirando a sujidade prop\u00edcia \u00e0 perman\u00eancia e \u00e0 prolifera\u00e7\u00e3o de microrganismos. <\/P>\r\n<P align=justify>2. A higieniza\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica das m\u00e3os tem a finalidade de promover a remo\u00e7\u00e3o de sujidades e de microrganismos, reduzindo a carga microbiana das m\u00e3os, com aux\u00edlio de um antiss\u00e9ptico. <\/P>\r\n<P align=justify>3. A fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica das m\u00e3os (com prepara\u00e7\u00f5es alco\u00f3licas) tem a finalidade de reduzir a carga microbiana das m\u00e3os (n\u00e3o h\u00e1 remo\u00e7\u00e3o de sujidades). <\/P>\r\n<P align=justify>4. A utiliza\u00e7\u00e3o de gel alco\u00f3lico a 70% ou de solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica a 70% com 1-3% de glicerina pode substituir a higieniza\u00e7\u00e3o com \u00e1gua e sab\u00e3o quando as m\u00e3os n\u00e3o estiverem visivelmente sujas. <\/P>\r\n<P align=justify>5. A antissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os ou preparo pr\u00e9operat\u00f3rio tem por finalidade eliminar a microbiota transit\u00f3ria da pele e reduzir a microbiota residente, al\u00e9m de proporcionar efeito residual na pele do profissional. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":1676060,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4 e 5.","id":1676060,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 , 2, 3 e 4, apenas.","id":1676061,"corpo":"<p align=justify>1 , 2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 5, apenas.","id":1676062,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 5, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5, apenas.","id":1676063,"corpo":"<p align=justify>3, 4 e 5, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 5, apenas.","id":1676064,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 5, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263853,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":"enfermagem\/468236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A regi\u00e3o de escolha para administra\u00e7\u00e3o de\nmedicamentos pela via intramuscular em rec\u00e9m nascidos \u00e9 a\nregi\u00e3o:","provas":[{"id":12189,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-monitor-i-area-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":468244,"hashId":"877e1f52f536a4d89dd2b31d0b33d2de","enunciado":"<p align=justify>A regi\u00e3o de escolha para administra\u00e7\u00e3o de\nmedicamentos pela via intramuscular em rec\u00e9m nascidos \u00e9 a\nregi\u00e3o:<\/p>","resposta":1676103,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gl\u00fatea.","id":1676100,"corpo":"<p align=justify>gl\u00fatea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deltoidiana.","id":1676101,"corpo":"<p align=justify>deltoidiana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abdominal.","id":1676102,"corpo":"<p align=justify>abdominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e2ntero-lateral da coxa.","id":1676103,"corpo":"<p align=justify>\u00e2ntero-lateral da coxa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e2ntero-posterior da coxa.","id":1676104,"corpo":"<p align=justify>\u00e2ntero-posterior da coxa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263854,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/468244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cateterismo vesical de demora \u00e9 um procedimento necess\u00e1rio em muitos casos, acerca do qual \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":12189,"cargo":{"descricao":"Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade","id":7162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"senac-pe-2011-ipad-monitor-i-area-saude","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor I - \u00c1rea Sa\u00fade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":468248,"hashId":"3bbab4fc6221c300b718f9c3e503ae3c","enunciado":"<p align=justify>O cateterismo vesical de demora \u00e9 um procedimento\r\nnecess\u00e1rio em muitos casos, acerca do qual \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":1676124,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a movimenta\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o do cateter, ap\u00f3s sua inser\u00e7\u00e3o, \u00e9 procedimento de rotina para evitar sua obstru\u00e7\u00e3o.","id":1676120,"corpo":"<p align=justify>a movimenta\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o do cateter, ap\u00f3s sua\r\ninser\u00e7\u00e3o, \u00e9 procedimento de rotina para evitar sua\r\nobstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o risco de infec\u00e7\u00e3o urinaria ap\u00f3s o cateterismo \u00e9 muito maior nos pacientes do sexo masculino que nas mulheres.","id":1676121,"corpo":"<p align=justify>o risco de infec\u00e7\u00e3o urinaria ap\u00f3s o cateterismo \u00e9 muito\r\nmaior nos pacientes do sexo masculino que nas mulheres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sistema de drenagem aberto \u00e9 prefer\u00edvel ao fechado por diminuir o risco de infec\u00e7\u00e3o.","id":1676122,"corpo":"<p align=justify>o sistema de drenagem aberto \u00e9 prefer\u00edvel ao fechado por\r\ndiminuir o risco de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para a deambula\u00e7\u00e3o do paciente, deve-se desconectar o equipo de drenagem no sistema fechado.","id":1676123,"corpo":"<p align=justify>para a deambula\u00e7\u00e3o do paciente, deve-se desconectar o\r\nequipo de drenagem no sistema fechado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a bolsa de drenagem tiver que ficar acima do n\u00edvel da bexiga do paciente, o equipo dever\u00e1 ser pin\u00e7ado para evitar fluxo retr\u00f3grado.","id":1676124,"corpo":"<p align=justify>se a bolsa de drenagem tiver que ficar acima do n\u00edvel da\r\nbexiga do paciente, o equipo dever\u00e1 ser pin\u00e7ado para\r\nevitar fluxo retr\u00f3grado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263855,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"}],"slug":"enfermagem\/468248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}