{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16738,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cabelereira","id":7163}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fio do cabelo \u00e9 chamado de fol\u00edculo piloso. A quantidade total de fol\u00edculos pilosos costuma se manter a mesma at\u00e9 a velhice quando diminui 10%. O fol\u00edculo piloso \u00e9 formado estruturalmente por:","provas":[{"id":12190,"cargo":{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cabelereira","id":7163},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-2011-ipad-monitor-ii-area-cabelereira","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor II - \u00c1rea Cabelereira - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468261,"hashId":"ecb9a923c244d4ba6edb22b94271c36f","enunciado":"<P>O fio do cabelo \u00e9 chamado de fol\u00edculo piloso. A quantidade total de fol\u00edculos pilosos costuma se manter a mesma at\u00e9 a velhice quando diminui 10%.<\/P>\r\n<P> O fol\u00edculo piloso \u00e9 formado estruturalmente por:<\/P>","resposta":1676185,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Papila d\u00e9rmica bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, m\u00fasculo eretor do p\u00ealo e vasos capilares.","id":1676185,"corpo":"<p align=justify>Papila d\u00e9rmica bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, m\u00fasculo eretor\r\ndo p\u00ealo e vasos capilares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Papila d\u00e9rmica, bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, m\u00fasculo eretor do p\u00ealo e hem\u00e1cias.","id":1676186,"corpo":"<p align=justify>Papila d\u00e9rmica, bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, m\u00fasculo eretor\r\ndo p\u00ealo e hem\u00e1cias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mucosa, bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, m\u00fasculo eretor do p\u00ealo e vasos capilares.","id":1676187,"corpo":"<p align=justify>Mucosa, bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, m\u00fasculo eretor do p\u00ealo\r\ne vasos capilares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Papila d\u00e9rmica, bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, gl\u00e2ndula sudor\u00edpara.","id":1676188,"corpo":"<p align=justify>Papila d\u00e9rmica, bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, gl\u00e2ndula\r\nsudor\u00edpara.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, m\u00fasculo eretor do p\u00ealo e mucosa.","id":1676189,"corpo":"<p align=justify>Bulbo, gl\u00e2ndula seb\u00e1cea, m\u00fasculo eretor do p\u00ealo e\r\nmucosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263858,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cabeleireiro","oab":false,"nome":"Cabeleireiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":397832,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cabeleireiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/468261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cabelereira","id":7163}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mercado de Beleza oferece uma grande variedade de materiais. Dever\u00e1 existir por parte do profissional higiene e cuidados com os mesmos. Sobre este assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12190,"cargo":{"descricao":"Monitor II - \u00c1rea Cabelereira","id":7163},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Nacional de Aprendizagem Comercial","sigla":"SENAC","id":2332,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"senac-pe-2011-ipad-monitor-ii-area-cabelereira","tipo":1,"nome":"IPAD - SENAC - Monitor II - \u00c1rea Cabelereira - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468264,"hashId":"41a0077cd5f6edac8d303b8095f31766","enunciado":"<p align=justify>O Mercado de Beleza oferece uma grande variedade de\r\nmateriais. Dever\u00e1 existir por parte do profissional higiene e\r\ncuidados com os mesmos. Sobre este assunto, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1676200,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lavar e secar todas as escovas e pentes colocando-os em solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito uma vez na semana.","id":1676200,"corpo":"<p align=justify>Lavar e secar todas as escovas e pentes colocando-os em\r\nsolu\u00e7\u00e3o de hipoclorito uma vez na semana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lavar e secar todas as escovas e pentes colocando-os em solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito uma vez no m\u00eas.","id":1676201,"corpo":"<p align=justify>Lavar e secar todas as escovas e pentes colocando-os em\r\nsolu\u00e7\u00e3o de hipoclorito uma vez no m\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lavar e secar todas as escovas e pentes colocando-os em \u00e1gua ionizada uma vez na semana.","id":1676202,"corpo":"<p align=justify>Lavar e secar todas as escovas e pentes colocando-os em\r\n\u00e1gua ionizada uma vez na semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lavar e secar todas as escovas e pentes colocando-os em solu\u00e7\u00e3o de hipoclorito uma vez a cada seis meses.","id":1676203,"corpo":"<p align=justify>Lavar e secar todas as escovas e pentes colocando-os em\r\nsolu\u00e7\u00e3o de hipoclorito uma vez a cada seis meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descartar e adquirir novas escovas e pentes de quinze em quinze dias.","id":1676204,"corpo":"<p align=justify>Descartar e adquirir novas escovas e pentes de quinze em\r\nquinze dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263858,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Cabeleireiro","oab":false,"nome":"Cabeleireiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":397832,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cabeleireiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/468264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a defini\u00e7\u00e3o adequada aos tipos de adutoras, quanto \u00e0 energia utilizada para movimenta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua: I. Por gravidade em conduto livre. II. Por gravidade em conduto for\u00e7ado. III. Por recalque. ( ) O sistema de adu\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por condutos for\u00e7ados com emprego de bombeamento. ( ) Os condutos podem ser fechados ou abertos, mantendo-se a superf\u00edcie livre sob o efeito da press\u00e3o atmosf\u00e9rica, onde a \u00e1gua escoa sempre em declive sem utilizar a se\u00e7\u00e3o plena. ( ) O sistema de adu\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por condutos for\u00e7ados, cuja press\u00e3o interna \u00e9 superior \u00e0 atmosf\u00e9rica, permitindo que a \u00e1gua se mova em sentido descendente como ascendente, gra\u00e7as a uma carga hidr\u00e1ulica. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":12191,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-operador-de-eta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Operador de ETA - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468284,"hashId":"3753f0d99530c1601942de1dd2bdd64b","enunciado":"<P align=justify>Relacione a defini\u00e7\u00e3o adequada aos tipos de adutoras, quanto \u00e0 energia utilizada para movimenta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Por gravidade em conduto livre. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Por gravidade em conduto for\u00e7ado. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Por recalque. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O sistema de adu\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por condutos for\u00e7ados com emprego de bombeamento.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Os condutos podem ser fechados ou abertos, mantendo-se a superf\u00edcie livre sob o efeito da press\u00e3o atmosf\u00e9rica, onde a \u00e1gua escoa sempre em declive sem utilizar a se\u00e7\u00e3o plena. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O sistema de adu\u00e7\u00e3o \u00e9 composto por condutos for\u00e7ados, cuja press\u00e3o interna \u00e9 superior \u00e0 atmosf\u00e9rica, permitindo que a \u00e1gua se mova em sentido descendente como ascendente, gra\u00e7as a uma carga hidr\u00e1ulica. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/P>","resposta":1676301,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, I, III","id":1676300,"corpo":"<p align=justify>II, I, III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, I, II","id":1676301,"corpo":"<p align=justify>III, I, II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, II, I","id":1676302,"corpo":"<p align=justify>III, II, I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, I","id":1676303,"corpo":"<p align=justify>II, III, I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, II","id":1676304,"corpo":"<p align=justify>I, III, II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263862,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/468284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Basicamente, uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento convencional tem a finalidade de promover o tratamento dos esgotos dom\u00e9sticos, tornando-os em condi\u00e7\u00f5es de serem lan\u00e7ados aos rios, riachos, lagos ou mar. Ordene na sequ\u00eancia natural, as etapas utilizadas neste tratamento: I. Adi\u00e7\u00e3o de cloro. II. Gradeamento. III. Remo\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. IV. Desarenador. V. Lan\u00e7amento ao destino final. A sequ\u00eancia correta das etapas \u00e9:","provas":[{"id":12191,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-operador-de-eta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Operador de ETA - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468285,"hashId":"db686be835629a7551942dfbf9d6246a","enunciado":"<P align=justify>Basicamente, uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento convencional tem a finalidade de promover o tratamento dos esgotos dom\u00e9sticos, tornando-os em condi\u00e7\u00f5es de serem lan\u00e7ados aos rios, riachos, lagos ou mar. Ordene na sequ\u00eancia natural, as etapas utilizadas neste tratamento: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Adi\u00e7\u00e3o de cloro.<\/P>\r\n<P align=justify> II. Gradeamento. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Remo\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Desarenador. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Lan\u00e7amento ao destino final. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta das etapas \u00e9:<\/P>","resposta":1676307,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V","id":1676305,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, I, III, IV, V","id":1676306,"corpo":"<p align=justify>II, I, III, IV, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, III, I, V","id":1676307,"corpo":"<p align=justify>II, IV, III, I, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, I, III, V","id":1676308,"corpo":"<p align=justify>II, IV, I, III, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, IV, III, II, I","id":1676309,"corpo":"<p align=justify>V, IV, III, II, I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263862,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/468285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a a\u00e7\u00e3o N\u00c3O promovida por lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o no tratamento aos esgotos dom\u00e9sticos:","provas":[{"id":12191,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-operador-de-eta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Operador de ETA - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468286,"hashId":"e28fe90324f646fea1957f599b25a4e6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a a\u00e7\u00e3o N\u00c3O promovida por lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o no tratamento aos esgotos dom\u00e9sticos:<\/p>","resposta":1676314,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria carbon\u00e1cea.","id":1676310,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria carbon\u00e1cea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de coliformes.","id":1676311,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o de coliformes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de ovos de helmintos.","id":1676312,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o de ovos de helmintos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo.","id":1676313,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de nitrog\u00eanio e f\u00f3sforo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de oxig\u00eanio.","id":1676314,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263862,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/468286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA","id":7164}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cQuantidade de oxig\u00eanio necess\u00e1rio para degradar biologicamente a mat\u00e9ria org\u00e2nica, ou ainda, a demanda biol\u00f3gica de oxig\u00eanio requerida pelas \u00e1guas residu\u00e1rias para evitar a polui\u00e7\u00e3o dos corpos receptores.\u201d A afirmativa trata-se de:","provas":[{"id":12191,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA","id":7164},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-operador-de-eta","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Operador de ETA - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468289,"hashId":"ff7c91432977970c9743da249c582fb9","enunciado":"<p align=justify>\u201cQuantidade de oxig\u00eanio necess\u00e1rio para degradar biologicamente a mat\u00e9ria org\u00e2nica, ou ainda, a demanda\r\nbiol\u00f3gica de oxig\u00eanio requerida pelas \u00e1guas residu\u00e1rias para evitar a polui\u00e7\u00e3o dos corpos receptores.\u201d\r\nA afirmativa trata-se de:<\/p>","resposta":1676325,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DBO","id":1676325,"corpo":"<p align=justify>DBO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pH","id":1676326,"corpo":"<p align=justify>pH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DQO","id":1676327,"corpo":"<p align=justify>DQO<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coliformes fecais.","id":1676328,"corpo":"<p align=justify>Coliformes fecais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dureza da \u00e1gua.","id":1676329,"corpo":"<p align=justify>Dureza da \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263862,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/468289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":7167}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escolha do local de capta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, \u00e9 fator de avalia\u00e7\u00e3o antecedida:","provas":[{"id":12193,"cargo":{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":7167},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-agente-de-operacao-da-distribuicao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468300,"hashId":"2745d49c6dff2f7e9f5a3f82bf85812a","enunciado":"<p align=justify>Na escolha do local de capta\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, \u00e9 fator de avalia\u00e7\u00e3o antecedida:<\/p>","resposta":1676383,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assegurar condi\u00e7\u00f5es de f\u00e1cil entrada da \u00e1gua em qualquer \u00e9poca do ano.","id":1676380,"corpo":"<p align=justify>Assegurar condi\u00e7\u00f5es de f\u00e1cil entrada da \u00e1gua em qualquer \u00e9poca do ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assegurar, tanto quanto poss\u00edvel a melhor qualidade da \u00e1gua do manancial.","id":1676381,"corpo":"<p align=justify>Assegurar, tanto quanto poss\u00edvel a melhor qualidade da \u00e1gua do manancial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir o funcionamento e a prote\u00e7\u00e3o contra danos e obstru\u00e7\u00f5es.","id":1676382,"corpo":"<p align=justify>Garantir o funcionamento e a prote\u00e7\u00e3o contra danos e obstru\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A necessidade de esta\u00e7\u00f5es elevat\u00f3rias.","id":1676383,"corpo":"<p align=justify>A necessidade de esta\u00e7\u00f5es elevat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Facilitar a opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o ao longo do tempo.","id":1676384,"corpo":"<p align=justify>Facilitar a opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o ao longo do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263864,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/468300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":7167}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTeste para avaliar as condi\u00e7\u00f5es hidrodin\u00e2micas do aqu\u00edfero, como vaz\u00e3o m\u00e1xima e rebaixamento do n\u00edvel da \u00e1gua.\u201d A afirmativa trata-se de:","provas":[{"id":12193,"cargo":{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":7167},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-agente-de-operacao-da-distribuicao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468301,"hashId":"a59d01695f1a6d50545c737d382f0cac","enunciado":"<p align=justify>\u201cTeste para avaliar as condi\u00e7\u00f5es hidrodin\u00e2micas do aqu\u00edfero, como vaz\u00e3o m\u00e1xima e rebaixamento do n\u00edvel da\r\n\u00e1gua.\u201d A afirmativa trata-se de:<\/p>","resposta":1676385,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bombeamento.","id":1676385,"corpo":"<p align=justify>Bombeamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bernoullie.","id":1676386,"corpo":"<p align=justify>Bernoullie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Venturi.","id":1676387,"corpo":"<p align=justify>Venturi.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adensamento.","id":1676388,"corpo":"<p align=justify>Adensamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Piez\u00f4metro.","id":1676389,"corpo":"<p align=justify>Piez\u00f4metro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263864,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/468301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":7167}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o produtos qu\u00edmicos de poss\u00edvel utiliza\u00e7\u00e3o no tratamento de \u00e1gua para remo\u00e7\u00e3o ou controle do desenvolvimento de micro-organismos\/desinfec\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":12193,"cargo":{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":7167},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-agente-de-operacao-da-distribuicao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468304,"hashId":"149c7dce8c301f29f44013aea6ef0665","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o produtos qu\u00edmicos de poss\u00edvel utiliza\u00e7\u00e3o no tratamento de \u00e1gua para remo\u00e7\u00e3o ou controle do\r\ndesenvolvimento de micro-organismos\/desinfec\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":1676403,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloro gasoso.","id":1676400,"corpo":"<p align=justify>Cloro gasoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiploclorito de s\u00f3dio.","id":1676401,"corpo":"<p align=justify>Hiploclorito de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hiploclorito de c\u00e1lcio.","id":1676402,"corpo":"<p align=justify>Hiploclorito de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carbonato de c\u00e1lcio.","id":1676403,"corpo":"<p align=justify>Carbonato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sulfato de am\u00f4nia.","id":1676404,"corpo":"<p align=justify>Sulfato de am\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263864,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/468304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":7167}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente para an\u00e1lise de classifica\u00e7\u00e3o e enquadramento de \u00e1guas superficiais, na avalia\u00e7\u00e3o da compatibilidade entre as caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta e o tipo de tratamento existente, os respons\u00e1veis pelo controle da qualidade da \u00e1gua de sistemas e de solu\u00e7\u00f5es alternativas de abastecimento suprido por manancial superficial devem coletar amostras da \u00e1gua bruta, junto do ponto de capta\u00e7\u00e3o. Atendendo \u00e0 Portaria n\u00ba. 518\/2004 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, estas coletas de \u00e1gua bruta devem ser:","provas":[{"id":12193,"cargo":{"descricao":"Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":7167},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2011-consulplan-agente-de-operacao-da-distribuicao","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CESAN - Agente de Opera\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":468309,"hashId":"e17294d3da7575e9a36f9995a07ee515","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente para an\u00e1lise de classifica\u00e7\u00e3o e enquadramento de \u00e1guas superficiais, na\r\navalia\u00e7\u00e3o da compatibilidade entre as caracter\u00edsticas da \u00e1gua bruta e o tipo de tratamento existente, os\r\nrespons\u00e1veis pelo controle da qualidade da \u00e1gua de sistemas e de solu\u00e7\u00f5es alternativas de abastecimento\r\nsuprido por manancial superficial devem coletar amostras da \u00e1gua bruta, junto do ponto de capta\u00e7\u00e3o.\r\nAtendendo \u00e0 Portaria n\u00ba. 518\/2004 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, estas coletas de \u00e1gua bruta devem ser:<\/p>","resposta":1676428,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di\u00e1rias.","id":1676425,"corpo":"<p align=justify>Di\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Semanais.","id":1676426,"corpo":"<p align=justify>Semanais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mensais.","id":1676427,"corpo":"<p align=justify>Mensais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Semestrais.","id":1676428,"corpo":"<p align=justify>Semestrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anuais.","id":1676429,"corpo":"<p align=justify>Anuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263864,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/468309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Uni\u00e3o","sigla":"","id":2444,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o da prolactina \u00e9 um achado laboratorial n\u00e3o raro, sendo importante diferenciar a hiperprolactinemia causa pelo prolactinoma de outras causas fisiol\u00f3gicas e medicamentosas de hiperprolactinemia. As alternativas abaixo apresentam poss\u00edveis causas n\u00e3o tumorais de hiperprolactinemia, EXCETO:","provas":[{"id":12194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Uni\u00e3o","sigla":"","id":2444,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-uniao-mg-2011-fumarc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Nova Uni\u00e3o - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":468313,"hashId":"338b46d968e2938e9df9569180d39185","enunciado":"<p align=justify>A eleva\u00e7\u00e3o da prolactina \u00e9 um achado laboratorial n\u00e3o\r\nraro, sendo importante diferenciar a hiperprolactinemia\r\ncausa pelo prolactinoma de outras causas fisiol\u00f3gicas e\r\nmedicamentosas de hiperprolactinemia. As alternativas\r\nabaixo apresentam poss\u00edveis causas n\u00e3o tumorais de hiperprolactinemia,\r\nEXCETO:<\/p>","resposta":1676445,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotireoidismo prim\u00e1rio.","id":1676442,"corpo":"<p align=justify>hipotireoidismo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso de metoclopramida.","id":1676443,"corpo":"<p align=justify>uso de metoclopramida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gravidez.","id":1676444,"corpo":"<p align=justify>gravidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de bromocriptina.","id":1676445,"corpo":"<p align=justify>uso de bromocriptina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263865,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/468313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Uni\u00e3o","sigla":"","id":2444,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A supress\u00e3o do TSH pode ser determinada por condi\u00e7\u00f5es heterog\u00eaneas e a sua diferencia\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica \u00e9 crucial para o correto tratamento do paciente. Numere a Coluna II de acordo com a Coluna I, relacionando os achados laboratoriais com as respectivas doen\u00e7as. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo:","provas":[{"id":12194,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Uni\u00e3o","sigla":"","id":2444,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-uniao-mg-2011-fumarc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Nova Uni\u00e3o - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":468314,"hashId":"5a780337a4cb9d62c175326abefa6073","enunciado":"<P align=justify>A supress\u00e3o do TSH pode ser determinada por condi\u00e7\u00f5es heterog\u00eaneas e a sua diferencia\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica \u00e9 crucial para o correto tratamento do paciente. Numere a Coluna II de acordo com a Coluna I, relacionando os achados laboratoriais com as respectivas doen\u00e7as.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12194\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo:<\/P>","resposta":1676447,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2,3.","id":1676446,"corpo":"<p align=justify>1,2,3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,3,2.","id":1676447,"corpo":"<p align=justify>1,3,2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,2,1.","id":1676448,"corpo":"<p align=justify>3,2,1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,3,1.","id":1676449,"corpo":"<p align=justify>2,3,1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263865,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/468314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Her\u00e1clito, que foi o fil\u00f3sofo da fixidez do ser, \u00e9 considerado o pai da ontologia.","provas":[{"id":11402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":438399,"hashId":"54f47886e0435abd2403a41f83c344a1","enunciado":"<p align=justify>Her\u00e1clito, que foi o fil\u00f3sofo da fixidez do ser, \u00e9 considerado o\r\npai da ontologia.<\/p>","resposta":1555409,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia de Her\u00e1clito, julgue os itens a seguir.","id":253699,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia de Her\u00e1clito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"nome_clean":"Ontologia e a Natureza do ser","oab":false,"nome":"Ontologia e a Natureza do ser","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402902,"slug":"filosofia-ontologia-e-a-natureza-do-ser"}],"slug":"filosofia\/438399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo socr\u00e1tico de pesquisa filos\u00f3fica fundamenta-se no di\u00e1logo, cujo objetivo \u00e9 a busca da verdade.","provas":[{"id":11402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":438410,"hashId":"a047830d3acd05320ffa2faf18499693","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9todo socr\u00e1tico de pesquisa filos\u00f3fica fundamenta-se no\r\ndi\u00e1logo, cujo objetivo \u00e9 a busca da verdade.<\/p>","resposta":1555430,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em Defesa de S\u00f3crates, Plat\u00e3o registra que o motivo da acusa\u00e7\u00e3o foi o fato de S\u00f3crates ter corrompido a mocidade e n\u00e3o crer nos mesmos deuses que o povo, e sim em outras divindades. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o e na doutrina socr\u00e1tica, julgue os itens que se seguem.","id":253702,"enunciado":"<p align=justify>Em Defesa de S\u00f3crates, Plat\u00e3o registra que o motivo da acusa\u00e7\u00e3o\r\nfoi o fato de S\u00f3crates ter corrompido a mocidade e n\u00e3o crer nos\r\nmesmos deuses que o povo, e sim em outras divindades. Com base\r\nnessa afirma\u00e7\u00e3o e na doutrina socr\u00e1tica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"nome_clean":"Em Busca da Verdade","oab":false,"nome":"Em Busca da Verdade","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402898,"slug":"filosofia-em-busca-da-verdade"}],"slug":"filosofia\/438410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um professor de geografia for explicar aos seus alunos o que \u00e9 uma ilha e, em vez de ensinar exclusivamente com conceitos racionais, utilizar uma maquete como suporte did\u00e1tico, \u00e9 correto afirmar que o professor promover\u00e1 o conhecimento de forma emp\u00edrica, tal como preconizado por Bacon no in\u00edcio da \u00e9poca moderna.","provas":[{"id":11402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":438417,"hashId":"d964bf52c372f8c0488730004dffe2ef","enunciado":"<p align=justify>Se um professor de geografia for explicar aos seus alunos o\r\nque \u00e9 uma ilha e, em vez de ensinar exclusivamente com\r\nconceitos racionais, utilizar uma maquete como suporte\r\ndid\u00e1tico, \u00e9 correto afirmar que o professor promover\u00e1\r\no conhecimento de forma emp\u00edrica, tal como preconizado por\r\nBacon no in\u00edcio da \u00e9poca moderna.<\/p>","resposta":1555444,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 filosofia moderna.","id":253704,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 filosofia moderna.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Filosofia Contempor\u00e2nea","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413599,"slug":"filosofia-filosofia-contemporanea"},{"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":"filosofia\/438417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As artes pl\u00e1sticas s\u00e3o as comumente entendidas como arquitetura, escultura e m\u00fasica.","provas":[{"id":11402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":438425,"hashId":"d6bca20d55d50b41709163f4121a87b0","enunciado":"<p align=justify>As artes pl\u00e1sticas s\u00e3o as comumente entendidas como\r\narquitetura, escultura e m\u00fasica.<\/p>","resposta":1555461,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia da ci\u00eancia, \u00e0 epistemologia contempor\u00e2nea e \u00e0 filosofia da moral, julgue os itens seguintes.","id":253705,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia da ci\u00eancia, \u00e0 epistemologia contempor\u00e2nea\r\ne \u00e0 filosofia da moral, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"}],"slug":"filosofia\/438425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma educa\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter humanista capaz de fazer frente aos desafios da contemporaneidade n\u00e3o pode dispensar a contribui\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias humanas e da filosofia.","provas":[{"id":11402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":438436,"hashId":"808df08ca2b25d858ec0e29e240576ea","enunciado":"<p align=justify>Uma educa\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter humanista capaz de fazer frente aos\r\ndesafios da contemporaneidade n\u00e3o pode dispensar a\r\ncontribui\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias humanas e da filosofia.<\/p>","resposta":1555482,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao ensino de filosofia e \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es oficiais e legais de sua inclus\u00e3o no ensino m\u00e9dio, julgue os itens de 115 a 120.","id":253708,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao ensino de filosofia e \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es oficiais e legais\r\nde sua inclus\u00e3o no ensino m\u00e9dio, julgue os itens de 115 a 120.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":"filosofia\/438436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o bloco for abandonado sobre o trilho a partir do ponto A, sua velocidade, no looping, ter\u00e1 menor m\u00f3dulo quando passar pelo ponto C.","provas":[{"id":11403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":438446,"hashId":"b549428c537c3025c728be16c501f09b","enunciado":"<p align=justify>Se o bloco for abandonado sobre o trilho a partir do ponto A,\r\nsua velocidade, no looping, ter\u00e1 menor m\u00f3dulo quando passar\r\npelo ponto C.<\/p>","resposta":1555503,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma pista simplificada de uma montanharussa, brinquedo encontrado em parques de divers\u00f5es, composta de um trilho curvado com um looping, apoiada sobre um plano horizontal. Considerando que um pequeno bloco, de 100 g de massa, pode deslizar sobre o trilho ilustrado na figura acima, com atrito desprez\u00edvel, e que o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade local seja dado por 10 m\/s2, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":253712,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11403\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma pista simplificada de uma montanharussa, brinquedo encontrado em parques de divers\u00f5es, composta de um trilho curvado com um looping, apoiada sobre um plano horizontal. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que um pequeno bloco, de 100 g de massa, pode deslizar sobre o trilho ilustrado na figura acima, com atrito desprez\u00edvel, e que o m\u00f3dulo da acelera\u00e7\u00e3o da gravidade local seja dado por 10 m\/s<SUP>2<\/SUP>, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/438446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rendimento dessa m\u00e1quina pode ser aumentado, aumentando-se a diferen\u00e7a de temperatura entre as fontes quentes e frias da m\u00e1quina.","provas":[{"id":11403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":438451,"hashId":"4806f2ce60bb6a0f62513111f96570c9","enunciado":"<p align=justify>O rendimento dessa m\u00e1quina pode ser aumentado,\r\naumentando-se a diferen\u00e7a de temperatura entre as fontes\r\nquentes e frias da m\u00e1quina.<\/p>","resposta":1555512,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no diagrama acima representado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":253714,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11403\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no diagrama acima representado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/438451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A for\u00e7a resultante que atua sobre uma part\u00edcula lan\u00e7ada em uma regi\u00e3o onde existe um campo el\u00e9trico e um campo magn\u00e9tico perpendiculares entre si ser\u00e1 nula, independentemente da dire\u00e7\u00e3o da velocidade da part\u00edcula em rela\u00e7\u00e3o ao campo el\u00e9trico e ao magn\u00e9tico.","provas":[{"id":11403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":438457,"hashId":"56fcb08dfbead9243495f559d02ba9a8","enunciado":"<p align=justify>A for\u00e7a resultante que atua sobre uma part\u00edcula lan\u00e7ada em uma regi\u00e3o onde existe um campo el\u00e9trico e um campo magn\u00e9tico\r\nperpendiculares entre si ser\u00e1 nula, independentemente da dire\u00e7\u00e3o da velocidade da part\u00edcula em rela\u00e7\u00e3o ao campo el\u00e9trico e ao\r\nmagn\u00e9tico.<\/p>","resposta":1555525,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a express\u00e3o acima apresentada.","id":253716,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11403\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a express\u00e3o acima apresentada.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/438457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a janela da c\u00e9lula detectora for feita de vidro com \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o n = 1,33 e a incid\u00eancia do feixe luminoso for perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da janela, o desvio sofrido pelo raio luminoso ser\u00e1 de 2,7\u00ba","provas":[{"id":11403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":438462,"hashId":"e39ed5eab93c749a14b286885cb8af34","enunciado":"<P align=justify>Se a janela da c\u00e9lula detectora for feita de vidro com \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o n = 1,33 e a incid\u00eancia do feixe luminoso for perpendicular \u00e0 superf\u00edcie da janela, o desvio sofrido pelo raio luminoso ser\u00e1 de 2,7\u00ba<\/P>","resposta":1555535,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253717,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11403\/09.gif><\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/438462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os anos 90 do s\u00e9culo passado apresentaram uma redu\u00e7\u00e3o significativa, da ordem de 30%, no \u00eaxodo rural devido ao aumento de vagas no setor de servi\u00e7os em \u00e1reas rurais.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438479,"hashId":"5b2f7c2c7dc852f58719b938182c3ee0","enunciado":"<p align=justify>Os anos 90 do s\u00e9culo passado apresentaram uma redu\u00e7\u00e3o\r\nsignificativa, da ordem de 30%, no \u00eaxodo rural devido ao\r\naumento de vagas no setor de servi\u00e7os em \u00e1reas rurais.<\/p>","resposta":1555568,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes ao processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira.","id":253722,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes ao processo de urbaniza\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/438479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente dos processos de urbaniza\u00e7\u00e3o ocorridos nas na\u00e7\u00f5es europeias, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 bastante recente, tendo sido consolidado no in\u00edcio do presente s\u00e9culo.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438480,"hashId":"560daa59f6d152ba05caad528cdca6ae","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente dos processos de urbaniza\u00e7\u00e3o ocorridos nas\r\nna\u00e7\u00f5es europeias, o processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9\r\nbastante recente, tendo sido consolidado no in\u00edcio do presente\r\ns\u00e9culo.<\/p>","resposta":1555571,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes ao processo de urbaniza\u00e7\u00e3o brasileira.","id":253722,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes ao processo de urbaniza\u00e7\u00e3o\r\nbrasileira.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/438480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considera-se o pantanal como um complexo devido \u00e0 sua vegeta\u00e7\u00e3o homog\u00eanea, que \u00e9 associada a um processo de alagamento dependente da sazonalidade.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438485,"hashId":"2c941dd7c647d3670911520f478a4dd4","enunciado":"<p align=justify>Considera-se o pantanal como um complexo devido \u00e0 sua\r\nvegeta\u00e7\u00e3o homog\u00eanea, que \u00e9 associada a um processo de\r\nalagamento dependente da sazonalidade.<\/p>","resposta":1555581,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.","id":253723,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/438485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caatinga apresenta-se inserida em um contexto de superf\u00edcies elevadas, fazendo que as chuvas de relevo sejam menos frequentes.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438487,"hashId":"879fb6041f268bf1f6d4f532a6ea720f","enunciado":"<p align=justify>A caatinga apresenta-se inserida em um contexto de superf\u00edcies\r\nelevadas, fazendo que as chuvas de relevo sejam menos\r\nfrequentes.<\/p>","resposta":1555585,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.","id":253723,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/438487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por espa\u00e7o geogr\u00e1fico o ambiente historicamente produzido e apropriado pelo homem durante a organiza\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica da sociedade.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438491,"hashId":"99b196b426be44d350fb11c1aed8da15","enunciado":"Entende-se por espa\u00e7o geogr\u00e1fico o ambiente historicamente\r\nproduzido e apropriado pelo homem durante a organiza\u00e7\u00e3o\r\nsocioecon\u00f4mica da sociedade.","resposta":1555592,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A divis\u00e3o da geografia em campos de conhecimento da sociedade e da natureza tem propiciado um aprofundamento tem\u00e1tico de seus objetos de estudo. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":253725,"enunciado":"<p align=justify>A divis\u00e3o da geografia em campos de conhecimento da sociedade\r\ne da natureza tem propiciado um aprofundamento tem\u00e1tico de seus\r\nobjetos de estudo. A respeito desse assunto, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/438491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos dez anos, o incremento na redistribui\u00e7\u00e3o de renda no Brasil provocou o aumento da expectativa de vida.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438505,"hashId":"77c7f83d0143c118d5636596cdeda571","enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos dez anos, o incremento na redistribui\u00e7\u00e3o de renda\r\nno Brasil provocou o aumento da expectativa de vida.<\/p>","resposta":1555620,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da din\u00e2mica demogr\u00e1fica brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":253728,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da din\u00e2mica demogr\u00e1fica brasileira, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/438505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um pa\u00eds densamente populoso e pouco povoado.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438508,"hashId":"45fa895054e5444714b71c137564b765","enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 um pa\u00eds densamente populoso e pouco povoado.<\/p>","resposta":1555627,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da din\u00e2mica demogr\u00e1fica brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":253728,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da din\u00e2mica demogr\u00e1fica brasileira, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/438508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de natalidade brasileira tem decrescido nas \u00faltimas d\u00e9cadas devido \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o, ao decr\u00e9scimo na mortalidade, \u00e0 expans\u00e3o do uso de medicamentos, ao aumento de abortos e \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o de mulheres em idade f\u00e9rtil.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438509,"hashId":"58d5daf65ad7947a5c548d0b5692e211","enunciado":"<p align=justify>A taxa de natalidade brasileira tem decrescido nas \u00faltimas\r\nd\u00e9cadas devido \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o, ao decr\u00e9scimo\r\nna mortalidade, \u00e0 expans\u00e3o do uso de medicamentos, ao\r\naumento de abortos e \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o de mulheres em idade\r\nf\u00e9rtil.<\/p>","resposta":1555628,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da din\u00e2mica demogr\u00e1fica brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":253728,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da din\u00e2mica demogr\u00e1fica brasileira, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Demografia","oab":false,"nome":"Demografia","pai":397313,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397315,"slug":"geografia-demografia"}],"slug":"geografia\/438509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Bol\u00edvia e Chile ingressaram no bloco na condi\u00e7\u00e3o de Estados associados, ou seja, participam da uni\u00e3o aduaneira, por\u00e9m n\u00e3o t\u00eam voz em decis\u00f5es do bloco nos \u00e2mbitos pol\u00edtico e econ\u00f4mico.","provas":[{"id":11404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":438511,"hashId":"fb504bac384e7f94110eed3492567a4c","enunciado":"<p align=justify>Bol\u00edvia e Chile ingressaram no bloco na condi\u00e7\u00e3o de Estados\r\nassociados, ou seja, participam da uni\u00e3o aduaneira, por\u00e9m n\u00e3o\r\nt\u00eam voz em decis\u00f5es do bloco nos \u00e2mbitos pol\u00edtico e\r\necon\u00f4mico.<\/p>","resposta":1555632,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao Mercado Comum do Sul (MERCOSUL), julgue os itens de 112 a 115.","id":253729,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao Mercado Comum do Sul (MERCOSUL),\r\njulgue os itens de 112 a 115.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/438511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na Gr\u00e9cia antiga, a democracia compreendia o conjunto da popula\u00e7\u00e3o, a todos igualando quanto a direitos pol\u00edticos e sociais.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438520,"hashId":"d01f9180a6a4dcfef19af5e1890dafbc","enunciado":"<p align=justify>Na Gr\u00e9cia antiga, a democracia compreendia o conjunto da\r\npopula\u00e7\u00e3o, a todos igualando quanto a direitos pol\u00edticos e\r\nsociais.<\/p>","resposta":1555651,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555650,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555651,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos conceituais e metodol\u00f3gicos da ci\u00eancia hist\u00f3rica, bem como a elementos significativos acerca dos prim\u00f3rdios da humanidade e das primeiras civiliza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":253731,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos conceituais e metodol\u00f3gicos da ci\u00eancia\r\nhist\u00f3rica, bem como a elementos significativos acerca dos\r\nprim\u00f3rdios da humanidade e das primeiras civiliza\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tal como ocorreu em todo o cen\u00e1rio latino-americano, o Brasil foi uma col\u00f4nia cujo sentido fundamental era o de abastecer o com\u00e9rcio europeu de g\u00eaneros aliment\u00edcios ou riquezas minerais de grande import\u00e2ncia econ\u00f4mica.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438527,"hashId":"4b6e12f23c4031d4bf6246ba517d9dba","enunciado":"<p align=justify>Tal como ocorreu em todo o cen\u00e1rio latino-americano, o Brasil\r\nfoi uma col\u00f4nia cujo sentido fundamental era o de abastecer o\r\ncom\u00e9rcio europeu de g\u00eaneros aliment\u00edcios ou riquezas minerais\r\nde grande import\u00e2ncia econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":1555664,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555664,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555665,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a inser\u00e7\u00e3o do Brasil na hist\u00f3ria mundial se deu a partir do processo de expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima europeia do in\u00edcio da Idade Moderna e que a sua coloniza\u00e7\u00e3o se fez subordinada aos interesses da pol\u00edtica econ\u00f4mica mercantilista conduzida por um Estado absolutista, julgue os itens seguintes.","id":253732,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a inser\u00e7\u00e3o do Brasil na hist\u00f3ria mundial se deu\r\na partir do processo de expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima europeia do\r\nin\u00edcio da Idade Moderna e que a sua coloniza\u00e7\u00e3o se fez subordinada\r\naos interesses da pol\u00edtica econ\u00f4mica mercantilista conduzida por\r\num Estado absolutista, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A independ\u00eancia do Brasil foi determinada por fatores internos e desvinculada do processo de crise que, na Europa de fins do s\u00e9culo XVIII e princ\u00edpios do XIX, atingiu o Antigo Regime.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438529,"hashId":"ffcdb9b42a2a87d49404f671a00d55a5","enunciado":"<p align=justify>A independ\u00eancia do Brasil foi determinada por fatores internos\r\ne desvinculada do processo de crise que, na Europa de fins do\r\ns\u00e9culo XVIII e princ\u00edpios do XIX, atingiu o Antigo Regime.<\/p>","resposta":1555669,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a inser\u00e7\u00e3o do Brasil na hist\u00f3ria mundial se deu a partir do processo de expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima europeia do in\u00edcio da Idade Moderna e que a sua coloniza\u00e7\u00e3o se fez subordinada aos interesses da pol\u00edtica econ\u00f4mica mercantilista conduzida por um Estado absolutista, julgue os itens seguintes.","id":253732,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que a inser\u00e7\u00e3o do Brasil na hist\u00f3ria mundial se deu\r\na partir do processo de expans\u00e3o comercial e mar\u00edtima europeia do\r\nin\u00edcio da Idade Moderna e que a sua coloniza\u00e7\u00e3o se fez subordinada\r\naos interesses da pol\u00edtica econ\u00f4mica mercantilista conduzida por\r\num Estado absolutista, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Derrotado nas urnas, Get\u00falio Vargas chegou \u00e0 chefia do poder nacional gra\u00e7as \u00e0 for\u00e7a das armas, expressa na Revolu\u00e7\u00e3o de 1930.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438530,"hashId":"c27f019858e1547ba5f6a6159aaa9880","enunciado":"<p align=justify>Derrotado nas urnas, Get\u00falio Vargas chegou \u00e0 chefia do poder\r\nnacional gra\u00e7as \u00e0 for\u00e7a das armas, expressa na Revolu\u00e7\u00e3o de\r\n1930.<\/p>","resposta":1555670,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Resultado de um golpe de Estado, o regime republicano institu\u00eddo no Brasil em 1889 foi a ant\u00edtese do pr\u00f3prio conceito de Rep\u00fablica. No que concerne \u00e0 Primeira Rep\u00fablica (1889-1930) e \u00e0 Era Vargas (1930-1945), julgue os itens que se seguem.","id":253733,"enunciado":"<p align=justify>Resultado de um golpe de Estado, o regime republicano institu\u00eddo\r\nno Brasil em 1889 foi a ant\u00edtese do pr\u00f3prio conceito de Rep\u00fablica.\r\nNo que concerne \u00e0 Primeira Rep\u00fablica (1889-1930) e \u00e0 Era Vargas\r\n(1930-1945), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hegemonia da igreja cat\u00f3lica impediu a ocorr\u00eancia de manifesta\u00e7\u00f5es e movimentos sociais contr\u00e1rios \u00e0s doutrinas e aos dogmas crist\u00e3os.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438545,"hashId":"7199db52d0ef99870283b07c4446f379","enunciado":"<p align=justify>A hegemonia da igreja cat\u00f3lica impediu a ocorr\u00eancia de\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es e movimentos sociais contr\u00e1rios \u00e0s doutrinas e\r\naos dogmas crist\u00e3os.<\/p>","resposta":1555701,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No intervalo entre os s\u00e9culos XV e XVIII, o Ocidente foi cen\u00e1rio de transforma\u00e7\u00f5es e as bases de produ\u00e7\u00f5es foram alteradas, assim como as articula\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, jur\u00eddicas, culturais, de modo que outros valores e espa\u00e7os circunscreveram as rela\u00e7\u00f5es humanas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse per\u00edodo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":253736,"enunciado":"<p align=justify>No intervalo entre os s\u00e9culos XV e XVIII, o Ocidente foi cen\u00e1rio\r\nde transforma\u00e7\u00f5es e as bases de produ\u00e7\u00f5es foram alteradas, assim\r\ncomo as articula\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, jur\u00eddicas, culturais, de modo que\r\noutros valores e espa\u00e7os circunscreveram as rela\u00e7\u00f5es humanas.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse per\u00edodo, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/438545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse per\u00edodo, a eclos\u00e3o da Primeira Guerra Mundial e o in\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do regime comunista pelos russos traduziram a remo\u00e7\u00e3o das estruturas do Antigo Regime e a luta para expans\u00e3o e materializa\u00e7\u00e3o dos ideais liberais.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438548,"hashId":"285d77c814dd3cc878afa4f13523358b","enunciado":"<p align=justify>Nesse per\u00edodo, a eclos\u00e3o da Primeira Guerra Mundial e o\r\nin\u00edcio da constru\u00e7\u00e3o do regime comunista pelos russos\r\ntraduziram a remo\u00e7\u00e3o das estruturas do Antigo Regime e a luta\r\npara expans\u00e3o e materializa\u00e7\u00e3o dos ideais liberais.<\/p>","resposta":1555706,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O s\u00e9culo XIX e as tr\u00eas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX foram tempos de realiza\u00e7\u00f5es e crises: inven\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias; radicalismo ideol\u00f3gico e genoc\u00eddios. No que se refere a esse per\u00edodo, julgue os itens que se seguem.","id":253737,"enunciado":"<p align=justify>O s\u00e9culo XIX e as tr\u00eas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX foram\r\ntempos de realiza\u00e7\u00f5es e crises: inven\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias;\r\nradicalismo ideol\u00f3gico e genoc\u00eddios. No que se refere a esse\r\nper\u00edodo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/438548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A despeito das resist\u00eancias, a Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas Sovi\u00e9ticas se imp\u00f4s aos pa\u00edses do leste europeu, agravando as tens\u00f5es e os combates no contexto da Guerra Fria.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438554,"hashId":"56c8cb2f8732bdcf76f615e88c9e66c0","enunciado":"<p align=justify>A despeito das resist\u00eancias, a Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas\r\nSovi\u00e9ticas se imp\u00f4s aos pa\u00edses do leste europeu, agravando as\r\ntens\u00f5es e os combates no contexto da Guerra Fria.<\/p>","resposta":1555718,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555718,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555719,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Do t\u00e9rmino da Segunda Guerra Mundial aos dias atuais, verifica-se a ocorr\u00eancia de in\u00fameras transforma\u00e7\u00f5es, tais como novas defini\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, econ\u00f4micas e pol\u00edticas, bem como o realinhamento de alian\u00e7as e conflitos. Acerca dessas transforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":253738,"enunciado":"<p align=justify>Do t\u00e9rmino da Segunda Guerra Mundial aos dias atuais, verifica-se\r\na ocorr\u00eancia de in\u00fameras transforma\u00e7\u00f5es, tais como novas\r\ndefini\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, econ\u00f4micas e pol\u00edticas, bem como o\r\nrealinhamento de alian\u00e7as e conflitos. Acerca dessas\r\ntransforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/438554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A relativa ocupa\u00e7\u00e3o do Amazonas deveu-se, em boa medida, \u00e0 emigra\u00e7\u00e3o dos nordestinos, que, em decorr\u00eancia da economia da borracha, mudou o perfil ocupacional da regi\u00e3o.","provas":[{"id":11405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":438558,"hashId":"2ed6b555907073103102138eb89f29bf","enunciado":"<p align=justify>A relativa ocupa\u00e7\u00e3o do Amazonas deveu-se, em boa medida,\r\n\u00e0 emigra\u00e7\u00e3o dos nordestinos, que, em decorr\u00eancia da economia\r\nda borracha, mudou o perfil ocupacional da regi\u00e3o.<\/p>","resposta":1555726,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555726,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555727,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes a acontecimentos hist\u00f3ricos do Amazonas.","id":253739,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes a acontecimentos hist\u00f3ricos do\r\nAmazonas.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/438558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Students\u2019 proficiency is acquired in a few weeks.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438566,"hashId":"926b9dfb4519b55e9bf9684b680f05a9","enunciado":"<p align=justify>Students\u2019 proficiency is acquired in a few weeks.<\/p>","resposta":1555743,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text above, judge the following items.","id":253740,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text above, judge the following items.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/438566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In the text, the expression \u201cshould not\u201d (l.18) could be correctly replaced by may not.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438574,"hashId":"a483a317e431d6da93b8a4d4cc9fb556","enunciado":"<p align=justify>In the text, the expression \u201cshould not\u201d (l.18) could be\r\ncorrectly replaced by may not.<\/p>","resposta":1555759,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555758,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555759,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the following items according to the text above.","id":253742,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the following items according to the text above.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/438574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \u201cThrough\u201d (l.20) is the same as towards.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438581,"hashId":"9e46a1b2fa6ce66db59e315953ba7561","enunciado":"<p align=justify>The word \u201cThrough\u201d (l.20) is the same as towards.<\/p>","resposta":1555773,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text, judge the following items.","id":253743,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/438581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Language is part of culture as well as it reflects culture.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438582,"hashId":"e514e434f9e261e8b4534e341ec94f0b","enunciado":"<p align=justify>Language is part of culture as well as it reflects culture.<\/p>","resposta":1555774,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555774,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555775,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text, judge the following items.","id":253743,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/438582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Culture is a broad concept which is inherently tied to many of the linguistic concepts taught in second language classes.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438583,"hashId":"33f9a175f0beb0175ba30c435658c982","enunciado":"<p align=justify>Culture is a broad concept which is inherently tied to many of\r\nthe linguistic concepts taught in second language classes.<\/p>","resposta":1555776,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" According to the text, judge the following items.","id":253743,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>According to the text, judge the following items.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/438583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pairwork is the best way to study English in class.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438588,"hashId":"1ddccfc0eeca03e940832a9d55ea1eec","enunciado":"<p align=justify>Pairwork is the best way to study English in class.<\/p>","resposta":1555787,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555786,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555787,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the following items according to the text.","id":253744,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the following items according to the text.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/438588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pairwork can improve student\u2019s accuracy no matter the way it is used in class.","provas":[{"id":11406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":438593,"hashId":"589adca28e1d09a9e6b3061e1fb282b3","enunciado":"<p align=justify>Pairwork can improve student\u2019s accuracy no matter the way it\r\nis used in class.<\/p>","resposta":1555797,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Judge the following items according to the text.","id":253744,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11406\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Judge the following items according to the text.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/438593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o texto, como se observa especialmente no primeiro par\u00e1grafo, a literatura \u00e9 atemporal e universal; n\u00e3o sofre os impactos causados pelas transforma\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, sociais e geogr\u00e1ficas.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438601,"hashId":"ed0fb8d0e2791417d96fa3720820aa7d","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, como se observa especialmente no primeiro\r\npar\u00e1grafo, a literatura \u00e9 atemporal e universal; n\u00e3o sofre os\r\nimpactos causados pelas transforma\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, sociais e\r\ngeogr\u00e1ficas.<\/p>","resposta":1555813,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no trecho acima, no qual Antonio Candido exp\u00f5e a l\u00f3gica hist\u00f3rico-liter\u00e1ria segundo a qual se desenvolveu a literatura brasileira, e na din\u00e2mica dos per\u00edodos liter\u00e1rios brasileiros, julgue os itens a seguir.","id":253746,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no trecho acima, no qual Antonio Candido exp\u00f5e a l\u00f3gica hist\u00f3rico-liter\u00e1ria segundo a qual se desenvolveu a literatura brasileira, e na din\u00e2mica dos per\u00edodos liter\u00e1rios brasileiros, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Parnasianismo, marcado pela impessoalidade e pela objetividade, inclui-se entre as est\u00e9ticas que se op\u00f5em ao Romantismo. No Brasil, o Parnasianismo foi representado especialmente por Olavo Bilac.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438608,"hashId":"ca5075e067bb4f2baf1dfc5477eebf0f","enunciado":"<p align=justify>O Parnasianismo, marcado pela impessoalidade e pela\r\nobjetividade, inclui-se entre as est\u00e9ticas que se op\u00f5em ao\r\nRomantismo. No Brasil, o Parnasianismo foi representado\r\nespecialmente por Olavo Bilac.<\/p>","resposta":1555826,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao final do s\u00e9culo XIX, com a intensifica\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica do mundo moderno, a literatura conheceu novas formula\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas da realidade. De acordo com Alfredo Bosi, em Hist\u00f3ria Concisa da Literatura Brasileira, houve um esfor\u00e7o por parte do escritor antirrom\u00e2ntico de acercar-se impessoalmente dos objetos, das pessoas; e uma sede de objetividade que respondeu aos m\u00e9todos cient\u00edficos cada vez mais exatos nas \u00faltimas d\u00e9cadas daquele s\u00e9culo. Considerando o texto acima, bem como elementos gerais dos estilos de \u00e9poca da literatura brasileira, julgue os itens de 85 a 90.","id":253747,"enunciado":"<P align=justify>Ao final do s\u00e9culo XIX, com a intensifica\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica do mundo moderno, a literatura conheceu novas formula\u00e7\u00f5es est\u00e9ticas da realidade. De acordo com Alfredo Bosi, em Hist\u00f3ria Concisa da Literatura Brasileira, houve um esfor\u00e7o por parte do escritor antirrom\u00e2ntico de acercar-se impessoalmente dos objetos, das pessoas; e uma sede de objetividade que respondeu aos m\u00e9todos cient\u00edficos cada vez mais exatos nas \u00faltimas d\u00e9cadas daquele s\u00e9culo. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, bem como elementos gerais dos estilos de \u00e9poca da literatura brasileira, julgue os itens de 85 a 90.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que, antes do estruturalismo, acreditava-se que algumas l\u00ednguas eram inferiores a outras.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438611,"hashId":"5e16ab8d21595a198ea42bc7c0027231","enunciado":"<p align=justify>Infere-se do texto que, antes do estruturalismo, acreditava-se\r\nque algumas l\u00ednguas eram inferiores a outras.<\/p>","resposta":1555832,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens de 91 a 95.","id":253748,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas do texto acima, julgue os itens de 91 a 95.<\/P>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o \u201cconquanto\u201d (l.2) introduz uma ora\u00e7\u00e3o em que se admite um fato contr\u00e1rio e subordinado ao fato afirmado na ora\u00e7\u00e3o principal.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438617,"hashId":"2972bd0e8d81bae4c20c26a1289c4bb0","enunciado":"<p align=justify>A conjun\u00e7\u00e3o \u201cconquanto\u201d (l.2) introduz uma ora\u00e7\u00e3o em que se\r\nadmite um fato contr\u00e1rio e subordinado ao fato afirmado na\r\nora\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","resposta":1555844,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, aos sentidos e a aspectos gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":253749,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, aos sentidos e a aspectos gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se substitu\u00edsse \u201caprendesse\u201d (l.9) por aprendera, estariam preservadas a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, ainda que tal substitui\u00e7\u00e3o implicasse a altera\u00e7\u00e3o da perspectiva temporal dos fatos apresentados no per\u00edodo.","provas":[{"id":11407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":438629,"hashId":"677b291c91ff560b4062be03be051f7e","enunciado":"<p align=justify>Caso se substitu\u00edsse \u201caprendesse\u201d (l.9) por aprendera,\r\nestariam preservadas a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do\r\ntexto, ainda que tal substitui\u00e7\u00e3o implicasse a altera\u00e7\u00e3o da\r\nperspectiva temporal dos fatos apresentados no per\u00edodo.<\/p>","resposta":1555869,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 107 a 116, referentes aos recursos lingu\u00edsticos e estil\u00edsticos empregados no texto.","id":253751,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11407\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 107 a 116, referentes aos recursos lingu\u00edsticos e estil\u00edsticos empregados no texto.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/438629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mol\u00e9cula de HCRO apresenta geometria linear.","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438653,"hashId":"8fed7998e69b23efd7b57cfb99f367e8","enunciado":"<p align=justify>A mol\u00e9cula de HCRO apresenta geometria linear.<\/p>","resposta":1555917,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253756,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/03.gif><\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/438653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A solubilidade do CaCO3, em \u00e1gua pura, \u00e9 superior a 0,020 g\/L.","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438655,"hashId":"4626e885e2f5b98e86375d9006d6738e","enunciado":"<P align=justify>A solubilidade do CaCO<SUB>3<\/SUB>, em \u00e1gua pura, \u00e9 superior a 0,020 g\/L.<\/P>","resposta":1555921,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253757,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/04.gif><\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/438655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se que a forma protonada do vermelho de metila \u00e9 a que apresenta colora\u00e7\u00e3o vermelha.","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438662,"hashId":"3595c70b38a67cd5204a63741fcfdb61","enunciado":"<p align=justify>Infere-se que a forma protonada do vermelho de metila \u00e9 a que\r\napresenta colora\u00e7\u00e3o vermelha.<\/p>","resposta":1555934,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens conseguintes.","id":253758,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens conseguintes.<\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/438662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O produto da adi\u00e7\u00e3o de bromo ao ciclopentadieno \u00e9 o trans-1,2-dibromociclopentano.","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438667,"hashId":"953036bc6b9744e61253b6dde036d763","enunciado":"<p align=justify>O produto da adi\u00e7\u00e3o de bromo ao ciclopentadieno \u00e9 o\r\ntrans-1,2-dibromociclopentano.<\/p>","resposta":1555945,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555944,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555945,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253759,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/06.gif><\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/438667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o do triglicer\u00eddio com metanol leva \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de um produto com a f\u00f3rmula geral abaixo. ","provas":[{"id":11408,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":438674,"hashId":"4f527b5f13973c39225a93132367c40d","enunciado":"<P align=justify>A rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o do triglicer\u00eddio com metanol leva \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de um produto com a f\u00f3rmula geral abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/11.gif><\/P>","resposta":1555959,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito dos compostos e da rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o mencionada, julgue os itens de 111 a 115.","id":253760,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11408\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dos compostos e da rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o mencionada, julgue os itens de 111 a 115.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/438674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo esse te\u00f3rico, as motiva\u00e7\u00f5es e as ideias humanas s\u00e3o as for\u00e7as propulsoras das mudan\u00e7as sociais.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438694,"hashId":"cab460f95154be936e6989b9b0e9f18f","enunciado":"<p align=justify>Segundo esse te\u00f3rico, as motiva\u00e7\u00f5es e as ideias humanas s\u00e3o\r\nas for\u00e7as propulsoras das mudan\u00e7as sociais.<\/p>","resposta":1555998,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1555998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1555999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no pensamento sociol\u00f3gico de Max Weber, julgue os itens de 94 a 98.","id":253765,"enunciado":"<p align=justify>Com base no pensamento sociol\u00f3gico de Max Weber, julgue os\r\nitens de 94 a 98.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A socializa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria ocorre no grupo familiar.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438699,"hashId":"6de949ef47fb96a470f721a66cd2e34f","enunciado":"<p align=justify>A socializa\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria ocorre no grupo familiar.<\/p>","resposta":1556009,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1556008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1556009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao processo de socializa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":253766,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao processo de socializa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"O processo de socializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"O processo de socializa\u00e7\u00e3o","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402580,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-o-processo-de-socializacao"},{"nome_clean":"Socializa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Socializa\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria: fam\u00edlia","pai":402580,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402582,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-socializacao-primaria-familia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Define-se globaliza\u00e7\u00e3o, em linhas gerais, como o processo e o resultado de transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, tecnol\u00f3gicas, sociais e culturais que abrangem todo o planeta, formando uma sociedade em rede.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438707,"hashId":"3bca38e5152038ef7fffcb6be2d78c99","enunciado":"<p align=justify>Define-se globaliza\u00e7\u00e3o, em linhas gerais, como o processo e o\r\nresultado de transforma\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, tecnol\u00f3gicas, sociais\r\ne culturais que abrangem todo o planeta, formando uma\r\nsociedade em rede.<\/p>","resposta":1556024,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1556024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1556025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 hist\u00f3ria do sindicalismo no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":253769,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 hist\u00f3ria do sindicalismo no Brasil,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398430,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-globalizacao"},{"nome_clean":"Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Sociologia do Trabalho","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409277,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-trabalho"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de vida e o desrespeito aos direitos da cidadania geraram, j\u00e1 na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, manifesta\u00e7\u00f5es e associa\u00e7\u00f5es de trabalhadores no meio rural brasileiro.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438713,"hashId":"16803f0a9d81d0f1b1ea32703ffb8bf2","enunciado":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de vida e o desrespeito aos direitos da cidadania\r\ngeraram, j\u00e1 na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX, manifesta\u00e7\u00f5es e\r\nassocia\u00e7\u00f5es de trabalhadores no meio rural brasileiro.<\/p>","resposta":1556036,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1556036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1556037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 111 a 116, relativos a movimentos sociais, identidade cultural e p\u00f3s-modernidade.","id":253770,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens 111 a 116, relativos a movimentos sociais,\r\nidentidade cultural e p\u00f3s-modernidade.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de identidade cultural \u00e9 do \u00e2mbito exclusivo da antropologia e da sociologia.","provas":[{"id":11409,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2011-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AM - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":438714,"hashId":"9c2713ee50bf06511c9f150a6f0029db","enunciado":"<p align=justify>O conceito de identidade cultural \u00e9 do \u00e2mbito exclusivo da\r\nantropologia e da sociologia.<\/p>","resposta":1556039,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1556038,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1556039,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens 111 a 116, relativos a movimentos sociais, identidade cultural e p\u00f3s-modernidade.","id":253770,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens 111 a 116, relativos a movimentos sociais,\r\nidentidade cultural e p\u00f3s-modernidade.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/438714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual gerenciador de layout do SWING mant\u00e9m os componentes empilhados, mesmo se houver espa\u00e7o para inser\u00ed-los lado a lado?","provas":[{"id":11399,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":438317,"hashId":"2cf88aeb213e0c87552b175edf7fee0e","enunciado":"<p align=justify>Qual gerenciador de layout do SWING mant\u00e9m os componentes empilhados, mesmo se houver espa\u00e7o para\r\ninser\u00ed-los lado a lado?<\/p>","resposta":1555047,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ListLayout.","id":1555046,"corpo":"<p align=justify>ListLayout.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BoxLayout.","id":1555047,"corpo":"<p align=justify>BoxLayout.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WindowLayout.","id":1555048,"corpo":"<p align=justify>WindowLayout.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FlowLayout.","id":1555049,"corpo":"<p align=justify>FlowLayout.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BorderLayout.","id":1555050,"corpo":"<p align=justify>BorderLayout.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253643,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O representa uma extens\u00e3o da interface RowSet do JDBC:","provas":[{"id":11399,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":438318,"hashId":"46a07ef7837df542bae37a2815747f65","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O representa uma extens\u00e3o da interface RowSet do JDBC:<\/p>","resposta":1555055,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"JdbcRowSet.","id":1555051,"corpo":"<p align=justify>JdbcRowSet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CachedRowSet.","id":1555052,"corpo":"<p align=justify>CachedRowSet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WebRowSet.","id":1555053,"corpo":"<p align=justify>WebRowSet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JoinRowSet.","id":1555054,"corpo":"<p align=justify>JoinRowSet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SqlRowSet.","id":1555055,"corpo":"<p align=justify>SqlRowSet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253644,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual m\u00e9todo N\u00c3O pertence \u00e0 inst\u00e2ncia SQLException?","provas":[{"id":11399,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":438319,"hashId":"ed73ebcf4d504624be5fb9f0ceed2459","enunciado":"<p align=justify>Qual m\u00e9todo N\u00c3O pertence \u00e0 inst\u00e2ncia SQLException?<\/p>","resposta":1555056,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"getExceptions.","id":1555056,"corpo":"<p align=justify>getExceptions.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"getSQLState.","id":1555057,"corpo":"<p align=justify>getSQLState.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"getErrorCode.","id":1555058,"corpo":"<p align=justify>getErrorCode.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"getCause.","id":1555059,"corpo":"<p align=justify>getCause.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"getMessage.","id":1555060,"corpo":"<p align=justify>getMessage.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253645,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que caracter\u00edstica de um banco de dados relacional \u00e9 respons\u00e1vel pelo registro da imagem anterior e da imagem posterior de um objeto de dados?","provas":[{"id":11399,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":438321,"hashId":"cbccce055278482142b43efda3617f4b","enunciado":"Que caracter\u00edstica de um banco de dados relacional \u00e9 respons\u00e1vel pelo registro da imagem anterior e da\r\nimagem posterior de um objeto de dados?","resposta":1555067,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trigger de update.","id":1555066,"corpo":"<p align=justify>Trigger de update.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Log de transa\u00e7\u00f5es.","id":1555067,"corpo":"<p align=justify>Log de transa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Backup transacional.","id":1555068,"corpo":"<p align=justify>Backup transacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trigger de delete.","id":1555069,"corpo":"<p align=justify>Trigger de delete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Backup full de banco de dados.","id":1555070,"corpo":"<p align=justify>Backup full de banco de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253647,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a execu\u00e7\u00e3o dos comandos SQL a seguir: Qual a quantidade de cada categoria retornada pela execu\u00e7\u00e3o do comando select?","provas":[{"id":11399,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":438322,"hashId":"dfb01821de5a758dd4bd72d6b6296e41","enunciado":"<P align=justify>Considere a execu\u00e7\u00e3o dos comandos SQL a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11399\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Qual a quantidade de cada categoria retornada pela execu\u00e7\u00e3o do comando select?<\/P>","resposta":1555073,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jovem 1, Adulto 3, Idoso 2","id":1555071,"corpo":"<p align=justify>Jovem 1, Adulto 3, Idoso 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jovem 2, Adulto 3, Idoso 1","id":1555072,"corpo":"<p align=justify>Jovem 2, Adulto 3, Idoso 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jovem 2, Adulto 4, Idoso 1","id":1555073,"corpo":"<p align=justify>Jovem 2, Adulto 4, Idoso 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jovem 2, Adulto 2, Idoso 2","id":1555074,"corpo":"<p align=justify>Jovem 2, Adulto 2, Idoso 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jovem 1, Adulto 4, Idoso 1","id":1555075,"corpo":"<p align=justify>Jovem 1, Adulto 4, Idoso 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253648,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se em um relacionamento normal todos os seus atributos cont\u00eam apenas valores at\u00f4micos, qual \u00e9 o nome dessa rela\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":11399,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":438323,"hashId":"fcfab8e64f5aaf39b052812497ce15cb","enunciado":"<p align=justify>Se em um relacionamento normal todos os seus atributos cont\u00eam apenas valores at\u00f4micos, qual \u00e9 o nome dessa\r\nrela\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":1555079,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quarta formal normal.","id":1555076,"corpo":"<p align=justify>Quarta formal normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quinta formal normal.","id":1555077,"corpo":"<p align=justify>Quinta formal normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terceira formal normal.","id":1555078,"corpo":"<p align=justify>Terceira formal normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Primeira formal normal.","id":1555079,"corpo":"<p align=justify>Primeira formal normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segunda formal normal.","id":1555080,"corpo":"<p align=justify>Segunda formal normal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253649,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Segunda forma normal (2 fn)","oab":false,"nome":"Segunda forma normal (2 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8056,"slug":"tecnologia-da-informacao-segunda-forma-normal-2-fn"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/438323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Contas vislumbrado pela Portaria STN\/SOF n\u00ba. 163\/2001 elenca as contas de receitas e despesas or\u00e7ament\u00e1rias para as entidades p\u00fablicas. Pertencem ao grupo das receitas patrimoniais, EXCETO:","provas":[{"id":11400,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Contador - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":438336,"hashId":"24acbefe60e1cdaab0382ce858e807d3","enunciado":"<p align=justify>O Plano de Contas vislumbrado pela Portaria STN\/SOF n\u00ba. 163\/2001 elenca as contas de receitas e despesas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias para as entidades p\u00fablicas. Pertencem ao grupo das receitas patrimoniais, EXCETO:<\/p>","resposta":1555143,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas Imobili\u00e1rias.","id":1555141,"corpo":"<p align=justify>Receitas Imobili\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receitas de Valores Mobili\u00e1rios.","id":1555142,"corpo":"<p align=justify>Receitas de Valores Mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receitas de Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es.","id":1555143,"corpo":"<p align=justify>Receitas de Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Outras Receitas Patrimoniais.","id":1555144,"corpo":"<p align=justify>Outras Receitas Patrimoniais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impostos sobre o Patrim\u00f4nio e a Renda.","id":1555145,"corpo":"<p align=justify>Impostos sobre o Patrim\u00f4nio e a Renda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253662,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"},{"nome_clean":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Origem (2\u00ba N\u00edvel e 2\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411856,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origem-2o-nivel-e-2o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/438336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalista","id":6721}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nota oficial \u00e9 um importante instrumento das assessorias de comunica\u00e7\u00e3o, sobre a qual podemos afirmar:","provas":[{"id":11373,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalista","id":6721},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-analista-de-comunicacao-area-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":437663,"hashId":"12b34bae83bbe5a03acbaf99e7298c0a","enunciado":"<p align=justify>A nota oficial \u00e9 um importante instrumento das assessorias de comunica\u00e7\u00e3o, sobre a qual podemos afirmar:<\/p>","resposta":1552074,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Material exclusivo para divulga\u00e7\u00e3o nas reda\u00e7\u00f5es dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o com o posicionamento oficial, declara\u00e7\u00e3o ou esclarecimento de assunto relevante.","id":1552070,"corpo":"<p align=justify>Material exclusivo para divulga\u00e7\u00e3o nas reda\u00e7\u00f5es dos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o com o posicionamento oficial,\r\ndeclara\u00e7\u00e3o ou esclarecimento de assunto relevante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escrita em formato jornal\u00edstico, deve possuir objetividade e clareza em seu conte\u00fado.","id":1552071,"corpo":"<p align=justify>Escrita em formato jornal\u00edstico, deve possuir objetividade e clareza em seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser denominada tamb\u00e9m de Comunicado, mas n\u00e3o se inclui entre os tipos de releases existentes.","id":1552072,"corpo":"<p align=justify>Pode ser denominada tamb\u00e9m de Comunicado, mas n\u00e3o se inclui entre os tipos de releases existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 direcionada sempre a um p\u00fablico espec\u00edfico, n\u00e3o devendo ser produzida para p\u00fablicos variados, j\u00e1 que possui car\u00e1ter diretivo e orientador.","id":1552073,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direcionada sempre a um p\u00fablico espec\u00edfico, n\u00e3o devendo ser produzida para p\u00fablicos variados, j\u00e1 que possui\r\ncar\u00e1ter diretivo e orientador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma estrat\u00e9gia significativa na prote\u00e7\u00e3o de suas fontes e na busca de limita\u00e7\u00e3o na repercuss\u00e3o de um fato.","id":1552074,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma estrat\u00e9gia significativa na prote\u00e7\u00e3o de suas fontes e na busca de limita\u00e7\u00e3o na repercuss\u00e3o de um fato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253101,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/437663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imobiliza\u00e7\u00e3o gessada, sobretudo quando utilizada de forma inadequada, pode resultar nas complica\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":12625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gesso","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gesso - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477629,"hashId":"47acff0516dd551bb9bffc69b4fc8e40","enunciado":"<p align=justify>A imobiliza\u00e7\u00e3o gessada, sobretudo quando utilizada de forma inadequada, pode resultar nas\r\ncomplica\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":1721584,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00falcera decorrente de sali\u00eancias internas no aparelho gessado;","id":1721580,"corpo":"<p align=justify>\u00falcera decorrente de sali\u00eancias internas no aparelho gessado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necrose muscular isqu\u00eamica decorrente de s\u00edndrome compartimental;","id":1721581,"corpo":"<p align=justify>necrose muscular isqu\u00eamica decorrente de s\u00edndrome compartimental;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas ao gesso;","id":1721582,"corpo":"<p align=justify>rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas ao gesso;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria;","id":1721583,"corpo":"<p align=justify>infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"psor\u00edase.","id":1721584,"corpo":"<p align=justify>psor\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266134,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/477629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imobiliza\u00e7\u00e3o de Sarmiento \u00e9 mais utilizada para imobilizar qual regi\u00e3o?","provas":[{"id":12625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gesso","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gesso - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477634,"hashId":"18f26d7df4de91a1d405ec4e68ae6a1a","enunciado":"A imobiliza\u00e7\u00e3o de Sarmiento \u00e9 mais utilizada para imobilizar qual regi\u00e3o?","resposta":1721605,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o do joelho.","id":1721605,"corpo":"<p align=justify>Articula\u00e7\u00e3o do joelho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o do quadril.","id":1721606,"corpo":"<p align=justify>Articula\u00e7\u00e3o do quadril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Punho.","id":1721607,"corpo":"<p align=justify>Punho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coluna lombar.","id":1721608,"corpo":"<p align=justify>Coluna lombar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coluna cervical.","id":1721609,"corpo":"<p align=justify>Coluna cervical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266134,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/477634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O suspens\u00f3rio de Pavlik \u00e9 utilizado em:","provas":[{"id":12625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gesso","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gesso - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477637,"hashId":"00c4a1172ddad130980c60aefea9a41e","enunciado":"<p align=justify>O suspens\u00f3rio de Pavlik \u00e9 utilizado em:<\/p>","resposta":1721620,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"displasia do desenvolvimento do quadril;","id":1721620,"corpo":"<p align=justify>displasia do desenvolvimento do quadril;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fratura do anel p\u00e9lvico;","id":1721621,"corpo":"<p align=justify>fratura do anel p\u00e9lvico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fratura do troc\u00e2nter maior do f\u00eamur;","id":1721622,"corpo":"<p align=justify>fratura do troc\u00e2nter maior do f\u00eamur;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fratura do colo do f\u00eamur em crian\u00e7a;","id":1721623,"corpo":"<p align=justify>fratura do colo do f\u00eamur em crian\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trata-se de um tipo de frald\u00e3o para incontin\u00eancia urin\u00e1ria, n\u00e3o sendo utilizado em ortopedia.","id":1721624,"corpo":"<p align=justify>trata-se de um tipo de frald\u00e3o para incontin\u00eancia urin\u00e1ria, n\u00e3o sendo utilizado em ortopedia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266135,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/477637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o mais adequada de imobiliza\u00e7\u00e3o do punho, m\u00e3o e quirod\u00e1ctilos, deve:","provas":[{"id":12625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gesso","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gesso - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477640,"hashId":"edb8d2fb1c7852ac43c33d1351520a67","enunciado":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o mais adequada de imobiliza\u00e7\u00e3o do punho, m\u00e3o e quirod\u00e1ctilos, deve:<\/p>","resposta":1721639,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter os dedos em flex\u00e3o m\u00e1xima nas articula\u00e7\u00f5es interfangeanas;","id":1721635,"corpo":"<p align=justify>manter os dedos em flex\u00e3o m\u00e1xima nas articula\u00e7\u00f5es interfangeanas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter o polegar em adu\u00e7\u00e3o;","id":1721636,"corpo":"<p align=justify>manter o polegar em adu\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter os dedos em abdu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima;","id":1721637,"corpo":"<p align=justify>manter os dedos em abdu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter o punho fletido;","id":1721638,"corpo":"<p align=justify>manter o punho fletido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"evitar extens\u00e3o total das articula\u00e7\u00f5es metacarpofalangeanas.","id":1721639,"corpo":"<p align=justify>evitar extens\u00e3o total das articula\u00e7\u00f5es metacarpofalangeanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266135,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/477640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atrofia de Sudeck, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":12625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gesso","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gesso - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477641,"hashId":"481607396c5eedfe4f8eb4670a0fbc19","enunciado":"<p align=justify>Sobre a atrofia de Sudeck, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1721643,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser causada pelo uso inadequado de imobiliza\u00e7\u00f5es gessadas.","id":1721640,"corpo":"<p align=justify>Pode ser causada pelo uso inadequado de imobiliza\u00e7\u00f5es gessadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cursa com rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e limita\u00e7\u00e3o de movimentos.","id":1721641,"corpo":"<p align=justify>Cursa com rarefa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e limita\u00e7\u00e3o de movimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento inclui mobiliza\u00e7\u00e3o do membro afetado, evitando-se colocar gesso","id":1721642,"corpo":"<p align=justify>O tratamento inclui mobiliza\u00e7\u00e3o do membro afetado, evitando-se colocar gesso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento da atrofia de Sudeck inclui imobiliza\u00e7\u00f5es gessadas por longo per\u00edodo, para evitar fraturas patol\u00f3gicas na regi\u00e3o que apresenta osteopenia.","id":1721643,"corpo":"<p align=justify>O tratamento da atrofia de Sudeck inclui imobiliza\u00e7\u00f5es gessadas por longo per\u00edodo, para evitar\r\nfraturas patol\u00f3gicas na regi\u00e3o que apresenta osteopenia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode cursar com altera\u00e7\u00f5es na pele, hiperemia e altera\u00e7\u00f5es na sudorese local, por vezes observ\u00e1veis logo ao retirar-se uma imobiliza\u00e7\u00e3o gessada.","id":1721644,"corpo":"<p align=justify>Pode cursar com altera\u00e7\u00f5es na pele, hiperemia e altera\u00e7\u00f5es na sudorese local, por vezes\r\nobserv\u00e1veis logo ao retirar-se uma imobiliza\u00e7\u00e3o gessada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266135,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/477641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa a f\u00f3rmula do gesso utilizado na confec\u00e7\u00e3o de aparelhos gessados.","provas":[{"id":12625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gesso","id":7360},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-gesso","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Gesso - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477646,"hashId":"a180e04b4e011ffd9e8f6628ce216472","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que representa a f\u00f3rmula do gesso utilizado na confec\u00e7\u00e3o de aparelhos\r\ngessados.<\/p>","resposta":1721668,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CaSO4.H2O","id":1721665,"corpo":"<P align=justify>CaSO<SUB>4<\/SUB>.H<SUB>2<\/SUB>O<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CaSO4.2\/3H2O","id":1721666,"corpo":"<P align=justify>CaSO<SUB>4<\/SUB>.2\/3H<SUB>2<\/SUB>O<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CaSO4.3\/2H2O","id":1721667,"corpo":"<P align=justify>CaSO<SUB>4<\/SUB>.3\/2H<SUB>2<\/SUB>O<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CaSO4.1\/2H2O","id":1721668,"corpo":"<P align=justify>CaSO<SUB>4<\/SUB>.1\/2H<SUB>2<\/SUB>O<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores","id":1721669,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266136,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394699,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/477646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no que se refere \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":12626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-histopatologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Histopatologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477656,"hashId":"88a24480f07260a9fda57b0fa9407e85","enunciado":"<p align=justify>Ainda no que se refere \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1721719,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fixador de Bouin \u00e9 especialmente recomendado para bi\u00f3psias testiculares.","id":1721715,"corpo":"<p align=justify>O fixador de Bouin \u00e9 especialmente recomendado para bi\u00f3psias testiculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As amostras n\u00e3o devem ser congeladas sem agentes crioproterores j\u00e1 que pode ocorrer cristaliza\u00e7\u00e3o intra e extracelular.","id":1721716,"corpo":"<p align=justify>As amostras n\u00e3o devem ser congeladas sem agentes crioproterores j\u00e1 que pode ocorrer\r\ncristaliza\u00e7\u00e3o intra e extracelular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o pode ser por imers\u00e3o ou por perfus\u00e3o, devendo ser efetuada o mais o mais breve poss\u00edvel, pois o atraso leva \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o dos tecidos e \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o da aut\u00f3lise.","id":1721717,"corpo":"<p align=justify>A fixa\u00e7\u00e3o pode ser por imers\u00e3o ou por perfus\u00e3o, devendo ser efetuada o mais o mais breve\r\nposs\u00edvel, pois o atraso leva \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o dos tecidos e \u00e0 acelera\u00e7\u00e3o da aut\u00f3lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o det\u00e9m a aut\u00f3lise e a prolifera\u00e7\u00e3o bacteriana, al\u00e9m de permitir que os tecidos permane\u00e7am sem altera\u00e7\u00f5es quando s\u00e3o submetidos a tratamentos subsequentes.","id":1721718,"corpo":"<p align=justify>A fixa\u00e7\u00e3o det\u00e9m a aut\u00f3lise e a prolifera\u00e7\u00e3o bacteriana, al\u00e9m de permitir que os tecidos\r\npermane\u00e7am sem altera\u00e7\u00f5es quando s\u00e3o submetidos a tratamentos subsequentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pH do fixador n\u00e3o parece ser um elemento mais importante, pois os resultados obtidos com fixadores n\u00e3o tamponados e tamponado s\u00e3o, na pr\u00e1tica, equivalentes.","id":1721719,"corpo":"<p align=justify>O pH do fixador n\u00e3o parece ser um elemento mais importante, pois os resultados obtidos com\r\nfixadores n\u00e3o tamponados e tamponado s\u00e3o, na pr\u00e1tica, equivalentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266137,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histopatologia","oab":false,"nome":"Histopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397966,"slug":"medicina-histopatologia"}],"slug":"medicina\/477656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a afirma\u00e7\u00e3o que N\u00c3O SE APLICA ao processador autom\u00e1tico de tecidos (histot\u00e9cnico), usado em laborat\u00f3rios de Patologia.","provas":[{"id":12626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-histopatologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Histopatologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477658,"hashId":"d65b664b556f74d47fc342de13f8ecfe","enunciado":"Indique a afirma\u00e7\u00e3o que N\u00c3O SE APLICA ao processador autom\u00e1tico de tecidos (histot\u00e9cnico),\r\nusado em laborat\u00f3rios de Patologia.","resposta":1721726,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os processadores autom\u00e1ticos mais aperfei\u00e7oados efetuam o processamento mediante o uso de calor, v\u00e1cuo e agita\u00e7\u00e3o.","id":1721725,"corpo":"<p align=justify>Os processadores autom\u00e1ticos mais aperfei\u00e7oados efetuam o processamento mediante o uso\r\nde calor, v\u00e1cuo e agita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A grande vantagem dos histot\u00e9cnicos \u00e9 econ\u00f4mica, j\u00e1 que a reposi\u00e7\u00e3o dos seus componentes qu\u00edmicos \u00e9 feita somente a cada seis meses.","id":1721726,"corpo":"<p align=justify>A grande vantagem dos histot\u00e9cnicos \u00e9 econ\u00f4mica, j\u00e1 que a reposi\u00e7\u00e3o dos seus componentes\r\nqu\u00edmicos \u00e9 feita somente a cada seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns processadores est\u00e3o acoplados a um sistema de v\u00e1cuo que, no do tipo carrossel, est\u00e1 nos banhos de parafina.","id":1721727,"corpo":"<p align=justify>Alguns processadores est\u00e3o acoplados a um sistema de v\u00e1cuo que, no do tipo carrossel, est\u00e1\r\nnos banhos de parafina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos processadores com transfer\u00eancia de fluidos, o v\u00e1cuo pode ser inclu\u00eddo em todos os banhos do processo.","id":1721728,"corpo":"<p align=justify>Nos processadores com transfer\u00eancia de fluidos, o v\u00e1cuo pode ser inclu\u00eddo em todos os\r\nbanhos do processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trabalho com processadores autom\u00e1ticos \u00e9 mais confi\u00e1vel, pois n\u00e3o ocorre falha humana durante o processamento e o t\u00e9cnico pode alterar o protocolo de execu\u00e7\u00e3o.","id":1721729,"corpo":"<p align=justify>O trabalho com processadores autom\u00e1ticos \u00e9 mais confi\u00e1vel, pois n\u00e3o ocorre falha humana\r\ndurante o processamento e o t\u00e9cnico pode alterar o protocolo de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266137,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histopatologia","oab":false,"nome":"Histopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397966,"slug":"medicina-histopatologia"}],"slug":"medicina\/477658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 microtomia, assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":12626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-histopatologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Histopatologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477663,"hashId":"0c3bbe0fe563c40efc4a582622ba90b5","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No que se refere \u00e0 microtomia, assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p><\/p>","resposta":1721752,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No micr\u00f3tomo convencional o suporte do bloco de parafina se movimenta verticalmente enquanto a navalha permanece fixa.","id":1721750,"corpo":"<p align=justify>No micr\u00f3tomo convencional o suporte do bloco de parafina se movimenta verticalmente\r\nenquanto a navalha permanece fixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na rotina, os cortes histol\u00f3gicos t\u00eam espessura entre ","id":1721751,"corpo":"<P align=justify>Na rotina, os cortes histol\u00f3gicos t\u00eam espessura entre <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12626\/03.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00e2ngulo entre a navalha e o bloco de parafina deve ser sempre de 90\u00b0.","id":1721752,"corpo":"<p align=justify>O \u00e2ngulo entre a navalha e o bloco de parafina deve ser sempre de 90\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A finalidade do banho-maria \u00e9 de estender e separar os cortes.","id":1721753,"corpo":"<p align=justify>A finalidade do banho-maria \u00e9 de estender e separar os cortes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A microtomia \u00e9 essencial para obter cortes finos e seriados.","id":1721754,"corpo":"<p align=justify>A microtomia \u00e9 essencial para obter cortes finos e seriados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266137,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histopatologia","oab":false,"nome":"Histopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397966,"slug":"medicina-histopatologia"}],"slug":"medicina\/477663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao chamado criostato, pode-se afirmar:","provas":[{"id":12626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-histopatologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Histopatologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477664,"hashId":"dcb6ece876ec753d8f18e38526d304d7","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao chamado criostato, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":1721759,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem uso restrito nos laborat\u00f3rios de Patologia, pois precisa ser mantido em c\u00e2mara fria;","id":1721755,"corpo":"<p align=justify>tem uso restrito nos laborat\u00f3rios de Patologia, pois precisa ser mantido em c\u00e2mara fria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 utilizado para confeccionar cortes de material inclu\u00eddo em resinas acr\u00edlicas ou epoxi.","id":1721756,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 utilizado para confeccionar cortes de material inclu\u00eddo em resinas acr\u00edlicas ou epoxi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem pouco uso na rotina da maioria dos laborat\u00f3rios, pois tem com objetivo preparar sec\u00e7\u00f5es semi-finas para a microscopia eletr\u00f4nica;","id":1721757,"corpo":"<p align=justify>tem pouco uso na rotina da maioria dos laborat\u00f3rios, pois tem com objetivo preparar sec\u00e7\u00f5es\r\nsemi-finas para a microscopia eletr\u00f4nica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua grande vantagem em rela\u00e7\u00e3o ao micr\u00f3tomo convencional \u00e9 a de n\u00e3o necessitar de navalhas, pois os cortes s\u00e3o feitos pelo frio;","id":1721758,"corpo":"<p align=justify>sua grande vantagem em rela\u00e7\u00e3o ao micr\u00f3tomo convencional \u00e9 a de n\u00e3o necessitar de\r\nnavalhas, pois os cortes s\u00e3o feitos pelo frio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"al\u00e9m de ser um equipamento muito \u00fatil nos exames transoperat\u00f3rios, \u00e9 imprescind\u00edvel para a realiza\u00e7\u00e3o de exames de imunofluoresc\u00eancia.","id":1721759,"corpo":"<p align=justify>al\u00e9m de ser um equipamento muito \u00fatil nos exames transoperat\u00f3rios, \u00e9 imprescind\u00edvel para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de exames de imunofluoresc\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266137,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histopatologia","oab":false,"nome":"Histopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397966,"slug":"medicina-histopatologia"}],"slug":"medicina\/477664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio de histologia, uma base forte acidentalmente respigou na pele do t\u00e9cnico. O procedimento correto \u00e9 lavar imediatamente a \u00e1rea afetada com \u00e1gua corrente e utilizar:","provas":[{"id":12626,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Histopatologia","id":7361},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-tecnico-em-histopatologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - T\u00e9cnico em Histopatologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":477668,"hashId":"9bec1cac5375a2a0d286533da048e1ae","enunciado":"<p align=justify>Em um laborat\u00f3rio de histologia, uma base forte acidentalmente respigou na pele do t\u00e9cnico. O\r\nprocedimento correto \u00e9 lavar imediatamente a \u00e1rea afetada com \u00e1gua corrente e utilizar:<\/p>","resposta":1721776,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico;","id":1721775,"corpo":"<p align=justify>uma solu\u00e7\u00e3o de \u00e1cido ac\u00e9tico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma solu\u00e7\u00e3o de bicarbonato de s\u00f3dio;","id":1721776,"corpo":"<p align=justify>uma solu\u00e7\u00e3o de bicarbonato de s\u00f3dio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma solu\u00e7\u00e3o concentrada de HCl;","id":1721777,"corpo":"<p align=justify>uma solu\u00e7\u00e3o concentrada de HCl;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acetona;","id":1721778,"corpo":"<p align=justify>acetona;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9ter.","id":1721779,"corpo":"<p align=justify>\u00e9ter.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":266138,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Histopatologia","oab":false,"nome":"Histopatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397966,"slug":"medicina-histopatologia"}],"slug":"medicina\/477668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Capistrano Filho (1995), ...nosso trabalho \u00e9 uma guerra contra as consequ\u00eancias, no campo da sa\u00fade, da mis\u00e9ria, da fome, da ignor\u00e2ncia, dos ambientes de trabalho insalubres e inseguros, de toda uma forma de organiza\u00e7\u00e3o social violenta, cruel, geradora de desigualdades brutais. Numa palavra, n\u00f3s travamos uma guerra em defesa da sa\u00fade e da vida (...) Para obter vit\u00f3rias nesta guerra,","provas":[{"id":11106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":420453,"hashId":"2e989aa6d417cae22fbde23752520808","enunciado":"<P align=justify>Segundo Capistrano Filho (1995), <\/P>\r\n<P align=justify><EM>...nosso trabalho \u00e9 uma guerra contra as consequ\u00eancias, no campo da sa\u00fade, da mis\u00e9ria, da fome, da ignor\u00e2ncia, dos ambientes de trabalho insalubres e inseguros, de toda uma forma de organiza\u00e7\u00e3o social violenta, cruel, geradora de desigualdades brutais. Numa palavra, n\u00f3s travamos uma guerra em defesa da sa\u00fade e da vida<\/EM> (...) <\/P>\r\n<P align=justify>Para obter vit\u00f3rias nesta guerra,<\/P>","resposta":1504893,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sa\u00fade bucal coletiva deve se vincular \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o da democracia no Brasil.","id":1504893,"corpo":"<p align=justify>a sa\u00fade bucal coletiva deve se vincular \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o\r\nda democracia no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a odontologia deve utilizar as evidencias biol\u00f3gicas mais recentes.","id":1504894,"corpo":"<p align=justify>a odontologia deve utilizar as evidencias biol\u00f3gicas\r\nmais recentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 fundamental considerar e se ater \u00e0s limita\u00e7\u00f5es do sistema de sa\u00fade.","id":1504895,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 fundamental considerar e se ater \u00e0s limita\u00e7\u00f5es\r\ndo sistema de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se ter em mente a redu\u00e7\u00e3o no \u00edndice de c\u00e1rie e edentulismo no Brasil.","id":1504896,"corpo":"<p align=justify>deve-se ter em mente a redu\u00e7\u00e3o no \u00edndice de\r\nc\u00e1rie e edentulismo no Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 imprescind\u00edvel ampliar o n\u00famero de consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos.","id":1504897,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 imprescind\u00edvel ampliar o n\u00famero de consult\u00f3rios\r\nodontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246608,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/420453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A periodicidade do agendamento de pacientes para consultas odontol\u00f3gicas deve ser regida pela","provas":[{"id":11106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":420457,"hashId":"8ab5302018d0454724e5027d472bd3e5","enunciado":"<p align=justify>A periodicidade do agendamento de pacientes para\r\nconsultas odontol\u00f3gicas deve ser regida pela<\/p>","resposta":1504914,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conveni\u00eancia do profissional.","id":1504913,"corpo":"<p align=justify>conveni\u00eancia do profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o de risco.","id":1504914,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00e3o de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conveni\u00eancia do paciente.","id":1504915,"corpo":"<p align=justify>conveni\u00eancia do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prioridade em preencher os espa\u00e7os vazios da agenda.","id":1504916,"corpo":"<p align=justify>prioridade em preencher os espa\u00e7os vazios da\r\nagenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"divis\u00e3o segundo faixas et\u00e1rias dos pacientes.","id":1504917,"corpo":"<p align=justify>divis\u00e3o segundo faixas et\u00e1rias dos pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246612,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/420457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imuniza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade requer a aplica\u00e7\u00e3o de vacina","provas":[{"id":11106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":420465,"hashId":"319f1b4898203987b4dc8bc37ea7c4f8","enunciado":"<p align=justify>A imuniza\u00e7\u00e3o dos profissionais de sa\u00fade requer a\r\naplica\u00e7\u00e3o de vacina<\/p>","resposta":1504957,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra influenza, com uma dose a cada dois anos.","id":1504953,"corpo":"<p align=justify>contra influenza, com uma dose a cada dois\r\nanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contra hepatite B, com uma dose anual.","id":1504954,"corpo":"<p align=justify>contra hepatite B, com uma dose anual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BCG-ID (contra tuberculose), em tr\u00eas doses e com refor\u00e7o a cada 10 anos.","id":1504955,"corpo":"<p align=justify>BCG-ID (contra tuberculose), em tr\u00eas doses e\r\ncom refor\u00e7o a cada 10 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DT (contra difteria e t\u00e9tano), em dose \u00fanica.","id":1504956,"corpo":"<p align=justify>DT (contra difteria e t\u00e9tano), em dose \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SRC (contra sarampo, rub\u00e9ola e caxumba), em dose \u00fanica.","id":1504957,"corpo":"<p align=justify>SRC (contra sarampo, rub\u00e9ola e caxumba), em\r\ndose \u00fanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246620,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/420465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acabamento e o polimento da restaura\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgama devem","provas":[{"id":11106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":420495,"hashId":"4ec1cbfa6acf595b7cf882233ab56535","enunciado":"<p align=justify>O acabamento e o polimento da restaura\u00e7\u00e3o de\r\nam\u00e1lgama devem<\/p>","resposta":1505060,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir a lisura da restaura\u00e7\u00e3o.","id":1505058,"corpo":"<p align=justify>reduzir a lisura da restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser realizados na mesma sess\u00e3o em que a restaura\u00e7\u00e3o foi confeccionada.","id":1505059,"corpo":"<p align=justify>ser realizados na mesma sess\u00e3o em que a\r\nrestaura\u00e7\u00e3o foi confeccionada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refinar a escultura.","id":1505060,"corpo":"<p align=justify>refinar a escultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ampliar a aspereza do material restaurador.","id":1505061,"corpo":"<p align=justify>ampliar a aspereza do material restaurador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir as interfer\u00eancias oclusais.","id":1505062,"corpo":"<p align=justify>reduzir as interfer\u00eancias oclusais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 49 referem-se ao caso abaixo. Paciente com 15 anos de idade, sexo masculino, apresenta les\u00f5es de c\u00e1rie nas superf\u00edcies distal e oclusal dos dentes 37 e 47.","id":246630,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 44 a 49 referem-se ao caso abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 15 anos de idade, sexo masculino, apresenta les\u00f5es de c\u00e1rie nas superf\u00edcies distal e oclusal dos dentes 37 e 47.<\/EM><\/P>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/420495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lima para osso \u00e9 utilizada ap\u00f3s a osteotomia com objetivo de","provas":[{"id":11106,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental","id":2468},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-higiene-dental","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Higiene Dental - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":420530,"hashId":"b4c8de2c8d36374a01cb436eb4aa2654","enunciado":"<p align=justify>A lima para osso \u00e9 utilizada ap\u00f3s a osteotomia com\r\nobjetivo de<\/p>","resposta":1505161,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar o tecido \u00f3sseo irregular.","id":1505158,"corpo":"<p align=justify>deixar o tecido \u00f3sseo irregular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar esp\u00edculas \u00f3sseas.","id":1505159,"corpo":"<p align=justify>aumentar esp\u00edculas \u00f3sseas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduzir a ferida cir\u00fargica.","id":1505160,"corpo":"<p align=justify>reduzir a ferida cir\u00fargica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regularizar os rebordos alveolares.","id":1505161,"corpo":"<p align=justify>regularizar os rebordos alveolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provocar hemorragia.","id":1505162,"corpo":"<p align=justify>provocar hemorragia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 55 a 60 referem-se ao caso abaixo. Paciente com 26 anos de idade, sexo masculino, tem indica\u00e7\u00e3o para extra\u00e7\u00e3o do dente 36.","id":246648,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 55 a 60 referem-se ao caso abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><EM>Paciente com 26 anos de idade, sexo masculino, tem indica\u00e7\u00e3o para extra\u00e7\u00e3o do dente 36.<\/EM><\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Cir\u00fargicos","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399312,"slug":"odontologia-principios-cirurgicos"}],"slug":"odontologia\/420530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto,","provas":[{"id":11107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":420583,"hashId":"31c9c43418e5671e2b200492a95588ef","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto,<\/p>","resposta":1505285,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o \u00edndice de spams no Twitter \u00e9 de apenas 1%.","id":1505282,"corpo":"<p align=justify>o \u00edndice de spams no Twitter \u00e9 de apenas 1%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 muito dif\u00edcil novos amigos no Facebook clicarem em links desconhecidos.","id":1505283,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 muito dif\u00edcil novos amigos no Facebook clicarem\r\nem links desconhecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estudos da Universidade da Calif\u00f3rnia em Berkeley e da Universidade de Illinois em Champaign-Urbana conclu\u00edram que mulheres bonitas t\u00eam mais facilidade de fazer novos amigos no Facebook.","id":1505284,"corpo":"<p align=justify>estudos da Universidade da Calif\u00f3rnia em\r\nBerkeley e da Universidade de Illinois em\r\nChampaign-Urbana conclu\u00edram que mulheres\r\nbonitas t\u00eam mais facilidade de fazer novos\r\namigos no Facebook.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rios do Twitter confiam mais em links nessas mensagens do que nos de e-mails.","id":1505285,"corpo":"<p align=justify>usu\u00e1rios do Twitter confiam mais em links\r\nnessas mensagens do que nos de e-mails.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as redes sociais como Twitter e o Facebook t\u00eam tecnologia de ponta que consegue reduzir significativamente o recebimento e envio de spams.","id":1505286,"corpo":"<p align=justify>as redes sociais como Twitter e o Facebook\r\nt\u00eam tecnologia de ponta que consegue reduzir\r\nsignificativamente o recebimento e envio de\r\nspams.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 baseiam-se no texto abaixo. ","id":246662,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 20 baseiam-se no texto abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11107\/2.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/420583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num projeto estruturado \u00e9 o modelo que identifica, entre outros, os dep\u00f3sitos de dados envolvidos:","provas":[{"id":11107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":420588,"hashId":"0f5c0cb1cf9abf2aec29412c9a85c362","enunciado":"<p align=justify>Num projeto estruturado \u00e9 o modelo que identifica, entre\r\noutros, os dep\u00f3sitos de dados envolvidos:<\/p>","resposta":1505310,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de Entidade e Relacionamento.","id":1505307,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Entidade e Relacionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagrama de Transi\u00e7\u00f5es de Estado.","id":1505308,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Transi\u00e7\u00f5es de Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dicion\u00e1rio de Dados.","id":1505309,"corpo":"<p align=justify>Dicion\u00e1rio de Dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagrama de Fluxo de Dados.","id":1505310,"corpo":"<p align=justify>Diagrama de Fluxo de Dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diagrama Estrutural.","id":1505311,"corpo":"<p align=justify>Diagrama Estrutural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246667,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes fragmentos de c\u00f3digo Java: O resultado da execu\u00e7\u00e3o dos fragmentos em I e II ser\u00e1, respectivamente,","provas":[{"id":11107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":420592,"hashId":"f8f6774b6adace679b09e82a093bdb2b","enunciado":"<P align=justify>Considere os seguintes fragmentos de c\u00f3digo Java: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11107\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O resultado da execu\u00e7\u00e3o dos fragmentos em I e II ser\u00e1, respectivamente,<\/P>","resposta":1505329,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ganhou e ganhou.","id":1505327,"corpo":"<p align=justify>ganhou e ganhou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perdeu e perdeu.","id":1505328,"corpo":"<p align=justify>perdeu e perdeu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perdeu o b\u00f4nus e ganhou o b\u00f4nus.","id":1505329,"corpo":"<p align=justify>perdeu o b\u00f4nus e ganhou o b\u00f4nus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perdeu o b\u00f4nus e ganhou.","id":1505330,"corpo":"<p align=justify>perdeu o b\u00f4nus e ganhou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perdeu e ganhou o b\u00f4nus.","id":1505331,"corpo":"<p align=justify>perdeu e ganhou o b\u00f4nus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246671,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma API Java com menor performance que outras APIs gr\u00e1ficas e maior consumo de mem\u00f3ria RAM. Em compensa\u00e7\u00e3o, \u00e9 bem mais completa e os programas mant\u00eam uma apar\u00eancia muito semelhante, independente do sistema operacional utilizado:","provas":[{"id":11107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":420595,"hashId":"192875768b9563ca149a177fab5d2e98","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma API Java com menor performance que outras APIs gr\u00e1ficas e maior consumo de mem\u00f3ria RAM. Em compensa\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 bem mais completa e os programas mant\u00eam uma apar\u00eancia muito semelhante, independente do sistema operacional\r\nutilizado:<\/p>","resposta":1505344,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"JDBC.","id":1505342,"corpo":"<p align=justify>JDBC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RMI.","id":1505343,"corpo":"<p align=justify>RMI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Swing.","id":1505344,"corpo":"<p align=justify>Swing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"JSP.","id":1505345,"corpo":"<p align=justify>JSP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AWT.","id":1505346,"corpo":"<p align=justify>AWT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246674,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":11107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":420599,"hashId":"0097c846c766da8a022322cc20cb52a3","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11107\/1.gif><\/P>","resposta":1505364,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Scriplet tag.","id":1505362,"corpo":"<p align=justify>Scriplet tag.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Action tag.","id":1505363,"corpo":"<p align=justify>Action tag.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expression tag.","id":1505364,"corpo":"<p align=justify>Expression tag.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Declaration tag.","id":1505365,"corpo":"<p align=justify>Declaration tag.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Directive tag.","id":1505366,"corpo":"<p align=justify>Directive tag.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246678,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a EJB QL (Enterprise JavaBeans Query Language), considere a query : SELECT DISTINCT OBJECT(p) FROM Player p WHERE p.position = ?1 I. Na cl\u00e1usula SELECT, a palavra OBJECT deve estar antes de uma vari\u00e1vel de identifica\u00e7\u00e3o tal como p; II. A palavra DISTINCT elimina valores duplicados; III. A cl\u00e1usula WHERE restringe os valores retornados atrav\u00e9s da verifica\u00e7\u00e3o de suas posi\u00e7\u00f5es, em um campo persistente; IV. O elemento ?1 significa o par\u00e2metro do m\u00e9todo findByPosition. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":11107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":420600,"hashId":"8ea7325038c1e3f083996b83f58dfa24","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a EJB QL (Enterprise JavaBeans Query Language), considere a query : <\/P>\r\n<P align=justify>SELECT DISTINCT OBJECT(p) <\/P>\r\n<P align=justify>FROM Player p <\/P>\r\n<P align=justify>WHERE p.position = ?1 <\/P>\r\n<P align=justify>I. Na cl\u00e1usula SELECT, a palavra OBJECT deve estar antes de uma vari\u00e1vel de identifica\u00e7\u00e3o tal como p; <\/P>\r\n<P align=justify>II. A palavra DISTINCT elimina valores duplicados; <\/P>\r\n<P align=justify>III. A cl\u00e1usula WHERE restringe os valores retornados atrav\u00e9s da verifica\u00e7\u00e3o de suas posi\u00e7\u00f5es, em um campo persistente; <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O elemento ?1 significa o par\u00e2metro do m\u00e9todo findByPosition.<\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em:<\/P>","resposta":1505371,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1505367,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1505368,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1505369,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1505370,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1505371,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246679,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um documento criado atrav\u00e9s dos padr\u00f5es Web, est\u00e1 sempre aberto \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o de outros padr\u00f5es e sistemas futuros, desencorajando, dessa forma, pr\u00e1ticas de formatos propriet\u00e1rios, que tornam as pessoas e empresas dependentes dessas ferramentas. Trata-se de uma das vantagens dos padr\u00f5es Web pertinente ao princ\u00edpio da","provas":[{"id":11107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":420605,"hashId":"c44dde452c6220c1e14ef1fd12aadb33","enunciado":"<p align=justify>Um documento criado atrav\u00e9s dos padr\u00f5es Web, est\u00e1\r\nsempre aberto \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o de outros\r\npadr\u00f5es e sistemas futuros, desencorajando, dessa forma,\r\npr\u00e1ticas de formatos propriet\u00e1rios, que tornam as\r\npessoas e empresas dependentes dessas ferramentas.\r\nTrata-se de uma das vantagens dos padr\u00f5es Web pertinente\r\nao princ\u00edpio da<\/p>","resposta":1505395,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uniformidade.","id":1505392,"corpo":"<p align=justify>uniformidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simplicidade.","id":1505393,"corpo":"<p align=justify>simplicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabilidade.","id":1505394,"corpo":"<p align=justify>estabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"liberdade.","id":1505395,"corpo":"<p align=justify>liberdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acessibilidade.","id":1505396,"corpo":"<p align=justify>acessibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246684,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a em redes de computadores existem ataques de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, onde o acesso a um sistema \u00e9 interrompido ou impedido, deixando de estar dispon\u00edvel; ou uma aplica\u00e7\u00e3o, cujo tempo de execu\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtico, \u00e9 atrasada ou abortada. Trata-se de um ataque que compromete o aspecto da","provas":[{"id":11107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":420617,"hashId":"93cbde1747a884a07efc753a5141fee5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a em redes de computadores\r\nexistem ataques de nega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, onde o acesso\r\na um sistema \u00e9 interrompido ou impedido, deixando\r\nde estar dispon\u00edvel; ou uma aplica\u00e7\u00e3o, cujo tempo de\r\nexecu\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtico, \u00e9 atrasada ou abortada. Trata-se de\r\num ataque que compromete o aspecto da<\/p>","resposta":1505454,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autenticidade.","id":1505452,"corpo":"<p align=justify>autenticidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confidencialidade.","id":1505453,"corpo":"<p align=justify>confidencialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":1505454,"corpo":"<p align=justify>disponibilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integridade.","id":1505455,"corpo":"<p align=justify>integridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interoperabilidade.","id":1505456,"corpo":"<p align=justify>interoperabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246696,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Criptografia Sim\u00e9trica","oab":false,"nome":"Criptografia Sim\u00e9trica","pai":8170,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8159,"slug":"tecnologia-da-informacao-criptografia-simetrica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O RUP produz artefatos","provas":[{"id":11107,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-rn-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":420620,"hashId":"dca081a6161e0c9f0d287ed408178210","enunciado":"<p align=justify>O RUP produz artefatos<\/p>","resposta":1505471,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na fase de Concep\u00e7\u00e3o, apenas.","id":1505467,"corpo":"<p align=justify>na fase de Concep\u00e7\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na fase de Elabora\u00e7\u00e3o, apenas.","id":1505468,"corpo":"<p align=justify>na fase de Elabora\u00e7\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na fase de Constru\u00e7\u00e3o, apenas.","id":1505469,"corpo":"<p align=justify>na fase de Constru\u00e7\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na fase de Transi\u00e7\u00e3o, apenas.","id":1505470,"corpo":"<p align=justify>na fase de Transi\u00e7\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em todas as suas fases.","id":1505471,"corpo":"<p align=justify>em todas as suas fases.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":246699,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/420620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma resid\u00eancia, os circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o da cozinha e da \u00e1rea de servi\u00e7o devem ser independentes dos circuitos de tomadas.","provas":[{"id":11204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-eletrotecnica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426815,"hashId":"ab98d223f4b7b9780ef1899790c493ad","enunciado":"<p align=justify>Em uma resid\u00eancia, os circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o da cozinha e da\r\n\u00e1rea de servi\u00e7o devem ser independentes dos circuitos de\r\ntomadas.<\/p>","resposta":1521104,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1521104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1521105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, julgue os itens que se seguem.","id":248400,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/426815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um galvan\u00f4metro d\u2019Arsonval, a deflex\u00e3o de uma bobina posicionada em um campo magn\u00e9tico \u00e9, em princ\u00edpio, proporcional \u00e0 corrente que a percorre.","provas":[{"id":11204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-eletrotecnica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426818,"hashId":"5a5afb388bc4f8cd099595c0b79f2ab3","enunciado":"<p align=justify>Em um galvan\u00f4metro d\u2019Arsonval, a deflex\u00e3o de uma bobina\r\nposicionada em um campo magn\u00e9tico \u00e9, em princ\u00edpio,\r\nproporcional \u00e0 corrente que a percorre.<\/p>","resposta":1521110,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1521110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1521111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos galvan\u00f4metros e aos transformadores, julgue os itens subsecutivos.","id":248401,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos galvan\u00f4metros e aos transformadores, julgue os\r\nitens subsecutivos.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/426818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um transformador de pot\u00eancia, a regula\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o pode ser melhorada intensificando-se o acoplamento magn\u00e9tico entre seus enrolamentos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios.","provas":[{"id":11204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica","id":6636},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnico-em-eletrotecnica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade:T\u00e9cnico em Eletrot\u00e9cnica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426821,"hashId":"22c622847bdcbd3ca806f873db7318e3","enunciado":"<p align=justify>Em um transformador de pot\u00eancia, a regula\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o pode\r\nser melhorada intensificando-se o acoplamento magn\u00e9tico\r\nentre seus enrolamentos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios.<\/p>","resposta":1521116,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1521116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1521117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a transformadores e motores el\u00e9tricos.","id":248402,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a transformadores e motores\r\nel\u00e9tricos.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/426821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de queimaduras ocasionadas por calor em que a pele esteja danificada, deve-se colocar a parte queimada em \u00e1gua fria e limpar ou aplicar gelo sobre o local, tomando o devido cuidado para n\u00e3o furar as bolhas que estiverem presentes na superf\u00edcie lesionada.","provas":[{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426824,"hashId":"1265e7a707c6b8741ead31024aafc0d0","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de queimaduras ocasionadas por calor em que a pele\r\nesteja danificada, deve-se colocar a parte queimada em \u00e1gua\r\nfria e limpar ou aplicar gelo sobre o local, tomando o devido\r\ncuidado para n\u00e3o furar as bolhas que estiverem presentes na\r\nsuperf\u00edcie lesionada.<\/p>","resposta":1521122,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1521122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1521123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os riscos a que est\u00e3o expostos os profissionais que trabalham em oficina mec\u00e2nica e que comprometem a seguran\u00e7a destes s\u00e3o muitos. Nesse ambiente de trabalho, ocorrendo um acidente, \u00e9 necess\u00e1rio saber como agir e adotar os princ\u00edpios e as pr\u00e1ticas de primeiros socorros. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es e considerando as regras de seguran\u00e7a em soldagem em uma oficina mec\u00e2nica, julgue os itens a seguir.","id":248403,"enunciado":"<p align=justify>Os riscos a que est\u00e3o expostos os profissionais que trabalham em\r\noficina mec\u00e2nica e que comprometem a seguran\u00e7a destes s\u00e3o\r\nmuitos. Nesse ambiente de trabalho, ocorrendo um acidente, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio saber como agir e adotar os princ\u00edpios e as pr\u00e1ticas de\r\nprimeiros socorros. Com rela\u00e7\u00e3o a essas informa\u00e7\u00f5es e\r\nconsiderando as regras de seguran\u00e7a em soldagem em uma oficina\r\nmec\u00e2nica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/426824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de avalia\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es dos dentes de uma das engrenagens contidas no motor, deve-se utilizar um paqu\u00edmetro duplo para se obter um resultado satisfat\u00f3rio.","provas":[{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426828,"hashId":"420f8d789aef17bf81434b51e41b3cd6","enunciado":"<p align=justify>No processo de avalia\u00e7\u00e3o das dimens\u00f5es dos dentes de uma\r\ndas engrenagens contidas no motor, deve-se utilizar um\r\npaqu\u00edmetro duplo para se obter um resultado satisfat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1521130,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1521130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1521131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s ferramentas e(ou) equipamentos de medi\u00e7\u00e3o normalmente utilizados em servi\u00e7os de reparo de motores a gasolina, julgue os itens de 57 a 63.","id":248404,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s ferramentas e(ou) equipamentos de medi\u00e7\u00e3o\r\nnormalmente utilizados em servi\u00e7os de reparo de motores a\r\ngasolina, julgue os itens de 57 a 63.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/426828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A l\u00e2mpada de ponto, no motor em funcionamento, \u00e9 largamente utilizada porque permite medir tanto o avan\u00e7o do distribuidor, quanto a rota\u00e7\u00e3o do motor, permitindo ao mec\u00e2nico efetuar os ajustes corretos para o funcionamento da m\u00e1quina.","provas":[{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426834,"hashId":"650777e40f6c4077b8d8b2b9de5608d0","enunciado":"<p align=justify>A l\u00e2mpada de ponto, no motor em funcionamento, \u00e9\r\nlargamente utilizada porque permite medir tanto o avan\u00e7o do\r\ndistribuidor, quanto a rota\u00e7\u00e3o do motor, permitindo ao\r\nmec\u00e2nico efetuar os ajustes corretos para o funcionamento da\r\nm\u00e1quina.<\/p>","resposta":1521143,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1521142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1521143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s ferramentas e(ou) equipamentos de medi\u00e7\u00e3o normalmente utilizados em servi\u00e7os de reparo de motores a gasolina, julgue os itens de 57 a 63.","id":248404,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s ferramentas e(ou) equipamentos de medi\u00e7\u00e3o\r\nnormalmente utilizados em servi\u00e7os de reparo de motores a\r\ngasolina, julgue os itens de 57 a 63.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/426834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os contrapesos do distribuidor s\u00e3o for\u00e7ados para o centro de rota\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que a rota\u00e7\u00e3o do motor e da \u00e1rvore do distribuidor aumenta.","provas":[{"id":11205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":6632},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializdo-especialidade-tecnico-em-mecanica-01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializdo - Especialidade: T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":426839,"hashId":"4a9eb2d3ec3b024581ee053062bef8a6","enunciado":"<p align=justify>Os contrapesos do distribuidor s\u00e3o for\u00e7ados para o centro de\r\nrota\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que a rota\u00e7\u00e3o do motor e da \u00e1rvore do\r\ndistribuidor aumenta.<\/p>","resposta":1521153,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1521152,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1521153,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de alguns componentes dos motores a gasolina, julgue os itens que se seguem.","id":248405,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de alguns componentes dos motores a gasolina, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/426839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}