{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16794,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Classe A","id":13497},{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Padr\u00e3o I","id":13498}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um servidor p\u00fablico requisite, seguidamente, para proveito pessoal, os servi\u00e7os de funcion\u00e1rios de uma empresa terceirizada de servi\u00e7os de limpeza, contratada pelo \u00f3rg\u00e3o em que o servidor exerce fun\u00e7\u00e3o de chefia. Nessa situa\u00e7\u00e3o, esse fato \u00e9 caracterizado como ato de improbidade administrativa que importa enriquecimento il\u00edcito.","provas":[{"id":11164,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":26714,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Classe A","id":13497},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Classe A - 2011"},{"id":26715,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Padr\u00e3o I","id":13498},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Padr\u00e3o I - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":424034,"hashId":"1fc8af92de724bd859fed188d84cbf73","enunciado":"<p align=justify>Considere que um servidor p\u00fablico requisite, seguidamente,\r\npara proveito pessoal, os servi\u00e7os de funcion\u00e1rios de uma\r\nempresa terceirizada de servi\u00e7os de limpeza, contratada pelo\r\n\u00f3rg\u00e3o em que o servidor exerce fun\u00e7\u00e3o de chefia. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, esse fato \u00e9 caracterizado como ato de improbidade\r\nadministrativa que importa enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","resposta":1515036,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1515037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo por base a Lei de Improbidade Administrativa, julgue o item a seguir.","id":247670,"enunciado":"<p align=justify>Tendo por base a Lei de Improbidade Administrativa, julgue o item\r\na seguir.<\/p>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/424034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Classe A","id":13497},{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Padr\u00e3o I","id":13498}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental no governo federal brasileiro teve in\u00edcio em 1973, com a cria\u00e7\u00e3o, no Poder Executivo, da Secretaria Especial do Meio Ambiente (SEMA), vinculada ao Minist\u00e9rio do Interior.","provas":[{"id":11164,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":11165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II","id":6616},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-area-de-concentracao-ii-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o II - 2011"},{"id":26714,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Classe A","id":13497},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-classe-a","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Classe A - 2011"},{"id":26715,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Padr\u00e3o I","id":13498},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Meio Ambiente","sigla":"MMA","id":478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mma-2011-cespe-cebraspe-analista-ambiental-especialidade-meio-ambiente-padrao-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MMA - Analista Ambiental - Especialidade: Meio Ambiente - Padr\u00e3o I - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":424070,"hashId":"b7af202df391a1d60bfff14fbb633fc9","enunciado":"<p align=justify>O processo de institucionaliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o ambiental no\r\ngoverno federal brasileiro teve in\u00edcio em 1973, com a cria\u00e7\u00e3o,\r\nno Poder Executivo, da Secretaria Especial do Meio Ambiente\r\n(SEMA), vinculada ao Minist\u00e9rio do Interior.<\/p>","resposta":1515108,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1515108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1515109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.","id":247683,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/424070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a sistem\u00e1tica adotada pelo C\u00f3digo Civil, a personalidade da pessoa natural tem in\u00edcio com o nascimento com vida. Por outro lado, no que tange \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito privado, em especial as sociedades, a personalidade tem in\u00edcio com a formaliza\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos, mediante a assinatura do contrato social pelos seus s\u00f3cios ou fundadores.","provas":[{"id":11178,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito","id":6619},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-direito-02-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":425089,"hashId":"f3a1cb1253893e56df9db138ee834c16","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a sistem\u00e1tica adotada pelo C\u00f3digo Civil, a\r\npersonalidade da pessoa natural tem in\u00edcio com o nascimento\r\ncom vida. Por outro lado, no que tange \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de\r\ndireito privado, em especial as sociedades, a personalidade tem\r\nin\u00edcio com a formaliza\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos, mediante\r\na assinatura do contrato social pelos seus s\u00f3cios ou fundadores.<\/p>","resposta":1517147,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1517146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1517147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil (LICC) e da personalidade das pessoas, julgue os itens a seguir.","id":247987,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil (LICC) e da\r\npersonalidade das pessoas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/425089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nem todo ato administrativo necessita ser motivado. No entanto, nesses casos, a explicita\u00e7\u00e3o do motivo que fundamentou o ato passa a integrar a pr\u00f3pria validade do ato administrativo como um todo. Assim, se esse motivo se revelar inv\u00e1lido ou inexistente, o pr\u00f3prio ato administrativo ser\u00e1 igualmente nulo, de acordo com a teoria dos motivos determinantes.","provas":[{"id":11191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia","id":6624},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-taquigrafia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Taquigrafia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":425911,"hashId":"2b31f933822856eb13a9fb48fc0795c1","enunciado":"<p align=justify>Nem todo ato administrativo necessita ser motivado. No\r\nentanto, nesses casos, a explicita\u00e7\u00e3o do motivo que\r\nfundamentou o ato passa a integrar a pr\u00f3pria validade do\r\nato administrativo como um todo. Assim, se esse motivo se\r\nrevelar inv\u00e1lido ou inexistente, o pr\u00f3prio ato administrativo\r\nser\u00e1 igualmente nulo, de acordo com a teoria dos motivos\r\ndeterminantes.<\/p>","resposta":1518790,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca do ato administrativo e dos cargos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":248194,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, acerca do ato administrativo e dos\r\ncargos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95  a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"}],"slug":"direito-administrativo\/425911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As decis\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que importarem na aplica\u00e7\u00e3o de multas devem ser homologadas pelo Congresso Nacional, antes de sua cobran\u00e7a judicial.","provas":[{"id":10969,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TRE ES","id":1190,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-es-2011-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE ES - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:00:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":414066,"hashId":"4b8c2f063a5d535e1c0fe83f401468cf","enunciado":"<p align=justify>As decis\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o que importarem\r\nna aplica\u00e7\u00e3o de multas devem ser homologadas pelo Congresso\r\nNacional, antes de sua cobran\u00e7a judicial.<\/p>","resposta":1480480,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1480479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1480480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":244052,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/414066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belford Roxo","sigla":"","id":3219,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual alternativa a palavra \u201cque\u201d n\u00e3o \u00e9 um pronome relativo, mas sim uma conjun\u00e7\u00e3o integrante que introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada objetiva direta?","provas":[{"id":23107,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belford Roxo","sigla":"","id":3219,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","descricao":"INCP - Instituto Nacional de Concurso P\u00fablico","sigla":"INCP","oab":false,"id":483},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belford-roxo-rj-2011-incp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"INCP - Prefeitura de Belford Roxo - Agente de Tr\u00e2nsito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":775539,"hashId":"314b763e201f7549b7134d6c0e4d6697","enunciado":"Em qual alternativa a palavra \u201c<U>que\u201d n\u00e3o<\/U> \u00e9 um pronome relativo, mas sim uma conjun\u00e7\u00e3o integrante que introduz uma ora\u00e7\u00e3o subordinada objetiva direta?","resposta":2689774,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir que exista certo grau de tens\u00e3o ou de olhar atravessado entre quem dirige carro particular e os motoristas de t\u00e1xi.","id":2689774,"corpo":"Permitir <U>que<\/U> exista certo grau de tens\u00e3o ou de olhar atravessado entre quem dirige carro particular e os motoristas de t\u00e1xi.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um modelo agr\u00edcola de exporta\u00e7\u00e3o que obriga os lavradores a deixarem suas terras.","id":2689775,"corpo":"Um modelo agr\u00edcola de exporta\u00e7\u00e3o <U>que<\/U> obriga os lavradores a deixarem suas terras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cidades pr\u00f3speras dos Estados Unidos como Detroit ou Chicago, que apresentam \u00edndices de desenvolvimento urbano em tudo piores.","id":2689776,"corpo":"Cidades pr\u00f3speras dos Estados Unidos como Detroit ou Chicago, <U>que<\/U> apresentam \u00edndices de desenvolvimento urbano em tudo piores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A latino-americana Miami que, de vez em quando, p\u00e1ra e atrasa a vida de todo o mundo.","id":2689777,"corpo":"A latino-americana Miami <U>que<\/U>, de vez em quando, p\u00e1ra e atrasa a vida de todo o mundo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":327446,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23107\/1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/775539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Material","id":14270},{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":14271}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma abaixo sobre controle do patrim\u00f4nio p\u00fablico e depois assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Bens p\u00fablicos s\u00e3o todas as coisas materiais ou imateriais pertencentes \u00e0s pessoas p\u00fablicas e submetidas a um regime de Direito P\u00fablico institu\u00eddo em favor do interesse p\u00fablico. ( ) Dominicais s\u00e3o os bens que constituem patrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, como objeto de direito real ou pessoal, n\u00e3o destinados ao uso comum, nem ao menos reservados em utiliza\u00e7\u00e3o especial, ou seja, desafetos de qualquer finalidade. ( ) Os bens p\u00fablicos de uso comum e especial s\u00e3o alien\u00e1veis; os bens dominicais s\u00e3o inalien\u00e1veis, porque s\u00e3o desafetados. ( ) A aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis deve ser precedida de avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e licita\u00e7\u00e3o, dispensando-se essa \u00faltima nos casos, por exemplo, de doa\u00e7\u00e3o para fins de interesse social e permuta ou venda para outras entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, sem utilidade para o \u00f3rg\u00e3o alienante.","provas":[{"id":28530,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Material","id":14270},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-material","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Material - 2011"},{"id":28531,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Patrim\u00f4nio","id":14271},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2011-aocp-analista-legislativo-municipal-area-patrimonio","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Patrim\u00f4nio - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":936002,"hashId":"a631ca0e4dc7930f4f19dc0d15cbee90","enunciado":"<p>Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se\r\nafirma abaixo sobre controle do patrim\u00f4nio p\u00fablico\r\ne depois assinale a alternativa que apresenta a\r\nsequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p>( ) Bens p\u00fablicos s\u00e3o todas as coisas materiais\r\nou imateriais pertencentes \u00e0s pessoas\r\np\u00fablicas e submetidas a um regime de Direito\r\nP\u00fablico institu\u00eddo em favor do interesse\r\np\u00fablico.\r\n<\/p><p>( ) Dominicais s\u00e3o os bens que constituem\r\npatrim\u00f4nio da Uni\u00e3o, Estados, Distrito\r\nFederal e Munic\u00edpios, como objeto de direito\r\nreal ou pessoal, n\u00e3o destinados ao uso\r\ncomum, nem ao menos reservados em\r\nutiliza\u00e7\u00e3o especial, ou seja, desafetos de\r\nqualquer finalidade.<\/p><p>\r\n( ) Os bens p\u00fablicos de uso comum e especial\r\ns\u00e3o alien\u00e1veis; os bens dominicais s\u00e3o\r\ninalien\u00e1veis, porque s\u00e3o desafetados.<\/p><p>\r\n( ) A aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis deve ser\r\nprecedida de avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via e licita\u00e7\u00e3o,\r\ndispensando-se essa \u00faltima nos casos, por\r\nexemplo, de doa\u00e7\u00e3o para fins de interesse\r\nsocial e permuta ou venda para outras\r\nentidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta,\r\nsem utilidade para o \u00f3rg\u00e3o alienante.<\/p>","resposta":3280290,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":3280290,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3280291,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3280292,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3280293,"corpo":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3280294,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":357403,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/936002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os ditames da Lei Federal n\u00ba 10.826\/03, que disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":18129,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-primeiro-tenente-qopm-2","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Primeiro Tenente - 2011"},{"id":18130,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente","id":9940},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2011-fcc-primeiro-tenente-qoc-3","tipo":1,"nome":"FCC - PM MG - Primeiro Tenente - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":625693,"hashId":"61ecb365488d4003f9ebee17ffb98334","enunciado":"<p align=justify>Levando-se em considera\u00e7\u00e3o os ditames da Lei Federal n\u00ba 10.826\/03,\r\nque disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":2180437,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As armas de fogo de uso restrito ser\u00e3o registradas na Superintend\u00eancia Regional de Pol\u00edcia Federal do estado da Federa\u00e7\u00e3o em que a arma foi adquirida.","id":2180434,"corpo":"<p align=justify>As armas de fogo de uso restrito ser\u00e3o registradas na Superintend\u00eancia\r\nRegional de Pol\u00edcia Federal do estado da Federa\u00e7\u00e3o em que a arma foi\r\nadquirida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As armas de fogo de uso restrito ser\u00e3o registradas na Delegacia de Armas e Muni\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Civil do estado da Federa\u00e7\u00e3o em que a arma foi adquirida.","id":2180435,"corpo":"<p align=justify>As armas de fogo de uso restrito ser\u00e3o registradas na Delegacia de Armas e\r\nMuni\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Civil do estado da Federa\u00e7\u00e3o em que a arma foi\r\nadquirida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As armas de fogo de uso restrito, devido ao seu alto poder de letalidade, que redunda na necessidade de maior controle estatal, ser\u00e3o registradas no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","id":2180436,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>As armas de fogo de uso restrito, devido ao seu alto poder de letalidade, que\r\nredunda na necessidade de maior controle estatal, ser\u00e3o registradas no\r\nMinist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As armas de fogo de uso restrito ser\u00e3o registradas no Comando do Ex\u00e9rcito.","id":2180437,"corpo":"<p align=justify>As armas de fogo de uso restrito ser\u00e3o registradas no Comando do Ex\u00e9rcito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297926,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","oab":true,"nome":"Estatuto do Desarmamento - Lei n\u00ba 10.826\/2003","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406528,"slug":"direito-penal-estatuto-do-desarmamento-lei-no-10-826-2003"}],"slug":"direito-penal\/625693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Parauapebas","sigla":"Camara de Parauapebas","id":2863,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sentido formal, fatos que violam a lei penal s\u00e3o tidos como crimes. Acerca do mesmo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":11821,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Parauapebas","sigla":"Camara de Parauapebas","id":2863,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-parauapebas-pa-2011-fadesp-procurador","tipo":1,"nome":"FADESP - C\u00e2mara de Parauapebas - Procurador - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":455423,"hashId":"56834cfd6be24673d3b77528c10a15a5","enunciado":"<p align=justify>Em sentido formal, fatos que violam a lei penal s\u00e3o tidos como crimes. Acerca do mesmo, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":1618492,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo sistema tricot\u00f4mico, n\u00e3o adotado pelo Brasil, infra\u00e7\u00e3o penal \u00e9 g\u00eanero, do qual s\u00e3o esp\u00e9cies crime ou delito, contraven\u00e7\u00e3o penal e atos infracionais.","id":1618491,"corpo":"<p align=justify>pelo sistema tricot\u00f4mico, n\u00e3o adotado pelo Brasil, infra\u00e7\u00e3o penal \u00e9 g\u00eanero, do qual s\u00e3o esp\u00e9cies\r\ncrime ou delito, contraven\u00e7\u00e3o penal e atos infracionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crime de conex\u00e3o teleol\u00f3gica \u00e9 aquele praticado para assegurar a execu\u00e7\u00e3o de outro crime.","id":1618492,"corpo":"<p align=justify>crime de conex\u00e3o teleol\u00f3gica \u00e9 aquele praticado para assegurar a execu\u00e7\u00e3o de outro crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crime de tipo aberto \u00e9 aquele em que o sujeito passivo \u00e9 uma coletividade destitu\u00edda de personalidade jur\u00eddica.","id":1618493,"corpo":"<p align=justify>crime de tipo aberto \u00e9 aquele em que o sujeito passivo \u00e9 uma coletividade destitu\u00edda de\r\npersonalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no crime plurissubjetivo de condutas convergentes, os comportamentos s\u00e3o direcionados uns contra os outros.","id":1618494,"corpo":"<p align=justify>no crime plurissubjetivo de condutas convergentes, os comportamentos s\u00e3o direcionados uns\r\ncontra os outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260565,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Crimes","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406283,"slug":"direito-penal-classificacao-dos-crimes"}],"slug":"direito-penal\/455423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Turismo","sigla":"Embratur","id":2083,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preg\u00e3o, como modalidade licitat\u00f3ria pr\u00f3pria, tem caracter\u00edsticas diferenciadoras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais previstas na Lei n.\u00ba 8.666\/1993. Assinale a alternativa que apresenta caracter\u00edstica exclusiva da modalidade preg\u00e3o.","provas":[{"id":11988,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Turismo","sigla":"Embratur","id":2083,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"embratur-2011-funiversa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - Embratur - Agente Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":461788,"hashId":"3434837dced56878af8813c947a66915","enunciado":"<p align=justify>O preg\u00e3o, como modalidade licitat\u00f3ria pr\u00f3pria, tem\r\ncaracter\u00edsticas diferenciadoras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais\r\nprevistas na Lei n.\u00ba 8.666\/1993. Assinale a alternativa que\r\napresenta caracter\u00edstica exclusiva da modalidade preg\u00e3o.<\/p>","resposta":1644430,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processamento e o julgamento dever\u00e3o estar a cargo de comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, composta por, no m\u00ednimo, tr\u00eas membros, sendo pelo menos dois deles servidores p\u00fablicos qualificados.","id":1644429,"corpo":"<p align=justify>O processamento e o julgamento dever\u00e3o estar a\r\ncargo de comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, composta por, no\r\nm\u00ednimo, tr\u00eas membros, sendo pelo menos dois deles\r\nservidores p\u00fablicos qualificados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo para apresenta\u00e7\u00e3o das propostas \u00e9 de, no m\u00ednimo, oito dias \u00fateis ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do aviso do instrumento convocat\u00f3rio.","id":1644430,"corpo":"<p align=justify>O prazo para apresenta\u00e7\u00e3o das propostas \u00e9 de, no\r\nm\u00ednimo, oito dias \u00fateis ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do aviso do\r\ninstrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00fanico tipo licitat\u00f3rio poss\u00edvel \u00e9 o de menor pre\u00e7o, e \u00e9 vedada a exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o.","id":1644431,"corpo":"<p align=justify>O \u00fanico tipo licitat\u00f3rio poss\u00edvel \u00e9 o de menor pre\u00e7o, e \u00e9\r\nvedada a exig\u00eancia de comprova\u00e7\u00e3o de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A manifesta\u00e7\u00e3o do desejo de recorrer deve ser dirigida \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas dias \u00fateis.","id":1644432,"corpo":"<p align=justify>A manifesta\u00e7\u00e3o do desejo de recorrer deve ser dirigida\r\n\u00e0 Administra\u00e7\u00e3o no prazo m\u00e1ximo de tr\u00eas dias \u00fateis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A convoca\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita por publica\u00e7\u00e3o de aviso na imprensa oficial da entidade federativa interessada.","id":1644433,"corpo":"<p align=justify>A convoca\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser feita por publica\u00e7\u00e3o de aviso\r\nna imprensa oficial da entidade federativa interessada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261897,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/461788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":6741}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar do princ\u00edpio da legalidade, que norteia toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o presidente da Rep\u00fablica pode dispor, por meio de decreto, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da administra\u00e7\u00e3o federal se isso n\u00e3o implicar aumento de despesa nem cria\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","provas":[{"id":11428,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":6741},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-apoio-tecnico-administrativo-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":440117,"hashId":"0c1bd595313eb6d55c41dba5f3626d4b","enunciado":"<p align=justify>Apesar do princ\u00edpio da legalidade, que norteia toda a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o presidente da Rep\u00fablica pode dispor,\r\npor meio de decreto, sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da\r\nadministra\u00e7\u00e3o federal se isso n\u00e3o implicar aumento de despesa\r\nnem cria\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","resposta":1561059,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1561059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1561060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do disposto na Lei n.o 8.112\/1990 e em suas posteriores altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 65 a 70, a respeito dos agentes p\u00fablicos, servidores p\u00fablicos, direitos e deveres e responsabilidades, bem como de processo administrativo disciplinar, sindic\u00e2ncia e inqu\u00e9rito.","id":254520,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz do disposto na Lei n.o 8.112\/1990 e em suas posteriores\r\naltera\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 65 a 70, a respeito dos agentes\r\np\u00fablicos, servidores p\u00fablicos, direitos e deveres e\r\nresponsabilidades, bem como de processo administrativo\r\ndisciplinar, sindic\u00e2ncia e inqu\u00e9rito.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/440117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Direito","id":8699}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O domic\u00edlio das pessoas jur\u00eddicas de direito privado pode ser mudado a qualquer tempo por simples ato de vontade.","provas":[{"id":15582,"cargo":{"descricao":"QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Direito","id":8699},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2011-cespe-cebraspe-qobm-complementar-area-direito-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":560454,"hashId":"84339bcf2f6c1333ede5c040389efd45","enunciado":"<p align=justify>O domic\u00edlio das pessoas jur\u00eddicas de direito privado pode ser\r\nmudado a qualquer tempo por simples ato de vontade.<\/p>","resposta":1997242,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1997242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1997243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do domic\u00edlio, julgue os itens subsequentes.","id":283464,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do domic\u00edlio, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/560454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito de crimes hediondos.I. Os crimes hediondos s\u00e3o imprescrit\u00edveis.II. O crime de tentativa de homic\u00eddio qualificado \u00e9 classificado como hediondo. III. O apenado pela pr\u00e1tica de crime hediondo n\u00e3o tem direito ao livramento condicional.IV. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o atual, a pena prevista para crimes hediondos, ou equiparados, deve ser cumprida integralmente em regime fechado.V. Os crimes hediondos s\u00e3o insuscet\u00edveis de anistia, gra\u00e7a, indulto e fian\u00e7a.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":47421,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"MPE - RS - Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2011-mprs-assessor-area-direito-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-19 04:07:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1440359,"hashId":"73dfeabb0ca54719229467e220cab4a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito de crimes hediondos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os crimes hediondos s\u00e3o imprescrit\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O crime de tentativa de homic\u00eddio qualificado \u00e9 classificado como hediondo. III. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O apenado pela pr\u00e1tica de crime hediondo n\u00e3o tem direito ao livramento condicional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o atual, a pena prevista para crimes hediondos, ou equiparados, deve ser cumprida integralmente em regime fechado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os crimes hediondos s\u00e3o insuscet\u00edveis de anistia, gra\u00e7a, indulto e fian\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o <strong>corretas<\/strong>?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5327854,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e V.","id":5327854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III e V.","id":5327855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III e V.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5327856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5327857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5327858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Hediondos - Lei n\u00ba 8.072\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406524,"slug":"direito-penal-lei-de-crimes-hediondos-lei-no-8-072-1990"}],"slug":"direito-penal\/1440359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24285}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exsanguinitransfus\u00e3o consiste na tentativa da substitui\u00e7\u00e3o do sangue do RN por outro, normalmente pelo coto umbilical, utilizando t\u00e9cnica ass\u00e9ptica. Seu objetivo \u00e9 proteg\u00ea-lo dos efeitos t\u00f3xicos da hiperbilirrubinemia prevenindo les\u00f5es no sistema nervoso central que geralmente acontecem com RNs acometidos por doen\u00e7as hemol\u00edticas. Um outro objetivo desse procedimento \u00e9:","provas":[{"id":63978,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24285},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-am-am-2011-isae-cabo-area-enfermagem-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Cabo - \u00c1rea: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:13:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1962366,"hashId":"7127a9f5ed1b50166370b63dd1b24efc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exsanguinitransfus\u00e3o consiste na tentativa da substitui\u00e7\u00e3o do sangue do RN por outro, normalmente pelo coto umbilical, utilizando t\u00e9cnica ass\u00e9ptica. Seu objetivo \u00e9 proteg\u00ea-lo dos efeitos t\u00f3xicos da hiperbilirrubinemia prevenindo les\u00f5es no sistema nervoso central que geralmente acontecem com RNs acometidos por doen\u00e7as hemol\u00edticas. Um outro objetivo desse procedimento \u00e9:<\/p>","resposta":7603113,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar os n\u00edveis de bilirrubina no sangue;","id":7603110,"corpo":"<p>aumentar os n\u00edveis de bilirrubina no sangue;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzir os fatores de coagula\u00e7\u00e3o;","id":7603111,"corpo":"<p>reduzir os fatores de coagula\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratar as doen\u00e7as card\u00edacas.","id":7603112,"corpo":"<p>tratar as doen\u00e7as card\u00edacas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrigir anemias severas.","id":7603113,"corpo":"<p>corrigir anemias severas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24285}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos pacientes portadores de patologias gastrointestinais necessitam, para a realiza\u00e7\u00e3o de exames no aparelho digest\u00f3rio baixo, realizar lavagem intestinal. Nesse caso o cliente deve estar posicionado, no leito, na seguinte posi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":63978,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: Enfermagem","id":24285},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-am-am-2011-isae-cabo-area-enfermagem-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Cabo - \u00c1rea: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:13:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1962373,"hashId":"b80fbb73cb05cc55e44c8455fe034173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos pacientes portadores de patologias gastrointestinais necessitam, para a realiza\u00e7\u00e3o de exames no aparelho digest\u00f3rio baixo, realizar lavagem intestinal. Nesse caso o cliente deve estar posicionado, no leito, na seguinte posi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7603142,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sims;","id":7603142,"corpo":"<p>sims;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ventral;","id":7603143,"corpo":"<p>ventral;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"litot\u00f4mica;","id":7603144,"corpo":"<p>litot\u00f4mica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"genupeitoral.","id":7603145,"corpo":"<p>genupeitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do regime disciplinar previsto na Lei n.\u00b0 8.112\/1990, adotada pelo Distrito Federal por meio da Lei n.\u00b0 197\/1991, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11939,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Assistente Social - 2011"},{"id":11940,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":11941,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Fonoaudi\u00f3logo - 2011"},{"id":11942,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Nutricionista - 2011"},{"id":11943,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Terapeuta Ocupacional - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-17 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":461773,"hashId":"46dbe288b6aa116dcbc748eba4d23f82","enunciado":"<p align=justify>Acerca do regime disciplinar previsto na Lei n.\u00b0 8.112\/1990,\r\nadotada pelo Distrito Federal por meio da Lei n.\u00b0 197\/1991,\r\nassinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1644357,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o de compatibilidade de hor\u00e1rios \u00e9 sempre indispens\u00e1vel para a acumula\u00e7\u00e3o l\u00edcita de cargos.","id":1644354,"corpo":"<p align=justify>A comprova\u00e7\u00e3o de compatibilidade de hor\u00e1rios \u00e9\r\nsempre indispens\u00e1vel para a acumula\u00e7\u00e3o l\u00edcita de\r\ncargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os deveres e as proibi\u00e7\u00f5es previstos para os servidores p\u00fablicos na Lei n.\u00b0 8.112\/1990 est\u00e3o em forma de rol taxativo.","id":1644355,"corpo":"<p align=justify>Os deveres e as proibi\u00e7\u00f5es previstos para os\r\nservidores p\u00fablicos na Lei n.\u00b0 8.112\/1990 est\u00e3o em\r\nforma de rol taxativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor absolvido na esfera penal por inexist\u00eancia do fato ter\u00e1, necessariamente, sua responsabilidade administrativa afastada.","id":1644356,"corpo":"<p align=justify>O servidor absolvido na esfera penal por inexist\u00eancia\r\ndo fato ter\u00e1, necessariamente, sua responsabilidade\r\nadministrativa afastada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o penalidades disciplinares previstas na Lei n.\u00b0 8.112\/1990: advert\u00eancia, suspens\u00e3o, demiss\u00e3o, cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade, destitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o e dispensa de fun\u00e7\u00e3o comissionada.","id":1644357,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o penalidades disciplinares previstas na\r\nLei n.\u00b0 8.112\/1990: advert\u00eancia, suspens\u00e3o, demiss\u00e3o,\r\ncassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria ou disponibilidade,\r\ndestitui\u00e7\u00e3o de cargo em comiss\u00e3o e dispensa de\r\nfun\u00e7\u00e3o comissionada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor que revela segredo do qual tomou conhecimento devido \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que exerce em raz\u00e3o do cargo fica sujeito \u00e0 penalidade de demiss\u00e3o.","id":1644358,"corpo":"<p align=justify>O servidor que revela segredo do qual tomou\r\nconhecimento devido \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es que exerce em\r\nraz\u00e3o do cargo fica sujeito \u00e0 penalidade de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261895,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/461773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":11939,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Assistente Social - 2011"},{"id":11940,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2011"},{"id":11941,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Fonoaudi\u00f3logo - 2011"},{"id":11942,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Nutricionista - 2011"},{"id":11943,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2011-funiversa-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SES DF - Terapeuta Ocupacional - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-17 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":461778,"hashId":"3eb5624deb39b19410e00a8dc8f5766f","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS), al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es,<\/p>","resposta":1644380,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, exceto as de sa\u00fade do trabalhador.","id":1644379,"corpo":"<p align=justify>executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e\r\nepidemiol\u00f3gica, exceto as de sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incrementar, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":1644380,"corpo":"<p align=justify>incrementar, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, o\r\ndesenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participar da comercializa\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","id":1644381,"corpo":"<p align=justify>participar da comercializa\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o de\r\nprodu\u00e7\u00e3o, transporte, guarda e utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nsubst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e\r\nradioativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abster-se, sempre que poss\u00edvel, de participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o de saneamento b\u00e1sico.","id":1644382,"corpo":"<p align=justify>abster-se, sempre que poss\u00edvel, de participar da\r\nformula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o de saneamento\r\nb\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fiscalizar e inspecionar alimentos, compreendido o controle de seu teor nutricional, excetuando-se bebidas e \u00e1guas para consumo humano.","id":1644383,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar e inspecionar alimentos, compreendido o\r\ncontrole de seu teor nutricional, excetuando-se bebidas\r\ne \u00e1guas para consumo humano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":261896,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/461778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6744}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o processo de contrata\u00e7\u00e3o for conduzido por comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o, os membros que a integrarem ser\u00e3o designados pelo diretor geral da EBC e responder\u00e3o subsidiariamente por todos os atos praticados.","provas":[{"id":11435,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6744},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-17 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":440648,"hashId":"19a07c03d106acfb2478755b07884895","enunciado":"<p align=justify>Quando o processo de contrata\u00e7\u00e3o for conduzido por comiss\u00e3o\r\nde licita\u00e7\u00e3o, os membros que a integrarem ser\u00e3o designados\r\npelo diretor geral da EBC e responder\u00e3o subsidiariamente por\r\ntodos os atos praticados.<\/p>","resposta":1562448,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1562447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1562448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do regulamento simplificado para contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00e3o de bens pela Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o S.A. (EBC), julgue os seguintes itens.","id":254711,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do regulamento simplificado para contrata\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00e3o de bens pela Empresa Brasil de Comunica\u00e7\u00e3o\r\nS.A. (EBC), julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/440648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o estatal, os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos aut\u00f4nomos s\u00e3o","provas":[{"id":11653,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-17 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":450274,"hashId":"e8a250a9aef1467d123dcd98f9b22443","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o estatal,\r\nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos aut\u00f4nomos s\u00e3o<\/p>","resposta":1593192,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o, controle e comando, mas sujeitos \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o e ao controle hier\u00e1rquico de uma chefia; n\u00e3o gozam de autonomia administrativa nem financeira.","id":1593191,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o, controle e comando, mas sujeitos\r\n\u00e0 subordina\u00e7\u00e3o e ao controle hier\u00e1rquico de uma\r\nchefia; n\u00e3o gozam de autonomia administrativa nem\r\nfinanceira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os que se localizam na c\u00fapula da Administra\u00e7\u00e3o, subordinados diretamente \u00e0 chefia dos \u00f3rg\u00e3os independentes; gozam de autonomia administrativa, financeira e t\u00e9cnica e participam das decis\u00f5es governamentais.","id":1593192,"corpo":"<p align=justify>os que se localizam na c\u00fapula da Administra\u00e7\u00e3o, subordinados\r\ndiretamente \u00e0 chefia dos \u00f3rg\u00e3os independentes;\r\ngozam de autonomia administrativa, financeira\r\ne t\u00e9cnica e participam das decis\u00f5es governamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os origin\u00e1rios da Constitui\u00e7\u00e3o e representativos dos tr\u00eas Poderes do Estado, sem qualquer subordina\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica ou funcional, sujeitos apenas aos controles constitucionais de um sobre o outro, e suas atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o exercidas por agentes pol\u00edticos.","id":1593193,"corpo":"<p align=justify>os origin\u00e1rios da Constitui\u00e7\u00e3o e representativos dos\r\ntr\u00eas Poderes do Estado, sem qualquer subordina\u00e7\u00e3o\r\nhier\u00e1rquica ou funcional, sujeitos apenas aos controles\r\nconstitucionais de um sobre o outro, e suas atribui\u00e7\u00f5es\r\ns\u00e3o exercidas por agentes pol\u00edticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os que se acham subordinados hierarquicamente a \u00f3rg\u00e3os superiores de decis\u00e3o, exercendo principalmente fun\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o.","id":1593194,"corpo":"<p align=justify>os que se acham subordinados hierarquicamente a\r\n\u00f3rg\u00e3os superiores de decis\u00e3o, exercendo principalmente\r\nfun\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o e comando, n\u00e3o sujeitos \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o e ao controle hier\u00e1rquico de uma chefia, gozando de autonomia administrativa e financeira, como, por exemplo, as Casas Legislativas.","id":1593195,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o e comando, n\u00e3o sujeitos \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o\r\ne ao controle hier\u00e1rquico de uma chefia, gozando\r\nde autonomia administrativa e financeira,\r\ncomo, por exemplo, as Casas Legislativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":257795,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/450274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo sobre o Regime Disciplinar dos servidores p\u00fablicos civis federais, nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/1990. I. Ao servidor p\u00fablico \u00e9 permitido atuar, como procurador ou intermedi\u00e1rio, junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para tratar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou assistenciais de c\u00f4njuge ou companheiro. II. O servidor que acumular licitamente dois cargos efetivos, quando investido em cargo de provimento em comiss\u00e3o, ficar\u00e1 afastado de ambos os cargos efetivos, ainda que houver compatibilidade de hor\u00e1rio e local com o exerc\u00edcio de um deles. III. A penalidade administrativa de suspens\u00e3o ser\u00e1 aplicada em caso de reincid\u00eancia das faltas punidas com advert\u00eancia e de viola\u00e7\u00e3o das demais proibi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o tipifiquem infra\u00e7\u00e3o sujeita a penalidade de demiss\u00e3o, n\u00e3o podendo exceder sessenta dias. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:","provas":[{"id":23605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2011-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-17 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":800193,"hashId":"ff61d84638234edc64fa080d869853f5","enunciado":"<p>Considere as assertivas abaixo sobre o Regime Disciplinar\r\ndos servidores p\u00fablicos civis federais, nos termos da Lei\r\nn\u00ba 8.112\/1990.\r\n<\/p><p>I. Ao servidor p\u00fablico \u00e9 permitido atuar, como procurador\r\nou intermedi\u00e1rio, junto a reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\npara tratar de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios ou\r\nassistenciais de c\u00f4njuge ou companheiro.\r\n<\/p><p>II. O servidor que acumular licitamente dois cargos\r\nefetivos, quando investido em cargo de provimento\r\nem comiss\u00e3o, ficar\u00e1 afastado de ambos os cargos\r\nefetivos, ainda que houver compatibilidade de\r\nhor\u00e1rio e local com o exerc\u00edcio de um deles.\r\n<\/p><p>III. A penalidade administrativa de suspens\u00e3o ser\u00e1\r\naplicada em caso de reincid\u00eancia das faltas punidas\r\ncom advert\u00eancia e de viola\u00e7\u00e3o das demais proibi\u00e7\u00f5es\r\nque n\u00e3o tipifiquem infra\u00e7\u00e3o sujeita a penalidade\r\nde demiss\u00e3o, n\u00e3o podendo exceder sessenta\r\ndias.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em:<\/p>","resposta":2756961,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":2756958,"corpo":"III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2756959,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2756960,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":2756961,"corpo":"I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2756962,"corpo":"I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":333595,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404515,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-proibicoes"}],"slug":"direito-administrativo\/800193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O TIMI risk \u00e9 um sistema de escore utilizado para estratificar o risco em pacientes com insufici\u00eancia coronariana aguda sem supradesn\u00edvel do segmento ST. Nesse escore s\u00e3o considerados marcadores de risco, EXCETO:","provas":[{"id":64554,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cardiologia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:44:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1978768,"hashId":"6a159f1158adae538a849c516bce1ecf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TIMI risk \u00e9 um sistema de escore utilizado para estratificar o risco em pacientes com insufici\u00eancia coronariana aguda sem supradesn\u00edvel do segmento ST. Nesse escore s\u00e3o considerados marcadores de risco, EXCETO:<\/p>","resposta":7678426,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"invers\u00e3o de onda T \u2265 0,1 mV;","id":7678426,"corpo":"<p>invers\u00e3o de onda T <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\geq \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 0,1 mV;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade \u2265 65 anos;","id":7678427,"corpo":"<p>idade <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\geq \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 65 anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infradesn\u00edvel do segmento ST \u2265 0,5 mV;","id":7678428,"corpo":"<p>infradesn\u00edvel do segmento ST <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\geq \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2265<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 0,5 mV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o da troponina.","id":7678429,"corpo":"<p>eleva\u00e7\u00e3o da troponina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguinte achado de exame f\u00edsico sugere insufici\u00eancia card\u00edaca em paciente com quadro de anasarca:","provas":[{"id":64554,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cardiologia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:45:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1978796,"hashId":"b8c264baa0254b3bb14142159dfa4251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguinte achado de exame f\u00edsico sugere insufici\u00eancia card\u00edaca em paciente com quadro de anasarca:<\/p>","resposta":7678554,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edema de membros inferiores;","id":7678553,"corpo":"<p>edema de membros inferiores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"turg\u00eancia jugular;","id":7678554,"corpo":"<p>turg\u00eancia jugular;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o colateral em cabe\u00e7a de medusa;","id":7678555,"corpo":"<p>circula\u00e7\u00e3o colateral em cabe\u00e7a de medusa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edema periorbit\u00e1rio.","id":7678556,"corpo":"<p>edema periorbit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484565,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um adulto acometido por queimadura de segundo grau que envolve todo o membro superior direito, toda face anterior do tronco e um ter\u00e7o do membro inferior direito tem aproximadamente o seguinte percentagem de \u00e1rea total de superf\u00edcie corporal queimada:","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:47:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1979518,"hashId":"c78c4b83263c33230ea783e15f135c4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um adulto acometido por queimadura de segundo grau que envolve todo o membro superior direito, toda face anterior do tronco e um ter\u00e7o do membro inferior direito tem aproximadamente o seguinte percentagem de \u00e1rea total de superf\u00edcie corporal queimada:<\/p>","resposta":7681804,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15%;","id":7681802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15%;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21%;","id":7681803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"33%;","id":7681804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">33%;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"39%.","id":7681805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">39%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 45 anos, obeso, foi submetido a uma gastrectomia subtotal por um carcinoma de antro. No quinto dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio apareceu uma drenagem de secre\u00e7\u00e3o serosanguinolenta, n\u00e3o-f\u00e9tida, pela ferida. Todos os seguintes podem ter sido fatores contribuintes para a deisc\u00eancia, EXCETO:","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:47:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1979437,"hashId":"b014f7b6794a217970fd5156a5138e4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um homem de 45 anos, obeso, foi submetido a uma gastrectomia subtotal por um carcinoma de antro. No quinto dia de p\u00f3s-operat\u00f3rio apareceu uma drenagem de secre\u00e7\u00e3o serosanguinolenta, n\u00e3o-f\u00e9tida, pela ferida. Todos os seguintes podem ter sido fatores contribuintes para a deisc\u00eancia, EXCETO:<\/p>","resposta":7681409,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desnutri\u00e7\u00e3o;","id":7681406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desnutri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" atelectasia; ","id":7681407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> atelectasia; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e1 t\u00e9cnica;","id":7681408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e1 t\u00e9cnica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anemia.","id":7681409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente com obstru\u00e7\u00e3o parcial da segunda por\u00e7\u00e3o do duodeno por um p\u00e2ncreas anular, o manuseio apropriado deve ser:","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:50:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1979634,"hashId":"ab6ad4dcd66df1614611423638f40382","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um paciente com obstru\u00e7\u00e3o parcial da segunda por\u00e7\u00e3o do duodeno por um p\u00e2ncreas anular, o manuseio apropriado deve ser:<\/p>","resposta":7682365,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divis\u00e3o do anel anular;","id":7682364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divis\u00e3o do anel anular;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duodenojejunostomia;","id":7682365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duodenojejunostomia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o de glucagon e dieta elementar;","id":7682366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o de glucagon e dieta elementar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o do p\u00e2ncreas anterior e lateral ao duodeno.","id":7682367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressec\u00e7\u00e3o do p\u00e2ncreas anterior e lateral ao duodeno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de escolha num paciente com perfura\u00e7\u00e3o do es\u00f4fago cervical \u00e9:","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:49:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1979600,"hashId":"49b8ad3565b0a395e50941d88ee8bfd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento de escolha num paciente com perfura\u00e7\u00e3o do es\u00f4fago cervical \u00e9:<\/p>","resposta":7682202,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ressec\u00e7\u00e3o e interposi\u00e7\u00e3o de c\u00f3lon;","id":7682200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressec\u00e7\u00e3o e interposi\u00e7\u00e3o de c\u00f3lon;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esofagoscopia e cauteriza\u00e7\u00e3o;","id":7682201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esofagoscopia e cauteriza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o cervical, drenagem do mediastino superior e antibi\u00f3ticos.","id":7682202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explora\u00e7\u00e3o cervical, drenagem do mediastino superior e antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repouso no leito, sonda nasog\u00e1strica e antibi\u00f3ticos.","id":7682203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repouso no leito, sonda nasog\u00e1strica e antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame diagn\u00f3stico de primeira escolha na suspeita de trombose venosa profunda de membro inferior \u00e9: ","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:49:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1979561,"hashId":"18770eb6980f85c7d5a7fd8d19fbe07e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame diagn\u00f3stico de primeira escolha na suspeita de trombose venosa profunda de membro inferior \u00e9: <\/p>","resposta":7682013,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capta\u00e7\u00e3o de fibrinog\u00eanio marcado radioativo;","id":7682010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capta\u00e7\u00e3o de fibrinog\u00eanio marcado radioativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" pletismografia de imped\u00e2ncia;","id":7682011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pletismografia de imped\u00e2ncia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ultrassonografia de contraste;","id":7682012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ultrassonografia de contraste;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doppler colorido.","id":7682013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doppler colorido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher diab\u00e9tica de 66 anos, previamente saud\u00e1vel, apresenta uma hemorragia digestiva alta por \u00falcera duodenal. \u00c9 submetida a tratamento cl\u00ednico com sonda nasog\u00e1strica em sifonagem, lavagem g\u00e1strica com solu\u00e7\u00e3o salina e transfus\u00f5es, mas mant\u00e9m sangramento ativo e necessita transfus\u00e3o de oito bolsas de hem\u00e1cias nas primeiras 24 horas. O tratamento de escolha \u00e9:","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:50:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1979647,"hashId":"9c14e5a72a6149887a9ef9442e3367df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher diab\u00e9tica de 66 anos, previamente saud\u00e1vel, apresenta uma hemorragia digestiva alta por \u00falcera duodenal. \u00c9 submetida a tratamento cl\u00ednico com sonda nasog\u00e1strica em sifonagem, lavagem g\u00e1strica com solu\u00e7\u00e3o salina e transfus\u00f5es, mas mant\u00e9m sangramento ativo e necessita transfus\u00e3o de oito bolsas de hem\u00e1cias nas primeiras 24 horas. O tratamento de escolha \u00e9:<\/p>","resposta":7682428,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vagotomia seletiva;","id":7682426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vagotomia seletiva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emboliza\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria gastroduodenal;","id":7682427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emboliza\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria gastroduodenal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sutura da \u00falcera, vagotomia troncular e piloroplastia;","id":7682428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sutura da \u00falcera, vagotomia troncular e piloroplastia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vagotomia troncular, antrectomia e reconstru\u00e7\u00e3o a Billroth II.","id":7682429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vagotomia troncular, antrectomia e reconstru\u00e7\u00e3o a Billroth II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com 30 anos do sexo feminino \u00e9 admitida na emerg\u00eancia com queixa de dor abdominal h\u00e1 12 horas associado a n\u00e1useas e tonteira. Nega febre e dis\u00faria. Relata amenorreia de cinco dias. O exame abdominal mostra dor difusa mais intensa em regi\u00e3o hipog\u00e1strica. Exames laboratoriais mostram 11.000 leuc\u00f3citos com 5 bast\u00f5es, hemat\u00f3crito de 29% e EAS normal. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:50:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1979614,"hashId":"ef77ba56f18691bbc87ce68c3a4226db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com 30 anos do sexo feminino \u00e9 admitida na emerg\u00eancia com queixa de dor abdominal h\u00e1 12 horas associado a n\u00e1useas e tonteira. Nega febre e dis\u00faria. Relata amenorreia de cinco dias. O exame abdominal mostra dor difusa mais intensa em regi\u00e3o hipog\u00e1strica. Exames laboratoriais mostram 11.000 leuc\u00f3citos com 5 bast\u00f5es, hemat\u00f3crito de 29% e EAS normal. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":7682271,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prenhez ect\u00f3pica; ","id":7682268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prenhez ect\u00f3pica; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cisto de ov\u00e1rio torcido; ","id":7682269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cisto de ov\u00e1rio torcido; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisto de ov\u00e1rio roto;","id":7682270,"corpo":"<p>cisto de ov\u00e1rio roto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prenhez tub\u00e1ria rota.","id":7682271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prenhez tub\u00e1ria rota.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum do abscesso pulmonar \u00e9:","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1979533,"hashId":"0458a166b97873a430e023c48ae171b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A causa mais comum do abscesso pulmonar \u00e9:<\/p>","resposta":7681875,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obstru\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica por tumor;","id":7681874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obstru\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica por tumor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aspira\u00e7\u00e3o;","id":7681875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspira\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" pneumonia pneumoc\u00f3cica;","id":7681876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pneumonia pneumoc\u00f3cica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tuberculose.","id":7681877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tuberculose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s arritmias card\u00edacas \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-clinica-geral-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:57:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1978492,"hashId":"abe59cc49f953841f96ce9b905b7a832","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s arritmias card\u00edacas \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7677136,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flutter atrial \u00e9 a arritmia mais frequente nas emerg\u00eancias;","id":7677135,"corpo":"<p>Flutter atrial \u00e9 a arritmia mais frequente nas emerg\u00eancias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as taquicardias sinusais em geral s\u00e3o secund\u00e1rias e n\u00e3o precisam de tratamento espec\u00edfico, deve-se pesquisar qual a causa para corrigi-la;","id":7677136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as taquicardias sinusais em geral s\u00e3o secund\u00e1rias e n\u00e3o precisam de tratamento espec\u00edfico, deve-se pesquisar qual a causa para corrigi-la;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o verapamil \u00e9 indicado para as arritmias ventriculares e na presen\u00e7a de insufici\u00eancia card\u00edaca;","id":7677137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o verapamil \u00e9 indicado para as arritmias ventriculares e na presen\u00e7a de insufici\u00eancia card\u00edaca;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento para as arritmias card\u00edacas atriais \u00e9 a cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.","id":7677138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento para as arritmias card\u00edacas atriais \u00e9 a cardiovers\u00e3o el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marlene, 45 anos, tem diagn\u00f3stico de Aids e est\u00e1 em uso de antirretrovirais h\u00e1 5 anos. H\u00e1 uma semana apresenta tosse seca, febre e dispneia leve. Exame f\u00edsico: corada, hidratada, dispneica, afebril, hemodinamicamente est\u00e1vel, com presen\u00e7a de candid\u00edase oral, exame pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. No atendimento no Pronto Socorro foram realizados os seguintes exames complementares: Rx de t\u00f3rax - infiltrado intersticial bilateral. Hemograma sem leucocitose. LDH = 700 UI\/L. Gasometria arterial com hipoxemia. O diagn\u00f3stico \u00e9:","provas":[{"id":64547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-clinica-geral-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:56:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1978468,"hashId":"56f82530f95ea99783b91aec2b199f40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marlene, 45 anos, tem diagn\u00f3stico de Aids e est\u00e1 em uso de antirretrovirais h\u00e1 5 anos. H\u00e1 uma semana apresenta tosse seca, febre e dispneia leve. Exame f\u00edsico: corada, hidratada, dispneica, afebril, hemodinamicamente est\u00e1vel, com presen\u00e7a de candid\u00edase oral, exame pulmonar sem altera\u00e7\u00f5es. No atendimento no Pronto Socorro foram realizados os seguintes exames complementares: Rx de t\u00f3rax - infiltrado intersticial bilateral. Hemograma sem leucocitose. LDH = 700 UI\/L. Gasometria arterial com hipoxemia. O diagn\u00f3stico \u00e9:<\/p>","resposta":7677032,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumonia por S. Pneumoniae;","id":7677031,"corpo":"<p>pneumonia por <em>S. Pneumoniae<\/em>;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pneumopatia por P. carinii;","id":7677032,"corpo":"<p>pneumopatia por P. carinii;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tuberculose pulmonar;","id":7677033,"corpo":"<p>tuberculose pulmonar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumopatia por micobact\u00e9rias at\u00edpicas.","id":7677034,"corpo":"<p>pneumopatia por micobact\u00e9rias at\u00edpicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Samuel, 28 anos, procura atendimento na emerg\u00eancia com crise de asma. Apresenta dispneia ao repouso, dificuldade para falar frases completas. Exame f\u00edsico: PA= 110x 60 mmHg, FC= 100 bpm, FR= 30 IRPM, Tax= 37,8\u00b0C, ausculta pulmonar com presen\u00e7a de sibilos difusos. Oximetria \u2013 Sat O2 = 90%. Quanto \u00e0 gravidade, essa crise de asma pode ser classificada como:","provas":[{"id":64547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-clinica-geral-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:57:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1978486,"hashId":"76d2a79de01ba63308eff4ad5db2b53c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Samuel, 28 anos, procura atendimento na emerg\u00eancia com crise de asma. Apresenta dispneia ao repouso, dificuldade para falar frases completas. Exame f\u00edsico: PA= 110x 60 mmHg, FC= 100 bpm, FR= 30 IRPM, Tax= 37,8\u00b0C, ausculta pulmonar com presen\u00e7a de sibilos difusos. Oximetria \u2013 Sat O2 = 90%. Quanto \u00e0 gravidade, essa crise de asma pode ser classificada como:<\/p>","resposta":7677109,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leve;","id":7677107,"corpo":"<p>leve;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"moderada;","id":7677108,"corpo":"<p>moderada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grave;","id":7677109,"corpo":"<p>grave;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imin\u00eancia de parada card\u00edaca.","id":7677110,"corpo":"<p>imin\u00eancia de parada card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CAGE \u00e9 um instrumento que permite:","provas":[{"id":64547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-clinica-geral-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:57:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1978483,"hashId":"86e941cf3d99be81028ada3a3c63c1e8","enunciado":"<p>CAGE \u00e9 um instrumento que permite:<\/p>","resposta":7677093,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rastrear alcoolismo;","id":7677093,"corpo":"<p>rastrear alcoolismo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avaliar o padr\u00e3o de uso de \u00e1lcool;","id":7677094,"corpo":"<p>avaliar o padr\u00e3o de uso de \u00e1lcool;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagnosticar alcoolismo;","id":7677095,"corpo":"<p>diagnosticar alcoolismo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rastrear uso nocivo de \u00e1lcool.","id":7677096,"corpo":"<p>rastrear uso nocivo de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um condenado fuja da pris\u00e3o ap\u00f3s ter apelado, o CPPM determina que o recurso seja sobrestado; e caso o foragido n\u00e3o seja capturado, determina que a apela\u00e7\u00e3o seja declarada deserta; e caso o r\u00e9u seja revel, esteja solto ou foragido, determina que a apela\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico seja declarada sustada.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421956,"hashId":"21384358a7596539aa9f0e7451ff8a8b","enunciado":"<p align=justify>Caso um condenado fuja da pris\u00e3o ap\u00f3s ter apelado, o CPPM\r\ndetermina que o recurso seja sobrestado; e caso o foragido n\u00e3o\r\nseja capturado, determina que a apela\u00e7\u00e3o seja declarada\r\ndeserta; e caso o r\u00e9u seja revel, esteja solto ou foragido,\r\ndetermina que a apela\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico seja declarada\r\nsustada.<\/p>","resposta":1509711,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos dispositivos constantes no CPPM acerca de recursos, julgue os itens subsequentes.","id":247030,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos dispositivos constantes no CPPM acerca de recursos,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Da Execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Execu\u00e7\u00e3o","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403349,"slug":"direito-processual-penal-militar-da-execucao"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/421956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Pedagogia","id":8702}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A consolida\u00e7\u00e3o e o aprimoramento dos conhecimentos e habilidades podem acontecer em qualquer etapa do processo did\u00e1tico, podendo ser reprodutiva, de generaliza\u00e7\u00e3o e criativa.","provas":[{"id":15585,"cargo":{"descricao":"QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Pedagogia","id":8702},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2011-cespe-cebraspe-qobm-complementar-area-pedagogia-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - QOBM\/Complementar \u2013 \u00c1rea Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":560610,"hashId":"0863fb673835e456b19bdcec504049b5","enunciado":"<p align=justify>A consolida\u00e7\u00e3o e o aprimoramento dos conhecimentos e\r\nhabilidades podem acontecer em qualquer etapa do processo\r\ndid\u00e1tico, podendo ser reprodutiva, de generaliza\u00e7\u00e3o e criativa.<\/p>","resposta":1997554,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1997554,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1997555,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dimens\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o da sala de aula, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":283511,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s dimens\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o da sala de\r\naula, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/560610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o \u201cOs cart\u00f5es pr\u00e9-pagos s\u00e3o uma evolu\u00e7\u00e3o dos cart\u00f5es tradicionais, pois podem ser usados, por exemplo, pelo p\u00fablico jovem\u201d \u00e9 equivalente a \u201cSe podem ser usados, por exemplo, pelo p\u00fablico jovem, ent\u00e3o os cart\u00f5es pr\u00e9-pagos s\u00e3o uma evolu\u00e7\u00e3o dos cart\u00f5es tradicionais\u201d.","provas":[{"id":12714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7384},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":480508,"hashId":"3e8e4e23e9d35183396d7013826d2d79","enunciado":"<p align=justify>A proposi\u00e7\u00e3o \u201cOs cart\u00f5es pr\u00e9-pagos s\u00e3o uma evolu\u00e7\u00e3o dos\r\ncart\u00f5es tradicionais, pois podem ser usados, por exemplo, pelo\r\np\u00fablico jovem\u201d \u00e9 equivalente a \u201cSe podem ser usados, por\r\nexemplo, pelo p\u00fablico jovem, ent\u00e3o os cart\u00f5es pr\u00e9-pagos s\u00e3o\r\numa evolu\u00e7\u00e3o dos cart\u00f5es tradicionais\u201d.<\/p>","resposta":1730881,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1730881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1730882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":266851,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12714\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"}],"slug":"raciocinio-logico\/480508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente a respeito da prote\u00e7\u00e3o \u00e0s florestas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40708,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1204360,"hashId":"304a88d09a05bf3179840f3bead177f5","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente a respeito da prote\u00e7\u00e3o \u00e0s florestas,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p><\/p>","resposta":4337198,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em mat\u00e9ria de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s florestas, a compet\u00eancia de legislar dos estados \u00e9 suplementar.","id":4337195,"corpo":"<p align=justify>Em mat\u00e9ria de prote\u00e7\u00e3o \u00e0s florestas, a compet\u00eancia de legislar\r\ndos estados \u00e9 suplementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo Florestal pro\u00edbe que o poder p\u00fablico realize reflorestamento de preserva\u00e7\u00e3o permanente em \u00e1reas de propriedade privada.","id":4337196,"corpo":"<p align=justify>O C\u00f3digo Florestal pro\u00edbe que o poder p\u00fablico realize\r\nreflorestamento de preserva\u00e7\u00e3o permanente em \u00e1reas de\r\npropriedade privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental das atividades florestais deve ser realizada pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis (IBAMA), em car\u00e1ter exclusivo, quando se tratar de florestas p\u00fablicas.","id":4337197,"corpo":"<p align=justify>A fiscaliza\u00e7\u00e3o ambiental das atividades florestais deve ser\r\nrealizada pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos\r\nRecursos Naturais Renov\u00e1veis (IBAMA), em car\u00e1ter\r\nexclusivo, quando se tratar de florestas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na estrutura do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, o Servi\u00e7o Florestal Brasileiro atua exclusivamente na gest\u00e3o das florestas p\u00fablicas, com compet\u00eancia para exercer a fun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o gestor.","id":4337198,"corpo":"<p align=justify>Na estrutura do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, o Servi\u00e7o\r\nFlorestal Brasileiro atua exclusivamente na gest\u00e3o das florestas\r\np\u00fablicas, com compet\u00eancia para exercer a fun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o\r\ngestor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o florestal consiste em delega\u00e7\u00e3o onerosa do direito de realizar manejo florestal sustent\u00e1vel a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, mediante licita\u00e7\u00e3o.","id":4337199,"corpo":"<p align=justify>A concess\u00e3o florestal consiste em delega\u00e7\u00e3o onerosa do direito\r\nde realizar manejo florestal sustent\u00e1vel a pessoa f\u00edsica ou\r\njur\u00eddica, mediante licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400899,"slug":"direito-ambiental-evolucao-historica-e-conceitos-gerais"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/1204360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mozilla Thunderbird \u00e9 um programa de correio eletr\u00f4nico que possibilita a implementa\u00e7\u00e3o de filtro anti-spam adapt\u00e1vel.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":43713,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2011"},{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"},{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":43726,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2011"},{"id":43748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"},{"id":43754,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia - 2011"},{"id":43708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1309149,"hashId":"9c88a4322ca995ecf8fb817028b94b55","enunciado":"<p align=justify>O Mozilla Thunderbird \u00e9 um programa de correio eletr\u00f4nico\r\nque possibilita a implementa\u00e7\u00e3o de filtro <i>anti-spam<\/i> adapt\u00e1vel.<\/p>","resposta":4778546,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4778547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos, tecnologias e servi\u00e7os associados \u00e0 Internet, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":408934,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos, \r\ntecnologias e servi\u00e7os associados \u00e0\r\nInternet, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 e 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mozilla Thunderbird","oab":false,"nome":"Mozilla Thunderbird","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405061,"slug":"informatica-mozilla-thunderbird"}],"slug":"informatica\/1309149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O adware, tipo de firewall que implementa seguran\u00e7a de acesso \u00e0s redes de computadores que fazem parte da Internet, evita que essas redes sejam invadidas indevidamente.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"},{"id":43711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":7371},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":43713,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":18540},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2011"},{"id":43714,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico","id":7373},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-design-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Design Gr\u00e1fico - 2011"},{"id":43720,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":43726,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica","id":6491},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Estatistica - 2011"},{"id":43748,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo","id":7375},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jornalismo - 2011"},{"id":43750,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":7376},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-publicidade-e-propaganda-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2011"},{"id":43754,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia","id":7377},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-sociais-sociologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - Sociologia - 2011"},{"id":43708,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1309155,"hashId":"6a2d98bc3063df2ad188c862ce5ee5e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>adware<\/em>, tipo de <em>firewall <\/em>que implementa seguran\u00e7a de acesso \u00e0s redes de computadores que fazem parte da Internet, evita que essas redes sejam invadidas indevidamente.<\/p>","resposta":4778562,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778561,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4778562,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e procedimentos de seguran\u00e7a, julgue os seguintes itens.","id":408938,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a da \r\ninforma\u00e7\u00e3o e procedimentos de\r\nseguran\u00e7a, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 e 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Adwares","oab":false,"nome":"Adwares","pai":420196,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420198,"slug":"informatica-adwares"},{"nome_clean":"Adwares","oab":false,"nome":"Adwares","pai":420616,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420618,"slug":"informatica-adwares"}],"slug":"informatica\/1309155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o prop\u00f3sito de contribuir para a efetiva\u00e7\u00e3o de objetivos institucionais, a gest\u00e3o por compet\u00eancias assume perspectiva operacional top-down.","provas":[{"id":43700,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6481},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Cear\u00e1","sigla":"ALE CE","id":3043,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-ce-ce-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE CE - Analista Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1309238,"hashId":"5bffee6f7beb263689b3a928fb881b9a","enunciado":"<p align=justify>Com o prop\u00f3sito de contribuir para a efetiva\u00e7\u00e3o de objetivos\r\ninstitucionais, a gest\u00e3o por compet\u00eancias assume perspectiva\r\noperacional <i>top-down<\/i>.<\/p>","resposta":4778789,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4778789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4778790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A gest\u00e3o por compet\u00eancias permite, a partir do conhecimento das capacidades individuais, grupais e organizacionais, um direcionamento mais preciso das a\u00e7\u00f5es de movimenta\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e valoriza\u00e7\u00e3o dos recursos humanos da organiza\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":408961,"enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o por compet\u00eancias \r\npermite, a partir do conhecimento das\r\ncapacidades individuais, grupais e \r\norganizacionais, um\r\ndirecionamento mais preciso das a\u00e7\u00f5es de \r\nmovimenta\u00e7\u00e3o,\r\ndesenvolvimento e valoriza\u00e7\u00e3o dos recursos \r\nhumanos da\r\norganiza\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue \r\nos itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"}],"slug":"administracao-geral\/1309238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na literatura jur\u00eddico-criminal n\u00e3o rara \u00e9 a refer\u00eancia \u00e0 Lei Fundamental pelo ep\u00edteto de \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Penal\u201d, por conformar, dentre outras, estruturas referentes \u00e0 interven\u00e7\u00e3o penal, com regras que alcan\u00e7am tanto o legislador infraconstitucional quanto os aplicadores materiais dos dispositivos penais. Dentro deste conceito, no que toca ao tema \u201cmandados de criminaliza\u00e7\u00e3o\u201d e sua correla\u00e7\u00e3o com a quest\u00e3o da \u201cveda\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o insuficiente ou deficiente\u201d, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":39245,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","descricao":"FUJB - Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio","sigla":"FUJB","oab":false,"id":342},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2011-fujb-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FUJB - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-25 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1148194,"hashId":"658f7846cfe5f106e5240dcac51d6a1d","enunciado":"<p align=justify>Na literatura jur\u00eddico-criminal n\u00e3o rara \u00e9 a refer\u00eancia \u00e0\r\nLei Fundamental pelo ep\u00edteto de \u201cConstitui\u00e7\u00e3o Penal\u201d, por\r\nconformar, dentre outras, estruturas referentes \u00e0 interven\u00e7\u00e3o\r\npenal, com regras que alcan\u00e7am tanto o legislador\r\ninfraconstitucional quanto os aplicadores materiais dos\r\ndispositivos penais. Dentro deste conceito, no que toca ao tema\r\n\u201cmandados de criminaliza\u00e7\u00e3o\u201d e sua correla\u00e7\u00e3o com a quest\u00e3o\r\nda \u201cveda\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o insuficiente ou deficiente\u201d, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4100063,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o e a incid\u00eancia dos mandados de criminaliza\u00e7\u00e3o importam numa revolu\u00e7\u00e3o no procedimento de legitima\u00e7\u00e3o do direito penal, fazendo com que a disciplina n\u00e3o se contente com a disposi\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas positivas limitadoras da interven\u00e7\u00e3o penal, optando por tamb\u00e9m dar albergue constitucional \u00e0s normas com proje\u00e7\u00e3o incriminadora;","id":4100060,"corpo":"<p align=justify>a aplica\u00e7\u00e3o e a incid\u00eancia dos mandados de criminaliza\u00e7\u00e3o\r\nimportam numa revolu\u00e7\u00e3o no procedimento de legitima\u00e7\u00e3o do\r\ndireito penal, fazendo com que a disciplina n\u00e3o se contente com\r\na disposi\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas positivas limitadoras da interven\u00e7\u00e3o\r\npenal, optando por tamb\u00e9m dar albergue constitucional \u00e0s\r\nnormas com proje\u00e7\u00e3o incriminadora;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o deficiente \u00e9 decorrente do dever de prote\u00e7\u00e3o, com ele coincidindo e tendo uma fun\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma, impondo, primeiramente, verificar se existe um dever de prote\u00e7\u00e3o ou imperativo de tutela e, depois, em que termos deve ser realizado esse dever pelo direito infraconstitucional sem descer aqu\u00e9m do m\u00ednimo de prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddicoconstitucionalmente exigido;","id":4100061,"corpo":"<p align=justify>a proibi\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o deficiente \u00e9 decorrente do dever de\r\nprote\u00e7\u00e3o, com ele coincidindo e tendo uma fun\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma,\r\nimpondo, primeiramente, verificar se existe um dever de\r\nprote\u00e7\u00e3o ou imperativo de tutela e, depois, em que termos\r\ndeve ser realizado esse dever pelo direito infraconstitucional\r\nsem descer aqu\u00e9m do m\u00ednimo de prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddicoconstitucionalmente\r\nexigido;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao tempo em que o Direito penal pugna pela proporcionalidade, legalidade estrita, anterioridade das penas, zelo \u00e0s garantias dos acusados e outras garantias, \u00e9 cada vez mais evidente a exist\u00eancia da ideia de que o Estado n\u00e3o pode se exceder no campo penal, n\u00e3o havendo consequ\u00eancia caso aja de modo insuficiente;","id":4100062,"corpo":"<p align=justify>ao tempo em que o Direito penal pugna pela proporcionalidade,\r\nlegalidade estrita, anterioridade das penas, zelo \u00e0s garantias\r\ndos acusados e outras garantias, \u00e9 cada vez mais evidente a\r\nexist\u00eancia da ideia de que o Estado n\u00e3o pode se exceder no\r\ncampo penal, n\u00e3o havendo consequ\u00eancia caso aja de modo\r\ninsuficiente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o espa\u00e7o de conforma\u00e7\u00e3o do legislador deve atender aos limites impostos pela incid\u00eancia da hip\u00f3tese normativa de um direito fundamental, ilicitude do ataque e depend\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o e pela necessidade de prote\u00e7\u00e3o decorrente da din\u00e2mica equa\u00e7\u00e3o entre os crit\u00e9rios de hierarquia do bem jur\u00eddico atingido e a intensidade da amea\u00e7a;","id":4100063,"corpo":"<p align=justify>o espa\u00e7o de conforma\u00e7\u00e3o do legislador deve atender aos limites\r\nimpostos pela incid\u00eancia da hip\u00f3tese normativa de um direito\r\nfundamental, ilicitude do ataque e depend\u00eancia de prote\u00e7\u00e3o e\r\npela necessidade de prote\u00e7\u00e3o decorrente da din\u00e2mica equa\u00e7\u00e3o\r\nentre os crit\u00e9rios de hierarquia do bem jur\u00eddico atingido e a\r\nintensidade da amea\u00e7a;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um dever de prote\u00e7\u00e3o a ser cumprido por meio de limita\u00e7\u00f5es legislativas a direitos individuais pode produzir um decr\u00e9scimo de restri\u00e7\u00f5es, mas com o prop\u00f3sito de maximizar a liberdade geral na sociedade e faz\u00ea-la real para todos os detentores de direitos fundamentais.","id":4100064,"corpo":"<p align=justify>um dever de prote\u00e7\u00e3o a ser cumprido por meio de limita\u00e7\u00f5es\r\nlegislativas a direitos individuais pode produzir um decr\u00e9scimo\r\nde restri\u00e7\u00f5es, mas com o prop\u00f3sito de maximizar a liberdade\r\ngeral na sociedade e faz\u00ea-la real para todos os detentores de\r\ndireitos fundamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo de Direito Penal","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Estudo de Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406224,"slug":"direito-penal-introducao-ao-estudo-de-direito-penal"},{"nome_clean":"Fontes do Direito Penal","oab":true,"nome":"Fontes do Direito Penal","pai":406224,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406225,"slug":"direito-penal-fontes-do-direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1148194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a e da Cidadania de Roraima","sigla":"SEJUC RR","id":3885,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente muito se tem discutido nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a uma poss\u00edvel redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Para fins pr\u00e1ticos, segundo a legisla\u00e7\u00e3o atual, a maioridade penal come\u00e7a:","provas":[{"id":43012,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a e da Cidadania de Roraima","sigla":"SEJUC RR","id":3885,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sejuc-rr-rr-2011-ue-rr-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"UE\/RR - SEJUC RR - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1285247,"hashId":"7615269cc4d4af22110497d0e692df1f","enunciado":"<p align=justify>Atualmente muito se tem discutido nos ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a uma poss\u00edvel redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal. Para fins pr\u00e1ticos, segundo a legisla\u00e7\u00e3o atual, a maioridade penal come\u00e7a:<\/p>","resposta":4672119,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0 zero hora do dia em que a pessoa completa dezoito anos de idade;","id":4672119,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 zero hora do dia em que a pessoa completa dezoito anos de idade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 hora correspondente a de seu nascimento, no dia do d\u00e9cimo oitavo anivers\u00e1rio;","id":4672120,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 hora correspondente a de seu nascimento, no dia do d\u00e9cimo oitavo anivers\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1 meia-noite do dia do d\u00e9cimo oitavo anivers\u00e1rio;","id":4672121,"corpo":"<p align=justify>\u00c1 meia-noite do dia do d\u00e9cimo oitavo anivers\u00e1rio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao meio-dia dia do d\u00e9cimo oitavo anivers\u00e1rio, na hip\u00f3tese de ser desconhecida a hora exata do nascimento;","id":4672122,"corpo":"<p align=justify>Ao meio-dia dia do d\u00e9cimo oitavo anivers\u00e1rio, na hip\u00f3tese de ser desconhecida a hora exata do nascimento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao meio-dia dia do d\u00e9cimo oitavo anivers\u00e1rio em qualquer hip\u00f3tese.","id":4672123,"corpo":"<p align=justify>Ao meio-dia dia do d\u00e9cimo oitavo anivers\u00e1rio em qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"}],"slug":"direito-penal\/1285247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a prorroga\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio, de licen\u00e7a de servidor.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480623,"hashId":"bb5585b380ee65cb324266b75d17b829","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada a prorroga\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio, de licen\u00e7a de servidor.<\/p>","resposta":1731112,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 \u2014 Lei n.o 9.826\/1974 \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":266886,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado\r\ndo Cear\u00e1 \u2014 Lei n.o 9.826\/1974 \u2014, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 9.826\/1974.","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Cear\u00e1 - Lei n\u00ba 9.826\/1974.","pai":395516,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396286,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-do-ceara-lei-no-9-826-1974"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/480623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em todas as sess\u00f5es solenes da AL\/CE \u00e9 obrigat\u00f3ria a execu\u00e7\u00e3o do Hino do Estado do Cear\u00e1.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480630,"hashId":"c9df5ebac13df5a7952b693e72c35f88","enunciado":"<p align=justify>Em todas as sess\u00f5es solenes da AL\/CE \u00e9 obrigat\u00f3ria a\r\nexecu\u00e7\u00e3o do Hino do Estado do Cear\u00e1.<\/p>","resposta":1731125,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do Regimento Interno da AL\/CE.","id":266887,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do Regimento Interno\r\nda AL\/CE.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALECE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALECE","pai":398044,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398045,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alece"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/480630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo brasileiro anunciou a compra de b\u00f4nus da d\u00edvida europeia, at\u00e9 o valor de US$ 20 bilh\u00f5es, para contribuir com a capitaliza\u00e7\u00e3o do programa de estabiliza\u00e7\u00e3o financeira da Comunidade Europeia.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 12:31:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480594,"hashId":"489c68cf0f1d4c26601a98e006585b10","enunciado":"<p align=justify>O governo brasileiro anunciou a compra de b\u00f4nus da d\u00edvida\r\neuropeia, at\u00e9 o valor de US$ 20 bilh\u00f5es, para contribuir com\r\na capitaliza\u00e7\u00e3o do programa de estabiliza\u00e7\u00e3o financeira da\r\nComunidade Europeia.<\/p>","resposta":1731054,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da atualidade brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":266878,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da atualidade brasileira, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/480594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 1, a substitui\u00e7\u00e3o do conectivo \u201ce\u201d por ou n\u00e3o prejudica a coer\u00eancia do texto.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 12:31:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480674,"hashId":"856e66b6e000978de6a8be6cf25288bb","enunciado":"<p align=justify>Na linha 1, a substitui\u00e7\u00e3o do conectivo \u201ce\u201d por ou n\u00e3o\r\nprejudica a coer\u00eancia do texto.<\/p>","resposta":1731214,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a organiza\u00e7\u00e3o das ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":266896,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a organiza\u00e7\u00e3o das ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Arquivos criados e normalmente salvos no Word 2010 s\u00e3o compat\u00edveis com a vers\u00e3o 2007, por\u00e9m, em vers\u00f5es anteriores, esses arquivos n\u00e3o s\u00e3o abertos corretamente.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480607,"hashId":"7a255bd0e28a72850dc6cf778dc1b915","enunciado":"<p align=justify>Arquivos criados e normalmente salvos no Word 2010 s\u00e3o\r\ncompat\u00edveis com a vers\u00e3o 2007, por\u00e9m, em vers\u00f5es anteriores,\r\nesses arquivos n\u00e3o s\u00e3o abertos corretamente.<\/p>","resposta":1731079,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos ambientes Microsoft Office e BrOffice, julgue os itens seguintes.","id":266880,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos ambientes Microsoft Office e BrOffice, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 22 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/480607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se da leitura do s\u00e9timo par\u00e1grafo que \u00e9 poss\u00edvel identificar ambiguidades e subterf\u00fagios em textos legais.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 12:31:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480637,"hashId":"9fffb6763ebf4f2f2804ebeaefcdd5e5","enunciado":"<p align=justify>Infere-se da leitura do s\u00e9timo par\u00e1grafo que \u00e9 poss\u00edvel\r\nidentificar ambiguidades e subterf\u00fagios em textos legais.<\/p>","resposta":1731139,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 51 a 58 Acerca das ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":266889,"enunciado":"<P align=justify>Texto para os itens de 51 a 58<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/2.gif><\/P>\r\nAcerca das ideias do texto acima, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o de \u201ccom o intuito de capacitar os\u201d (l.2) por objetivando \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o dos manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical e o sentido do primeiro per\u00edodo do texto.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480652,"hashId":"277e5fbbbe3c01305aa5808f7dfff31a","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o de \u201ccom o intuito de capacitar os\u201d (l.2) por\r\nobjetivando \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o dos manteria a corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ne o sentido do primeiro per\u00edodo do texto.<\/p>","resposta":1731170,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere a aspectos gramaticais e formais do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":266892,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere a aspectos gramaticais e formais do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u2018O maior patrim\u00f4nio de um pa\u00eds \u00e9 seu pr\u00f3prio povo, e o maior patrim\u00f4nio de um povo \u00e9 a sua cultura\u2019 (l.15-16), o emprego da v\u00edrgula justifica-se para indicar que o sujeito da segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente do da primeira.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480653,"hashId":"a67fc39d1e0c8b99a6a962f512ec045a","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo \u2018O maior patrim\u00f4nio de um pa\u00eds \u00e9 seu pr\u00f3prio\r\npovo, e o maior patrim\u00f4nio de um povo \u00e9 a sua cultura\u2019\r\n(l.15-16), o emprego da v\u00edrgula justifica-se para indicar que o\r\nsujeito da segunda ora\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente do da primeira.<\/p>","resposta":1731171,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere a aspectos gramaticais e formais do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":266892,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere a aspectos gramaticais e formais do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao expressar suas ideias acerca do mandato parlamentar, o autor do texto emprega o m\u00e9todo indutivo de racioc\u00ednio, isto \u00e9, o t\u00f3pico frasal inicial corresponde a uma proposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, que, a seguir, \u00e9 especificada.","provas":[{"id":19905,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica","id":10658},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-lingua-portuguesa-revisao-ortografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - Revis\u00e3o Ortogr\u00e1fica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 12:31:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":480678,"hashId":"50e88e31c5b8fe5346fb8004ccc87491","enunciado":"<p align=justify>Ao expressar suas ideias acerca do mandato parlamentar, o\r\nautor do texto emprega o m\u00e9todo indutivo de racioc\u00ednio, isto\r\n\u00e9, o t\u00f3pico frasal inicial corresponde a uma proposi\u00e7\u00e3o\r\ngen\u00e9rica, que, a seguir, \u00e9 especificada.<\/p>","resposta":1731222,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1731221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1731222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a organiza\u00e7\u00e3o das ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":266896,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12715\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a organiza\u00e7\u00e3o das ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/480678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra foi formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica:","provas":[{"id":53755,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2011-exatus-exatuspr-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Soldado Combatente - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:30:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1624881,"hashId":"3111502679209157d30c83a7a03f29b8","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a palavra foi formada por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica:<\/p>","resposta":6107486,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esfarelar.","id":6107486,"corpo":"<p>Esfarelar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infeliz.","id":6107487,"corpo":"<p>Infeliz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtica.","id":6107488,"corpo":"<p>Cr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refazer.","id":6107489,"corpo":"<p>Refazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Chuveiro.","id":6107490,"corpo":"<p>Chuveiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o","pai":403619,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409087,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409090,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-parassintetica-circunfixacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1624881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3.849\/2010 disp\u00f5e que as institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar pelo Banco Central do Brasil devem instituir o componente organizacional de","provas":[{"id":11282,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2011-fcc-escriturario","tipo":1,"nome":"FCC - BB - Escritur\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":431085,"hashId":"b593c7e14b61d03ed45394fdc2f0f68a","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 3.849\/2010 disp\u00f5e que as institui\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a funcionar\r\npelo Banco Central do Brasil devem instituir o componente\r\norganizacional de<\/p>","resposta":1533918,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mantenedoria.","id":1533914,"corpo":"<p align=justify>Mantenedoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auditoria.","id":1533915,"corpo":"<p align=justify>Auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controladoria.","id":1533916,"corpo":"<p align=justify>Controladoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Curadoria.","id":1533917,"corpo":"<p align=justify>Curadoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ouvidoria.","id":1533918,"corpo":"<p align=justify>Ouvidoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250355,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - BACEN","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - BACEN","pai":397213,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397214,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-bacen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/431085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"In the text, \u201cleft out\u201d (R.30) is the same as given up.","provas":[{"id":11546,"cargo":{"descricao":"Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo","id":6774},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-jornalista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-jornalismo-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Jornalista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":447284,"hashId":"cbdc4fccb333b1c3c45dd8e94cff5f8a","enunciado":"<p align=justify>In the text, \u201cleft out\u201d (R.30) is the same as given up.<\/p>","resposta":1580081,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1580080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1580081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, judge the items below. ","id":256598,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11546\/08.gif><\/P>\r\n<P>Based on the text above, judge the items below.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/447284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"most solutions so far attempted have succeeded in solving the congestion of vehicles.","provas":[{"id":11279,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2011"},{"id":11280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-19 04:00:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":430736,"hashId":"e76a6007f143f977b9674771d6a85f5f","enunciado":"<p align=justify>most solutions so far attempted have succeeded in solving the\r\ncongestion of vehicles.<\/p>","resposta":1532620,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1532619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1532620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text, it can be said that","id":250154,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11279\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text, it can be said that<\/P>","rotulo":338,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/430736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Advogado","id":21205}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os recursos administrativos, meios colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do administrado para o reexame do ato pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, s\u00f3 ser\u00e3o dotados de efeito suspensivo quando a lei expressamente o estabelecer.","provas":[{"id":52886,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Advogado","id":21205},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-advogado-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 16:40:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1600493,"hashId":"f2cdec5d07d3e139af442d8b594a5b89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos administrativos, meios colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do administrado para o reexame do ato pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, s\u00f3 ser\u00e3o dotados de efeito suspensivo quando a lei expressamente o estabelecer.<\/p>","resposta":6007447,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6007446,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6007447,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das hip\u00f3teses de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade e do controle administrativo, julgue os itens subsequentes.","id":443196,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das hip\u00f3teses de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade e do controle administrativo, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91  a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1600493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao instituto da licita\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40690,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 2 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-20 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1203356,"hashId":"d9709f6178a3e6f11d304860aa17f660","enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao instituto da licita\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4333234,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No procedimento licitat\u00f3rio, o recurso contra a habilita\u00e7\u00e3o tem, necessariamente, efeito suspensivo.","id":4333234,"corpo":"<p align=justify>No procedimento licitat\u00f3rio, o recurso contra a habilita\u00e7\u00e3o tem,\r\nnecessariamente, efeito suspensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel quando a Uni\u00e3o tiver de intervir no dom\u00ednio econ\u00f4mico para a regula\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os ou normaliza\u00e7\u00e3o do abastecimento.","id":4333235,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 inexig\u00edvel quando a Uni\u00e3o tiver de intervir no\r\ndom\u00ednio econ\u00f4mico para a regula\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os ou\r\nnormaliza\u00e7\u00e3o do abastecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No procedimento licitat\u00f3rio, uma vez conclu\u00eddo o julgamento das propostas, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 obrigada a atribuir o objeto da licita\u00e7\u00e3o ao vencedor, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":4333236,"corpo":"<p align=justify>No procedimento licitat\u00f3rio, uma vez conclu\u00eddo o julgamento\r\ndas propostas, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 obrigada a atribuir o\r\nobjeto da licita\u00e7\u00e3o ao vencedor, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da\r\nadjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento da concorr\u00eancia, por ser muito complexo, n\u00e3o se aplica \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","id":4333237,"corpo":"<p align=justify>O procedimento da concorr\u00eancia, por ser muito complexo, n\u00e3o\r\nse aplica \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em regra, os membros da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis solid\u00e1rios pelos atos por ela praticados.","id":4333238,"corpo":"<p align=justify>Em regra, os membros da comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o\r\nrespons\u00e1veis solid\u00e1rios pelos atos por ela praticados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"},{"nome_clean":"Julgamento das propostas","oab":true,"nome":"Julgamento das propostas","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408264,"slug":"direito-administrativo-julgamento-das-propostas"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o","pai":408264,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408265,"slug":"direito-administrativo-comissao-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1203356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Inqu\u00e9rito Policial Militar \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":26203,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2011"},{"id":26204,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Direito","id":13256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":884656,"hashId":"c3bf964abce5aa19bece7afc230e100c","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Inqu\u00e9rito Policial Militar \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3089665,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o definitivas as provas periciais nele produzidas.","id":3089662,"corpo":"s\u00e3o definitivas as provas periciais nele produzidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 terminar dentro de vinte dias, se o indiciado estiver solto.","id":3089663,"corpo":"dever\u00e1 terminar dentro de vinte dias, se o indiciado estiver solto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui car\u00e1ter sigiloso, sendo vedado o acesso do advogado do indiciado.","id":3089664,"corpo":"Possui car\u00e1ter sigiloso, sendo vedado o acesso do advogado do indiciado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o encarregado poder\u00e1 ter assist\u00eancia de um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3089665,"corpo":"o encarregado poder\u00e1 ter assist\u00eancia de um membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao encarregado \u00e9 vedada a representa\u00e7\u00e3o a fim de que seja decretada a pris\u00e3o preventiva do indiciado.","id":3089666,"corpo":"ao encarregado \u00e9 vedada a representa\u00e7\u00e3o a fim de que seja decretada a\r\npris\u00e3o preventiva do indiciado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348501,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Processual Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":403331,"materia":true,"id":403331,"slug":"direito-processual-penal-militar"},{"nome_clean":"Inqu\u00e9rito Policial Militar - IPM","oab":false,"nome":"Inqu\u00e9rito Policial Militar - IPM","pai":403331,"assunto_raiz":403331,"materia":false,"id":403334,"slug":"direito-processual-penal-militar-inquerito-policial-militar-ipm"}],"slug":"direito-processual-penal-militar\/884656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 9.605\/98, conhecida como Lei de Crimes Ambientais, representou grande avan\u00e7o na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente ecologicamente equilibrado. Consolidou conceitos e as tipifica\u00e7\u00f5es antes dispersas em outras normas, al\u00e9m de criar dispositivos e sistematiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos para os crimes contra o meio ambiente. Com base no texto da referida lei, avalie as assertivas que seguem:I) Nos crimes ambientais, s\u00e3o circunst\u00e2ncias que atenuam a pena: o baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou escolaridade do agente; o arrependimento do infrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o do dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada; entre outros.II) Nos crimes ambientais as penas aplic\u00e1veis isolada, cumulativa ou alternativamente \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, s\u00e3o: multa; restritivas de direitos; e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.\u00a0III) A pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda ou utilizada, preponderantemente, com o fim de permitir, facilitar ou ocultar a pr\u00e1tica de crime definido na Lei 9.605\/98 ter\u00e1 decretada sua liquida\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, seu patrim\u00f4nio ser\u00e1 considerado instrumento do crime e como tal perdido em favor do Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional.\u00a0IV) As pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas administrativa, civil e penalmente conforme o disposto na Lei 9.605\/98, nos casos em que a infra\u00e7\u00e3o seja cometida por decis\u00e3o de seu representante legal ou contratual, ou de seu \u00f3rg\u00e3o colegiado, no interesse ou benef\u00edcio da sua entidade.\u00a0Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":40789,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia","sigla":"TJ RO","id":1366,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ro-ro-2011-puc-pr-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ RO - Juiz de Direito Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-10 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209063,"hashId":"6dfc68834b41036bae6d2b2a7400924d","enunciado":"<p align=justify>A Lei 9.605\/98, conhecida como Lei de Crimes\r\nAmbientais, representou grande avan\u00e7o na prote\u00e7\u00e3o\r\ndo meio ambiente ecologicamente equilibrado.\r\nConsolidou conceitos e as tipifica\u00e7\u00f5es antes\r\ndispersas em outras normas, al\u00e9m de criar\r\ndispositivos e sistematiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos para os crimes contra o meio ambiente.\r\nCom base no texto da referida lei, avalie as assertivas que seguem:<div><br><\/div><div>I) Nos crimes ambientais, s\u00e3o circunst\u00e2ncias que\r\natenuam a pena: o baixo grau de instru\u00e7\u00e3o ou\r\nescolaridade do agente; o arrependimento do\r\ninfrator, manifestado pela espont\u00e2nea repara\u00e7\u00e3o\r\ndo dano, ou limita\u00e7\u00e3o significativa da degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada; entre outros.<\/div><div>II) Nos crimes ambientais as penas aplic\u00e1veis\r\nisolada, cumulativa ou alternativamente \u00e0s\r\npessoas jur\u00eddicas, s\u00e3o: multa; restritivas de\r\ndireitos; e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.\u00a0<\/div><div>III) A pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda ou utilizada,\r\npreponderantemente, com o fim de permitir,\r\nfacilitar ou ocultar a pr\u00e1tica de crime definido na\r\nLei 9.605\/98 ter\u00e1 decretada sua liquida\u00e7\u00e3o for\u00e7ada, seu patrim\u00f4nio ser\u00e1 considerado instrumento do crime e como tal perdido em favor\r\ndo Fundo Penitenci\u00e1rio Nacional.\u00a0<\/div><div>IV) As pessoas jur\u00eddicas ser\u00e3o responsabilizadas\r\nadministrativa, civil e penalmente conforme o\r\ndisposto na Lei 9.605\/98, nos casos em que a\r\ninfra\u00e7\u00e3o seja cometida por decis\u00e3o de seu\r\nrepresentante legal ou contratual, ou de seu\r\n\u00f3rg\u00e3o colegiado, no interesse ou benef\u00edcio da sua\r\nentidade.\u00a0<\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o CORRETAS:<\/div><\/p>","resposta":4353800,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e IV.","id":4353796,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II e III e IV.","id":4353797,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas II e III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I e III.","id":4353798,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, II e IV.","id":4353799,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas.","id":4353800,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/1209063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ANVISA, quanto a sua natureza administrativa, caracterizase pela sua depend\u00eancia e subordina\u00e7\u00e3o financeira.","provas":[{"id":11493,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-10 04:31:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":444520,"hashId":"101517f3e78edb6bf7709acab86699f4","enunciado":"<p align=justify>A ANVISA, quanto a sua natureza administrativa, caracterizase\r\npela sua depend\u00eancia e subordina\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","resposta":1572693,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1572692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1572693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 9.782\/1999, que define o Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, cria a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, julgue os itens a seguir.","id":256060,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 9.782\/1999, que define o Sistema Nacional\r\nde Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, cria a Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia\r\nSanit\u00e1ria (ANVISA) e d\u00e1 outras provid\u00eancias, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 9.782\/1999","oab":false,"nome":"Lei 9.782\/1999","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407298,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-782-1999"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/444520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Uni\u00e3o","sigla":"","id":2444,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio estende-se do momento em que o paciente deixa a mesa de cirurgia at\u00e9 quando realiza a \u00faltima consulta de acompanhamento com o cirurgi\u00e3o. Esse per\u00edodo pode ser t\u00e3o breve quanto uma semana ou t\u00e3o longo quanto v\u00e1rios meses. Durante este per\u00edodo, o cuidado de enfermagem \u00e9 direcionado para o restabelecimento do equil\u00edbrio das necessidades humanas b\u00e1sicas afetadas do paciente. Baseando-se no contexto acima, analise as afirmativas abaixo: I. Est\u00e3o entre os objetivos do tratamento de enfermagem, para o paciente na sala de recupera\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica, a\u00e7\u00f5es de controle at\u00e9 que o paciente tenha se recuperado dos efeitos da anestesia, estar consciente e orientado, ter sinais vitais est\u00e1veis e n\u00e3o demonstrar evid\u00eancia de hemorragia. II. Nas horas iniciais \u00e0 admiss\u00e3o na unidade cl\u00ednica, o profissional de enfermagem deve estar atento, entre v\u00e1rios aspectos, \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o adequada. III. Geralmente, em raz\u00e3o de medicamentos analg\u00e9sicos, as respira\u00e7\u00f5es s\u00e3o r\u00e1pidas. IV. A temperatura deve ser mensurada a cada 4 horas nas primeiras 24 horas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":12144,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Uni\u00e3o","sigla":"","id":2444,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-uniao-mg-2011-fumarc-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Nova Uni\u00e3o - Auxiliar de Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-08 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":467292,"hashId":"5fbbaad646d44c3454d8d3d35b8a03f8","enunciado":"<P align=justify>O per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio estende-se do momento em que o paciente deixa a mesa de cirurgia at\u00e9 quando realiza a \u00faltima consulta de acompanhamento com o cirurgi\u00e3o. Esse per\u00edodo pode ser t\u00e3o breve quanto uma semana ou t\u00e3o longo quanto v\u00e1rios meses. Durante este per\u00edodo, o cuidado de enfermagem \u00e9 direcionado para o restabelecimento do equil\u00edbrio das necessidades humanas b\u00e1sicas afetadas do paciente.<\/P>\r\n<P align=justify>Baseando-se no contexto acima, analise as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify>I. Est\u00e3o entre os objetivos do tratamento de enfermagem, para o paciente na sala de recupera\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica, a\u00e7\u00f5es de controle at\u00e9 que o paciente tenha se recuperado dos efeitos da anestesia, estar consciente e orientado, ter sinais vitais est\u00e1veis e n\u00e3o demonstrar evid\u00eancia de hemorragia. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Nas horas iniciais \u00e0 admiss\u00e3o na unidade cl\u00ednica, o profissional de enfermagem deve estar atento, entre v\u00e1rios aspectos, \u00e0 ventila\u00e7\u00e3o adequada. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Geralmente, em raz\u00e3o de medicamentos analg\u00e9sicos, as respira\u00e7\u00f5es s\u00e3o r\u00e1pidas. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A temperatura deve ser mensurada a cada 4 horas nas primeiras 24 horas. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a alternativa CORRETA:<\/P>","resposta":1671623,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":1671620,"corpo":"<p align=justify>as afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa IV \u00e9 falsa.","id":1671621,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa IV \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":1671622,"corpo":"<p align=justify>apenas as afirmativas I, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa III \u00e9 falsa.","id":1671623,"corpo":"<p align=justify>apenas a afirmativa III \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":263730,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/467292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial, \u00e9 CORRETO afirmar que: I. O devedor dever\u00e1 apresentar o plano de recupera\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo no prazo improrrog\u00e1vel de 30 (trinta) dias da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que deferir o processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial, sob pena de convola\u00e7\u00e3o em fal\u00eancia. II. N\u00e3o poder\u00e1 prever prazo superior a 1 (um) ano para pagamento dos cr\u00e9ditos derivados da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho ou decorrentes de acidentes de trabalho vencidos at\u00e9 a data do pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial, nem prazo superior a 30 (trinta) dias para o pagamento, at\u00e9 o limite de 5 (cinco) sal\u00e1rios m\u00ednimos por trabalhador, dos cr\u00e9ditos de natureza estritamente salarial vencidos nos 3 (tr\u00eas) meses anteriores ao pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial. III. Todas as classes de credores sujeitos aos efeitos da recupera\u00e7\u00e3o judicial dever\u00e3o aprov\u00e1-lo, devendo, assim, obter, nas classes de credores titulares de cr\u00e9ditos com garantia real e de titulares de cr\u00e9ditos quirograf\u00e1rios, com privil\u00e9gio especial, com privil\u00e9gio geral ou subordinados, a aprova\u00e7\u00e3o de credores que representem mais da metade do valor total dos cr\u00e9ditos presentes \u00e0 assembleia e, cumulativamente, pela maioria simples dos credores presentes, enquanto que na classe de credores titulares de cr\u00e9ditos derivados da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho ou decorrentes de acidentes de trabalho, a aprova\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela maioria simples dos credores presentes, independentemente do valor de seu cr\u00e9dito. IV. Na assembleia geral, o credor n\u00e3o ter\u00e1 direito a voto e n\u00e3o ser\u00e1 considerado para fins de verifica\u00e7\u00e3o de quorum de delibera\u00e7\u00e3o se o plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial apresentado n\u00e3o alterar o valor ou as condi\u00e7\u00f5es originais de pagamento de seu cr\u00e9dito.","provas":[{"id":40786,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2011-puc-pr-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TJ PR - Juiz Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-02 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1208444,"hashId":"01a8112509eddc110aca8ed6026cd3c3","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca do plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial, \u00e9\r\nCORRETO afirmar que:<\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">I. O devedor dever\u00e1 apresentar o plano de\r\nrecupera\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo no prazo improrrog\u00e1vel de\r\n30 (trinta) dias da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que\r\ndeferir o processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial,\r\nsob pena de convola\u00e7\u00e3o em fal\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. N\u00e3o poder\u00e1 prever prazo superior a 1 (um) ano\r\npara pagamento dos cr\u00e9ditos derivados da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o do trabalho ou decorrentes de\r\nacidentes de trabalho vencidos at\u00e9 a data do\r\npedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial, nem prazo\r\nsuperior a 30 (trinta) dias para o pagamento, at\u00e9\r\no limite de 5 (cinco) sal\u00e1rios m\u00ednimos por\r\ntrabalhador, dos cr\u00e9ditos de natureza\r\nestritamente salarial vencidos nos 3 (tr\u00eas) meses\r\nanteriores ao pedido de recupera\u00e7\u00e3o judicial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Todas as classes de credores sujeitos aos efeitos\r\nda recupera\u00e7\u00e3o judicial dever\u00e3o aprov\u00e1-lo,\r\ndevendo, assim, obter, nas classes de credores\r\ntitulares de cr\u00e9ditos com garantia real e de\r\ntitulares de cr\u00e9ditos quirograf\u00e1rios, com privil\u00e9gio\r\nespecial, com privil\u00e9gio geral ou subordinados, a\r\naprova\u00e7\u00e3o de credores que representem mais da\r\nmetade do valor total dos cr\u00e9ditos presentes \u00e0\r\nassembleia e, cumulativamente, pela maioria\r\nsimples dos credores presentes, enquanto que\r\nna classe de credores titulares de cr\u00e9ditos\r\nderivados da legisla\u00e7\u00e3o do trabalho ou\r\ndecorrentes de acidentes de trabalho, a\r\naprova\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela maioria simples dos\r\ncredores presentes, independentemente do valor\r\nde seu cr\u00e9dito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Na assembleia geral, o credor n\u00e3o ter\u00e1 direito a\r\nvoto e n\u00e3o ser\u00e1 considerado para fins de\r\nverifica\u00e7\u00e3o de quorum de delibera\u00e7\u00e3o se o plano\r\nde recupera\u00e7\u00e3o judicial apresentado n\u00e3o alterar o\r\nvalor ou as condi\u00e7\u00f5es originais de pagamento de\r\nseu cr\u00e9dito.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4351369,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as assertivas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4351368,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":4351369,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4351370,"corpo":"<p align=justify>Somente as assertivas II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.","id":4351371,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406967,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1208444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":6903}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretivas da pol\u00edtica nacional de saneamento b\u00e1sico, estabelecidas pela Lei no 11.445\/2007,","provas":[{"id":11858,"cargo":{"descricao":"Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista","id":6903},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iv-area-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior IV - \u00c1rea Engenheiro Sanitarista - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-15 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":456482,"hashId":"b1368f5b5931ed595d8eb4bcad6cd933","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as diretivas da pol\u00edtica nacional de saneamento b\u00e1sico, estabelecidas pela Lei no 11.445\/2007,<\/p>","resposta":1623288,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o abastecimento de \u00e1gua, o esgotamento sanit\u00e1rio, a limpeza urbana, o manejo dos res\u00edduos s\u00f3lidos e os recursos h\u00eddricos s\u00e3o integrantes dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento.","id":1623287,"corpo":"<p align=justify>o abastecimento de \u00e1gua, o esgotamento sanit\u00e1rio, a limpeza urbana, o manejo dos res\u00edduos s\u00f3lidos e os recursos h\u00eddricos\r\ns\u00e3o integrantes dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a coleta, o transbordo, o transporte, a triagem, a sele\u00e7\u00e3o e a disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos, integram o servi\u00e7o p\u00fablico de limpeza urbana e manejo de res\u00edduos.","id":1623288,"corpo":"<p align=justify>a coleta, o transbordo, o transporte, a triagem, a sele\u00e7\u00e3o e a disposi\u00e7\u00e3o final de res\u00edduos s\u00f3lidos, integram o servi\u00e7o p\u00fablico\r\nde limpeza urbana e manejo de res\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os de limpeza p\u00fablica s\u00e3o de compet\u00eancia municipal e n\u00e3o podem ser delegados ou dados em concess\u00e3o.","id":1623289,"corpo":"<p align=justify>os servi\u00e7os de limpeza p\u00fablica s\u00e3o de compet\u00eancia municipal e n\u00e3o podem ser delegados ou dados em concess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sustentabilidade econ\u00f4mico-financeira dos servi\u00e7os de limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos ser\u00e1 garantida pelo titular, n\u00e3o sendo permitidas cobran\u00e7as de taxas e tarifas.","id":1623290,"corpo":"<p align=justify>a sustentabilidade econ\u00f4mico-financeira dos servi\u00e7os de limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos ser\u00e1 garantida pelo\r\ntitular, n\u00e3o sendo permitidas cobran\u00e7as de taxas e tarifas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a limpeza de logradouros p\u00fablicos nos quais se realizem feiras livres e outros eventos p\u00fablicos ser\u00e1 de responsabilidade do empreendedor, n\u00e3o constituindo servi\u00e7o de ordem p\u00fablica.","id":1623291,"corpo":"<p align=justify>a limpeza de logradouros p\u00fablicos nos quais se realizem feiras livres e outros eventos p\u00fablicos ser\u00e1 de responsabilidade\r\ndo empreendedor, n\u00e3o constituindo servi\u00e7o de ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260770,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"}],"slug":"direito-ambiental\/456482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade as afirmativas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":11782,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-veterinario","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Veterin\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-14 08:54:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":454923,"hashId":"5deaf5be143e792d2368f5801088740e","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade as afirmativas abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":1616072,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Integralidade da assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso, em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":1616071,"corpo":"Integralidade da assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso, em todos os\r\nn\u00edveis de complexidade do sistema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":1616072,"corpo":"<p align=justify>Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade, em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distribuir recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade, para cobertura de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, bastando que os munic\u00edpios tenham Fundo de Sa\u00fade, Conselho de Sa\u00fade e Confer\u00eancia de Sa\u00fade.","id":1616073,"corpo":"<p align=justify>Distribuir recursos do Fundo Nacional de Sa\u00fade, para cobertura de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade, bastando que os munic\u00edpios tenham Fundo de Sa\u00fade, Conselho de Sa\u00fade e\r\nConfer\u00eancia de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igualdade de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.","id":1616074,"corpo":"<p align=justify>Igualdade de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":1616075,"corpo":"<p align=justify>Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260455,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/454923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das diversas classifica\u00e7\u00f5es dos cargos p\u00fablicos se baseia nas garantias e caracter\u00edsticas do cargo. Por esse crit\u00e9rio, \u00e9 poss\u00edvel classificar os cargos como:","provas":[{"id":23909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-externo-2a-etapa","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - TCM RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":808404,"hashId":"18ae2c5e3c3a544966f0f80435c557ce","enunciado":"Uma das diversas classifica\u00e7\u00f5es dos cargos p\u00fablicos\r\nse baseia nas garantias e caracter\u00edsticas\r\ndo cargo. Por esse crit\u00e9rio, \u00e9 poss\u00edvel classificar\r\nos cargos como:","resposta":2785872,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"isolados e em comiss\u00e3o","id":2785869,"corpo":"isolados e em comiss\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isolados e vital\u00edcios","id":2785870,"corpo":"isolados e vital\u00edcios","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"isolados e de carreira","id":2785871,"corpo":"isolados e de carreira","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em comiss\u00e3o e efetivos","id":2785872,"corpo":"em comiss\u00e3o e efetivos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vital\u00edcios e isolados","id":2785873,"corpo":"vital\u00edcios e isolados","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335102,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/808404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao cuidar do controle externo das contas p\u00fablicas, determina que o mesmo:","provas":[{"id":26188,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"},{"id":26189,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13252},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2011-exercito-oficial-area-ciencias-contabeis-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-13 04:30:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":884386,"hashId":"7a63d1d45d9394061638c58968c7b2eb","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao cuidar do controle externo das contas\r\np\u00fablicas, determina que o mesmo:","resposta":3088356,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 efetuado pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":3088352,"corpo":"ser\u00e1 efetuado pelo Poder Judici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abranger\u00e1 somente a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e patrimonial.","id":3088353,"corpo":"abranger\u00e1 somente a fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria e\r\npatrimonial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe somente com rela\u00e7\u00e3o aos Poderes da Uni\u00e3o, e dos entes de sua administra\u00e7\u00e3o direta.","id":3088354,"corpo":"existe somente com rela\u00e7\u00e3o aos Poderes da Uni\u00e3o, e dos entes de sua\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o dever\u00e1 ter por objeto a fiscaliza\u00e7\u00e3o de ren\u00fancia de receitas, pois esta \u00e9 mat\u00e9ria afeta unicamente ao Poder Executivo.","id":3088355,"corpo":"n\u00e3o dever\u00e1 ter por objeto a fiscaliza\u00e7\u00e3o de ren\u00fancia de receitas, pois esta \u00e9\r\nmat\u00e9ria afeta unicamente ao Poder Executivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser efetuado quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas.","id":3088356,"corpo":"deve ser efetuado quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade,\r\naplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348469,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/884386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":6656}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez selecionada, a fun\u00e7\u00e3o Auto Substitui\u00e7\u00e3o efetua automaticamente as corre\u00e7\u00f5es dos erros que j\u00e1 est\u00e3o configurados para serem reconhecidos; al\u00e9m disso, completa as abrevia\u00e7\u00f5es definidas pelo usu\u00e1rio em Auto Texto.","provas":[{"id":11241,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil","id":6656},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-engenharia-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Engenharia - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":428856,"hashId":"b0711fbb8223afce4319e8aa9c4b4a66","enunciado":"<p align=justify>Uma vez selecionada, a fun\u00e7\u00e3o Auto Substitui\u00e7\u00e3o efetua\r\nautomaticamente as corre\u00e7\u00f5es dos erros que j\u00e1 est\u00e3o\r\nconfigurados para serem reconhecidos; al\u00e9m disso, completa\r\nas abrevia\u00e7\u00f5es definidas pelo usu\u00e1rio em Auto Texto.<\/p>","resposta":1528620,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1528619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1528620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do OpenOffice Writer, julgue os itens seguintes.","id":249682,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do OpenOffice Writer, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/428856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle","id":16193}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 1988, \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos no seguinte caso:","provas":[{"id":62175,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle","id":16193},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-analista-de-controle","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Analista de Controle - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1896729,"hashId":"4ca0bc7dc52d37b23a5f4e7fa1f46fe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, de 1988, \u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos no seguinte caso:<\/p>","resposta":7310771,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um cargo de Juiz com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico. ","id":7310771,"corpo":"<p>um cargo de Juiz com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um cargo do magist\u00e9rio com o de Juiz. ","id":7310772,"corpo":"<p>um cargo do magist\u00e9rio com o de Juiz. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois cargos de professor. ","id":7310773,"corpo":"<p>dois cargos de professor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.","id":7310774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois cargos ou empregos privativos de profissionais de sa\u00fade, com profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico. ","id":7310775,"corpo":"<p>um cargo de professor com outro t\u00e9cnico ou cient\u00edfico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle","id":16193}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8666, nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa. De acordo com a referida lei analise as afirmativas a seguir.I. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho.II. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem ser processadas por meio de sistema de registro de pre\u00e7os.III. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor privado.IV. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade.V. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.Assinale:","provas":[{"id":62175,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle","id":16193},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-analista-de-controle","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Analista de Controle - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1896771,"hashId":"1688734edd89d73ef35356befc3a10da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8666, <em>nenhuma compra ser\u00e1 feita sem a adequada caracteriza\u00e7\u00e3o de seu objeto e indica\u00e7\u00e3o dos recursos or\u00e7ament\u00e1rios para seu pagamento, sob pena de nulidade do ato e responsabilidade de quem lhe tiver dado causa. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a referida lei analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem ser processadas por meio de sistema de registro de pre\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhantes \u00e0s do setor privado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As compras, sempre que poss\u00edvel, devem balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7310977,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, IV e V estiverem corretas.","id":7310973,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I, IV e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.","id":7310974,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II, III e IV estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II, IV e V estiverem corretas.","id":7310975,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I, II, IV e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I, II, III e V estiverem corretas.","id":7310976,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I, II, III e V estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7310977,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s breves discuss\u00f5es com o Poder Executivo, instaura-se o impasse no Estado, com a amea\u00e7a de fechamento do recinto do Legislativo pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a e a paralisa\u00e7\u00e3o completa dos trabalhos do referido Poder. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas, cabe \u00e0 Assembleia Legislativa:","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"},{"id":62162,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Contador - 2011"},{"id":62200,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-economista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1919677,"hashId":"ca4f96321ce4dd4785f7814346886ef6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s breves discuss\u00f5es com o Poder Executivo, instaura-se o impasse no Estado, com a amea\u00e7a de fechamento do recinto do Legislativo pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a e a paralisa\u00e7\u00e3o completa dos trabalhos do referido Poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas, cabe \u00e0 Assembleia Legislativa:<\/p>","resposta":7413022,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar interven\u00e7\u00e3o federal no Estado.","id":7413022,"corpo":"<p>solicitar interven\u00e7\u00e3o federal no Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decretar a vac\u00e2ncia do cargo de Governador.","id":7413023,"corpo":"<p>decretar a vac\u00e2ncia do cargo de Governador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empossar o Vice-Governador no cargo de Governador.","id":7413024,"corpo":"<p>empossar o Vice-Governador no cargo de Governador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decretar estado de emerg\u00eancia no territ\u00f3rio do Estado.","id":7413025,"corpo":"<p>decretar estado de emerg\u00eancia no territ\u00f3rio do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolher, pelo voto secreto, novo Governador.","id":7413026,"corpo":"<p>escolher, pelo voto secreto, novo Governador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421783,"slug":"direito-constitucional-intervencao-da-uniao-nos-estados-e-no-distrito-federal"}],"slug":"direito-constitucional\/1919677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pela contin\u00eancia quando","provas":[{"id":63942,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de S\u00e3o Paulo S.A","sigla":"Desenvolve","id":3182,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-sp-2011-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Desenvolve - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-18 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1958214,"hashId":"fc0d40acc01aee1df5701798d2407308","enunciado":"<p>A compet\u00eancia ser\u00e1 determinada pela contin\u00eancia quando<\/p>","resposta":7583915,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prova de uma infra\u00e7\u00e3o ou de qualquer de suas circunst\u00e2ncias elementares influir na prova de outra infra\u00e7\u00e3o.","id":7583913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prova de uma infra\u00e7\u00e3o ou de qualquer de suas circunst\u00e2ncias elementares influir na prova de outra infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas ou mais infra\u00e7\u00f5es houverem sido umas praticadas para facilitar ou ocultar as outras, ou para conseguir impunidade ou vantagem em rela\u00e7\u00e3o a qualquer delas.","id":7583914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas ou mais infra\u00e7\u00f5es houverem sido umas praticadas para facilitar ou ocultar as outras, ou para conseguir impunidade ou vantagem em rela\u00e7\u00e3o a qualquer delas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas ou mais pessoas forem acusadas pela mesma infra\u00e7\u00e3o.","id":7583915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas ou mais pessoas forem acusadas pela mesma infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duas ou mais infra\u00e7\u00f5es houverem sido praticadas, ao mesmo tempo, por v\u00e1rias pessoas, umas contra as outras.","id":7583916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas ou mais infra\u00e7\u00f5es houverem sido praticadas, ao mesmo tempo, por v\u00e1rias pessoas, umas contra as outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duas ou mais infra\u00e7\u00f5es houverem sido praticadas, ao mesmo tempo, por v\u00e1rias pessoas reunidas, ou por v\u00e1rias pessoas em concurso, embora diverso o tempo e o lugar.","id":7583917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas ou mais infra\u00e7\u00f5es houverem sido praticadas, ao mesmo tempo, por v\u00e1rias pessoas reunidas, ou por v\u00e1rias pessoas em concurso, embora diverso o tempo e o lugar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Modifica\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406634,"slug":"direito-processual-penal-modificacao-de-competencia"},{"nome_clean":"Conex\u00e3o e contin\u00eancia","oab":false,"nome":"Conex\u00e3o e contin\u00eancia","pai":406634,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414356,"slug":"direito-processual-penal-conexao-e-continencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo e qualquer direito ou a\u00e7\u00e3o contra a Fazenda Federal, Estadual ou Municipal prescrevem em _____________ contados da data do ato ou do fato do qual se originarem. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":52816,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o","id":20697},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento-por-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento por Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597943,"hashId":"3172417ef788731a04fceea30644e222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo e qualquer direito ou a\u00e7\u00e3o contra a Fazenda Federal, Estadual ou Municipal prescrevem em _____________ contados da data do ato ou do fato do qual se originarem. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":5996794,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 dias.","id":5996791,"corpo":"<p>180 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas anos.","id":5996792,"corpo":"<p>Tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quinze anos.","id":5996793,"corpo":"<p>Quinze anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco anos.","id":5996794,"corpo":"<p>Cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1597943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ordem econ\u00f4mica constitucionalmente prevista:","provas":[{"id":52845,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598658,"hashId":"be10330fa9d0496e34c565fa676f504c","enunciado":"<p>Na ordem econ\u00f4mica constitucionalmente prevista:<\/p>","resposta":5999856,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoriza-se, de forma impl\u00edcita, que a gest\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria brasileira seja feita diretamente pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional, em momentos de crise.","id":5999854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza-se, de forma impl\u00edcita, que a gest\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria brasileira seja feita diretamente pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional, em momentos de crise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subordina-se a defesa do consumidor aos interesses das empresas mineradoras, desde que estas sejam formalmente constitu\u00eddas sob as leis brasileiras.","id":5999855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordina-se a defesa do consumidor aos interesses das empresas mineradoras, desde que estas sejam formalmente constitu\u00eddas sob as leis brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autoriza-se o desest\u00edmulo e mesmo a repress\u00e3o, mediante lei, \u00e0 pr\u00e1tica do aumento arbitr\u00e1rio de lucros.","id":5999856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoriza-se o desest\u00edmulo e mesmo a repress\u00e3o, mediante lei, \u00e0 pr\u00e1tica do aumento arbitr\u00e1rio de lucros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proclama-se a prefer\u00eancia autom\u00e1tica que deve ter a prote\u00e7\u00e3o da propriedade privada, diante do trabalho e da busca do pleno emprego.","id":5999857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proclama-se a prefer\u00eancia autom\u00e1tica que deve ter a prote\u00e7\u00e3o da propriedade privada, diante do trabalho e da busca do pleno emprego.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"}],"slug":"direito-constitucional\/1598658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, na parte dos princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica, incumbe ao Poder P\u00fablico, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, sempre atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos observando regras a respeito: (i) do regime das empresas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, o car\u00e1ter especial de seu contrato e de sua prorroga\u00e7\u00e3o, bem como as condi\u00e7\u00f5es de caducidade, fiscaliza\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o; (ii) dos direitos dos usu\u00e1rios; (iii) da pol\u00edtica tarif\u00e1ria; e (iv) da obriga\u00e7\u00e3o de manter servi\u00e7o adequado. Essas regras estar\u00e3o dispostas em:","provas":[{"id":52845,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598665,"hashId":"7331c9e98b473b8d50b964a7c230dc15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o disposto pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, na parte dos princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica, incumbe ao Poder P\u00fablico, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, sempre atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos observando regras a respeito: (i) do regime das empresas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos, o car\u00e1ter especial de seu contrato e de sua prorroga\u00e7\u00e3o, bem como as condi\u00e7\u00f5es de caducidade, fiscaliza\u00e7\u00e3o e rescis\u00e3o da concess\u00e3o ou permiss\u00e3o; (ii) dos direitos dos usu\u00e1rios; (iii) da pol\u00edtica tarif\u00e1ria; e (iv) da obriga\u00e7\u00e3o de manter servi\u00e7o adequado. Essas regras estar\u00e3o dispostas em:<\/p>","resposta":5999885,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conv\u00eanio","id":5999882,"corpo":"<p>conv\u00eanio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decreto","id":5999883,"corpo":"<p>decreto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulamento","id":5999884,"corpo":"<p>regulamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lei","id":5999885,"corpo":"<p>lei<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1598665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":52845,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598781,"hashId":"2445af0d6480d39ebadd5bf2755c7f4b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6000387,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constituem ato il\u00edcito a deteriora\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da coisa alheia, ou a les\u00e3o a pessoa, a fim de remover perigo iminente.","id":6000386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem ato il\u00edcito a deteriora\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o da coisa alheia, ou a les\u00e3o a pessoa, a fim de remover perigo iminente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bem de fam\u00edlia, quer institu\u00eddo pelos c\u00f4njuges ou por terceiro, constitui-se pelo registro de seu t\u00edtulo no Registro de Im\u00f3veis.","id":6000387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bem de fam\u00edlia, quer institu\u00eddo pelos c\u00f4njuges ou por terceiro, constitui-se pelo registro de seu t\u00edtulo no Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 anul\u00e1vel a ren\u00fancia \u00e0 decad\u00eancia fixada em lei.","id":6000388,"corpo":"<p>\u00c9 anul\u00e1vel a ren\u00fancia \u00e0 decad\u00eancia fixada em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o corre a prescri\u00e7\u00e3o contra os relativamente incapazes.","id":6000389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o corre a prescri\u00e7\u00e3o contra os relativamente incapazes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","oab":false,"nome":"Bem de fam\u00edlia volunt\u00e1rio","pai":405880,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424901,"slug":"direito-civil-bem-de-familia-voluntario"}],"slug":"direito-civil\/1598781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do processo legislativo, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":54531,"cargo":{"descricao":"Est\u00e1gio Forense","id":21724},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-estagio-forense","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Est\u00e1gio Forense - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1638709,"hashId":"b4d92b4bb9cebb59b9e8cd59c4d0e5d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do processo legislativo, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6166817,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A san\u00e7\u00e3o do projeto de lei convalida o defeito de iniciativa.","id":6166815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A san\u00e7\u00e3o do projeto de lei convalida o defeito de iniciativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O veto \u00e9 irretrat\u00e1vel, salvo se a retratabilidade ocorrer antes do decurso do prazo constitucionalmente previsto para sua comunica\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo. ","id":6166816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O veto \u00e9 irretrat\u00e1vel, salvo se a retratabilidade ocorrer antes do decurso do prazo constitucionalmente previsto para sua comunica\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se aplica o regime de urg\u00eancia a projeto de c\u00f3digo.","id":6166817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se aplica o regime de urg\u00eancia a projeto de c\u00f3digo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A promulga\u00e7\u00e3o fixa o momento da vig\u00eancia da lei. ","id":6166818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A promulga\u00e7\u00e3o fixa o momento da vig\u00eancia da lei. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1638709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os itens abaixo: I. O direito fundamental individual de receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es refere-se apenas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de interesse particular; informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral somente poder\u00e3o ser requeridas e acessadas por entidades, associa\u00e7\u00f5es ou sindicatos na representa\u00e7\u00e3o do interesse do conjunto de seus associados ou filiados. II. O habeas-data \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o constitucional adequada para a retifica\u00e7\u00e3o de dados existentes em bancos de dados governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.III. Sendo a Rep\u00fablica Federativa do Brasil um Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e9 vedado aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos negar acesso, a pessoas ou entidades representativas de grupo, a uma determinada informa\u00e7\u00e3o com a justificativa de que o sigilo \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 seguran\u00e7a do Estado. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":52638,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Pontua Concursos","descricao":"Pontua Concursos","sigla":"","oab":false,"id":461},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2011-pontua-concursos-analista-judiciario-area-judiciaria-prova-branca-gabarito-preliminar-e-justificativa","tipo":1,"nome":"Pontua Concursos - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1652529,"hashId":"ec173e574d2f8ae6c125bdb3b00c1c5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O direito fundamental individual de receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos informa\u00e7\u00f5es refere-se apenas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es de interesse particular; informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral somente poder\u00e3o ser requeridas e acessadas por entidades, associa\u00e7\u00f5es ou sindicatos na representa\u00e7\u00e3o do interesse do conjunto de seus associados ou filiados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O <em>habeas-data <\/em>\u00e9 uma a\u00e7\u00e3o constitucional adequada para a retifica\u00e7\u00e3o de dados existentes em bancos de dados governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Sendo a Rep\u00fablica Federativa do Brasil um Estado Democr\u00e1tico de Direito, \u00e9 vedado aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos negar acesso, a pessoas ou entidades representativas de grupo, a uma determinada informa\u00e7\u00e3o com a justificativa de que o sigilo \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 seguran\u00e7a do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>CORRETO(S)<\/strong>:<\/p>","resposta":6227288,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III.","id":6227287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II.","id":6227288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III.","id":6227289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":6227290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1652529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que s\u00e3o formas de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade:","provas":[{"id":50967,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2011-instituto-cidades-defensor-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - DPE AM - Defensor P\u00fablico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1543875,"hashId":"34ab95aa05d21cd9aa3f7aef140b30b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que s\u00e3o formas de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade:<\/p>","resposta":5778442,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concess\u00e3o de servi\u00e7os","id":5778439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o de servi\u00e7os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o de uso","id":5778440,"corpo":"<p>permiss\u00e3o de uso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o de uso","id":5778441,"corpo":"<p>autoriza\u00e7\u00e3o de uso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o","id":5778442,"corpo":"<p>requisi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o condicionada","id":5778443,"corpo":"<p>permiss\u00e3o condicionada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Requisi\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Requisi\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404436,"slug":"direito-administrativo-requisicao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1543875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Banco de Dados","id":6869},{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Dados","id":10527}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Popular tablet operating systems include the Honeycomb, version of Google Android, mobile versions of Windows 7 and XP, and\nApple&#39;s iPad OS. All of these operating systems have distinct advantages and disadvantages and all feature proprietary app\nstores which expand the capabilities of tablets.\nApps include everything from games to specialized word processors and even instruments. Generally, apps make use of a\ntablet&#39;s touchscreen to deliver an experience that a user couldn&#39;t get from a typical computer.\nSobre o texto acima, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":11713,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Banco de Dados","id":6869},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Banco de Dados - 2011"},{"id":19628,"cargo":{"descricao":"Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Dados","id":10527},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-iii-area-administrador-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior III - \u00c1rea Administrador de Dados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":452093,"hashId":"b6ef417cfee1a71416b1466cf199a781","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Popular tablet operating systems include the Honeycomb, version of Google Android, mobile versions of Windows 7 and XP, and\nApple&#39;s iPad OS. All of these operating systems have distinct advantages and disadvantages and all feature proprietary app\nstores which expand the capabilities of tablets.\nApps include everything from games to specialized word processors and even instruments. Generally, apps make use of a\ntablet&#39;s touchscreen to deliver an experience that a user couldn&#39;t get from a typical computer.<\/p>\nSobre o texto acima, \u00e9 INCORRETO afirmar:<p><\/p>","resposta":1601932,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As capacidades dos tablets podem ser expandidas com aplicativos propriet\u00e1rios.","id":1601931,"corpo":"<p align=justify>As capacidades dos tablets podem ser expandidas com aplicativos propriet\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tela sens\u00edvel ao toque do tablet oferece a mesma experi\u00eancia que nos computadores t\u00edpicos.","id":1601932,"corpo":"<p align=justify>A tela sens\u00edvel ao toque do tablet oferece a mesma experi\u00eancia que nos computadores t\u00edpicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Honeycomb e iPad OS s\u00e3o sistemas operacionais de tablets populares.","id":1601933,"corpo":"<p align=justify>Honeycomb e iPad OS s\u00e3o sistemas operacionais de tablets populares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os sistemas operacionais dos tablets possuem vantagens e desvantagens distintas.","id":1601934,"corpo":"<p align=justify>Todos os sistemas operacionais dos tablets possuem vantagens e desvantagens distintas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instrumentos, jogos e processadores de palavra s\u00e3o tipos de aplicativos para os tablets.","id":1601935,"corpo":"<p align=justify>Instrumentos, jogos e processadores de palavra s\u00e3o tipos de aplicativos para os tablets.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258516,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/452093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bens p\u00fablicos possuem um regime jur\u00eddico pr\u00f3prio, que os diferencia dos bens privados. Nesse cen\u00e1rio, os bens p\u00fablicos:","provas":[{"id":23909,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"TCM RJ","id":1127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcm-rj-rj-2011-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-controle-externo-2a-etapa","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - TCM RJ - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":808409,"hashId":"270caa5aafe945ed87221fd47f90c487","enunciado":"Os bens p\u00fablicos possuem um regime jur\u00eddico pr\u00f3prio,\r\nque os diferencia dos bens privados. Nesse\r\ncen\u00e1rio, os bens p\u00fablicos:","resposta":2785894,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser alienados, caso sejam dominicais, nos termos da lei, de forma condicionada","id":2785894,"corpo":"podem ser alienados, caso sejam dominicais,\r\nnos termos da lei, de forma condicionada","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o inalien\u00e1veis, imprescrit\u00edveis e impenhor\u00e1veis, podendo ser usucapidos se a posse do usucapiente for mansa e pac\u00edfica, de justo t\u00edtulo e boa f\u00e9","id":2785895,"corpo":"s\u00e3o inalien\u00e1veis, imprescrit\u00edveis e\r\nimpenhor\u00e1veis, podendo ser usucapidos se a\r\nposse do usucapiente for mansa e pac\u00edfica,\r\nde justo t\u00edtulo e boa f\u00e9","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem ser dados em garantia em regra, mas n\u00e3o podem ser penhorados","id":2785896,"corpo":"podem ser dados em garantia em regra, mas\r\nn\u00e3o podem ser penhorados","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o impenhor\u00e1veis, exceto quando se tratar de decis\u00e3o judicial do STF que ponha fim \u00e0 fase executiva de processo judicial","id":2785897,"corpo":"s\u00e3o impenhor\u00e1veis, exceto quando se tratar\r\nde decis\u00e3o judicial do STF que ponha fim \u00e0\r\nfase executiva de processo judicial","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o inalien\u00e1veis, mas podem ser dados em garantia real","id":2785898,"corpo":"s\u00e3o inalien\u00e1veis, mas podem ser dados em\r\ngarantia real","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335102,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/808409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 37, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Relacione os conceitos da coluna da direita com os princ\u00edpios da coluna da esquerda, pelo respectivo n\u00famero:(1) Moralidade(2) Impessoalidade(3) Publicidade(4) Efici\u00eancia(5) Legalidade(__) O administrador p\u00fablico est\u00e1, em toda sua atividade funcional, sujeito aos mandamentos da lei \u00e0s exig\u00eancias do bem comum, e deles n\u00e3o se pode afastar ou desviar, sob pena de praticar ato inv\u00e1lido e expor-se a responsabilidade disciplinar, civil e criminal, conforme o caso.(__) Princ\u00edpio que se compara a boa f\u00e9 objetiva do Direito Privado, na qual \u00e9 vista como norma de comportamento leal e honesto.(__) Imp\u00f5e ao administrador p\u00fablico que s\u00f3 pratique o ato para o seu fim legal, aquele que a norma indica expressamente como objetivo do ato.(__) Divulga\u00e7\u00e3o oficial do ato para conhecimento p\u00fablico e in\u00edcio de seus efeitos externos.(__) Exige que a atividade administrativa produza resultados positivos para o servi\u00e7o p\u00fablico e satisfat\u00f3rio atendimento das necessidades da comunidade e seus membros.Agora assinale, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que cont\u00e9m a sequ\u00eancia da esquerda para a direita que corresponde \u00e0 correta rela\u00e7\u00e3o dos conceitos com os princ\u00edpios, de cima para baixo (na coluna da direita):","provas":[{"id":52845,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Maranh\u00e3o\u00a0","sigla":"TJ MA","id":1140,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-ma-ma-2011-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ MA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-19 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1598685,"hashId":"c4eb424cd9a04ea97c4182529f041722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 37, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal determina que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. Relacione os conceitos da coluna da direita com os princ\u00edpios da coluna da esquerda, pelo respectivo n\u00famero:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Moralidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Impessoalidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Publicidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Efici\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(5) Legalidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O administrador p\u00fablico est\u00e1, em toda sua atividade funcional, sujeito aos mandamentos da lei \u00e0s exig\u00eancias do bem comum, e deles n\u00e3o se pode afastar ou desviar, sob pena de praticar ato inv\u00e1lido e expor-se a responsabilidade disciplinar, civil e criminal, conforme o caso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Princ\u00edpio que se compara a boa f\u00e9 objetiva do Direito Privado, na qual \u00e9 vista como norma de comportamento leal e honesto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Imp\u00f5e ao administrador p\u00fablico que s\u00f3 pratique o ato para o seu fim legal, aquele que a norma indica expressamente como objetivo do ato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Divulga\u00e7\u00e3o oficial do ato para conhecimento p\u00fablico e in\u00edcio de seus efeitos externos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Exige que a atividade administrativa produza resultados positivos para o servi\u00e7o p\u00fablico e satisfat\u00f3rio atendimento das necessidades da comunidade e seus membros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora assinale, dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que cont\u00e9m a sequ\u00eancia da esquerda para a direita que corresponde \u00e0 correta rela\u00e7\u00e3o dos conceitos com os princ\u00edpios, de cima para baixo (na coluna da direita):<\/p>","resposta":5999967,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3; 4; 1; 2; 5","id":5999966,"corpo":"<p>3; 4; 1; 2; 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5; 1; 2; 3; 4","id":5999967,"corpo":"<p>5; 1; 2; 3; 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2; 5; 1; 3; 4","id":5999968,"corpo":"<p>2; 5; 1; 3; 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1; 2; 3; 4; 5","id":5999969,"corpo":"<p>1; 2; 3; 4; 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1598685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a ordem social tem como objetivo:","provas":[{"id":38071,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2011-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:30:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1101013,"hashId":"b3281b7f6cfbde352cb25967fcfdbb49","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a ordem social tem como\r\nobjetivo:<\/p>","resposta":3896841,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dignidade da pessoa humana;","id":3896839,"corpo":"<p align=justify>a dignidade da pessoa humana;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a preval\u00eancia dos direitos humanos;","id":3896840,"corpo":"<p align=justify>a preval\u00eancia dos direitos humanos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o bem estar e a justi\u00e7a sociais;","id":3896841,"corpo":"<p align=justify>o bem estar e a justi\u00e7a sociais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a consecu\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da isonomia;","id":3896842,"corpo":"<p align=justify>a consecu\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da isonomia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa.","id":3896843,"corpo":"<p align=justify>os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/1101013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s breves discuss\u00f5es com o Poder Executivo, instaura-se o impasse no Estado, com a amea\u00e7a de fechamento do recinto do Legislativo pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a e a paralisa\u00e7\u00e3o completa dos trabalhos do referido Poder.Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas, cabe \u00e0 Assembleia Legislativa:","provas":[{"id":62150,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Administrador de Banco de Dados - 2011"},{"id":62198,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:30:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1896071,"hashId":"dd904540b41366b57febaa2b9af1cc11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s breves discuss\u00f5es com o Poder Executivo, instaura-se o impasse no Estado, com a amea\u00e7a de fechamento do recinto do Legislativo pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a e a paralisa\u00e7\u00e3o completa dos trabalhos do referido Poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas, cabe \u00e0 Assembleia Legislativa:<\/p>","resposta":7307703,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar interven\u00e7\u00e3o federal no Estado.","id":7307703,"corpo":"<p>solicitar interven\u00e7\u00e3o federal no Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decretar a vac\u00e2ncia do cargo de Governador.","id":7307704,"corpo":"<p>decretar a vac\u00e2ncia do cargo de Governador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empossar o Vice-Governador no cargo de Governador.","id":7307705,"corpo":"<p>empossar o Vice-Governador no cargo de Governador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decretar estado de emerg\u00eancia no territ\u00f3rio do Estado.","id":7307706,"corpo":"<p>decretar estado de emerg\u00eancia no territ\u00f3rio do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escolher, pelo voto secreto, novo Governador.","id":7307707,"corpo":"<p>escolher, pelo voto secreto, novo Governador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1896071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Assembleia Legislativa do Amazonas recebe projeto de iniciativa popular, obediente \u00e0s normas da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, propondo a cria\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias armadas, organizadas como associa\u00e7\u00f5es paramilitares n\u00e3o estatais. O referido projeto \u00e9 enviado \u00e0 assessoria t\u00e9cnica da Casa Legislativa, cuja conclus\u00e3o afirma que: ","provas":[{"id":62161,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-assistente-social","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Assistente Social - 2011"},{"id":62162,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-contador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Contador - 2011"},{"id":62200,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-economista-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-16 04:30:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1919639,"hashId":"67a886abc6ee1b2d64adb4ef0e2c21a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Assembleia Legislativa do Amazonas recebe projeto de iniciativa popular, obediente \u00e0s normas da Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, propondo a cria\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias armadas, organizadas como associa\u00e7\u00f5es paramilitares n\u00e3o estatais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O referido projeto \u00e9 enviado \u00e0 assessoria t\u00e9cnica da Casa Legislativa, cuja conclus\u00e3o afirma que: <\/p>","resposta":7412850,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos termos do regramento constitucional estadual, n\u00e3o se admite a iniciativa popular. ","id":7412847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos termos do regramento constitucional estadual, n\u00e3o se admite a iniciativa popular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexistindo v\u00edcio formal, o projeto deve ir a vota\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o colide com norma constitucional estadual ou federal. ","id":7412848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inexistindo v\u00edcio formal, o projeto deve ir a vota\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o colide com norma constitucional estadual ou federal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sendo mat\u00e9ria privativa do Governador do Estado, o projeto n\u00e3o poderia ter seguimento. ","id":7412849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo mat\u00e9ria privativa do Governador do Estado, o projeto n\u00e3o poderia ter seguimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o projeto colide com a norma constitucional federal que veda associa\u00e7\u00f5es com car\u00e1ter paramilitar. ","id":7412850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o projeto colide com a norma constitucional federal que veda associa\u00e7\u00f5es com car\u00e1ter paramilitar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o projeto poder\u00e1 ter o seu curso se encampado pela maioria dos deputados presentes na sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o. ","id":7412851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o projeto poder\u00e1 ter o seu curso se encampado pela maioria dos deputados presentes na sess\u00e3o de vota\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os invent\u00e1rios e partilhas extrajudiciais, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52805,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2011-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597644,"hashId":"bb0fbd973c0d575c949cfa9253ca3e9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os invent\u00e1rios e partilhas extrajudiciais, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5995464,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de credor do esp\u00f3lio impedir\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio e partilha ou adjudica\u00e7\u00e3o por escritura p\u00fablica.","id":5995463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de credor do esp\u00f3lio impedir\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio e partilha ou adjudica\u00e7\u00e3o por escritura p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a nomea\u00e7\u00e3o de interessado na escritura p\u00fablica de invent\u00e1rio e partilha, para representar o esp\u00f3lio, com poderes de inventariante, no cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es ativas ou passivas pendentes.","id":5995464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3ria a nomea\u00e7\u00e3o de interessado na escritura p\u00fablica de invent\u00e1rio e partilha, para representar o esp\u00f3lio, com poderes de inventariante, no cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es ativas ou passivas pendentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 inadmiss\u00edvel a sobrepartilha por escritura p\u00fablica referente a invent\u00e1rio e partilha judicial j\u00e1 findos.","id":5995465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadmiss\u00edvel a sobrepartilha por escritura p\u00fablica referente a invent\u00e1rio e partilha judicial j\u00e1 findos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 inadmiss\u00edvel reconhecer a mea\u00e7\u00e3o do(a) companheiro(a) sobrevivente, ainda que exista unanimidade entre os herdeiros reconhecendo a uni\u00e3o est\u00e1vel.","id":5995466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadmiss\u00edvel reconhecer a mea\u00e7\u00e3o do(a) companheiro(a) sobrevivente, ainda que exista unanimidade entre os herdeiros reconhecendo a uni\u00e3o est\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Invent\u00e1rio, Partilha e Arrolamento (Art. 1.991 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Invent\u00e1rio, Partilha e Arrolamento (Art. 1.991 ao 2.027)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406208,"slug":"direito-civil-inventario-partilha-e-arrolamento-art-1-991-ao-2-027"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais Sobre Invent\u00e1rio","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais Sobre Invent\u00e1rio","pai":406208,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416360,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-sobre-inventario"}],"slug":"direito-civil\/1597644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre hipoteca \u00e9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":52805,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2011-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1597730,"hashId":"d7abbcdd929d562018d4d057dfaa8174","enunciado":"<p>Sobre hipoteca \u00e9 incorreto afirmar que<\/p>","resposta":5995843,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser objeto de hipoteca o dom\u00ednio direto, o dom\u00ednio \u00fatil e o direito real de uso.","id":5995843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o podem ser objeto de hipoteca o dom\u00ednio direto, o dom\u00ednio \u00fatil e o direito real de uso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode convencionar-se que vencer\u00e1 o cr\u00e9dito hipotec\u00e1rio, se o im\u00f3vel for alienado.","id":5995844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode convencionar-se que vencer\u00e1 o cr\u00e9dito hipotec\u00e1rio, se o im\u00f3vel for alienado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 nula a cl\u00e1usula que pro\u00edbe ao propriet\u00e1rio alienar im\u00f3vel hipotecado.","id":5995845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 nula a cl\u00e1usula que pro\u00edbe ao propriet\u00e1rio alienar im\u00f3vel hipotecado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hipoteca pode ser constitu\u00edda para garantia de d\u00edvida futura ou condicionada, desde que determinado o valor m\u00e1ximo do cr\u00e9dito a ser garantido.","id":5995846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hipoteca pode ser constitu\u00edda para garantia de d\u00edvida futura ou condicionada, desde que determinado o valor m\u00e1ximo do cr\u00e9dito a ser garantido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direitos Reais de Garantia","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Garantia","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406090,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-garantia"},{"nome_clean":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","oab":true,"nome":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","pai":406090,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406105,"slug":"direito-civil-hipoteca-art-1-473-ao-1-505"}],"slug":"direito-civil\/1597730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguinte afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 pertinente ao Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":38071,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2011-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1101017,"hashId":"22938e0427bfc1eff3c8093a5442aca9","enunciado":"<p align=justify>A seguinte afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 pertinente ao Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":3896859,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a destitui\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica pelo Presidente da Rep\u00fablica deve ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o da maioria absoluta do Congresso Nacional;","id":3896859,"corpo":"<p align=justify>a destitui\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica deve ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o da maioria absoluta do\r\nCongresso Nacional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Poder executivo pode ajustar proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Minist\u00e9rio P\u00fablico encaminhada em desarmonia com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias;","id":3896860,"corpo":"<p align=justify>o Poder executivo pode ajustar proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico encaminhada em desarmonia com a Lei de Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a independ\u00eancia funcional \u00e9 um princ\u00edpio institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":3896861,"corpo":"<p align=justify>a independ\u00eancia funcional \u00e9 um princ\u00edpio institucional do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode propor diretamente ao Poder legislativo a cria\u00e7\u00e3o de seus cargos;","id":3896862,"corpo":"<p align=justify>o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode propor diretamente ao Poder legislativo a\r\ncria\u00e7\u00e3o de seus cargos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ressalvado o magist\u00e9rio, ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ainda que em disponibilidade, \u00e9 vedado o exerc\u00edcio de qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3896863,"corpo":"<p align=justify>ressalvado o magist\u00e9rio, ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, ainda que em\r\ndisponibilidade, \u00e9 vedado o exerc\u00edcio de qualquer outra fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1101017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa falsa.","provas":[{"id":38071,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2011-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1101067,"hashId":"b558af7a7a8e3c23999e93cc90b56f1f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa falsa.<\/p>","resposta":3897110,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As denominadas sociedades em comum, ou sociedades irregulares, ou sociedades de fato ou sociedades sem registro t\u00eam natureza de sociedade, porque nelas se identifica a affectio societatis, mas n\u00e3o s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas, pois estas adquirem personalidade jur\u00eddica quando da inscri\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos no registro pr\u00f3prio e na forma da lei;","id":3897109,"corpo":"<p align=justify>As denominadas sociedades em comum, ou sociedades irregulares, ou\r\nsociedades de fato ou sociedades sem registro t\u00eam natureza de\r\nsociedade, porque nelas se identifica a affectio societatis, mas n\u00e3o s\u00e3o\r\npessoas jur\u00eddicas, pois estas adquirem personalidade jur\u00eddica quando da\r\ninscri\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos no registro pr\u00f3prio e na forma da lei;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio casado n\u00e3o pode, sem a outorga conjugal, qualquer que seja o regime de bens, alienar os im\u00f3veis que integrem o patrim\u00f4nio da empresa ou grav\u00e1-los de \u00f4nus real;","id":3897110,"corpo":"<p align=justify>O empres\u00e1rio casado n\u00e3o pode, sem a outorga conjugal, qualquer que\r\nseja o regime de bens, alienar os im\u00f3veis que integrem o patrim\u00f4nio da\r\nempresa ou grav\u00e1-los de \u00f4nus real;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema geral do CC \u00e9 o da responsabilidade civil subjetiva, que se funda na teoria da culpa. J\u00e1 o sistema subsidi\u00e1rio \u00e9 o da responsabilidade civil objetiva, que se funda na teoria do risco;","id":3897111,"corpo":"<p align=justify>O sistema geral do CC \u00e9 o da responsabilidade civil subjetiva, que se\r\nfunda na teoria da culpa. J\u00e1 o sistema subsidi\u00e1rio \u00e9 o da\r\nresponsabilidade civil objetiva, que se funda na teoria do risco;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No transporte desinteressado, de simples cortesia, o transportador s\u00f3 ser\u00e1 civilmente respons\u00e1vel por danos causados ao transportado quando incorrer em dolo ou culpa grave;","id":3897112,"corpo":"<p align=justify>No transporte desinteressado, de simples cortesia, o transportador s\u00f3\r\nser\u00e1 civilmente respons\u00e1vel por danos causados ao transportado quando\r\nincorrer em dolo ou culpa grave;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cl\u00e1usula constitutiva de mandato, lan\u00e7ada no endosso, confere ao endossat\u00e1rio o exerc\u00edcio dos direitos inerentes ao t\u00edtulo, salvo restri\u00e7\u00e3o expressamente estatu\u00edda.","id":3897113,"corpo":"<p align=justify>A cl\u00e1usula constitutiva de mandato, lan\u00e7ada no endosso, confere ao\r\nendossat\u00e1rio o exerc\u00edcio dos direitos inerentes ao t\u00edtulo, salvo restri\u00e7\u00e3o\r\nexpressamente estatu\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Mandato (Art. 653 ao 692)","oab":true,"nome":"Mandato (Art. 653 ao 692)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405987,"slug":"direito-civil-mandato-art-653-ao-692"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Mandato (Art. 653 ao 666)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Mandato (Art. 653 ao 666)","pai":405987,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405988,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-mandato-art-653-ao-666"},{"nome_clean":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","oab":true,"nome":"Casamento (Art. 1.511 ao 1.582)","pai":425034,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406114,"slug":"direito-civil-casamento-art-1-511-ao-1-582"},{"nome_clean":"Regime de Bens","oab":true,"nome":"Regime de Bens","pai":406135,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406136,"slug":"direito-civil-regime-de-bens"},{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1101067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s movimento paredista dos servidores p\u00fablicos vinculados \u00e0 Assembleia Legislativa, com o fito de conciliar os interesses em conflito procede-se \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei reestruturando o funcionamento da referida Casa Legislativa, com a transforma\u00e7\u00e3o de cargos e fun\u00e7\u00f5es. Tais atos, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas, s\u00e3o de compet\u00eancia:","provas":[{"id":62150,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Administrador de Banco de Dados - 2011"},{"id":62198,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Amazonas","sigla":"ALE AM","id":2497,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-am-am-2011-isae-analista-de-sistemas-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"ISAE - ALE AM - Analista de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1896069,"hashId":"e0721f67341b8e1e8907b0c913263a5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s movimento paredista dos servidores p\u00fablicos vinculados \u00e0 Assembleia Legislativa, com o fito de conciliar os interesses em conflito procede-se \u00e0 vota\u00e7\u00e3o de projeto de lei reestruturando o funcionamento da referida Casa Legislativa, com a transforma\u00e7\u00e3o de cargos e fun\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tais atos, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Amazonas, s\u00e3o de compet\u00eancia:<\/p>","resposta":7307694,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Governador do Estado. ","id":7307693,"corpo":"<p>do Governador do Estado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Assembleia Legislativa. ","id":7307694,"corpo":"<p>da Assembleia Legislativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":7307695,"corpo":"<p>do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Poder Judici\u00e1rio.","id":7307696,"corpo":"<p>do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Tribunal de Contas. ","id":7307697,"corpo":"<p>do Tribunal de Contas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 16\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 16\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16 Regiao","oab":false,"id":1054}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":41012,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 16\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 16\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16 Regiao","oab":false,"id":1054},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2011-trt-16a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 16\u00aa Regi\u00e3o - TRT 16 - Juiz do Trabalho Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 05:32:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1216518,"hashId":"615d8ee2e6038c5dd4d42fc9b77510a2","enunciado":"<p align=justify>Marque a op\u00e7\u00e3o <b><u>INCORRETA<\/u><\/b>:<\/p>","resposta":4385051,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema \u00fanico de sa\u00fade tem como uma de suas diretrizes a participa\u00e7\u00e3o da comunidade. ","id":4385048,"corpo":"<p align=justify>O sistema \u00fanico de sa\u00fade tem como uma de suas diretrizes a participa\u00e7\u00e3o da comunidade.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e controle das despesas de sa\u00fade nas esferas federal, estadual, distrital e municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e3o estabelecidas mediante Lei complementar, que ser\u00e1 reavaliada pelo menos a cada cinco anos. ","id":4385049,"corpo":"<p align=justify>As normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e controle das despesas de sa\u00fade nas esferas federal, estadual, distrital e municipal do Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e3o estabelecidas mediante Lei complementar, que ser\u00e1 reavaliada pelo menos a cada cinco anos.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os gestores locais do sistema \u00fanico de sa\u00fade poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por meio de processo seletivo p\u00fablico, de acordo com a natureza e complexidade de suas atribui\u00e7\u00f5es e requisitos espec\u00edficos para sua atua\u00e7\u00e3o. ","id":4385050,"corpo":"<p align=justify>Os gestores locais do sistema \u00fanico de sa\u00fade poder\u00e3o admitir agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e agentes de combate \u00e0s endemias por meio de processo seletivo p\u00fablico, de acordo com a natureza e complexidade de suas atribui\u00e7\u00f5es e requisitos espec\u00edficos para sua atua\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 absolutamente vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos, bem como a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds. ","id":4385051,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 absolutamente vedada a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es \u00e0s institui\u00e7\u00f5es privadas com fins lucrativos, bem como a participa\u00e7\u00e3o direta ou indireta de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Pa\u00eds.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.","id":4385052,"corpo":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do sistema \u00fanico de sa\u00fade, segundo diretrizes deste, mediante contrato de direito p\u00fablico ou conv\u00eanio, tendo prefer\u00eancia as entidades filantr\u00f3picas e as sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1216518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao sistema de prote\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos, \u00e9 correto afirmar-se que","provas":[{"id":63939,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-ce-2011-uece-agente-penitenciario-policia-penal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1954065,"hashId":"64aad739146644eba3a195d9c8fd8b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito ao sistema de prote\u00e7\u00e3o internacional dos direitos humanos, \u00e9 correto afirmar-se que<\/p>","resposta":7565322,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as obriga\u00e7\u00f5es internacionais de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos vinculam apenas o governo federal.","id":7565320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as obriga\u00e7\u00f5es internacionais de prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos vinculam apenas o governo federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser invocado se o Estado brasileiro se mostrar omisso em proteger direitos fundamentais.","id":7565321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ser invocado se o Estado brasileiro se mostrar omisso em proteger direitos fundamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Estado n\u00e3o pode se eximir de sua responsabilidade internacional pela viola\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es espec\u00edficas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida e \u00e0 integridade pessoal por motivos de ordem interna.","id":7565322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado n\u00e3o pode se eximir de sua responsabilidade internacional pela viola\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es espec\u00edficas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o do direito \u00e0 vida e \u00e0 integridade pessoal por motivos de ordem interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abrange somente o sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas e o sistema da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos.","id":7565323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrange somente o sistema das Na\u00e7\u00f5es Unidas e o sistema da Organiza\u00e7\u00e3o dos Estados Americanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos crimes contra o ambiente, a ordem econ\u00f4mica e o sistema de estoques de combust\u00edveis, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40803,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Federal Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1208873,"hashId":"ebd47122c4b2280f21952947f8da81dc","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos crimes contra o ambiente, a ordem econ\u00f4mica e o\r\nsistema de estoques de combust\u00edveis, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4352984,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O delito ambiental consistente em instalar, sem licen\u00e7a dos \u00f3rg\u00e3os ambientais competentes, em qualquer parte do territ\u00f3rio nacional, estabelecimento potencialmente poluidor s\u00f3 se configura se a polui\u00e7\u00e3o gerada tiver potencial de, ao menos, causar danos \u00e0 sa\u00fade humana.","id":4352984,"corpo":"<p align=justify>O delito ambiental consistente em instalar, sem licen\u00e7a dos\r\n\u00f3rg\u00e3os ambientais competentes, em qualquer parte do territ\u00f3rio\r\nnacional, estabelecimento potencialmente poluidor s\u00f3 se\r\nconfigura se a polui\u00e7\u00e3o gerada tiver potencial de, ao menos,\r\ncausar danos \u00e0 sa\u00fade humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O crime contra a ordem econ\u00f4mica consistente em revender derivados de petr\u00f3leo em desacordo com as normas estabelecidas na forma da lei \u00e9 norma penal em branco em sentido amplo, porque exige complementa\u00e7\u00e3o mediante lei formal, n\u00e3o sendo, portanto, admitida tal complementa\u00e7\u00e3o apenas por normas administrativas infralegais.","id":4352985,"corpo":"<p align=justify>O crime contra a ordem econ\u00f4mica consistente em revender\r\nderivados de petr\u00f3leo em desacordo com as normas\r\nestabelecidas na forma da lei \u00e9 norma penal em branco em\r\nsentido amplo, porque exige complementa\u00e7\u00e3o mediante lei\r\nformal, n\u00e3o sendo, portanto, admitida tal complementa\u00e7\u00e3o\r\napenas por normas administrativas infralegais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim como ocorre nos delitos materiais contra a ordem tribut\u00e1ria, a pend\u00eancia de procedimento administrativo \u00e9 \u00f3bice para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal referente a crime contra a ordem econ\u00f4mica, tal como o de comercializa\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel fora das especifica\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de Petr\u00f3leo.","id":4352986,"corpo":"<p align=justify>Assim como ocorre nos delitos materiais contra a ordem\r\ntribut\u00e1ria, a pend\u00eancia de procedimento administrativo \u00e9 \u00f3bice\r\npara o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal referente a crime contra a\r\nordem econ\u00f4mica, tal como o de comercializa\u00e7\u00e3o de\r\ncombust\u00edvel fora das especifica\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Nacional de\r\nPetr\u00f3leo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conflito aparente de normas referentes ao delito ambiental de extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais sem a competente autoriza\u00e7\u00e3o e ao previsto na Lei n.\u00ba 8.176\/1991, relativo \u00e0 explora\u00e7\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o legal, de mat\u00e9ria-prima pertencente \u00e0 Uni\u00e3o, resolve-se pelo princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o, uma vez que as figuras t\u00edpicas tutelam o mesmo bem jur\u00eddico.","id":4352987,"corpo":"<p align=justify>O conflito aparente de normas referentes ao delito ambiental de\r\nextra\u00e7\u00e3o de recursos minerais sem a competente autoriza\u00e7\u00e3o e\r\nao previsto na Lei n.\u00ba 8.176\/1991, relativo \u00e0 explora\u00e7\u00e3o, sem\r\nautoriza\u00e7\u00e3o legal, de mat\u00e9ria-prima pertencente \u00e0 Uni\u00e3o,\r\nresolve-se pelo princ\u00edpio da consun\u00e7\u00e3o, uma vez que as figuras\r\nt\u00edpicas tutelam o mesmo bem jur\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consoante a jurisprud\u00eancia do STJ, a necessidade de dupla imputa\u00e7\u00e3o nos crimes ambientais tem como fundamento o princ\u00edpio da indivisibilidade, o qual se aplica, por exce\u00e7\u00e3o, nessa hip\u00f3tese, e por n\u00e3o se admitir responsabiliza\u00e7\u00e3o penal da pessoa jur\u00eddica dissociada da pessoa f\u00edsica.","id":4352988,"corpo":"<p align=justify>Consoante a jurisprud\u00eancia do STJ, a necessidade de dupla\r\nimputa\u00e7\u00e3o nos crimes ambientais tem como fundamento o\r\nprinc\u00edpio da indivisibilidade, o qual se aplica, por exce\u00e7\u00e3o,\r\nnessa hip\u00f3tese, e por n\u00e3o se admitir responsabiliza\u00e7\u00e3o penal da\r\npessoa jur\u00eddica dissociada da pessoa f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/1208873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":7030},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":11021}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constatado o crime ambiental cometido pelo referido indiv\u00edduo, em fun\u00e7\u00e3o da sua escolaridade, ter\u00e1 ele a pena atenuada.","provas":[{"id":11966,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":7030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-politicas-publicas-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2011"},{"id":20346,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":11021},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-governamental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":460559,"hashId":"fe02b099b456f3ddfcfcc25f804c9aea","enunciado":"<p align=justify>Constatado o crime ambiental cometido pelo referido\r\nindiv\u00edduo, em fun\u00e7\u00e3o da sua escolaridade, ter\u00e1 ele a pena\r\natenuada.<\/p>","resposta":1638941,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1638940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1638941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um indiv\u00edduo de vinte anos de idade, com n\u00edvel superior completo, na sua folga de domingo \u00e0 tarde, resolveu derrubar \u00e1rvores ornamentais do logradouro p\u00fablico localizado em frente a sua casa, que h\u00e1 meses o incomodavam, devido \u00e0 grande quantidade de folhagem que delas ca\u00eda. Nessa atividade, despropositadamente, uma das oito \u00e1rvores derrubadas caiu sobre a cobertura da garagem do vizinho de frente. Irritado com a situa\u00e7\u00e3o, esse vizinho denunciou ao \u00f3rg\u00e3o ambiental e \u00e0s autoridades locais a atitude daquele indiv\u00edduo. Tendo em vista essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":261727,"enunciado":"<P align=justify>Um indiv\u00edduo de vinte anos de idade, com n\u00edvel superior completo, na sua folga de domingo \u00e0 tarde, resolveu derrubar \u00e1rvores ornamentais do logradouro p\u00fablico localizado em frente a sua casa, que h\u00e1 meses o incomodavam, devido \u00e0 grande quantidade de folhagem que delas ca\u00eda. Nessa atividade, despropositadamente, uma das oito \u00e1rvores derrubadas caiu sobre a cobertura da garagem do vizinho de frente. Irritado com a situa\u00e7\u00e3o, esse vizinho denunciou ao \u00f3rg\u00e3o ambiental e \u00e0s autoridades locais a atitude daquele indiv\u00edduo.<\/P>\r\n<P align=justify> Tendo em vista essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"}],"slug":"direito-ambiental\/460559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sala e o quarto de uma certa resid\u00eancia s\u00e3o retangulares. A sala tem 6 m de comprimento e 3 m de largura, e o quarto, 4 m de comprimento e 3,5 m de largura. De acordo com a NBR 5410\/2004 (Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas de Baixa Tens\u00e3o), a previs\u00e3o m\u00ednima de carga de ilumina\u00e7\u00e3o desses c\u00f4modos, em VA, deve ser, respectivamente,","provas":[{"id":11896,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil J\u00fanior","id":5322},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2011-cesgranrio-engenheiro-civil-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Civil J\u00fanior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":457874,"hashId":"d8536fa73ec480c844f2046c8a30d8d9","enunciado":"<p align=justify>A sala e o quarto de uma certa resid\u00eancia s\u00e3o retangulares. A sala tem 6 m de comprimento e 3 m de largura, e o quarto,\r\n4 m de comprimento e 3,5 m de largura. De acordo com a NBR 5410\/2004 (Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas de Baixa Tens\u00e3o), a\r\nprevis\u00e3o m\u00ednima de carga de ilumina\u00e7\u00e3o desses c\u00f4modos, em VA, deve ser, respectivamente,<\/p>","resposta":1630098,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 e 100","id":1630095,"corpo":"<p align=justify>100 e 100<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"160 e 120","id":1630096,"corpo":"<p align=justify>160 e 120<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"220 e 200","id":1630097,"corpo":"<p align=justify>220 e 200<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"280 e 220","id":1630098,"corpo":"<p align=justify>280 e 220<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"340 e 280","id":1630099,"corpo":"<p align=justify>340 e 280<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324203,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/457874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem vit\u00f3rias espetaculares de nenhuma parte, a Guerra do Yom Kippur, em 1973, representou o marco inicial para uma mudan\u00e7a de rumos no chamado conflito \u00e1rabe-israelense. Entre as significativas mudan\u00e7as de rumo, pode-se destacar:","provas":[{"id":37822,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2011-cepeurj-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Professor de Hist\u00f3ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-30 16:05:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1088402,"hashId":"a3624d2522359c7930222fc6b1abe38f","enunciado":"<p align=justify>Sem vit\u00f3rias espetaculares de nenhuma parte, a Guerra do\r\nYom Kippur, em 1973, representou o marco inicial para uma mudan\u00e7a\r\nde rumos no chamado conflito \u00e1rabe-israelense. Entre as\r\nsignificativas mudan\u00e7as de rumo, pode-se destacar:<\/p>","resposta":3839488,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aproxima\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Israel da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, visando, sobretudo, a contrabalan\u00e7ar as consequ\u00eancias do franco apoio norte-americano \u00e0 Liga \u00c1rabe","id":3839487,"corpo":"<p align=justify>a aproxima\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de Israel da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, visando,\r\nsobretudo, a contrabalan\u00e7ar as consequ\u00eancias do franco apoio\r\nnorte-americano \u00e0 Liga \u00c1rabe<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acordo de Camp David, assinado entre o Egito e os Estados Unidos, representando, na \u00e9poca, o \u00e1pice de uma reviravolta nas tradicionais alian\u00e7as eg\u00edpcias","id":3839488,"corpo":"<p align=justify>o acordo de Camp David, assinado entre o Egito e os Estados\r\nUnidos, representando, na \u00e9poca, o \u00e1pice de uma reviravolta\r\nnas tradicionais alian\u00e7as eg\u00edpcias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o nascimento do Fatah, colocando a liberta\u00e7\u00e3o da Palestina como condi\u00e7\u00e3o preliminar \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da unidade \u00e1rabe","id":3839489,"corpo":"<p align=justify>o nascimento do Fatah, colocando a liberta\u00e7\u00e3o da Palestina\r\ncomo condi\u00e7\u00e3o preliminar \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da unidade \u00e1rabe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fi m do uso do petr\u00f3leo como arma pol\u00edtica por parte da Organiza\u00e7\u00e3o dos Pa\u00edses Produtores de Petr\u00f3leo (OPEP)","id":3839490,"corpo":"<p align=justify>o fi m do uso do petr\u00f3leo como arma pol\u00edtica por parte da Organiza\u00e7\u00e3o\r\ndos Pa\u00edses Produtores de Petr\u00f3leo (OPEP)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aproxima\u00e7\u00e3o entre a S\u00edria, a L\u00edbia e o Egito, causada pelo apoio irrestrito desses pa\u00edses ao acordo de Camp David","id":3839491,"corpo":"<p align=justify>a aproxima\u00e7\u00e3o entre a S\u00edria, a L\u00edbia e o Egito, causada pelo\r\napoio irrestrito desses pa\u00edses ao acordo de Camp David<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es no Oriente M\u00e9dio do p\u00f3s guerra","oab":false,"nome":"Quest\u00f5es no Oriente M\u00e9dio do p\u00f3s guerra","pai":400119,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416728,"slug":"historia-questoes-no-oriente-medio-do-pos-guerra"}],"slug":"historia\/1088402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7034},{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":11025}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todas as UCs devem possuir uma zona de amortecimento e, quando conveniente, corredores ecol\u00f3gicos.","provas":[{"id":11969,"cargo":{"descricao":"Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":7034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-politicas-publicas-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2011"},{"id":20349,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":11025},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Recursos Humanos do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEGER","id":1318,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"seger-es-2011-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-governamental-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEGER - Especialista em Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-23 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":460717,"hashId":"be280f9b3715102dc4e380b0883184cb","enunciado":"<p align=justify>Todas as UCs devem possuir uma zona de amortecimento e,\r\nquando conveniente, corredores ecol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":1639257,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1639256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1639257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que, para garantir a prote\u00e7\u00e3o do seu rico e diversificado ecossistema, conservando a natureza com o m\u00ednimo de impacto humano, o Brasil reserva espa\u00e7os do seu territ\u00f3rio legalmente institu\u00eddos pelo poder p\u00fablico, julgue os seguintes itens, a respeito das unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UCs), da degrada\u00e7\u00e3o ambiental e do manejo florestal.","id":261773,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que, para garantir a prote\u00e7\u00e3o do seu rico e\r\ndiversificado ecossistema, conservando a natureza com o m\u00ednimo\r\nde impacto humano, o Brasil reserva espa\u00e7os do seu territ\u00f3rio\r\nlegalmente institu\u00eddos pelo poder p\u00fablico, julgue os seguintes itens,\r\na respeito das unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UCs), da degrada\u00e7\u00e3o\r\nambiental e do manejo florestal.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/460717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Advocacia","id":6749}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas causas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo, admite-se recurso de revista de decis\u00e3o proferida em grau de recurso ordin\u00e1rio, em caso de viola\u00e7\u00e3o literal de disposi\u00e7\u00e3o de lei federal.","provas":[{"id":11445,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Advocacia","id":6749},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-advocacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Advocacia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":441425,"hashId":"ba79c13746b45d54c581c79073576c98","enunciado":"<p align=justify>Nas causas sujeitas ao procedimento sumar\u00edssimo, admite-se\r\nrecurso de revista de decis\u00e3o proferida em grau de recurso\r\nordin\u00e1rio, em caso de viola\u00e7\u00e3o literal de disposi\u00e7\u00e3o de lei\r\nfederal.<\/p>","resposta":1564224,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1564223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1564224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos recursos no processo do trabalho.","id":254966,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos aos recursos no processo do\r\ntrabalho.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Procedimento Sum\u00e1rio e Sumar\u00edssimo no Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406839,"slug":"direito-processual-do-trabalho-procedimento-sumario-e-sumarissimo-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/441425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades, o princ\u00edpio da transcend\u00eancia \u00e9 aquele que prev\u00ea que","provas":[{"id":11792,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trt-14-2011-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":454126,"hashId":"84b9da2278b98d1dc1c6ca254d319267","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades, o princ\u00edpio da transcend\u00eancia \u00e9\r\naquele que prev\u00ea que<\/p>","resposta":1612090,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e3o ser declaradas ex officio as nulidades fundadas em incompet\u00eancia de foro, sendo considerados nulos os atos decis\u00f3rios.","id":1612086,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e3o ser declaradas ex officio as nulidades fundadas\r\nem incompet\u00eancia de foro, sendo considerados\r\nnulos os atos decis\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o juiz, quando a lei prescrever determinada forma, sem comina\u00e7\u00e3o de nulidade, considerar\u00e1 v\u00e1lido o ato se, realizado de outro modo, lhe alcan\u00e7ar a finalidade.","id":1612087,"corpo":"<p align=justify>o juiz, quando a lei prescrever determinada forma,\r\nsem comina\u00e7\u00e3o de nulidade, considerar\u00e1 v\u00e1lido o\r\nato se, realizado de outro modo, lhe alcan\u00e7ar a\r\nfinalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anulado o ato reputam-se de nenhum efeito todos os subsequentes, que dele dependam.","id":1612088,"corpo":"<p align=justify>anulado o ato reputam-se de nenhum efeito todos os\r\nsubsequentes, que dele dependam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a nulidade de uma parte do ato prejudicar\u00e1 as outras, mesmo que dela sejam independentes.","id":1612089,"corpo":"<p align=justify>a nulidade de uma parte do ato prejudicar\u00e1 as\r\noutras, mesmo que dela sejam independentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 haver\u00e1 nulidade nos processos sujeitos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho quando resultar dos atos inquinados manifesto preju\u00edzo \u00e0s partes litigantes.","id":1612090,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 haver\u00e1 nulidade nos processos sujeitos \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o\r\nda Justi\u00e7a do Trabalho quando resultar dos atos\r\ninquinados manifesto preju\u00edzo \u00e0s partes litigantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":260044,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Nulidades e aplica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Nulidades e aplica\u00e7\u00e3o","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406829,"slug":"direito-processual-do-trabalho-nulidades-e-aplicacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/454126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da defesa das pessoas portadoras de necessidades especiais, julgue os itens a seguir:I. Nas a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de interesses coletivos ou difusos das pessoas portadoras de defici\u00eancia, a senten\u00e7a que concluir pela car\u00eancia ou pela improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o fica sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de confirmada pelo tribunal.II. Conforme entendimento jurisprudencial consolidado, o portador de vis\u00e3o monocular n\u00e3o tem direito de concorrer, em concurso p\u00fablico, \u00e0s vagas destinadas aos portadores de necessidades especiais.III. Na constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou reforma de edif\u00edcios p\u00fablicos ou privados destinados ao uso coletivo, estes dever\u00e3o dispor, pelo menos, de um banheiro acess\u00edvel, distribuindo-se seus equipamentos e acess\u00f3rios de maneira que possam ser utilizados por pessoa portadora de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.IV. Os parques de divers\u00f5es, p\u00fablicos e privados, devem adaptar, no m\u00ednimo, 5% (cinco por cento) de cada brinquedo e equipamento e identific\u00e1-lo para possibilitar sua utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, tanto quanto tecnicamente poss\u00edvel.Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":50967,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2011-instituto-cidades-defensor-publico","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - DPE AM - Defensor P\u00fablico - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-24 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1544216,"hashId":"22cf183da1576b388fe0cd4a1bacf105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da defesa das pessoas portadoras de necessidades especiais, julgue os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nas a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de interesses coletivos ou difusos das pessoas portadoras de defici\u00eancia, a senten\u00e7a que concluir pela car\u00eancia ou pela improced\u00eancia da a\u00e7\u00e3o fica sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o produzindo efeito sen\u00e3o depois de confirmada pelo tribunal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Conforme entendimento jurisprudencial consolidado, o portador de vis\u00e3o monocular n\u00e3o tem direito de concorrer, em concurso p\u00fablico, \u00e0s vagas destinadas aos portadores de necessidades especiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou reforma de edif\u00edcios p\u00fablicos ou privados destinados ao uso coletivo, estes dever\u00e3o dispor, pelo menos, de um banheiro acess\u00edvel, distribuindo-se seus equipamentos e acess\u00f3rios de maneira que possam ser utilizados por pessoa portadora de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os parques de divers\u00f5es, p\u00fablicos e privados, devem adaptar, no m\u00ednimo, 5% (cinco por cento) de cada brinquedo e equipamento e identific\u00e1-lo para possibilitar sua utiliza\u00e7\u00e3o por pessoas com defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, tanto quanto tecnicamente poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/p>","resposta":5780055,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5780054,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":5780055,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":5780056,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5780057,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5780058,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"legislacao-federal\/1544216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}