{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16800,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma empresa brasileira tenha financiado, por meio de um banco norte-americano, importa\u00e7\u00f5es de mat\u00e9ria-prima no valor de US$ 2 milh\u00f5es, esse montante dever\u00e1 ser registrado como d\u00e9bito na balan\u00e7a de transa\u00e7\u00f5es correntes e como cr\u00e9dito na conta capital e financeira.","provas":[{"id":11141,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":422457,"hashId":"0a15727e4ea983745f5fad381d79d704","enunciado":"<p align=justify>Caso uma empresa brasileira tenha financiado, por meio de um\r\nbanco norte-americano, importa\u00e7\u00f5es de mat\u00e9ria-prima no valor\r\nde US$ 2 milh\u00f5es, esse montante dever\u00e1 ser registrado como\r\nd\u00e9bito na balan\u00e7a de transa\u00e7\u00f5es correntes e como cr\u00e9dito na\r\nconta capital e financeira.<\/p>","resposta":1510745,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos ao balan\u00e7o de pagamentos.","id":247179,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos ao balan\u00e7o de pagamentos.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","oab":false,"nome":"Economia sem Mobilidade de Capital com C\u00e2mbio Flex\u00edvel","pai":403926,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403940,"slug":"economia-e-financas-economia-sem-mobilidade-de-capital-com-cambio-flexivel"}],"slug":"economia-e-financas\/422457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de que, durante per\u00edodos inflacion\u00e1rios, a velocidade de circula\u00e7\u00e3o da moeda varia diretamente com a taxa de juros e inversamente com a oferta de moeda refor\u00e7a a teoria monetarista da infla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11141,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":422459,"hashId":"ea2ac3c54a3f6acbae657fb4b0767d34","enunciado":"<p align=justify>O fato de que, durante per\u00edodos inflacion\u00e1rios, a velocidade de\r\ncircula\u00e7\u00e3o da moeda varia diretamente com a taxa de juros e\r\ninversamente com a oferta de moeda refor\u00e7a a teoria\r\nmonetarista da infla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1510750,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 an\u00e1lise da infla\u00e7\u00e3o, t\u00f3pico relevante da macroeconomia, julgue os itens seguintes.","id":247180,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 an\u00e1lise da infla\u00e7\u00e3o, t\u00f3pico relevante da\r\nmacroeconomia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413113,"slug":"economia-e-financas-inflacao"}],"slug":"economia-e-financas\/422459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em uma economia fechada e sem governo, apresentem-se fun\u00e7\u00e3o consumo C = 10 + 0,8y, fun\u00e7\u00e3o poupan\u00e7a S = -10 + 0,2y e investimento aut\u00f4nomo I = 10. Considere, ainda, que os empres\u00e1rios dessa economia tenham decidido aumentar os investimentos em 10%. Nessa situa\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 aumento de 5% na renda.","provas":[{"id":11141,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":422462,"hashId":"713d7d0dd5fe641c56ef153c67613fb0","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em uma economia fechada e sem governo,\r\napresentem-se fun\u00e7\u00e3o consumo C = 10 + 0,8y, fun\u00e7\u00e3o\r\npoupan\u00e7a S = -10 + 0,2y e investimento aut\u00f4nomo I = 10.\r\nConsidere, ainda, que os empres\u00e1rios dessa economia tenham\r\ndecidido aumentar os investimentos em 10%. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nhaver\u00e1 aumento de 5% na renda.<\/p>","resposta":1510755,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pareceres acerca de cen\u00e1rios macroecon\u00f4micos, geralmente, dizem respeito a an\u00e1lises de incrementos na renda e no produto da economia devido a varia\u00e7\u00f5es nos consumos p\u00fablico (G) e privado (C), nos investimentos (I), nas exporta\u00e7\u00f5es (X) e nas importa\u00e7\u00f5es (M). Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es e considerando uma fun\u00e7\u00e3o consumo C = 10 + 0,8y, julgue os itens seguintes, relativos ao n\u00edvel de equil\u00edbrio da renda e do produto.","id":247181,"enunciado":"<p align=justify>Pareceres acerca de cen\u00e1rios macroecon\u00f4micos, geralmente, dizem\r\nrespeito a an\u00e1lises de incrementos na renda e no produto da\r\neconomia devido a varia\u00e7\u00f5es nos consumos p\u00fablico (G) e privado\r\n(C), nos investimentos (I), nas exporta\u00e7\u00f5es (X) e nas importa\u00e7\u00f5es\r\n(M). Com refer\u00eancia a essas informa\u00e7\u00f5es e considerando uma\r\nfun\u00e7\u00e3o consumo C = 10 + 0,8y, julgue os itens seguintes, relativos\r\nao n\u00edvel de equil\u00edbrio da renda e do produto.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determina\u00e7\u00e3o da Renda de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Determina\u00e7\u00e3o da Renda de Equil\u00edbrio","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413040,"slug":"economia-e-financas-determinacao-da-renda-de-equilibrio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplicador Keynesiano","oab":false,"nome":"Multiplicador Keynesiano","pai":413038,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413041,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/422462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a cria\u00e7\u00e3o de meios de pagamento pode ser realizada exclusivamente pelo Banco Central do Brasil e pelos bancos comerciais, tais como o Banco do Brasil S.A., a Caixa Econ\u00f4mica Federal, as associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo, as financeiras e as sociedades de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio.","provas":[{"id":11141,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":422472,"hashId":"f406a8da860c9e94a421eabb0a72f35c","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a cria\u00e7\u00e3o de meios de pagamento pode ser realizada\r\nexclusivamente pelo Banco Central do Brasil e pelos bancos\r\ncomerciais, tais como o Banco do Brasil S.A., a Caixa\r\nEcon\u00f4mica Federal, as associa\u00e7\u00f5es de poupan\u00e7a e empr\u00e9stimo,\r\nas financeiras e as sociedades de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio.<\/p>","resposta":1510776,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que a moeda consiste em algo aceito pela coletividade para desempenhar fun\u00e7\u00f5es de meio de troca, unidade de conta e reserva de valor, julgue os itens que se seguem.","id":247184,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo que a moeda consiste em algo aceito pela coletividade para\r\ndesempenhar fun\u00e7\u00f5es de meio de troca, unidade de conta e reserva\r\nde valor, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Federalismo x Federalismo Fiscal","oab":false,"nome":"Federalismo x Federalismo Fiscal","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403980,"slug":"economia-e-financas-federalismo-x-federalismo-fiscal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Multiplicador Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Multiplicador Monet\u00e1rio","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412995,"slug":"economia-e-financas-multiplicador-monetario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Fiscal com C\u00e2mbio Flex\u00edvel e sem Mobilidade de Capital","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Fiscal com C\u00e2mbio Flex\u00edvel e sem Mobilidade de Capital","pai":403940,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413003,"slug":"economia-e-financas-politica-fiscal-com-cambio-flexivel-e-sem-mobilidade-de-capital"}],"slug":"economia-e-financas\/422472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os bens p\u00fablicos puros, inclui-se o \u00f4nibus p\u00fablico disponibilizado pela prefeitura de uma cidade para realizar transporte escolar gratuito de jovens que morem em \u00e1reas rurais, que circule constantemente lotado e tenha demanda represada.","provas":[{"id":11141,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":422480,"hashId":"ba7bc00c031bc6db04795fb3e4acaf0c","enunciado":"<p align=justify>Entre os bens p\u00fablicos puros, inclui-se o \u00f4nibus p\u00fablico\r\ndisponibilizado pela prefeitura de uma cidade para realizar\r\ntransporte escolar gratuito de jovens que morem em \u00e1reas\r\nrurais, que circule constantemente lotado e tenha demanda\r\nrepresada.<\/p>","resposta":1510792,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1510791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1510792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Governos atuam por meio da implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas, visando elevar positivamente o n\u00edvel de atividade, emprego e pre\u00e7os da economia. No sentido microecon\u00f4mico, governos tamb\u00e9m interferem em mercados espec\u00edficos por meio de impostos e subs\u00eddios, entre outros meios. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":247187,"enunciado":"<p align=justify>Governos atuam por meio da implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas\r\necon\u00f4micas, visando elevar positivamente o n\u00edvel de atividade,\r\nemprego e pre\u00e7os da economia. No sentido microecon\u00f4mico,\r\ngovernos tamb\u00e9m interferem em mercados espec\u00edficos por meio\r\nde impostos e subs\u00eddios, entre outros meios. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"}],"slug":"economia-e-financas\/422480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Acordo de Livre Com\u00e9rcio da Am\u00e9rica do Norte (NAFTA) impossibilitou a negocia\u00e7\u00e3o de acordos comerciais exclusivamente com um dos pa\u00edses signat\u00e1rios do acordo, sendo obrigat\u00f3ria, portanto, a inclus\u00e3o dos demais pa\u00edses em qualquer negocia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11179,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia","id":6606,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-economia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Economia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":425166,"hashId":"5b77b3dc4e63f526bad40b22452b20a6","enunciado":"<p align=justify>O Acordo de Livre Com\u00e9rcio da Am\u00e9rica do Norte (NAFTA)\r\nimpossibilitou a negocia\u00e7\u00e3o de acordos comerciais\r\nexclusivamente com um dos pa\u00edses signat\u00e1rios do acordo,\r\nsendo obrigat\u00f3ria, portanto, a inclus\u00e3o dos demais pa\u00edses em\r\nqualquer negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1517301,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1517300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1517301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es comerciais regionais, julgue os itens que se seguem.","id":248004,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es comerciais regionais, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/425166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de possuir como respons\u00e1vel t\u00e9cnico um profissional de n\u00edvel superior da \u00e1rea de sa\u00fade, habilitado junto ao respectivo conselho profissional, o servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o domiciliar deve contar com regimento interno e manual de normas e rotinas.","provas":[{"id":11180,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":425245,"hashId":"3685af79ecb0c44d4b9df1b76f3cec1b","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m de possuir como respons\u00e1vel t\u00e9cnico um profissional de\r\nn\u00edvel superior da \u00e1rea de sa\u00fade, habilitado junto ao respectivo\r\nconselho profissional, o servi\u00e7o de aten\u00e7\u00e3o domiciliar deve\r\ncontar com regimento interno e manual de normas e rotinas.<\/p>","resposta":1517458,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1517458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1517459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes ao modelo assistencial domiciliar.","id":248022,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes ao modelo assistencial\r\ndomiciliar.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","oab":false,"nome":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403581,"slug":"direito-sanitario-e-saude-atencao-domiciliar"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/425245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Pedagogia","id":6622,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o influenciada pela concep\u00e7\u00e3o liberal renovadora progressiva deve enfatizar o desenvolvimento de atitudes, raz\u00e3o por que se privilegiam os aspectos psicol\u00f3gicos em detrimento das quest\u00f5es pedag\u00f3gicas ou sociais.","provas":[{"id":11188,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Pedagogia","id":6622,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-pedagogia-02","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Pedagogia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":425715,"hashId":"b086bcd796cd72b45792694f5ba4501b","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o influenciada pela concep\u00e7\u00e3o liberal renovadora\r\nprogressiva deve enfatizar o desenvolvimento de atitudes,\r\nraz\u00e3o por que se privilegiam os aspectos psicol\u00f3gicos em\r\ndetrimento das quest\u00f5es pedag\u00f3gicas ou sociais.<\/p>","resposta":1518399,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1518398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1518399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diferentes tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, julgue os itens a seguir, relativos ao papel da escola.","id":248149,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as diferentes tend\u00eancias pedag\u00f3gicas, julgue os itens\r\na seguir, relativos ao papel da escola.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/425715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas","id":6648,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Ajax incorpora diferentes tecnologias, como o DOM, o XML, o XSLT, o objeto XMLHttpRequest, o objeto XMLHttpResponse e o Javascript, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a jun\u00e7\u00e3o entre os elementos.","provas":[{"id":11234,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas","id":6648,"slug":"analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-analise-de-sistemas-atuacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - Atua\u00e7\u00e3o: Desenvolvimento de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":428327,"hashId":"3c650146991d190f6a13735787ba1f76","enunciado":"<p align=justify>O Ajax incorpora diferentes tecnologias, como o DOM, o\r\nXML, o XSLT, o objeto XMLHttpRequest, o objeto\r\nXMLHttpResponse e o Javascript, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 fazer a jun\u00e7\u00e3o\r\nentre os elementos.<\/p>","resposta":1527561,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1527561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1527562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de desenvolvimento de projetos de sistemas, julgue os itens subsequentes.","id":249551,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de desenvolvimento de projetos de sistemas, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"AJAX","oab":false,"nome":"AJAX","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416892,"slug":"tecnologia-da-informacao-ajax"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/428327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Economista","id":6655,"slug":"analista-de-correios-especialidade-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os objetivos do NAFTA (Tratado Norte-Americano de Livre Com\u00e9rcio), \u00e9 poss\u00edvel citar a elimina\u00e7\u00e3o das barreiras comerciais entre os pa\u00edses-membros, a promo\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e o aumento das oportunidades de investimentos, em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11240,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Economista","id":6655,"slug":"analista-de-correios-especialidade-economista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":428796,"hashId":"8e07664e2dd91b1653b14298051de511","enunciado":"<p align=justify>Entre os objetivos do NAFTA (Tratado Norte-Americano de\r\nLivre Com\u00e9rcio), \u00e9 poss\u00edvel citar a elimina\u00e7\u00e3o das barreiras\r\ncomerciais entre os pa\u00edses-membros, a promo\u00e7\u00e3o da\r\nconcorr\u00eancia e o aumento das oportunidades de investimentos,\r\nem sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1528499,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1528499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1528500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O estudo da economia internacional, incluindo-se a\u00ed a an\u00e1lise dos blocos econ\u00f4micos e do processo de globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, \u00e9 crucial \u00e0 compreens\u00e3o das economias de mercado, em um mundo interconectado. Com base nessa an\u00e1lise, julgue os itens seguintes.","id":249667,"enunciado":"<p align=justify>O estudo da economia internacional, incluindo-se a\u00ed a an\u00e1lise dos\r\nblocos econ\u00f4micos e do processo de globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, \u00e9\r\ncrucial \u00e0 compreens\u00e3o das economias de mercado, em um mundo\r\ninterconectado. Com base nessa an\u00e1lise, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Blocos Econ\u00f4micos e Grupos de Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407372,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blocos-economicos-e-grupos-de-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/428796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Economista","id":6655,"slug":"analista-de-correios-especialidade-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para viabilizar a industrializa\u00e7\u00e3o via substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es, cujo papel foi fundamental para o desenvolvimento econ\u00f4mico, instalou-se no pa\u00eds um amplo sistema de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria, que inclu\u00eda tarifas aduaneiras elevadas e uma forte valoriza\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio.","provas":[{"id":11240,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Economista","id":6655,"slug":"analista-de-correios-especialidade-economista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Economista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":428799,"hashId":"8fd5e2566bb449b900fdf461f4324949","enunciado":"<p align=justify>Para viabilizar a industrializa\u00e7\u00e3o via substitui\u00e7\u00e3o de\r\nimporta\u00e7\u00f5es, cujo papel foi fundamental para o\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico, instalou-se no pa\u00eds um amplo\r\nsistema de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria, que inclu\u00eda tarifas aduaneiras\r\nelevadas e uma forte valoriza\u00e7\u00e3o do c\u00e2mbio.<\/p>","resposta":1528506,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1528505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1528506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica brasileira de desenvolvimento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":249668,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica brasileira de desenvolvimento, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/428799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior","id":6669,"slug":"analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas dos impostos de exporta\u00e7\u00e3o e importa\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o de direitos antidumping e compensat\u00f3rios, al\u00e9m da aplica\u00e7\u00e3o de salvaguardas comerciais, s\u00e3o de compet\u00eancia da Secretaria de Com\u00e9rcio Exterior (SECEX) do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio Exterior.","provas":[{"id":11265,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior","id":6669,"slug":"analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":429654,"hashId":"8a7119d093a308d3ebab1ad3a5526315","enunciado":"<p align=justify>A fixa\u00e7\u00e3o das al\u00edquotas dos impostos de exporta\u00e7\u00e3o e\r\nimporta\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o de direitos antidumping e\r\ncompensat\u00f3rios, al\u00e9m da aplica\u00e7\u00e3o de salvaguardas comerciais,\r\ns\u00e3o de compet\u00eancia da Secretaria de Com\u00e9rcio Exterior\r\n(SECEX) do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento, Ind\u00fastria e\r\nCom\u00e9rcio Exterior.<\/p>","resposta":1530216,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As reformas econ\u00f4micas e a abertura comercial iniciadas na d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado modificaram significativamente o aparato administrativo do com\u00e9rcio exterior brasileiro. Considerando a atual configura\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior brasileiro e as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os intervenientes nesse setor, julgue os itens seguintes.","id":249898,"enunciado":"<p align=justify>As reformas econ\u00f4micas e a abertura comercial iniciadas na d\u00e9cada\r\nde 90 do s\u00e9culo passado modificaram significativamente o aparato\r\nadministrativo do com\u00e9rcio exterior brasileiro. Considerando a\r\natual configura\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior brasileiro e as\r\ncompet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os intervenientes nesse setor, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas desleais de com\u00e9rcio e defesa comercial","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas desleais de com\u00e9rcio e defesa comercial","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401223,"slug":"comercio-internacional-praticas-desleais-de-comercio-e-defesa-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas antidumping, Medidas compensat\u00f3rias e Salvaguardas comerciais","oab":false,"nome":"Medidas antidumping, Medidas compensat\u00f3rias e Salvaguardas comerciais","pai":401223,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401224,"slug":"comercio-internacional-medidas-antidumping-medidas-compensatorias-e-salvaguardas-comerciais"}],"slug":"comercio-internacional\/429654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior","id":6669,"slug":"analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX) \u00e9 o instrumento informatizado que registra e integra informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio exterior, permitindo, assim, o acompanhamento e o controle administrativo dessas opera\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11265,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior","id":6669,"slug":"analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Com\u00e9rcio Exterior - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"}],"id":429657,"hashId":"0131c3898323df3b4b4a3c3696545a18","enunciado":"<p align=justify>O Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX) \u00e9 o\r\ninstrumento informatizado que registra e integra informa\u00e7\u00f5es\r\nrelativas \u00e0s opera\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio exterior, permitindo, assim,\r\no acompanhamento e o controle administrativo dessas\r\nopera\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1530221,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1530221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1530222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As reformas econ\u00f4micas e a abertura comercial iniciadas na d\u00e9cada de 90 do s\u00e9culo passado modificaram significativamente o aparato administrativo do com\u00e9rcio exterior brasileiro. Considerando a atual configura\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior brasileiro e as compet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os intervenientes nesse setor, julgue os itens seguintes.","id":249898,"enunciado":"<p align=justify>As reformas econ\u00f4micas e a abertura comercial iniciadas na d\u00e9cada\r\nde 90 do s\u00e9culo passado modificaram significativamente o aparato\r\nadministrativo do com\u00e9rcio exterior brasileiro. Considerando a\r\natual configura\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio exterior brasileiro e as\r\ncompet\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os intervenientes nesse setor, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","oab":false,"nome":"Sistema Integrado de Com\u00e9rcio Exterior (SISCOMEX)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401222,"slug":"comercio-internacional-sistema-integrado-de-comercio-exterior-siscomex"}],"slug":"comercio-internacional\/429657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":6741,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-apoio-tecnico-administrativo-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trabalho multidisciplinar em equipes de sa\u00fade deve organizar-se em torno de uma lideran\u00e7a, que poder\u00e1 deslocar-se entre os profissionais da equipe, conforme a tarefa a ser desenvolvida, para o alcance dos resultados esperados.","provas":[{"id":11428,"cargo":{"descricao":"Auditor Federal de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psicologia","id":6741,"slug":"auditor-federal-de-controle-externo-apoio-tecnico-administrativo-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2011-cespe-cebraspe-auditor-federal-de-controle-externo-apoio-tecnico-administrativo-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Auditor Federal de Controle Externo - Apoio T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Psicologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":440131,"hashId":"fa845d7ee9f2214cea18e69cb7d3de99","enunciado":"<p align=justify>O trabalho multidisciplinar em equipes de sa\u00fade deve\r\norganizar-se em torno de uma lideran\u00e7a, que poder\u00e1\r\ndeslocar-se entre os profissionais da equipe, conforme a tarefa\r\na ser desenvolvida, para o alcance dos resultados esperados.<\/p>","resposta":1561088,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1561087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1561088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito do trabalho multidisciplinar e interdisciplinar das equipes de sa\u00fade.","id":254523,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, a respeito do trabalho multidisciplinar\r\ne interdisciplinar das equipes de sa\u00fade.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipe multidisciplinar","oab":false,"nome":"Equipe multidisciplinar","pai":428244,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428245,"slug":"enfermagem-equipe-multidisciplinar"}],"slug":"enfermagem\/440131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Sul","sigla":"CRMV RS","id":1254,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crmv-rs-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras sobre a fal\u00eancia, previstas na Lei n\u00ba 11.1101\/2005, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O processo de fal\u00eancia atender\u00e1 aos princ\u00edpios da celeridade e da economia processual. II. S\u00e3o consideradas como cr\u00e9ditos extraconcursais as remunera\u00e7\u00f5es devidas ao administrador judicial e a seus auxiliares. III. O administrador judicial ser\u00e1 profissional id\u00f4neo, preferencialmente advogado, economista, administrador de empresa ou contador, sendo vedada a atribui\u00e7\u00e3o de tal encargo \u00e0 pessoa jur\u00eddica. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":68945,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Sul","sigla":"CRMV RS","id":1254,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crmv-rs-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crmv-rs-rs-2011-fundatec-processos-seletivos-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CRMV RS - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 13:22:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2100852,"hashId":"d0ba8c8400150fd06351a8386ee0468e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as regras sobre a fal\u00eancia, previstas na Lei n\u00ba 11.1101\/2005, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O processo de fal\u00eancia atender\u00e1 aos princ\u00edpios da celeridade e da economia processual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o consideradas como cr\u00e9ditos extraconcursais as remunera\u00e7\u00f5es devidas ao administrador judicial e a seus auxiliares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O administrador judicial ser\u00e1 profissional id\u00f4neo, preferencialmente advogado, economista, administrador de empresa ou contador, sendo vedada a atribui\u00e7\u00e3o de tal encargo \u00e0 pessoa jur\u00eddica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8214139,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8214136,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II.","id":8214137,"corpo":"<p> Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8214138,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8214139,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8214140,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, considerando que a segunda assertiva se vincula e \u00e9 decorr\u00eancia l\u00f3gico-jur\u00eddica da primeira.","provas":[{"id":64098,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2011-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ RJ - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1964217,"hashId":"e070e0e74840b8f0dd00c29b073b1b9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, considerando que a segunda assertiva se vincula e \u00e9 decorr\u00eancia l\u00f3gico-jur\u00eddica da primeira.<\/p>","resposta":7611891,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CTN equipara \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de tributo a modifica\u00e7\u00e3o de sua base de c\u00e1lculo que importe em torn\u00e1-lo mais oneroso, sendo mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei; \/ entretanto, a atualiza\u00e7\u00e3o do valor monet\u00e1rio da respectiva base de c\u00e1lculo n\u00e3o configura majora\u00e7\u00e3o de tributo e, portanto, n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei.","id":7611891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O CTN equipara \u00e0 majora\u00e7\u00e3o de tributo a modifica\u00e7\u00e3o de sua base de c\u00e1lculo que importe em torn\u00e1-lo mais oneroso, sendo mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei; \/ entretanto, a atualiza\u00e7\u00e3o do valor monet\u00e1rio da respectiva base de c\u00e1lculo n\u00e3o configura majora\u00e7\u00e3o de tributo e, portanto, n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria reservada \u00e0 lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es heter\u00f4nomas, os Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o podem determinar isen\u00e7\u00f5es nos tributos de compet\u00eancia dos demais entes federados; \/ contudo, somente a Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos de compet\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios, como prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o.","id":7611892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00f5es heter\u00f4nomas, os Estados e Munic\u00edpios n\u00e3o podem determinar isen\u00e7\u00f5es nos tributos de compet\u00eancia dos demais entes federados; \/ contudo, somente a Uni\u00e3o poder\u00e1 instituir isen\u00e7\u00f5es de tributos de compet\u00eancia de Estados e Munic\u00edpios, como prev\u00ea a Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria, que destaca o valor da seguran\u00e7a jur\u00eddica, os tributos criados ou majorados s\u00f3 poder\u00e3o ser cobrados no exerc\u00edcio financeiro posterior ao da lei que os instituiu ou majorou; \/ assim sendo, esse princ\u00edpio deve ser aplicado a todas as esp\u00e9cies tribut\u00e1rias.","id":7611893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo princ\u00edpio da anterioridade tribut\u00e1ria, que destaca o valor da seguran\u00e7a jur\u00eddica, os tributos criados ou majorados s\u00f3 poder\u00e3o ser cobrados no exerc\u00edcio financeiro posterior ao da lei que os instituiu ou majorou; \/ assim sendo, esse princ\u00edpio deve ser aplicado a todas as esp\u00e9cies tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da noventena, que est\u00e1 vinculado ao valor da seguran\u00e7a jur\u00eddica, a lei que cria ou aumenta tributos s\u00f3 pode produzir efeitos noventa dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o; \/ dessa forma, todos os tributos est\u00e3o sujeitos a essa regra, exceto as contribui\u00e7\u00f5es sociais.","id":7611894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo princ\u00edpio da noventena, que est\u00e1 vinculado ao valor da seguran\u00e7a jur\u00eddica, a lei que cria ou aumenta tributos s\u00f3 pode produzir efeitos noventa dias ap\u00f3s a sua publica\u00e7\u00e3o; \/ dessa forma, todos os tributos est\u00e3o sujeitos a essa regra, exceto as contribui\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com Princ\u00edpio da Liberdade de Tr\u00e1fego, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios estabelecer tributos pelo fato de pessoa ou bem estar indo ou voltando de um ponto a outro; \/ por isso, o ped\u00e1gio n\u00e3o pode ter natureza jur\u00eddica de tributo.","id":7611895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Princ\u00edpio da Liberdade de Tr\u00e1fego, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios estabelecer tributos pelo fato de pessoa ou bem estar indo ou voltando de um ponto a outro; \/ por isso, o ped\u00e1gio n\u00e3o pode ter natureza jur\u00eddica de tributo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1964217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino de 8 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia queixando-se de otalgia \u00e0 direita importante principalmente ao manuseio do pavilh\u00e3o auditivo. N\u00e3o h\u00e1 queixa de n\u00e1usea, v\u00f4mito, febre ou outros sinais e sintomas gerais. N\u00e3o h\u00e1 outras comorbidades. Refere ter tomado banho de rio nos \u00faltimos 3 dias. A otoscopia do ouvido acometido est\u00e1 prejudicada devido ao edema importante e dor \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o, no entanto, a membrana timp\u00e2nica est\u00e1 normal. A otoscopia do ouvido contralateral \u00e9 normal. A conduta nesse caso ser\u00e1:","provas":[{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:16:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1978578,"hashId":"10bda5a0c897f4a1cb3d06a09d93b09e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino de 8 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia queixando-se de otalgia \u00e0 direita importante principalmente ao manuseio do pavilh\u00e3o auditivo. N\u00e3o h\u00e1 queixa de n\u00e1usea, v\u00f4mito, febre ou outros sinais e sintomas gerais. N\u00e3o h\u00e1 outras comorbidades. Refere ter tomado banho de rio nos \u00faltimos 3 dias. A otoscopia do ouvido acometido est\u00e1 prejudicada devido ao edema importante e dor \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o, no entanto, a membrana timp\u00e2nica est\u00e1 normal. A otoscopia do ouvido contralateral \u00e9 normal. A conduta nesse caso ser\u00e1:<\/p>","resposta":7677549,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar amoxicilina;","id":7677546,"corpo":"<p>iniciar amoxicilina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar para interna\u00e7\u00e3o para fazer ceftriaxone venoso;","id":7677547,"corpo":"<p>encaminhar para interna\u00e7\u00e3o para fazer ceftriaxone venoso;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescrever antibi\u00f3tico t\u00f3pico associado a cortico\u00f3ide;","id":7677548,"corpo":"<p>prescrever antibi\u00f3tico t\u00f3pico associado a cortico\u00f3ide;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar limpeza do local, pois o fato ocorreu pela grande quantidade de cerume.","id":7677549,"corpo":"<p>orientar limpeza do local, pois o fato ocorreu pela grande quantidade de cerume.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 60","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria nas crian\u00e7as em idade escolar \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:16:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1978649,"hashId":"a262ac76dc841f7754072945b4c2a3ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria nas crian\u00e7as em idade escolar \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7677869,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a urinocultura \u00e9 mandat\u00f3ria para o diagn\u00f3stico;","id":7677869,"corpo":"<p>a urinocultura \u00e9 mandat\u00f3ria para o diagn\u00f3stico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exame de urina simples \u00e9 suficiente para o diagn\u00f3stico; ","id":7677870,"corpo":"<p>o exame de urina simples \u00e9 suficiente para o diagn\u00f3stico; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico s\u00f3 \u00e9 feito ap\u00f3s ultra-som das vias urin\u00e1rias;","id":7677871,"corpo":"<p>o diagn\u00f3stico s\u00f3 \u00e9 feito ap\u00f3s ultra-som das vias urin\u00e1rias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria a pun\u00e7\u00e3o suprap\u00fabica para o diagn\u00f3stico.","id":7677872,"corpo":"<p>\u00e9 necess\u00e1ria a pun\u00e7\u00e3o suprap\u00fabica para o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 60","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina de 10 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de \u201curina marrom\u201d nos \u00faltimos 3 dias, sem dis\u00faria ou outros sintomas. Refere que h\u00e1 2 semanas ficou em casa por febre e dor de garganta que melhoraram espontaneamente. Ao exame nota-se edema Peri orbit\u00e1rio e sua press\u00e3o \u00e9 135 x 90mmHg. Os exames que confirmariam a sua hip\u00f3tese diagn\u00f3stica s\u00e3o:","provas":[{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:16:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1978546,"hashId":"34feb67457f8247dd682f129782b82cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina de 10 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia com hist\u00f3ria de \u201curina marrom\u201d nos \u00faltimos 3 dias, sem dis\u00faria ou outros sintomas. Refere que h\u00e1 2 semanas ficou em casa por febre e dor de garganta que melhoraram espontaneamente. Ao exame nota-se edema Peri orbit\u00e1rio e sua press\u00e3o \u00e9 135 x 90mmHg. Os exames que confirmariam a sua hip\u00f3tese diagn\u00f3stica s\u00e3o:<\/p>","resposta":7677395,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dosagem de C3, C4 e ASO; ","id":7677395,"corpo":"<p>dosagem de C3, C4 e ASO; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"protein\u00faria de 24horas, T3 e T4; ","id":7677396,"corpo":"<p>protein\u00faria de 24horas, T3 e T4; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dosagem de TGO, TGP e fosfatase alcalina; ","id":7677397,"corpo":"<p>dosagem de TGO, TGP e fosfatase alcalina; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sorologia para hepatite A, fosfatase alcalina e TGP.","id":7677398,"corpo":"<p>sorologia para hepatite A, fosfatase alcalina e TGP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 60","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 2 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia com queixa s\u00fabita de sibil\u00e2ncia. Segundo a m\u00e3e, a menina foi deixada brincando no quarto do irm\u00e3o mais velho por cerca de 20 minutos e ao retornar encontrou-a tossindo e chiando. Nem a crian\u00e7a nem a fam\u00edlia t\u00eam hist\u00f3ria pr\u00e9via de asma ou atopia. Na revis\u00e3o dos sinais e sintomas h\u00e1 apenas uma rinorr\u00e9ia clara. A conduta nesse caso ser\u00e1:","provas":[{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:16:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1978559,"hashId":"b8b31161bd0b76998ece8d20dfabbac8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de 2 anos chega \u00e0 emerg\u00eancia com queixa s\u00fabita de sibil\u00e2ncia. Segundo a m\u00e3e, a menina foi deixada brincando no quarto do irm\u00e3o mais velho por cerca de 20 minutos e ao retornar encontrou-a tossindo e chiando. Nem a crian\u00e7a nem a fam\u00edlia t\u00eam hist\u00f3ria pr\u00e9via de asma ou atopia. Na revis\u00e3o dos sinais e sintomas h\u00e1 apenas uma rinorr\u00e9ia clara. A conduta nesse caso ser\u00e1:<\/p>","resposta":7677457,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar um RX de t\u00f3rax pela suspeita de aspira\u00e7\u00e3o com corpo estranho;","id":7677457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar um RX de t\u00f3rax pela suspeita de aspira\u00e7\u00e3o com corpo estranho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar a crian\u00e7a para um pneumologista;","id":7677458,"corpo":"<p>encaminhar a crian\u00e7a para um pneumologista;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prescrever antibi\u00f3ticos para pneumonia;","id":7677459,"corpo":"<p>prescrever antibi\u00f3ticos para pneumonia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrar corticoide por via oral e liberar a crian\u00e7a. ","id":7677460,"corpo":"<p>administrar corticoide por via oral e liberar a crian\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 60","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o achados comuns na infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite A EXCETO:","provas":[{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:16:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1978656,"hashId":"b779355fd1ebfddd94ac7658474dfadf","enunciado":"<p>S\u00e3o achados comuns na infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite A EXCETO:<\/p>","resposta":7677901,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maioria dos casos \u00e9 assintom\u00e1tica;","id":7677900,"corpo":"<p>a maioria dos casos \u00e9 assintom\u00e1tica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"achados extra-hep\u00e1ticos s\u00e3o comuns;","id":7677901,"corpo":"<p>achados extra-hep\u00e1ticos s\u00e3o comuns;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00f4mitos, n\u00e1usea e febre fazem parte dos sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a;","id":7677902,"corpo":"<p>v\u00f4mitos, n\u00e1usea e febre fazem parte dos sintomas cl\u00ednicos da doen\u00e7a;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ocorre eleva\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria das transaminases. ","id":7677903,"corpo":"<p> ocorre eleva\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria das transaminases. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 60","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escarlatina e a doen\u00e7a de kawasaki se assemelham em v\u00e1rios achados cl\u00ednicos EXCETO:","provas":[{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:16:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1978653,"hashId":"6217cbb8c4ce3424c75918530f7948e9","enunciado":"<p>A escarlatina e a doen\u00e7a de kawasaki se assemelham em v\u00e1rios achados cl\u00ednicos EXCETO:<\/p>","resposta":7677890,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cultura de orofaringe auxilia o diagn\u00f3stico de escarlatina, mas n\u00e3o na doen\u00e7a de kawasaki;","id":7677887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cultura de orofaringe auxilia o diagn\u00f3stico de escarlatina, mas n\u00e3o na doen\u00e7a de kawasaki;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambos t\u00eam acometimento card\u00edaco;","id":7677888,"corpo":"<p>ambos t\u00eam acometimento card\u00edaco;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambos t\u00eam comprometimento mucocut\u00e2neo e de linfonodos;","id":7677889,"corpo":"<p>ambos t\u00eam comprometimento mucocut\u00e2neo e de linfonodos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a sorologia confirma o diagn\u00f3stico em ambos.","id":7677890,"corpo":"<p> a sorologia confirma o diagn\u00f3stico em ambos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 60","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma menina de 2 anos de idade \u00e9 encontrada na oficina mec\u00e2nica do pai pr\u00f3ximo a uma garrafa PET que continha pequena quantidade de gasolina. Segundo o pai a menina apresentava h\u00e1lito de gasolina. A sequ\u00eancia correta de abordagem ser\u00e1:","provas":[{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:16:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1978587,"hashId":"dbc5d74d6208f32e98fc93a2c9adadee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma menina de 2 anos de idade \u00e9 encontrada na oficina mec\u00e2nica do pai pr\u00f3ximo a uma garrafa PET que continha pequena quantidade de gasolina. Segundo o pai a menina apresentava h\u00e1lito de gasolina. A sequ\u00eancia correta de abordagem ser\u00e1:<\/p>","resposta":7677591,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provocar v\u00f4mito, observar sinais de sangramento e observar sintomas extrapiramidais;","id":7677588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provocar v\u00f4mito, observar sinais de sangramento e observar sintomas extrapiramidais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provocar v\u00f4mito, monitorizar os sintomas respirat\u00f3rios e observar sinais de depress\u00e3o do sistema nervoso central;","id":7677589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provocar v\u00f4mito, monitorizar os sintomas respirat\u00f3rios e observar sinais de depress\u00e3o do sistema nervoso central;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provocar v\u00f4mito, observar sinais de sangramento e observar sinais colin\u00e9rgicos como saliva\u00e7\u00e3o e lacrimejamento;","id":7677590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provocar v\u00f4mito, observar sinais de sangramento e observar sinais colin\u00e9rgicos como saliva\u00e7\u00e3o e lacrimejamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o provocar v\u00f4mito, monitorizar os sintomas respirat\u00f3rios e observar sinais de depress\u00e3o do sistema nervoso central.","id":7677591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o provocar v\u00f4mito, monitorizar os sintomas respirat\u00f3rios e observar sinais de depress\u00e3o do sistema nervoso central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 60","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 10 anos com febre baixa h\u00e1 4 dias, tosse produtiva h\u00e1 9 dias sem predom\u00ednio de per\u00edodo do dia e secre\u00e7\u00e3o nasal amarelada. A m\u00e3e relata que este \u00e9 o primeiro epis\u00f3dio deste tipo. Voc\u00ea suspeita de sinusite. A conduta neste caso ser\u00e1:","provas":[{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:16:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1978602,"hashId":"97f232e168975b9e6f7438812c82ca75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 10 anos com febre baixa h\u00e1 4 dias, tosse produtiva h\u00e1 9 dias sem predom\u00ednio de per\u00edodo do dia e secre\u00e7\u00e3o nasal amarelada. A m\u00e3e relata que este \u00e9 o primeiro epis\u00f3dio deste tipo. Voc\u00ea suspeita de sinusite. A conduta neste caso ser\u00e1:<\/p>","resposta":7677659,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar raio X dos seios da face; ","id":7677656,"corpo":"<p>solicitar raio X dos seios da face; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solicitar raio X dos seios da face e cavum; ","id":7677657,"corpo":"<p>solicitar raio X dos seios da face e cavum; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solicitar tomografia dos seios da face; ","id":7677658,"corpo":"<p>solicitar tomografia dos seios da face; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" prescrever amoxicilina e descongestionantes t\u00f3picos.","id":7677659,"corpo":"<p> prescrever amoxicilina e descongestionantes t\u00f3picos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 60","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente amamentado exclusivamente ao seio tem menor incid\u00eancia da seguinte patologia:","provas":[{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":22885,"slug":"oficial-medico-area-pediatra"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:16:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1978591,"hashId":"8c72b1092ef779750f9aeb01cb041ce3","enunciado":"<p>Lactente amamentado exclusivamente ao seio tem menor incid\u00eancia da seguinte patologia:<\/p>","resposta":7677608,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" conjuntivite;","id":7677606,"corpo":"<p> conjuntivite;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impetigo;","id":7677607,"corpo":"<p>impetigo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diarreia;","id":7677608,"corpo":"<p>diarreia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":7677609,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 60","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de fundos compostos por recursos provenientes de contribui\u00e7\u00f5es e por bens, direitos e ativos de qualquer natureza, que visem \u00e0 garantia de pagamento de proventos de aposentadorias e pens\u00f5es para os segurados e dependentes do RPPS.","provas":[{"id":12662,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":7370,"slug":"analista-legislativo-area-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-legislativo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-23 05:00:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":478844,"hashId":"6343c09c1425b5bd4bf9eb13046b4421","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de fundos compostos por recursos\r\nprovenientes de contribui\u00e7\u00f5es e por bens, direitos e ativos de\r\nqualquer natureza, que visem \u00e0 garantia de pagamento de\r\nproventos de aposentadorias e pens\u00f5es para os segurados e\r\ndependentes do RPPS.<\/p>","resposta":1725678,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1725678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1725679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal aplic\u00e1vel ao RPPS, julgue os itens subsequentes.","id":266509,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o federal aplic\u00e1vel ao RPPS, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 118","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.717\/1998 - Disp\u00f5e sobre regras gerais para a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos regimes pr\u00f3prios de previd\u00eancia social dos servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, dos militares dos Estados e do Distrito...","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394852,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-717-1998-dispoe-sobre-regras-gerais-para-a-organizacao-e-o-funcionamento-dos-regimes-proprios-de-previdencia-social-dos-servidores-publicos-da-uniao-dos-estados-do-distrito-federal-e-dos-municipios-dos-militares-dos-estados-e-do-distrito"}],"slug":"legislacao-federal\/478844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Bibliotec\u00e1rio","id":6654,"slug":"analista-de-correios-especialidade-bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O armazenamento da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos objetivos da dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11239,"cargo":{"descricao":"Analista de Correios - Especialidade: Bibliotec\u00e1rio","id":6654,"slug":"analista-de-correios-especialidade-bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos","sigla":"ECT","id":2409,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ect"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ect-2011-cespe-cebraspe-analista-de-correios-especialidade-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ECT - Analista de Correios - Especialidade: Bibliotec\u00e1rio - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 05:00:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":428721,"hashId":"4357db7c97c829904a5dcd865746006b","enunciado":"<p align=justify>O armazenamento da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos objetivos da\r\ndissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1528350,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1528349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1528350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":249649,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397803,"slug":"biblioteconomia-disseminacao-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/428721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24389,"slug":"oficial-de-saude-area-odontologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fundamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"},{"id":64565,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24389,"slug":"oficial-de-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-odontologia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2011"},{"id":64547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-clinica-geral-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2011"},{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"},{"id":64554,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cardiologia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2011"},{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"},{"id":64574,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2011"},{"id":64576,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2011"},{"id":64575,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1978121,"hashId":"968d139e3bdd42b497521af803c512ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p>","resposta":7675421,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atendimento priorit\u00e1rio dos problemas de sa\u00fade com foco nas doen\u00e7as;","id":7675418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento priorit\u00e1rio dos problemas de sa\u00fade com foco nas doen\u00e7as;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acesso universal e pontual ao sistema de sa\u00fade; ","id":7675419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso universal e pontual ao sistema de sa\u00fade; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a programa\u00e7\u00e3o centralizada das suas a\u00e7\u00f5es;","id":7675420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a programa\u00e7\u00e3o centralizada das suas a\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilitar a longitudinalidade do cuidado. ","id":7675421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilitar a longitudinalidade do cuidado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Paciente sofre queda de motocicleta com trauma no bra\u00e7o direito, apresentando, ap\u00f3s exame radiogr\u00e1fico, solu\u00e7\u00e3o de continuidade no ter\u00e7o m\u00e9dio-distal do \u00famero. Ao ser retirada a jaqueta foi notada incapacidade de realizar a extens\u00e3o do punho e dos dedos. Isso se deve a prov\u00e1vel les\u00e3o do nervo:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978854,"hashId":"911e23ff984b7530d926e829f08d5e18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Paciente sofre queda de motocicleta com trauma no bra\u00e7o direito, apresentando, ap\u00f3s exame radiogr\u00e1fico, solu\u00e7\u00e3o de continuidade no ter\u00e7o m\u00e9dio-distal do \u00famero. Ao ser retirada a jaqueta foi notada incapacidade de realizar a extens\u00e3o do punho e dos dedos. Isso se deve a prov\u00e1vel les\u00e3o do nervo:<\/p>","resposta":7678810,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cut\u00e2neo lateral do antebra\u00e7o;","id":7678807,"corpo":"<p>cut\u00e2neo lateral do antebra\u00e7o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mediano; ","id":7678808,"corpo":"<p>mediano; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ulnar;","id":7678809,"corpo":"<p>ulnar;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"radial.","id":7678810,"corpo":"<p>radial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de seis anos apresenta quadro febril com dor e limita\u00e7\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o do quadril, com melhora da sintomatologia na posi\u00e7\u00e3o de semiflex\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o externa. No primeiro atendimento h\u00e1 relato de otite h\u00e1 10 dias, dificuldade progressiva para andar a dois dias e no exame f\u00edsico extrema dificuldade para realizar a movimenta\u00e7\u00e3o do quadril. Apresentava leucocitose com desvio para a esquerda e VHS de 45 mm na primeira hora. Exame radiogr\u00e1fico do quadril normal. Nesse caso, a medida mais correta \u00e9:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978827,"hashId":"fa009f090215d6919985d0f5ba3fc0c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de seis anos apresenta quadro febril com dor e limita\u00e7\u00e3o da movimenta\u00e7\u00e3o do quadril, com melhora da sintomatologia na posi\u00e7\u00e3o de semiflex\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o externa. No primeiro atendimento h\u00e1 relato de otite h\u00e1 10 dias, dificuldade progressiva para andar a dois dias e no exame f\u00edsico extrema dificuldade para realizar a movimenta\u00e7\u00e3o do quadril. Apresentava leucocitose com desvio para a esquerda e VHS de 45 mm na primeira hora. Exame radiogr\u00e1fico do quadril normal. Nesse caso, a medida mais correta \u00e9:<\/p>","resposta":7678694,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colher cultura da orofaringe e esperar antibiograma;","id":7678693,"corpo":"<p>colher cultura da orofaringe e esperar antibiograma;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer artrotomia descompressiva e colher cultura da articula\u00e7\u00e3o do quadril;","id":7678694,"corpo":"<p>fazer artrotomia descompressiva e colher cultura da articula\u00e7\u00e3o do quadril;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciar antibi\u00f3tico oral e aguardar 72 horas para avaliar regress\u00e3o dos sintomas; ","id":7678695,"corpo":"<p>iniciar antibi\u00f3tico oral e aguardar 72 horas para avaliar regress\u00e3o dos sintomas; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instalar tra\u00e7\u00e3o para al\u00edvio do quadro doloroso.","id":7678696,"corpo":"<p>instalar tra\u00e7\u00e3o para al\u00edvio do quadro doloroso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24389,"slug":"oficial-de-saude-area-odontologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o social \u00e9 um princ\u00edpio doutrin\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o a esse princ\u00edpio \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"},{"id":64565,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24389,"slug":"oficial-de-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-odontologia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2011"},{"id":64547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-clinica-geral-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2011"},{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"},{"id":64554,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cardiologia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2011"},{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"},{"id":64574,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2011"},{"id":64576,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2011"},{"id":64575,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1978135,"hashId":"d89572682d90b96824a06ab3be46ce62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o social \u00e9 um princ\u00edpio doutrin\u00e1rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Em rela\u00e7\u00e3o a esse princ\u00edpio \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7675486,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os conselhos de sa\u00fade s\u00e3o os \u00fanicos espa\u00e7os em que os usu\u00e1rios t\u00eam maior representatividade;","id":7675484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os conselhos de sa\u00fade s\u00e3o os \u00fanicos espa\u00e7os em que os usu\u00e1rios t\u00eam maior representatividade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as confer\u00eancias de sa\u00fade ocorrem anualmente para que os usu\u00e1rios possam avaliar os servi\u00e7os de sa\u00fade;","id":7675485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as confer\u00eancias de sa\u00fade ocorrem anualmente para que os usu\u00e1rios possam avaliar os servi\u00e7os de sa\u00fade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apoiar os processos de educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade possibilita qualificar a participa\u00e7\u00e3o social no SUS;","id":7675486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar os processos de educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade possibilita qualificar a participa\u00e7\u00e3o social no SUS;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para fortalecer o processo de participa\u00e7\u00e3o social \u00e9 preciso ampliar a representatividade dos profissionais de sa\u00fade nos conselhos de sa\u00fade. ","id":7675487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para fortalecer o processo de participa\u00e7\u00e3o social \u00e9 preciso ampliar a representatividade dos profissionais de sa\u00fade nos conselhos de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da Comunidade","oab":false,"nome":"Participa\u00e7\u00e3o da Comunidade","pai":407307,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407314,"slug":"direito-sanitario-e-saude-participacao-da-comunidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a sofre queda de brinquedo infantil com a m\u00e3o em extens\u00e3o sentindo fortes dores no cotovelo esquerdo. Levada ao pronto-socorro foi feito diagn\u00f3stico de fratura supracondiliana do \u00famero. No centro cir\u00fargico, ap\u00f3s anestesia, a fratura foi reduzida e gesso axilo-palmar com leve flex\u00e3o do cotovelo foi aplicado. Ap\u00f3s a alta, no dia seguinte, a crian\u00e7a come\u00e7ou a referir dor no antebra\u00e7o que piorava com a extens\u00e3o dos dedos e que se manteve forte mesmo ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sico oral. Como a dor ainda estava muito intensa, retornou ao pronto-socorro. A complica\u00e7\u00e3o ocorrida foi:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978856,"hashId":"d57603bd67c614dde4b3b807ea7979fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a sofre queda de brinquedo infantil com a m\u00e3o em extens\u00e3o sentindo fortes dores no cotovelo esquerdo. Levada ao pronto-socorro foi feito diagn\u00f3stico de fratura supracondiliana do \u00famero. No centro cir\u00fargico, ap\u00f3s anestesia, a fratura foi reduzida e gesso axilo-palmar com leve flex\u00e3o do cotovelo foi aplicado. Ap\u00f3s a alta, no dia seguinte, a crian\u00e7a come\u00e7ou a referir dor no antebra\u00e7o que piorava com a extens\u00e3o dos dedos e que se manteve forte mesmo ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de analg\u00e9sico oral. Como a dor ainda estava muito intensa, retornou ao pronto-socorro. A complica\u00e7\u00e3o ocorrida foi:<\/p>","resposta":7678818,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o neurol\u00f3gica; ","id":7678816,"corpo":"<p>les\u00e3o neurol\u00f3gica; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o hospitalar;","id":7678817,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o hospitalar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do compartimento; ","id":7678818,"corpo":"<p>s\u00edndrome do compartimento; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda de redu\u00e7\u00e3o da fratura.","id":7678819,"corpo":"<p>perda de redu\u00e7\u00e3o da fratura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 espondilolistese do tipo displ\u00e1sico \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978849,"hashId":"2a24473e2928dd00a1bc3953c19cd260","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 espondilolistese do tipo displ\u00e1sico \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7678788,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 mais comum entre os idosos;","id":7678786,"corpo":"<p>\u00e9 mais comum entre os idosos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o melhora com o sentar;","id":7678787,"corpo":"<p>n\u00e3o melhora com o sentar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 mais frequente no n\u00edvel de L5\/S1;","id":7678788,"corpo":"<p>\u00e9 mais frequente no n\u00edvel de L5\/S1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o produz estenose vertebral.","id":7678789,"corpo":"<p>n\u00e3o produz estenose vertebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 53 anos apresenta quadro de dor no \u00famero direito sem rela\u00e7\u00e3o com trauma ou esfor\u00e7o. Ao ser investigada foi detectada fratura do \u00famero acompanhada de les\u00f5es l\u00edticas no mesmo osso. Al\u00e9m do \u00famero apresentava les\u00f5es na calota craniana e bacia. Nos exames laboratoriais apresentava anemia, com altera\u00e7\u00e3o na eletroforese de prote\u00ednas com pico monoclonal das gamaglobulinas, al\u00e9m de hipercalcemia. Foi realizada pun\u00e7\u00e3o do esterno com presen\u00e7a abundante de plasm\u00f3citos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 causa dessa fratura pode-se afirmar que:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978901,"hashId":"d8859453b6d1bc005f758018a23461c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 53 anos apresenta quadro de dor no \u00famero direito sem rela\u00e7\u00e3o com trauma ou esfor\u00e7o. Ao ser investigada foi detectada fratura do \u00famero acompanhada de les\u00f5es l\u00edticas no mesmo osso. Al\u00e9m do \u00famero apresentava les\u00f5es na calota craniana e bacia. Nos exames laboratoriais apresentava anemia, com altera\u00e7\u00e3o na eletroforese de prote\u00ednas com pico monoclonal das gamaglobulinas, al\u00e9m de hipercalcemia. Foi realizada pun\u00e7\u00e3o do esterno com presen\u00e7a abundante de plasm\u00f3citos. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 causa dessa fratura pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7679020,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar de a doen\u00e7a ser grave, a sobrevida ap\u00f3s cinco anos \u00e9 alta;","id":7679017,"corpo":"<p>apesar de a doen\u00e7a ser grave, a sobrevida ap\u00f3s cinco anos \u00e9 alta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trata-se de patologia extremamente rara;","id":7679018,"corpo":"<p>trata-se de patologia extremamente rara;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 comum em pacientes jovens;","id":7679019,"corpo":"<p>\u00e9 comum em pacientes jovens;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a neoplasia prim\u00e1ria que mais acomete o esqueleto. ","id":7679020,"corpo":"<p>\u00e9 a neoplasia prim\u00e1ria que mais acomete o esqueleto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente caminhando pela mata sentiu dor na regi\u00e3o pouco acima do tornozelo da perna direita, n\u00e3o dando import\u00e2ncia ao fato. Ap\u00f3s alguns minutos apresentou aumento importante da intensidade da dor, que o incapacitava de andar normalmente, fazendo-o retornar do passeio. Ap\u00f3s uma hora, o membro estava muito edemaciado e a dor muito intensa, fazendo-o procurar a emerg\u00eancia. L\u00e1 foram evidenciados dois ferimentos paralelos de cerca de 1mm no local inicial da dor. Havia edema generalizado da perna com aus\u00eancia do pulso pedioso e o tibial estava d\u00e9bil. Muita dor a extens\u00e3o dos dedos e dificuldade para fazer a flex\u00e3o plantar. Pouca melhora da dor mesmo com medica\u00e7\u00e3o analg\u00e9sica potente. Na d\u00favida, foi aplicado soro antiof\u00eddico e indicada fasciotomia para descompress\u00e3o da perna. Os compartimentos existentes na perna s\u00e3o:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978897,"hashId":"5a0a6087d364de6c180658a3a32d6283","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente caminhando pela mata sentiu dor na regi\u00e3o pouco acima do tornozelo da perna direita, n\u00e3o dando import\u00e2ncia ao fato. Ap\u00f3s alguns minutos apresentou aumento importante da intensidade da dor, que o incapacitava de andar normalmente, fazendo-o retornar do passeio. Ap\u00f3s uma hora, o membro estava muito edemaciado e a dor muito intensa, fazendo-o procurar a emerg\u00eancia. L\u00e1 foram evidenciados dois ferimentos paralelos de cerca de 1mm no local inicial da dor. Havia edema generalizado da perna com aus\u00eancia do pulso pedioso e o tibial estava d\u00e9bil. Muita dor a extens\u00e3o dos dedos e dificuldade para fazer a flex\u00e3o plantar. Pouca melhora da dor mesmo com medica\u00e7\u00e3o analg\u00e9sica potente. Na d\u00favida, foi aplicado soro antiof\u00eddico e indicada fasciotomia para descompress\u00e3o da perna. Os compartimentos existentes na perna s\u00e3o:<\/p>","resposta":7679002,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" anterior superficial e profundo, medial e posterior;","id":7679001,"corpo":"<p> anterior superficial e profundo, medial e posterior;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anterior, lateral, posterior superficial e profundo;","id":7679002,"corpo":"<p>anterior, lateral, posterior superficial e profundo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" anterior, medial, posterior superficial e profundo;","id":7679003,"corpo":"<p> anterior, medial, posterior superficial e profundo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anterior superficial e profundo, lateral e posterior.","id":7679004,"corpo":"<p>anterior superficial e profundo, lateral e posterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente procura consult\u00f3rio m\u00e9dico com incapacidade de fazer a extens\u00e3o do punho e dos dedos. Relata que na noite anterior foi a uma festa e que, ap\u00f3s consumir bebida v\u00e1rias vezes, acabou dormindo no local, sendo acordado no final da festa pelos amigos. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico foi evidenciado que n\u00e3o havia nenhum tipo de corte ou hematoma no membro afetado. Apresentava incapacidade de fazer a extens\u00e3o do punho e dos dedos, por\u00e9m, a sensibilidade estava preservada. Houve recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s quarenta e cinco dias. O tipo de les\u00e3o neurol\u00f3gica prov\u00e1velmente ocorrida foi:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978894,"hashId":"e46cd7e57d033775daeebadac6716b84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente procura consult\u00f3rio m\u00e9dico com incapacidade de fazer a extens\u00e3o do punho e dos dedos. Relata que na noite anterior foi a uma festa e que, ap\u00f3s consumir bebida v\u00e1rias vezes, acabou dormindo no local, sendo acordado no final da festa pelos amigos. Ap\u00f3s exame cl\u00ednico foi evidenciado que n\u00e3o havia nenhum tipo de corte ou hematoma no membro afetado. Apresentava incapacidade de fazer a extens\u00e3o do punho e dos dedos, por\u00e9m, a sensibilidade estava preservada. Houve recupera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s quarenta e cinco dias. O tipo de les\u00e3o neurol\u00f3gica prov\u00e1velmente ocorrida foi:<\/p>","resposta":7678988,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuropraxia do nervo radial; ","id":7678988,"corpo":"<p>neuropraxia do nervo radial; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"axoniotmese do nervo radial;","id":7678989,"corpo":"<p>axoniotmese do nervo radial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" neurotmese do nervo radial;","id":7678990,"corpo":"<p> neurotmese do nervo radial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lacera\u00e7\u00e3o do nervo radial.","id":7678991,"corpo":"<p>lacera\u00e7\u00e3o do nervo radial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas do calc\u00e2neo \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978825,"hashId":"1a3aaae2a516ba08c846c03aa5a90e0f","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas do calc\u00e2neo \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7678687,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o menos acometido dos ossos do tarso;","id":7678684,"corpo":"<p>\u00e9 o menos acometido dos ossos do tarso;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o \u00edndice de bilateralidade dessas fraturas \u00e9 alto;","id":7678685,"corpo":"<p> o \u00edndice de bilateralidade dessas fraturas \u00e9 alto;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fraturas articulares s\u00e3o raras; ","id":7678686,"corpo":"<p>as fraturas articulares s\u00e3o raras; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem estar associadas a fraturas da coluna lombar ou tor\u00e1cica.","id":7678687,"corpo":"<p>podem estar associadas a fraturas da coluna lombar ou tor\u00e1cica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epifisi\u00f3lise proximal femoral pode ser detectada no exame radiol\u00f3gico panor\u00e2mico da bacia na incid\u00eancia \u00e2nteroposterior, em que tra\u00e7ando-se uma linha sobre a parte superior do colo femoral a mesma:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978864,"hashId":"9a5bf04b161c69c4491609e7db5b4c42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A epifisi\u00f3lise proximal femoral pode ser detectada no exame radiol\u00f3gico panor\u00e2mico da bacia na incid\u00eancia \u00e2nteroposterior, em que tra\u00e7ando-se uma linha sobre a parte superior do colo femoral a mesma:<\/p>","resposta":7678854,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 tocar a ep\u00edfise femoral;","id":7678853,"corpo":"<p>dever\u00e1 tocar a ep\u00edfise femoral;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o dever\u00e1 tocar a ep\u00edfise femoral; ","id":7678854,"corpo":"<p>n\u00e3o dever\u00e1 tocar a ep\u00edfise femoral; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 tocar o acet\u00e1bulo anterior;","id":7678855,"corpo":"<p>dever\u00e1 tocar o acet\u00e1bulo anterior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 tocar o acet\u00e1bulo posterior.","id":7678856,"corpo":"<p>dever\u00e1 tocar o acet\u00e1bulo posterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente sofre queda de altura, sendo levado para o pronto-socorro. Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica apresentava paralisia dos membros inferiores acompanhada de anestesia infraumbilical, aboli\u00e7\u00e3o dos reflexos patelar e aquileu, perianal e bulbocavernoso. A radiografia da coluna lombar mostrava fratura da v\u00e9rtebra de T12 e tomografia computadorizada n\u00e3o apresentava fragmentos dentro do canal medular. Ap\u00f3s 48 horas o paciente foi reavaliado neurologicamente com retorno dos reflexos bulbocavernoso e perianal, por\u00e9m, com manuten\u00e7\u00e3o da paralisia e da anestesia. Nesse caso, em rela\u00e7\u00e3o ao choque medular \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978900,"hashId":"332f87aa64a6ce70234925dbdcf07424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente sofre queda de altura, sendo levado para o pronto-socorro. Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica apresentava paralisia dos membros inferiores acompanhada de anestesia infraumbilical, aboli\u00e7\u00e3o dos reflexos patelar e aquileu, perianal e bulbocavernoso. A radiografia da coluna lombar mostrava fratura da v\u00e9rtebra de T12 e tomografia computadorizada n\u00e3o apresentava fragmentos dentro do canal medular. Ap\u00f3s 48 horas o paciente foi reavaliado neurologicamente com retorno dos reflexos bulbocavernoso e perianal, por\u00e9m, com manuten\u00e7\u00e3o da paralisia e da anestesia. Nesse caso, em rela\u00e7\u00e3o ao choque medular \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7679013,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o per\u00edodo de choque medular acabou;","id":7679013,"corpo":"<p>o per\u00edodo de choque medular acabou;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o per\u00edodo de choque medular iniciou; ","id":7679014,"corpo":"<p>o per\u00edodo de choque medular iniciou; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 necessidade de mais tempo para defini\u00e7\u00e3o do caso;","id":7679015,"corpo":"<p>h\u00e1 necessidade de mais tempo para defini\u00e7\u00e3o do caso;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 imposs\u00edvel se avaliar este paciente somente com estes dados. ","id":7679016,"corpo":"<p>\u00e9 imposs\u00edvel se avaliar este paciente somente com estes dados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24389,"slug":"oficial-de-saude-area-odontologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 definida como a\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade: ","provas":[{"id":64550,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral","id":22877,"slug":"oficial-medico-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cirurgia-geral-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cirurgia Geral - 2011"},{"id":64565,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":24389,"slug":"oficial-de-saude-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-odontologia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2011"},{"id":64547,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral","id":22891,"slug":"oficial-medico-area-clinica-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-clinica-geral-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica Geral - 2011"},{"id":64560,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Pediatria","id":22974,"slug":"oficial-medico-area-pediatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-pediatra-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2011"},{"id":64554,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":22843,"slug":"oficial-medico-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-cardiologia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2011"},{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"},{"id":64574,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":24396,"slug":"oficial-de-saude-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2011"},{"id":64576,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia","id":24399,"slug":"oficial-de-saude-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Fisioterapia - 2011"},{"id":64575,"cargo":{"descricao":"Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica","id":24398,"slug":"oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-de-saude-area-farmacia-bioquimica-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farm\u00e1cia Bioqu\u00edmica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1978168,"hashId":"69fd3792d5f29f5f4ad91460491ee268","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 definida como a\u00e7\u00e3o de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade: <\/p>","resposta":7675644,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o; ","id":7675642,"corpo":"<p>a vacina\u00e7\u00e3o; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a triagem do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero; ","id":7675643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a triagem do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel; ","id":7675644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a quimioprofilaxia da tuberculose. ","id":7675645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quimioprofilaxia da tuberculose. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteotomia tibial proximal para tratamento da osteoartrose do joelho dever\u00e1 seguir o seguinte crit\u00e9rio em rela\u00e7\u00e3o ao paciente:","provas":[{"id":64556,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":22883,"slug":"oficial-medico-area-ortopedia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pm-am-am-2011-isae-oficial-medico-area-ortopedia-o-nome-do-cargo-segue-os-novos-parametros-de-nomenclatura-estabelecidos-pelo-granquestoes-4","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:19:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1978853,"hashId":"cf8b9406e3a19595bf98c0246a7a6e00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A osteotomia tibial proximal para tratamento da osteoartrose do joelho dever\u00e1 seguir o seguinte crit\u00e9rio em rela\u00e7\u00e3o ao paciente:<\/p>","resposta":7678803,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter um bom arco de movimento;","id":7678803,"corpo":"<p>ter um bom arco de movimento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter artrose em mais de um compartimento;","id":7678804,"corpo":"<p>ter artrose em mais de um compartimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ter mais de 65 anos;","id":7678805,"corpo":"<p>ter mais de 65 anos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter joelho inst\u00e1vel.","id":7678806,"corpo":"<p>ter joelho inst\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 60","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pol\u00edgono regular de 20 lados tem a seguinte quantidade de diagonais:","provas":[{"id":64468,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-am-am-2011-isae-soldado-3","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-21 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1978956,"hashId":"81c4627e120cbf713df51f723450001f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pol\u00edgono regular de 20 lados tem a seguinte quantidade de diagonais:<\/p>","resposta":7679267,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150;","id":7679265,"corpo":"<p>150;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"160;","id":7679266,"corpo":"<p>160;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"170;","id":7679267,"corpo":"<p>170;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"180.","id":7679268,"corpo":"<p>180.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero de diagonais de um pol\u00edgono de n lados","oab":false,"nome":"N\u00famero de diagonais de um pol\u00edgono de n lados","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408875,"slug":"matematica-numero-de-diagonais-de-um-poligono-de-n-lados"}],"slug":"matematica\/1978956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O determinante da matriz A=\u23a3\u23a2\u23a1\u200b241\u200b110\u200b022\u200b\u23a6\u23a5\u23a4\u200b \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":64468,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-am-am-2011-isae-soldado-3","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1978941,"hashId":"eee01af1a5b760812ce561294d994242","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O determinante da matriz <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"A=\\begin{bmatrix} 2 &amp; 1 &amp; 0\\\\  4 &amp; 1 &amp; 2\\\\  1 &amp; 0 &amp; 2\\\\   \\end{bmatrix}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 3.60103em; vertical-align: -1.55002em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"arraycolsep\" style=\"width: 0.5em;\"><\/span><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05em;\"><span class=\"\" style=\"top: -4.21em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.01em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -1.81em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\"><span class=\"delimsizing mult\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 2.05101em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.25em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a6<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.80999em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -4.05101em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.155em;\"><\/span><span class=\"delimsizinginner delim-size4\"><span class=\"\">\u23a4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.55002em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 igual a: <\/p>","resposta":7679196,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-2;","id":7679196,"corpo":"<p>-2;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1;","id":7679197,"corpo":"<p>-1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1;","id":7679198,"corpo":"<p>1;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.","id":7679199,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinante de uma matriz quadrada","oab":false,"nome":"Determinante de uma matriz quadrada","pai":403902,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408815,"slug":"matematica-determinante-de-uma-matriz-quadrada"}],"slug":"matematica\/1978941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O coeficiente do termo em x4 da expans\u00e3o ( x \u2013 2)10 \u00e9: ","provas":[{"id":64468,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amazonas","sigla":"PM AM","id":558,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pm-am-am"},"banca":{"nome":"ISAE","descricao":"ISAE","sigla":"","oab":false,"id":676,"slug":"isae"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-am-am-2011-isae-soldado-3","tipo":1,"nome":"ISAE - PM AM - Soldado - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-20 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1978967,"hashId":"cfd75ad6b7e0468b2b00b0a76921e08d","enunciado":"<p>O coeficiente do termo em x<sup>4<\/sup> da expans\u00e3o ( x \u2013 2)<sup>10<\/sup> \u00e9: <\/p>","resposta":7679318,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64;","id":7679315,"corpo":"<p>64;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.024;","id":7679316,"corpo":"<p>1.024;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.120;","id":7679317,"corpo":"<p>5.120;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13.440.","id":7679318,"corpo":"<p>13.440.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Polinomial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Polinomial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425181,"slug":"matematica-funcao-polinomial"}],"slug":"matematica\/1978967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791,"slug":"professor-ii-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise comparativa entre genomas tornou-se uma ferramenta muito \u00fatil nos estudos evolutivos. Considerando a figura abaixo, constru\u00edda com base na an\u00e1lise dos diferentes genomas, podemos concluir que os organismos que apresentam sequ\u00eancias de DNA com maior grau de similaridade s\u00e3o ","provas":[{"id":11454,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791,"slug":"professor-ii-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Biologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":442063,"hashId":"3d6b95ab8f34698ac374d333549721ea","enunciado":"<P align=justify>A an\u00e1lise comparativa entre genomas tornou-se uma ferramenta muito \u00fatil nos estudos evolutivos. Considerando a figura abaixo, constru\u00edda com base na an\u00e1lise dos diferentes genomas, podemos concluir que os organismos que apresentam sequ\u00eancias de DNA com maior grau de similaridade s\u00e3o<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11454\/07.gif><\/P>","resposta":1566359,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"protozo\u00e1rio e coral.","id":1566357,"corpo":"<p align=justify>protozo\u00e1rio e coral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peixe e estrela-do-mar.","id":1566358,"corpo":"<p align=justify>peixe e estrela-do-mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baleia e p\u00e1ssaro.","id":1566359,"corpo":"<p align=justify>baleia e p\u00e1ssaro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coral e ostra.","id":1566360,"corpo":"<p align=justify>coral e ostra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peixe e baleia.","id":1566361,"corpo":"<p align=justify>peixe e baleia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255263,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"}],"slug":"biologia\/442063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791,"slug":"professor-ii-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O conceito central na teoria evolutiva de Darwin-Wallace \u00e9","provas":[{"id":11454,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Biologia","id":6791,"slug":"professor-ii-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"see-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2011-fcc-professor-ii-area-biologia","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor II - \u00c1rea Biologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":442071,"hashId":"bf5ce0b49ee150d8b9d8e2e911b08a94","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11454\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O conceito central na teoria evolutiva de Darwin-Wallace \u00e9<\/P>","resposta":1566397,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reprodu\u00e7\u00e3o diferencial de indiv\u00edduos de uma mesma popula\u00e7\u00e3o refletindo-se no n\u00famero de descendentes que cada um \u00e9 capaz de deixar.","id":1566397,"corpo":"<p align=justify>a reprodu\u00e7\u00e3o diferencial de indiv\u00edduos de uma mesma popula\u00e7\u00e3o refletindo-se no n\u00famero de descendentes que cada um \u00e9\r\ncapaz de deixar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de estruturas adaptativas como mecanismo de sobreviv\u00eancia de certos indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o.","id":1566398,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de estruturas adaptativas como mecanismo de sobreviv\u00eancia de certos indiv\u00edduos de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sobreviv\u00eancia dos indiv\u00edduos mais fortes em rela\u00e7\u00e3o aos mais fracos.","id":1566399,"corpo":"<p align=justify>a sobreviv\u00eancia dos indiv\u00edduos mais fortes em rela\u00e7\u00e3o aos mais fracos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tend\u00eancia dos seres vivos a sofrer modifica\u00e7\u00f5es para melhorar sua adapta\u00e7\u00e3o ao meio.","id":1566400,"corpo":"<p align=justify>a tend\u00eancia dos seres vivos a sofrer modifica\u00e7\u00f5es para melhorar sua adapta\u00e7\u00e3o ao meio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a transmiss\u00e3o para a descend\u00eancia das caracter\u00edsticas adquiridas ao longo da vida.","id":1566401,"corpo":"<p align=justify>a transmiss\u00e3o para a descend\u00eancia das caracter\u00edsticas adquiridas ao longo da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":255271,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/442071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Superior I - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":6853,"slug":"analista-superior-i-area-biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diz-se que duas popula\u00e7\u00f5es de animais est\u00e3o em simpatria, parapatria, sintopia e alopatria quando ocorrem, respectivamente:","provas":[{"id":11577,"cargo":{"descricao":"Analista Superior I - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":6853,"slug":"analista-superior-i-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de InfraEstrutura Aeroportu\u00e1ria","sigla":"INFRAERO","id":320,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"infraero"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"infraero-2011-fcc-analista-superior-i-area-biologo","tipo":1,"nome":"FCC - INFRAERO - Analista Superior I - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 04:31:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":448440,"hashId":"90d7fea70c653367ba72b08203e76fbb","enunciado":"<p align=justify>Diz-se que duas popula\u00e7\u00f5es de animais est\u00e3o em simpatria,\r\nparapatria, sintopia e alopatria quando ocorrem, respectivamente:<\/p>","resposta":1584131,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica; sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, mas em \u00e1reas adjacentes onde pode existir estreita zona de contato; em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica numa mesma localidade; totalmente separadas geograficamente.","id":1584131,"corpo":"<p align=justify>em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica; sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica,\r\nmas em \u00e1reas adjacentes onde pode existir\r\nestreita zona de contato; em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica\r\nnuma mesma localidade; totalmente separadas\r\ngeograficamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica; totalmente separadas geograficamente; em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica numa mesma localidade; sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, mas em \u00e1reas adjacentes onde pode existir estreita zona de contato.","id":1584132,"corpo":"<p align=justify>em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica; totalmente separadas\r\ngeograficamente; em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica numa\r\nmesma localidade; sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica,\r\nmas em \u00e1reas adjacentes onde pode existir estreita\r\nzona de contato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica numa mesma localidade; totalmente separadas geograficamente; em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica; sem ou em pouqu\u00edssima sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e em \u00e1reas adjacentes.","id":1584133,"corpo":"<p align=justify>em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica numa mesma localidade;\r\ntotalmente separadas geograficamente; em sobreposi\u00e7\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica; sem ou em pouqu\u00edssima sobreposi\u00e7\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica e em \u00e1reas adjacentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica; totalmente separadas geograficamente; em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica numa mesma localidade; sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, mas em \u00e1reas adjacentes onde pode existir estreita zona de contato.","id":1584134,"corpo":"<p align=justify>sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica; totalmente separadas\r\ngeograficamente; em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica numa\r\nmesma localidade; sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica,\r\nmas em \u00e1reas adjacentes onde pode existir estreita\r\nzona de contato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, mas em \u00e1reas adjacentes onde pode existir estreita zona de contato; totalmente separadas geograficamente; em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica numa mesma localidade; em sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.","id":1584135,"corpo":"<p align=justify>sem sobreposi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, mas em \u00e1reas adjacentes\r\nonde pode existir estreita zona de contato;\r\ntotalmente separadas geograficamente; em sobreposi\u00e7\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica numa mesma localidade; em sobreposi\u00e7\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256944,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"}],"slug":"biologia\/448440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Sul","sigla":"CRMV RS","id":1254,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crmv-rs-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 878\/08, quando flagrada ou identificada a utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos nos estabelecimentos de tosa e banho sem o devido acompanhamento do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, o Conselho dever\u00e1 promover: I. A imediata representa\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade policial para lavratura do Termo Circunstanciado de Ocorr\u00eancia pelo exerc\u00edcio ilegal da profiss\u00e3o, se for o caso. II. A representa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para provid\u00eancias relativas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do cometimento do crime tipificado em lei. III. Publica\u00e7\u00e3o do nome do estabelecimento em jornal espec\u00edfico. IV. Aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia verbal ao respons\u00e1vel pelo estabelecimento. V. Suspens\u00e3o da licen\u00e7a para funcionamento pelo prazo de 30 (trinta) dias. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":68947,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Sul","sigla":"CRMV RS","id":1254,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crmv-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rs-rs-2011-fundatec-processos-seletivos-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CRMV RS - Fiscal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 10:57:53","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2113800,"hashId":"a7bf6960a3a9805c71e5cf55a3272d30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 878\/08, quando flagrada ou identificada a utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos nos estabelecimentos de tosa e banho sem o devido acompanhamento do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio, o Conselho dever\u00e1 promover: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A imediata representa\u00e7\u00e3o \u00e0 autoridade policial para lavratura do Termo Circunstanciado de Ocorr\u00eancia pelo exerc\u00edcio ilegal da profiss\u00e3o, se for o caso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A representa\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para provid\u00eancias relativas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do cometimento do crime tipificado em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Publica\u00e7\u00e3o do nome do estabelecimento em jornal espec\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Aplica\u00e7\u00e3o de advert\u00eancia verbal ao respons\u00e1vel pelo estabelecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Suspens\u00e3o da licen\u00e7a para funcionamento pelo prazo de 30 (trinta) dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8263581,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":8263580,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8263581,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III. ","id":8263582,"corpo":"<p>Apenas I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV. ","id":8263583,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V. ","id":8263584,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500294,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400441,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-veterinaria-cfmv"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","pai":400441,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400442,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfmv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Sul","sigla":"CRMV RS","id":1254,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crmv-rs-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 592\/92, entre outras, est\u00e3o obrigadas a registro na Autarquia: Conselho Federal e Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria, correspondente aos Estados\/Regi\u00f5es onde funcionarem e cujas atividades sejam privativas ou peculiares \u00e0 Medicina Veterin\u00e1ria: I. As firmas. II. As associa\u00e7\u00f5es. III. As companhias. IV. As cooperativas. V. As empresas de economia. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":68946,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Sul","sigla":"CRMV RS","id":1254,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crmv-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rs-rs-2011-fundatec-processos-seletivos-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CRMV RS - Assistente Administrativo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 10:58:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2113776,"hashId":"a0feda068a404275813208960f0b682c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 592\/92, entre outras, est\u00e3o obrigadas a registro na Autarquia: Conselho Federal e Conselhos Regionais de Medicina Veterin\u00e1ria, correspondente aos Estados\/Regi\u00f5es onde funcionarem e cujas atividades sejam privativas ou peculiares \u00e0 Medicina Veterin\u00e1ria: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As firmas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As associa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As companhias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As cooperativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. As empresas de economia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8263463,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8263460,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8263461,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8263462,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":8263463,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8263464,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400441,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-veterinaria-cfmv"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","pai":400441,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400442,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfmv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Sul","sigla":"CRMV RS","id":1254,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crmv-rs-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Decreto n\u00ba 64.704\/69, os Conselhos de Medicina Veterin\u00e1ria s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior dos governos da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, em assuntos que se refiramI. a ensino.II. ao exerc\u00edcio da medicina veterin\u00e1ria.III. \u00e0 em mat\u00e9ria direta ou indiretamente relacionada com a produ\u00e7\u00e3o animal.IV. \u00e0 em mat\u00e9ria direta ou indiretamente relacionada com \u00e0 ind\u00fastria animal.V. \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos animais.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":68945,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Rio Grande do Sul","sigla":"CRMV RS","id":1254,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"crmv-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec-processos-seletivos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crmv-rs-rs-2011-fundatec-processos-seletivos-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos - CRMV RS - Advogado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 11:00:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2100279,"hashId":"6e2a3e6c7b624e76ac31046cc78f1765","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Decreto n\u00ba 64.704\/69, os Conselhos de Medicina Veterin\u00e1ria s\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior dos governos da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios, dos Territ\u00f3rios e do Distrito Federal, em assuntos que se refiram<\/p><p><br><\/p><p>I. a ensino.<\/p><p>II. ao exerc\u00edcio da medicina veterin\u00e1ria.<\/p><p>III. \u00e0 em mat\u00e9ria direta ou indiretamente relacionada com a produ\u00e7\u00e3o animal.<\/p><p>IV. \u00e0 em mat\u00e9ria direta ou indiretamente relacionada com \u00e0 ind\u00fastria animal.<\/p><p>V. \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos animais.<\/p><p><br><\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8212258,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8212255,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8212256,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8212257,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV.","id":8212258,"corpo":"<p>Apenas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":8212259,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina Veterin\u00e1ria - CFMV","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400441,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-veterinaria-cfmv"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7ao Aplicada - CFMV","pai":400441,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400442,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfmv"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2100279","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDescri\u00e7\u00e3o do comportamento natural da \u00e1gua em volta do globo terrestre.\u201d A afirmativa trata-se de:","provas":[{"id":11395,"cargo":{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-metereologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Metereologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":438194,"hashId":"8f27ccc9dc93889326b693d9f868de09","enunciado":"<P align=justify>\u201c<EM>Descri\u00e7\u00e3o do comportamento natural da \u00e1gua em volta do globo terrestre<\/EM>.\u201d A afirmativa trata-se de:<\/P>","resposta":1554440,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evapora\u00e7\u00e3o.","id":1554436,"corpo":"<p align=justify>Evapora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evapotranspira\u00e7\u00e3o.","id":1554437,"corpo":"<p align=justify>Evapotranspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transpira\u00e7\u00e3o.","id":1554438,"corpo":"<p align=justify>Transpira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ciclo biogeoqu\u00edmico.","id":1554439,"corpo":"<p align=justify>Ciclo biogeoqu\u00edmico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ciclo hidrol\u00f3gico.","id":1554440,"corpo":"<p align=justify>Ciclo hidrol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253578,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/438194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Grande parte do nitrog\u00eanio encontrado no solo prov\u00e9m de materiais org\u00e2nicos mortos, nos quais existe sob a forma de compostos org\u00e2nicos complexos, tais como prote\u00ednas, amino\u00e1cidos, \u00e1cidos nucleicos e nucleotides. Entretanto, esses compostos nitrogenados s\u00e3o, em geral, rapidamente decompostos em subst\u00e2ncias mais simples por organismos que vivem nos solos. As bact\u00e9rias sapr\u00f3fitas e v\u00e1rias esp\u00e9cies de fungos s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pela decomposi\u00e7\u00e3o de materiais org\u00e2nicos mortos. Tais micro-organismos utilizam as prote\u00ednas e os amino\u00e1cidos como fonte para suas pr\u00f3prias prote\u00ednas e liberam o excesso de nitrog\u00eanio sob a forma de am\u00f4nio (Nh2+). Esse processo denomina-se:","provas":[{"id":11395,"cargo":{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-metereologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Metereologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":438197,"hashId":"2f28a3c03992740d60644108fdba4f3c","enunciado":"<p align=justify>Grande parte do nitrog\u00eanio encontrado no solo prov\u00e9m de materiais org\u00e2nicos mortos, nos quais existe sob a\r\nforma de compostos org\u00e2nicos complexos, tais como prote\u00ednas, amino\u00e1cidos, \u00e1cidos nucleicos e nucleotides.\r\nEntretanto, esses compostos nitrogenados s\u00e3o, em geral, rapidamente decompostos em subst\u00e2ncias mais\r\nsimples por organismos que vivem nos solos. As bact\u00e9rias sapr\u00f3fitas e v\u00e1rias esp\u00e9cies de fungos s\u00e3o os\r\nprincipais respons\u00e1veis pela decomposi\u00e7\u00e3o de materiais org\u00e2nicos mortos. Tais micro-organismos utilizam as\r\nprote\u00ednas e os amino\u00e1cidos como fonte para suas pr\u00f3prias prote\u00ednas e liberam o excesso de nitrog\u00eanio sob a\r\nforma de am\u00f4nio (Nh2+). Esse processo denomina-se:<\/p>","resposta":1554452,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quimios\u00edntese.","id":1554451,"corpo":"<p align=justify>Quimios\u00edntese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amonifica\u00e7\u00e3o.","id":1554452,"corpo":"<p align=justify>Amonifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nitrifica\u00e7\u00e3o.","id":1554453,"corpo":"<p align=justify>Nitrifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nitrata\u00e7\u00e3o.","id":1554454,"corpo":"<p align=justify>Nitrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simbiose.","id":1554455,"corpo":"<p align=justify>Simbiose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253581,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solos","oab":false,"nome":"Solos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397305,"slug":"geografia-solos"}],"slug":"geografia\/438197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas a seguir: A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:","provas":[{"id":11395,"cargo":{"descricao":"Metereologista","id":6730,"slug":"metereologista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura a Agronomia do Rio de Janeiro","sigla":"CREA RJ","id":213,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"crea-rj-rj"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"crea-rj-rj-2011-consulplan-metereologista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CREA RJ - Metereologista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":438196,"hashId":"88064bdd9eee775af3507a74727e1796","enunciado":"<P align=justify>Relacione as colunas a seguir:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11395\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em:<\/P>","resposta":1554448,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1","id":1554446,"corpo":"<p align=justify>4, 2, 3, 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3","id":1554447,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 4, 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4","id":1554448,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2","id":1554449,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 1, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2, 4, 1","id":1554450,"corpo":"<p align=justify>3, 2, 4, 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":253580,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de energia e recursos naturais","oab":false,"nome":"Fontes de energia e recursos naturais","pai":397284,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416564,"slug":"geografia-fontes-de-energia-e-recursos-naturais"}],"slug":"geografia\/438196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 30 anos de idade, gr\u00e1vida de oito meses pela data da amenorreia, apresentando sangramento vaginal indolor que dura cinco dias. A primeira afec\u00e7\u00e3o a ser descartada pela ultrassonografia \u00e9:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452424,"hashId":"51afe309689e40a5715af9ad07342ae0","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 30 anos de idade, gr\u00e1vida de oito meses pela data da amenorreia, apresentando\r\nsangramento vaginal indolor que dura cinco dias. A primeira afec\u00e7\u00e3o a ser descartada pela\r\nultrassonografia \u00e9:<\/p>","resposta":1603582,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gravidez ect\u00f3pica;","id":1603581,"corpo":"<p align=justify>gravidez ect\u00f3pica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"placenta pr\u00e9via;","id":1603582,"corpo":"<p align=justify>placenta pr\u00e9via;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisto ovariano;","id":1603583,"corpo":"<p align=justify>cisto ovariano;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mola hidatiforme;","id":1603584,"corpo":"<p align=justify>mola hidatiforme;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descolamento prematuro da placenta.","id":1603585,"corpo":"<p align=justify>descolamento prematuro da placenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo est\u00e3o falsas, EXCETO:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452425,"hashId":"fc4c5595a9adc1830cfe5fe3395cead9","enunciado":"<p align=justify>Todas as alternativas abaixo est\u00e3o falsas, EXCETO:<\/p>","resposta":1603590,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma vez a paciente tenha apresentado gravidez ect\u00f3pica, as chances de recorr\u00eancia chegam a 1 em 8;","id":1603586,"corpo":"<p align=justify>uma vez a paciente tenha apresentado gravidez ect\u00f3pica, as chances de recorr\u00eancia chegam a\r\n1 em 8;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gravidez ect\u00f3pica tub\u00e1ria pode trazer complica\u00e7\u00f5es potencialmente graves, notadamente quando ocorre na por\u00e7\u00e3o infundibular da tuba uterina, em detrimento das outras localiza\u00e7\u00f5es;","id":1603587,"corpo":"<p align=justify>a gravidez ect\u00f3pica tub\u00e1ria pode trazer complica\u00e7\u00f5es potencialmente graves, notadamente\r\nquando ocorre na por\u00e7\u00e3o infundibular da tuba uterina, em detrimento das outras localiza\u00e7\u00f5es;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o edema de couro cabeludo ap\u00f3s a morte fetal \u00e9 sinal precoce e pode ser visto cerca de 12 horas ap\u00f3s o \u00f3bito do concepto;","id":1603588,"corpo":"<p align=justify>o edema de couro cabeludo ap\u00f3s a morte fetal \u00e9 sinal precoce e pode ser visto cerca de 12\r\nhoras ap\u00f3s o \u00f3bito do concepto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sinal de Spalding ultrassonogr\u00e1fico corresponde a duplo contorno da cabe\u00e7a fetal;","id":1603589,"corpo":"<p align=justify>o sinal de Spalding ultrassonogr\u00e1fico corresponde a duplo contorno da cabe\u00e7a fetal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as complica\u00e7\u00f5es dos dispositivos contraceptivos intra-uterinos incluem alta incid\u00eancia de abscessos ovarianos e gesta\u00e7\u00f5es ect\u00f3picas.","id":1603590,"corpo":"<p align=justify>as complica\u00e7\u00f5es dos dispositivos contraceptivos intra-uterinos incluem alta incid\u00eancia de\r\nabscessos ovarianos e gesta\u00e7\u00f5es ect\u00f3picas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452412,"hashId":"8c39e46ecff31132023caf11b86ebd5a","enunciado":"<p align=justify>Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":1603523,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas vermelhas do sangue s\u00e3o refletores especulares naturais, consideradas refletores difusos;","id":1603521,"corpo":"<p align=justify>as c\u00e9lulas vermelhas do sangue s\u00e3o refletores especulares naturais, consideradas refletores\r\ndifusos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o comprimento do pulso espacial \u00e9 definido como o produto do n\u00famero de ciclos no pulso por seu comprimento de onda;","id":1603522,"corpo":"<p align=justify>o comprimento do pulso espacial \u00e9 definido como o produto do n\u00famero de ciclos no pulso por\r\nseu comprimento de onda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o axial, tamb\u00e9m chamada de longitudinal, de alcance ou resolu\u00e7\u00e3o de profundidade, \u00e9 determinada pelo comprimento de onda, pelo amortecimento e pela frequ\u00eancia; sendo assim, a resolu\u00e7\u00e3o axial, n\u00e3o melhora com o aumento da frequ\u00eancia;","id":1603523,"corpo":"<p align=justify>a resolu\u00e7\u00e3o axial, tamb\u00e9m chamada de longitudinal, de alcance ou resolu\u00e7\u00e3o de profundidade,\r\n\u00e9 determinada pelo comprimento de onda, pelo amortecimento e pela frequ\u00eancia; sendo assim,\r\na resolu\u00e7\u00e3o axial, n\u00e3o melhora com o aumento da frequ\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o lateral \u00e9 definida como igual ao di\u00e2metro do feixe sonoro;","id":1603524,"corpo":"<p align=justify>a resolu\u00e7\u00e3o lateral \u00e9 definida como igual ao di\u00e2metro do feixe sonoro;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o axial \u00e9 igual \u00e0 metade do pulso espacial.","id":1603525,"corpo":"<p align=justify>a resolu\u00e7\u00e3o axial \u00e9 igual \u00e0 metade do pulso espacial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A velocidade m\u00e9dia de propaga\u00e7\u00e3o do som nos tecidos de partes moles \u00e9:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452415,"hashId":"378254b9ba51d74737e5b13cda9f83e4","enunciado":"<p align=justify>A velocidade m\u00e9dia de propaga\u00e7\u00e3o do som nos tecidos de partes moles \u00e9:<\/p>","resposta":1603536,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.54 mm\/ \u00ecs","id":1603536,"corpo":"1.54 mm\/ \u00ecs","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0.501 m\/s","id":1603537,"corpo":"<p align=justify>0.501 m\/s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.540 dB\/ cm","id":1603538,"corpo":"<p align=justify>1.540 dB\/ cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"37.0 Km\/ min","id":1603539,"corpo":"<p align=justify>37.0 Km\/ min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 a 10 MHz","id":1603540,"corpo":"<p align=justify>2 a 10 MHz<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao p\u00e2ncreas, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452435,"hashId":"ab005b4b7d13b4c064e1024a4054fd48","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao p\u00e2ncreas, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":1603636,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"normalmente os pseudo-cistos pancre\u00e1ticos s\u00e3o encontrados na \u00e1rea do saco menor e jamais podem ser vistos em localiza\u00e7\u00f5es distantes, como mediastino e virilha;","id":1603636,"corpo":"<p align=justify>normalmente os pseudo-cistos pancre\u00e1ticos s\u00e3o encontrados na \u00e1rea do saco menor e jamais\r\npodem ser vistos em localiza\u00e7\u00f5es distantes, como mediastino e virilha;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina do p\u00e2ncreas \u00e9 de produzir insulina;","id":1603637,"corpo":"<p align=justify>a fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina do p\u00e2ncreas \u00e9 de produzir insulina;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o di\u00e2metro interno m\u00e1ximo do ducto pancre\u00e1tico principal em adultos jovens \u00e9 de 2 mm;","id":1603638,"corpo":"<p align=justify>o di\u00e2metro interno m\u00e1ximo do ducto pancre\u00e1tico principal em adultos jovens \u00e9 de 2 mm;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a apar\u00eancia ultrassonogr\u00e1fica mais comum da pancreatite aguda \u00e9 de um p\u00e2ncreas aumentado, com contornos lisos e hipoec\u00f3ico;","id":1603639,"corpo":"<p align=justify>a apar\u00eancia ultrassonogr\u00e1fica mais comum da pancreatite aguda \u00e9 de um p\u00e2ncreas\r\naumentado, com contornos lisos e hipoec\u00f3ico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ducto acess\u00f3rio do p\u00e2ncreas \u00e9 denominado Santorini.","id":1603640,"corpo":"<p align=justify>o ducto acess\u00f3rio do p\u00e2ncreas \u00e9 denominado Santorini.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452426,"hashId":"a28b9b767db60fbdc11e7628d7cd4146","enunciado":"<p align=justify>Todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":1603591,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os rins s\u00e3o estruturas intra-abdominais e intra-peritoneais, quanto a sua localiza\u00e7\u00e3o;","id":1603591,"corpo":"<p align=justify>os rins s\u00e3o estruturas intra-abdominais e intra-peritoneais, quanto a sua localiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os ecos do seio renal s\u00e3o produzidos pela pelve renal e c\u00e1lices, vasos renais, gordura e tecido areolar;","id":1603592,"corpo":"<p align=justify>os ecos do seio renal s\u00e3o produzidos pela pelve renal e c\u00e1lices, vasos renais, gordura e tecido\r\nareolar;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os vasos arcuados separam o par\u00eanquima renal em c\u00f3rtex e medula;","id":1603593,"corpo":"<p align=justify>os vasos arcuados separam o par\u00eanquima renal em c\u00f3rtex e medula;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o melhor acesso para avalia\u00e7\u00e3o do rim esquerdo \u00e9 frontal;","id":1603594,"corpo":"<p align=justify>o melhor acesso para avalia\u00e7\u00e3o do rim esquerdo \u00e9 frontal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a trombose da veia renal est\u00e1 associada a rins grandes, ao passo que rins pequenos muito provavelmente est\u00e3o associados \u00e0 doen\u00e7a renal terminal.","id":1603595,"corpo":"<p align=justify>a trombose da veia renal est\u00e1 associada a rins grandes, ao passo que rins pequenos muito\r\nprovavelmente est\u00e3o associados \u00e0 doen\u00e7a renal terminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao f\u00edgado e vias biliares, todas as alternativas abaixo est\u00e3o falsas, EXCETO:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452433,"hashId":"86a84b32026e6e6aab28830f0e1d16ea","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao f\u00edgado e vias biliares, todas as alternativas abaixo est\u00e3o falsas, EXCETO:<\/p>","resposta":1603628,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se num exame ultrassonogr\u00e1fico s\u00e3o encontrados ductos biliares intra-hept\u00e1icos dilatados, com ves\u00edcula biliar pequena, a obstru\u00e7\u00e3o muito provavelmente estar\u00e1 no n\u00edvel do col\u00e9doco distal;","id":1603626,"corpo":"<p align=justify>se num exame ultrassonogr\u00e1fico s\u00e3o encontrados ductos biliares intra-hept\u00e1icos dilatados, com\r\nves\u00edcula biliar pequena, a obstru\u00e7\u00e3o muito provavelmente estar\u00e1 no n\u00edvel do col\u00e9doco distal;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na hepatite viral aguda o par\u00eanquima hep\u00e1tico aparece hipoecog\u00eanico;","id":1603627,"corpo":"<p align=justify>na hepatite viral aguda o par\u00eanquima hep\u00e1tico aparece hipoecog\u00eanico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento na ecogenicidade do par\u00eanquima hep\u00e1tico pode ocorrer devido o abuso de \u00e1lcool, diabetes, quimioterapia ou subst\u00e2ncias t\u00f3xicas;","id":1603628,"corpo":"<p align=justify>aumento na ecogenicidade do par\u00eanquima hep\u00e1tico pode ocorrer devido o abuso de \u00e1lcool,\r\ndiabetes, quimioterapia ou subst\u00e2ncias t\u00f3xicas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o espessamento parietal da ves\u00edcula biliar \u00e9 um achado bastante espec\u00edfico, relacionado a afec\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria ves\u00edcula biliar;","id":1603629,"corpo":"<p align=justify>o espessamento parietal da ves\u00edcula biliar \u00e9 um achado bastante espec\u00edfico, relacionado a\r\nafec\u00e7\u00f5es da pr\u00f3pria ves\u00edcula biliar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sinal do barrete fr\u00edgio \u00e9 patognom\u00f4nico para colecistite aguda.","id":1603630,"corpo":"<p align=justify>o sinal do barrete fr\u00edgio \u00e9 patognom\u00f4nico para colecistite aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes fatores depende significativamente da frequ\u00eancia nos tecidos de partes moles?","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452419,"hashId":"3cfab440e1948adbbb54674941f0f7a5","enunciado":"<p align=justify>Qual dos seguintes fatores depende significativamente da frequ\u00eancia nos tecidos de partes\r\nmoles?<\/p>","resposta":1603559,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velocidade de propaga\u00e7\u00e3o.","id":1603556,"corpo":"<p align=justify>Velocidade de propaga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Densidade.","id":1603557,"corpo":"<p align=justify>Densidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rigidez.","id":1603558,"corpo":"<p align=justify>Rigidez.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atenua\u00e7\u00e3o.","id":1603559,"corpo":"<p align=justify>Atenua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imped\u00e2ncia.","id":1603560,"corpo":"<p align=justify>Imped\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comprimento de uma onda num material que tenha uma velocidade de onda de 1.500 m\/s, empregando-se uma frequ\u00eancia do transdutor de 5 MHz, \u00e9 de:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452413,"hashId":"d75708d516c8cd3f8d1e259064b1c4b4","enunciado":"<p align=justify>O comprimento de uma onda num material que tenha uma velocidade de onda de 1.500 m\/s,\r\nempregando-se uma frequ\u00eancia do transdutor de 5 MHz, \u00e9 de:<\/p>","resposta":1603526,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.3 mm","id":1603526,"corpo":"<p align=justify>0.3 mm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0.3 cm","id":1603527,"corpo":"<p align=justify>0.3 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0.6 mm","id":1603528,"corpo":"<p align=justify>0.6 mm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0.6 cm","id":1603529,"corpo":"<p align=justify>0.6 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0.4 mm","id":1603530,"corpo":"<p align=justify>0.4 mm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao saco escrotal, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452437,"hashId":"0b93254be77b8dada61241c561e83d4c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao saco escrotal, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":1603648,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hematocele \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o na qual o sangue ocupa o saco escrotal, circundando os test\u00edculos;","id":1603646,"corpo":"<p align=justify>A hematocele \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o na qual o sangue ocupa o saco escrotal, circundando os\r\ntest\u00edculos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os processos inflamat\u00f3rios epididimais s\u00e3o demonstrados ultrassonograficamente como dilata\u00e7\u00e3o e hipoecogenicidade dos epid\u00eddimos;","id":1603647,"corpo":"<p align=justify>Os processos inflamat\u00f3rios epididimais s\u00e3o demonstrados ultrassonograficamente como\r\ndilata\u00e7\u00e3o e hipoecogenicidade dos epid\u00eddimos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hidrocele aguda pode ser causada por tor\u00e7\u00e3o testicular;","id":1603648,"corpo":"<p align=justify>A hidrocele aguda pode ser causada por tor\u00e7\u00e3o testicular;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O escroto cont\u00e9m os test\u00edculos, o epid\u00eddimo, o ducto deferente e uma por\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o esperm\u00e1tico;","id":1603649,"corpo":"<p align=justify>O escroto cont\u00e9m os test\u00edculos, o epid\u00eddimo, o ducto deferente e uma por\u00e7\u00e3o do cord\u00e3o\r\nesperm\u00e1tico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A varicocele \u00e9 uma dilata\u00e7\u00e3o varicosa das veias do plexo pampiniforme.","id":1603650,"corpo":"<p align=justify>A varicocele \u00e9 uma dilata\u00e7\u00e3o varicosa das veias do plexo pampiniforme.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Trombose Venosa Profunda (TVP).","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452441,"hashId":"62e90222d82342662ec1e77dcfd19578","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Trombose Venosa Profunda (TVP).<\/p>","resposta":1603669,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As veias podem sofrer colapso e isso \u00e9 fator predisponente ao surgimento de trombos.","id":1603666,"corpo":"<p align=justify>As veias podem sofrer colapso e isso \u00e9 fator predisponente ao surgimento de trombos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flegmasia cer\u00falea dolorosa corresponde \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o total do fluxo venoso do membro inferior.","id":1603667,"corpo":"<p align=justify>Flegmasia cer\u00falea dolorosa corresponde \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o total do fluxo venoso do membro inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cirurgias longas e repouso no leito prolongado podem levar a estase.","id":1603668,"corpo":"<p align=justify>Cirurgias longas e repouso no leito prolongado podem levar a estase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sinal Doppler na TVP no n\u00edvel da obstru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 presente.","id":1603669,"corpo":"<p align=justify>O sinal Doppler na TVP no n\u00edvel da obstru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sinal Doppler na TVP proximalmente ao n\u00edvel da obstru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 cont\u00ednuo e n\u00e3o afetado pelos movimentos respirat\u00f3rios.","id":1603670,"corpo":"<p align=justify>O sinal Doppler na TVP proximalmente ao n\u00edvel da obstru\u00e7\u00e3o ser\u00e1 cont\u00ednuo e n\u00e3o afetado\r\npelos movimentos respirat\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sinais e sintomas da doen\u00e7a arterial da extremidade incluem:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452440,"hashId":"0f79d0cea1bddcdebf2f28116e966cbf","enunciado":"<p align=justify>Sinais e sintomas da doen\u00e7a arterial da extremidade incluem:<\/p>","resposta":1603665,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"claudica\u00e7\u00e3o intermitente;","id":1603661,"corpo":"<p align=justify>claudica\u00e7\u00e3o intermitente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rubor dependente;","id":1603662,"corpo":"<p align=justify>rubor dependente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"palidez com a eleva\u00e7\u00e3o;","id":1603663,"corpo":"<p align=justify>palidez com a eleva\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impot\u00eancia masculina;","id":1603664,"corpo":"<p align=justify>impot\u00eancia masculina;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas acima.","id":1603665,"corpo":"<p align=justify>todas acima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A veia renal esquerda corre:","provas":[{"id":11724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ultrassografista","id":5508,"slug":"medico-ultrassografista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-medico-ultrassografista","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - M\u00e9dico Ultrassografista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 15:52:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"}],"id":452428,"hashId":"e332b0d9f71eeb8179c13e34da7993cb","enunciado":"<p align=justify>A veia renal esquerda corre:<\/p>","resposta":1603601,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entre a aorta e a art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior;","id":1603601,"corpo":"<p align=justify>entre a aorta e a art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posterior \u00e0 aorta;","id":1603602,"corpo":"<p align=justify>posterior \u00e0 aorta;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posterior \u00e0 veia cava inferior;","id":1603603,"corpo":"<p align=justify>posterior \u00e0 veia cava inferior;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paralela \u00e0 veia porta;","id":1603604,"corpo":"<p align=justify>paralela \u00e0 veia porta;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paralela \u00e0 art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.","id":1603605,"corpo":"<p align=justify>paralela \u00e0 art\u00e9ria mesent\u00e9rica inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258693,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ultrassonografia","oab":false,"nome":"Ultrassonografia","pai":401577,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4505,"slug":"medicina-ultrassonografia"}],"slug":"medicina\/452428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SP","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SP","sigla":"PCSP","oab":false,"id":747,"slug":"pcsp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aos termos da Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia, n\u00e3o ser\u00e1 declarada a nulidade de nenhum ato processual que","provas":[{"id":21787,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Civil - SP","descricao":"Pol\u00edcia Civil - SP","sigla":"PCSP","oab":false,"id":747,"slug":"pcsp"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2011-pcsp-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"PCSP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":741701,"hashId":"5aeaa7b66858147831217741b375a721","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos termos da Lei Org\u00e2nica da Pol\u00edcia, n\u00e3o ser\u00e1 declarada a nulidade de nenhum ato processual que<\/p>","resposta":2546124,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que n\u00e3o tenha sido verificada em sede de processo administrativo disciplinar.","id":2546121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o tenha sido verificada em sede de processo administrativo disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tenha sido suscitada pela defesa.","id":2546122,"corpo":"<p>n\u00e3o tenha sido suscitada pela defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tenha sido adotado por analogia do C\u00f3digo de Processo Penal.","id":2546123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenha sido adotado por analogia do C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o houver influ\u00eddo na apura\u00e7\u00e3o da verdade substancial ou diretamente na decis\u00e3o do processo ou sindic\u00e2ncia.","id":2546124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o houver influ\u00eddo na apura\u00e7\u00e3o da verdade substancial ou diretamente na decis\u00e3o do processo ou sindic\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o tenha sido suscitada Dela defesa ou pela acusa\u00e7\u00e3o.","id":2546125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o tenha sido suscitada Dela defesa ou pela acusa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322024,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 26","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC SP","pai":399280,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399281,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/741701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao com\u00e9rcio internacional e suas institui\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22228,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2011-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 3 - Juiz Substituto - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":748611,"hashId":"d5d5098a227bbf08f5707df501f8dfcf","enunciado":"<p>No que se refere ao com\u00e9rcio internacional e suas institui\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2574213,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O GATT n\u00e3o reconhece acordos regionais, sob o fundamento de que eles s\u00e3o utilizados para impor barreiras ao restante das partes contratantes.","id":2574212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O GATT n\u00e3o reconhece acordos regionais, sob o fundamento de que eles s\u00e3o utilizados para impor barreiras ao restante das partes contratantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atua\u00e7\u00e3o da OMC estende-se a mercadorias, servi\u00e7os e direitos de propriedade intelectual, com o objetivo de reduzir barreiras comerciais e tratamentos discriminat\u00f3rios.","id":2574213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o da OMC estende-se a mercadorias, servi\u00e7os e direitos de propriedade intelectual, com o objetivo de reduzir barreiras comerciais e tratamentos discriminat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No MERCOSUL, h\u00e1 direito comunit\u00e1rio, sendo as normas oriundas de \u00f3rg\u00e3os comuns e dispensada a internaliza\u00e7\u00e3o, conforme as regras de direito internacional.","id":2574214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No MERCOSUL, h\u00e1 direito comunit\u00e1rio, sendo as normas oriundas de \u00f3rg\u00e3os comuns e dispensada a internaliza\u00e7\u00e3o, conforme as regras de direito internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O GATT e a OMC foram concebidos em 1948 para expandir o com\u00e9rcio internacional.","id":2574215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O GATT e a OMC foram concebidos em 1948 para expandir o com\u00e9rcio internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por constituir tratado multilateral, cujas partes atuam em posi\u00e7\u00e3o de igualdade, o GATT n\u00e3o apresenta condi\u00e7\u00f5es especiais para os pa\u00edses em desenvolvimento.","id":2574216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por constituir tratado multilateral, cujas partes atuam em posi\u00e7\u00e3o de igualdade, o GATT n\u00e3o apresenta condi\u00e7\u00f5es especiais para os pa\u00edses em desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC)","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401212,"slug":"comercio-internacional-organizacao-mundial-do-comercio-omc"}],"slug":"comercio-internacional\/748611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um quadrado ABCD est\u00e1 contido completamente no 1\u00ba quadrante do sistema cartesiano. Os pontos A(5,1) e B(8,3) s\u00e3o v\u00e9rtices consecutivos desse quadrado. A dist\u00e2ncia entre o ponto A e o v\u00e9rtice C, oposto a ele, \u00e9","provas":[{"id":42967,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2011-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1283279,"hashId":"8e1a47e57f0d5d9668b8d133a5305ccc","enunciado":"<p align=justify>Um quadrado ABCD est\u00e1 contido completamente no 1\u00ba quadrante do sistema cartesiano. Os pontos\r\nA(5,1) e B(8,3) s\u00e3o v\u00e9rtices consecutivos desse quadrado. A dist\u00e2ncia entre o ponto A e o v\u00e9rtice C,\r\noposto a ele, \u00e9<\/p>","resposta":4662561,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13.","id":4662557,"corpo":"<p align=justify>13.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2&radic;13.","id":4662558,"corpo":"<p align=justify>2&radic;13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26.","id":4662559,"corpo":"<p align=justify>26.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&radic;13.","id":4662560,"corpo":"<p align=justify>&radic;13.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&radic;26.","id":4662561,"corpo":"<p align=justify>&radic;26.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","oab":false,"nome":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408896,"slug":"matematica-distancia-entre-dois-pontos"}],"slug":"matematica\/1283279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e0 categoria de Reino Unido a Portugal e Algarves foi uma medida tomada pelo Regente D. Jo\u00e3o, com o objetivo","provas":[{"id":42967,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2011-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:03:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1283387,"hashId":"d32b4bc7fd3749924fd9f01ba3458093","enunciado":"<p align=justify>A eleva\u00e7\u00e3o do Brasil \u00e0 categoria de Reino Unido a Portugal e Algarves foi uma medida tomada pelo\r\nRegente D. Jo\u00e3o, com o objetivo<\/p>","resposta":4663090,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de aumentar seu poder pessoal, pois ele passou a dominar um Imp\u00e9rio que englobava as col\u00f4nias espanholas na Am\u00e9rica.","id":4663087,"corpo":"<p align=justify>de aumentar seu poder pessoal, pois ele passou a dominar um Imp\u00e9rio que englobava as col\u00f4nias\r\nespanholas na Am\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de unificar as Coroas de Portugal e Espanha, que era denominada pelos portugueses de pa\u00eds de Algarves.","id":4663088,"corpo":"<p align=justify>de unificar as Coroas de Portugal e Espanha, que era denominada pelos portugueses de pa\u00eds de\r\nAlgarves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de melhorar a defesa do Brasil contra as constantes invas\u00f5es de franceses e ingleses, que saqueavam as nossas cidades litor\u00e2neas.","id":4663089,"corpo":"<p align=justify>de melhorar a defesa do Brasil contra as constantes invas\u00f5es de franceses e ingleses, que saqueavam as\r\nnossas cidades litor\u00e2neas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de obter o reconhecimento da dinastia de Bragan\u00e7a por parte do Congresso de Viena, reunido na Europa e dirigido pelos pa\u00edses que derrotaram Napole\u00e3o.","id":4663090,"corpo":"<p align=justify>de obter o reconhecimento da dinastia de Bragan\u00e7a por parte do Congresso de Viena, reunido\r\nna Europa e dirigido pelos pa\u00edses que derrotaram Napole\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de satisfazer a cobi\u00e7a das elites brasileiras, que, com essa medida, tiveram acesso \u00e0s minas de prata de Potos\u00ed, na Bol\u00edvia.","id":4663091,"corpo":"<p align=justify>de satisfazer a cobi\u00e7a das elites brasileiras, que, com essa medida, tiveram acesso \u00e0s minas de prata de\r\nPotos\u00ed, na Bol\u00edvia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":"historia\/1283387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No territ\u00f3rio brasileiro, o clima subtropical \u00e9 predominante na regi\u00e3o","provas":[{"id":42967,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941,"slug":"sargento"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2011-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1283405,"hashId":"f0097eb21e76c7b020ef85b0d63c47fe","enunciado":"<p align=justify>No territ\u00f3rio brasileiro, o clima subtropical \u00e9 predominante na regi\u00e3o<\/p>","resposta":4663181,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nordeste e trechos de maior altitude da regi\u00e3o Norte.","id":4663177,"corpo":"<p align=justify>Nordeste e trechos de maior altitude da regi\u00e3o Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sudeste, al\u00e9m do extremo norte da Serra da Mantiqueira.","id":4663178,"corpo":"<p align=justify>Sudeste, al\u00e9m do extremo norte da Serra da Mantiqueira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sul, al\u00e9m de todo o extremo norte de Minas Gerais.","id":4663179,"corpo":"<p align=justify>Sul, al\u00e9m de todo o extremo norte de Minas Gerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sul, excluindo toda a parte serrana do Planalto Meridional.","id":4663180,"corpo":"<p align=justify>Sul, excluindo toda a parte serrana do Planalto Meridional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sul, al\u00e9m do extremo sul de S\u00e3o Paulo e Mato Grosso do Sul.","id":4663181,"corpo":"<p align=justify>Sul, al\u00e9m do extremo sul de S\u00e3o Paulo e Mato Grosso do Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima","oab":false,"nome":"Clima","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397290,"slug":"geografia-clima"}],"slug":"geografia\/1283405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":47421,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2011-mprs-assessor-area-direito-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 10:48:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1440346,"hashId":"936219900e8c18713f355d7c0a1e3ff9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5327790,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo administrativo, por n\u00e3o possuir normas t\u00e3o r\u00edgidas quanto as que regem o processo judicial, diz-se informado pelo princ\u00edpio do informalismo, ainda que isso n\u00e3o implique a aus\u00eancia de forma, mas apenas um menor rigorismo na sua observ\u00e2ncia.","id":5327789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo, por n\u00e3o possuir normas t\u00e3o r\u00edgidas quanto as que regem o processo judicial, diz-se informado pelo<strong><em> princ\u00edpio do informalismo, <\/em><\/strong>ainda que isso n\u00e3o implique a aus\u00eancia de forma, mas apenas um menor rigorismo na sua observ\u00e2ncia.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre o processo administrativo e o processo judicial h\u00e1 princ\u00edpios comuns, como os da obedi\u00eancia \u00e0 forma, da publicidade, do impulso oficial, da ampla defesa e do contradit\u00f3rio. Tratando-se de processo disciplinar, um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos que norteiam a atividade julgadora administrativa \u00e9 o da tipicidade estrita, que, a exemplo do Direito Penal, exige previs\u00e3o t\u00edpica espec\u00edfica para os il\u00edcitos administrativos, sem deixar margem a qualquer discricionariedade administrativa no caso concreto, ainda que a decis\u00e3o seja motivada.","id":5327790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre o processo administrativo e o processo judicial h\u00e1 princ\u00edpios comuns, como os da obedi\u00eancia \u00e0 forma, da publicidade, do impulso oficial, da ampla defesa e do contradit\u00f3rio. Tratando-se de processo disciplinar, um dos princ\u00edpios b\u00e1sicos que norteiam a atividade julgadora administrativa \u00e9 o da <strong>tipicidade estrita<\/strong>, que, a exemplo do Direito Penal, exige previs\u00e3o t\u00edpica espec\u00edfica para os il\u00edcitos administrativos, sem deixar margem a qualquer discricionariedade administrativa no caso concreto, ainda que a decis\u00e3o seja motivada.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de atos administrativos de trato sucessivo em que haja omiss\u00e3o da autoridade competente, o prazo decadencial para o mandado de seguran\u00e7a renova-se a cada ato.","id":5327791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de atos administrativos de trato sucessivo em que haja omiss\u00e3o da autoridade competente, o prazo decadencial para o mandado de seguran\u00e7a renova-se a cada ato.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Denomina-se poder de autotutela aquele que permite \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica rever seus pr\u00f3prios atos, quando ilegais ou inconvenientes.","id":5327792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se <strong><em>poder de autotutela<\/em><\/strong> aquele que permite \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica rever seus pr\u00f3prios atos, quando ilegais ou inconvenientes.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sindic\u00e2ncia pode ser conceituada como um procedimento preliminar, p\u00fablico ou sigiloso, para a apura\u00e7\u00e3o de elementos capazes de instruir futuro processo administrativo contra servidor p\u00fablico; equivale, no plano administrativo, ao papel que o inqu\u00e9rito policial desempenha na esfera criminal.","id":5327793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sindic\u00e2ncia pode ser conceituada como um procedimento preliminar, p\u00fablico ou sigiloso, para a apura\u00e7\u00e3o de elementos capazes de instruir futuro processo administrativo contra servidor p\u00fablico; equivale, no plano administrativo, ao papel que o inqu\u00e9rito policial desempenha na esfera criminal.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1440346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito da improbidade administrativa. I. Para que haja improbidade administrativa, pressup\u00f5e-se um ato praticado com dolo ou culpa que implique enriquecimento il\u00edcito para o sujeito ativo ou preju\u00edzo para o er\u00e1rio ou, ainda, represente um atentado contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo que na \u00faltima situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preciso que a viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios, de alguma forma, cause preju\u00edzo economicamente verific\u00e1vel ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, sob pena de atipicidade da conduta.II. A imunidade parlamentar n\u00e3o obsta a a\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa, por referir-se somente \u00e0 responsabilidade criminal; entretanto, no que tange aos Deputados Federais e Estaduais e aos Senadores, ainda que procedente a a\u00e7\u00e3o de improbidade, esta n\u00e3o lhes poder\u00e1 acarretar a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por implicar a perda do mandato, decis\u00e3o de compet\u00eancia da suas respectivas casas.III. Havendo concomit\u00e2ncia de processos (esferas c\u00edvel, criminal e administrativa), ocorre a chamada comunicabilidade de inst\u00e2ncias, de forma que a decis\u00e3o proferida na a\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o pode ser contrariada nas esferas c\u00edvel e administrativa, mas somente quando aquela resultar na condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u ou sua absolvi\u00e7\u00e3o por prova da inexist\u00eancia do fato. IV. Tratando-se de improbidade administrativa, a prescri\u00e7\u00e3o tem prazo vari\u00e1vel, conforme se trate de (i) mandato, cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, ou (ii) de cargo ou emprego p\u00fablico efetivo, e atinge todas as san\u00e7\u00f5es e consequ\u00eancias da Lei de Improbidade, com exce\u00e7\u00e3o do ressarcimento dos danos causados pelo agente p\u00fablico, cuja a\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescrit\u00edvel. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":47421,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2011-mprs-assessor-area-direito-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 10:49:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1440347,"hashId":"8758698d1c85f4bdacd6ce1abcca3cab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito da improbidade administrativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. Para que haja improbidade administrativa, pressup\u00f5e-se um ato praticado com dolo ou culpa que implique enriquecimento il\u00edcito para o sujeito ativo ou preju\u00edzo para o er\u00e1rio ou, ainda, represente um atentado contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, sendo que na \u00faltima situa\u00e7\u00e3o \u00e9 preciso que a viola\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios, de alguma forma, cause preju\u00edzo economicamente verific\u00e1vel ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, sob pena de atipicidade da conduta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A imunidade parlamentar n\u00e3o obsta a a\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa, por referir-se somente \u00e0 responsabilidade criminal; entretanto, no que tange aos Deputados Federais e Estaduais e aos Senadores, ainda que procedente a a\u00e7\u00e3o de improbidade, esta n\u00e3o lhes poder\u00e1 acarretar a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por implicar a perda do mandato, decis\u00e3o de compet\u00eancia da suas respectivas casas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Havendo concomit\u00e2ncia de processos (esferas c\u00edvel, criminal e administrativa), ocorre a chamada<strong><em> comunicabilidade de inst\u00e2ncias<\/em><\/strong>, de forma que a decis\u00e3o proferida na a\u00e7\u00e3o penal n\u00e3o pode ser contrariada nas esferas c\u00edvel e administrativa, mas somente quando aquela resultar na condena\u00e7\u00e3o do r\u00e9u ou sua absolvi\u00e7\u00e3o por prova da inexist\u00eancia do fato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tratando-se de improbidade administrativa, a prescri\u00e7\u00e3o tem prazo vari\u00e1vel, conforme se trate de (i) mandato, cargo em comiss\u00e3o ou fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, ou (ii) de cargo ou emprego p\u00fablico efetivo, e atinge todas as san\u00e7\u00f5es e consequ\u00eancias da Lei de Improbidade, com exce\u00e7\u00e3o do ressarcimento dos danos causados pelo agente p\u00fablico, cuja a\u00e7\u00e3o \u00e9 imprescrit\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o <strong>corretas<\/strong>?<\/p>","resposta":5327798,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5327794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas IIII e IV.","id":5327795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas IIII e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5327796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5327797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5327798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1440347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito da desapropria\u00e7\u00e3o. Prova Tipo 01 3I. A declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o, dentre outros efeitos, fixa o estado do bem (sua condi\u00e7\u00f5es e benfeitorias, por exemplo), confere ao Poder P\u00fablico o direito de fazer medi\u00e7\u00f5es e verifica\u00e7\u00f5es no im\u00f3vel, estabelece o in\u00edcio do prazo de caducidade da declara\u00e7\u00e3o, e implica desde logo a transfer\u00eancia do bem ao dom\u00ednio p\u00fablico, pela afeta\u00e7\u00e3o ocorrida.II. A desapropria\u00e7\u00e3o indireta ocorre quando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se apossa de um bem sem a observ\u00e2ncia dos procedimentos legais; \u00e9 por isso considerada um esbulho administrativo. Nesse caso, o t\u00edtulo que servir\u00e1 para a incorpora\u00e7\u00e3o do bem ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, mediante registro no \u00e1lbum imobili\u00e1rio, \u00e9 a senten\u00e7a proferida na a\u00e7\u00e3o movida pelo propriet\u00e1rio do bem para receber a devida indeniza\u00e7\u00e3o.III. No caso de a indeniza\u00e7\u00e3o ser paga, em processo judicial expropriat\u00f3rio que resultou na incorpora\u00e7\u00e3o do bem \u00e0 Fazenda P\u00fablica, a terceiro que n\u00e3o o verdadeiro dono do bem n\u00e3o garante a este o direito de reivindic\u00e1-lo com base na nulidade do processo, resolvendo-se a rela\u00e7\u00e3o apenas em perdas e danos, como se de expropria\u00e7\u00e3o indireta se tratasse.IV. Em a\u00e7\u00e3o judicial de desapropria\u00e7\u00e3o, a imiss\u00e3o na posse depende da declara\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia pelo expropriante aleg\u00e1vel a qualquer momento do dep\u00f3sito da quantia fixada segundo crit\u00e9rios legais e de que o requerimento da imiss\u00e3o se d\u00ea em 120 dias, a contar da alega\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, podendo esta ser renovada apenas uma vez.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":47421,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2011-mprs-assessor-area-direito-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 10:47:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1440339,"hashId":"1ce9b0f07a33a2304c8e6492432a2049","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es a respeito da desapropria\u00e7\u00e3o. Prova Tipo 01 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica para fins de desapropria\u00e7\u00e3o, dentre outros efeitos, fixa o estado do bem (sua condi\u00e7\u00f5es e benfeitorias, por exemplo), confere ao Poder P\u00fablico o direito de fazer medi\u00e7\u00f5es e verifica\u00e7\u00f5es no im\u00f3vel, estabelece o in\u00edcio do prazo de caducidade da declara\u00e7\u00e3o, e implica desde logo a transfer\u00eancia do bem ao dom\u00ednio p\u00fablico, pela <em>afeta\u00e7\u00e3o ocorrida.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A desapropria\u00e7\u00e3o indireta ocorre quando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se apossa de um bem sem a observ\u00e2ncia dos procedimentos legais; \u00e9 por isso considerada um <em>esbulho administrativo<\/em>. Nesse caso, o t\u00edtulo que servir\u00e1 para a incorpora\u00e7\u00e3o do bem ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, mediante registro no \u00e1lbum imobili\u00e1rio, \u00e9 a <strong>senten\u00e7a<\/strong> proferida na a\u00e7\u00e3o movida pelo propriet\u00e1rio do bem para receber a devida indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No caso de a indeniza\u00e7\u00e3o ser paga, em processo judicial expropriat\u00f3rio que resultou na incorpora\u00e7\u00e3o do bem \u00e0 Fazenda P\u00fablica, a terceiro que n\u00e3o o verdadeiro dono do bem n\u00e3o garante a este o direito de reivindic\u00e1-lo com base na nulidade do processo, resolvendo-se a rela\u00e7\u00e3o apenas em perdas e danos, como se de expropria\u00e7\u00e3o indireta se tratasse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Em a\u00e7\u00e3o judicial de desapropria\u00e7\u00e3o, a imiss\u00e3o na posse depende da declara\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia pelo expropriante aleg\u00e1vel a qualquer momento do dep\u00f3sito da quantia fixada segundo crit\u00e9rios legais e de que o requerimento da imiss\u00e3o se d\u00ea em 120 dias, a contar da alega\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia, podendo esta ser renovada apenas uma vez.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o <strong>corretas<\/strong>?<\/p><p><br><\/p>","resposta":5327758,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":5327754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":5327755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5327756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, III e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":5327757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5327758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1440339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do regime jur\u00eddico dos contratos celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":47421,"cargo":{"descricao":"Assessor - \u00c1rea Direito","id":665,"slug":"assessor-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rs-rs-2011-mprs-assessor-area-direito-4","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Assessor - \u00c1rea Direito - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 10:46:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1440333,"hashId":"bca9aa0f9e9d4ec5e042c2637045bc08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>a respeito do regime jur\u00eddico dos contratos celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":5327724,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 duas modalidades de regime, segundo se trate de contratos de direito privado ou de contratos administrativos; estes \u00faltimos ainda podem ser tipicamente administrativos ou possu\u00edrem esp\u00e9cie correlata no direito privado, como ocorre, por exemplo, com a empreitada.","id":5327724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 duas modalidades de regime, segundo se trate de contratos de direito privado ou de contratos administrativos; estes \u00faltimos ainda podem ser tipicamente administrativos ou possu\u00edrem esp\u00e9cie correlata no direito privado, como ocorre, por exemplo, com a empreitada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratando-se de rescis\u00e3o do contrato administrativo, existem tr\u00eas modalidades previstas na Lei n\u00ba 8.666\/93: a judicial, a amig\u00e1vel e a unilateral; esta \u00faltima, dada a natureza bilateral do contrato administrativo, sempre pressup\u00f5e, para que seja l\u00edcita, o inadimplemento culposo pelo particular contratante.","id":5327725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de <strong>rescis\u00e3o <\/strong>do contrato administrativo, existem tr\u00eas modalidades previstas na Lei n\u00ba 8.666\/93: a <strong>judicial<\/strong>, a <strong><em>amig\u00e1vel <\/em><\/strong>e a <strong><em>unilateral<\/em><\/strong>; esta \u00faltima, dada a natureza bilateral do contrato administrativo, sempre pressup\u00f5e, para que seja l\u00edcita, o inadimplemento culposo pelo particular contratante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica celebra um contrato de direito privado, isto \u00e9, um contrato administrativo at\u00edpico \u2013 como uma compra e venda \u2013, ainda assim o regime de direito privado \u00e9 inteiramente derrogado pelo Direito Administrativo, em decorr\u00eancia da supremacia de poder de que a Administra\u00e7\u00e3o disp\u00f5e para a fixa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do ajuste.","id":5327726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica celebra um contrato de direito privado, isto \u00e9, um <em>contrato administrativo at\u00edpico<\/em> \u2013 como uma compra e venda \u2013, ainda assim o regime de direito privado \u00e9 inteiramente derrogado pelo Direito Administrativo, em decorr\u00eancia da<em> supremacia de poder <\/em>de que a Administra\u00e7\u00e3o disp\u00f5e para a fixa\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es do ajuste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos contratos privados celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (tamb\u00e9m ditos ajustes de natureza semip\u00fablica), como num comodato de bem p\u00fablico, n\u00e3o s\u00e3o poss\u00edveis, sob pena de descaracteriza\u00e7\u00e3o do regime contratual, as cl\u00e1usulas ditas exorbitantes, mesmo que expressas, as quais ser\u00e3o havidas por nulas, por conferirem prerrogativas a apenas uma das partes.","id":5327727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos contratos privados celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (tamb\u00e9m <em>ditos ajustes de natureza semip\u00fablica<\/em>), como num comodato de bem p\u00fablico, n\u00e3o s\u00e3o poss\u00edveis, sob pena de descaracteriza\u00e7\u00e3o do regime contratual, as cl\u00e1usulas ditas exorbitantes, mesmo que expressas, as quais ser\u00e3o havidas por nulas, por conferirem prerrogativas a apenas uma das partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Denomina-se administra\u00e7\u00e3o contratada ou administra\u00e7\u00e3o interessada o contrato administrativo pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o defere a particular a execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o, para que a execute por sua conta e risco, mediante remunera\u00e7\u00e3o prefixada.","id":5327728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se<em> administra\u00e7\u00e3o contratada <\/em>ou <em>administra\u00e7\u00e3o interessada<\/em> o contrato administrativo pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o defere a particular a execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o, para que a execute por sua conta e risco, mediante remunera\u00e7\u00e3o prefixada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1440333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto no RI-AL\/ES,","provas":[{"id":16584,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-taquigrafo-parlamentar-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Taqu\u00edgrafo Parlamentar I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":584350,"hashId":"b1fcdc1fb284e692d423b7eba54f730d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o disposto no RI-AL\/ES,<\/p>","resposta":2063750,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00favida que pairar sobre a interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do RI-AL\/ES ser\u00e1 considerada quest\u00e3o de ordem e o deputado que argui-la n\u00e3o poder\u00e1 ser interrompido durante sua fala.","id":2063750,"corpo":"<p align=justify>d\u00favida que pairar sobre a interpreta\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o\r\ndo RI-AL\/ES ser\u00e1 considerada quest\u00e3o de ordem e o deputado\r\nque argui-la n\u00e3o poder\u00e1 ser interrompido durante sua fala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es ser\u00e3o redigidas em termos claros e sint\u00e9ticos e ser\u00e3o disponibilizadas somente em m\u00eddia eletr\u00f4nica, em observ\u00e2ncia ao processo eletr\u00f4nico.","id":2063751,"corpo":"<p align=justify>as proposi\u00e7\u00f5es ser\u00e3o redigidas em termos claros e sint\u00e9ticos\r\ne ser\u00e3o disponibilizadas somente em m\u00eddia eletr\u00f4nica, em\r\nobserv\u00e2ncia ao processo eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proposi\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o ou da Mesa poder\u00e1 ser retirada a qualquer momento, a requerimento de seus membros, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o.","id":2063752,"corpo":"<p align=justify>proposi\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o ou da Mesa poder\u00e1 ser retirada a\r\nqualquer momento, a requerimento de seus membros,\r\nindependentemente de autoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 ter acesso aos discursos dos parlamentares, mesmo antes da publica\u00e7\u00e3o oficial, independentemente da autoriza\u00e7\u00e3o do presidente.","id":2063753,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 ter acesso aos discursos dos\r\nparlamentares, mesmo antes da publica\u00e7\u00e3o oficial,\r\nindependentemente da autoriza\u00e7\u00e3o do presidente.<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da publicidade dos documentos p\u00fablicos, na AL\/ES n\u00e3o existe a figura de documento oficial de car\u00e1ter sigiloso, reservado ou confidencial.","id":2063754,"corpo":"<p align=justify>em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da publicidade dos documentos\r\np\u00fablicos, na AL\/ES n\u00e3o existe a figura de documento oficial\r\nde car\u00e1ter sigiloso, reservado ou confidencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289388,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - AL\/ES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - AL\/ES","pai":398708,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398709,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-al-es"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/584350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto","id":9229,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico","id":9232,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico"},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na guerra civil travada na L\u00edbia, a posi\u00e7\u00e3o do governo brasileiro, em 2011, foi de apoio","provas":[{"id":16578,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto","id":9229,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto - 2011"},{"id":16579,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter - 2011"},{"id":16580,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor-tv-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor - 2011"},{"id":16581,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-web-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter - 2011"},{"id":16582,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor-web","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor - 2011"},{"id":16583,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico","id":9232,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico - 2011"},{"id":16584,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-taquigrafo-parlamentar-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Taqu\u00edgrafo Parlamentar I - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":584286,"hashId":"c81b61668940247cffd5d7d857183193","enunciado":"<p align=justify>Na guerra civil travada na L\u00edbia, a posi\u00e7\u00e3o do governo brasileiro,\r\nem 2011, foi de apoio<\/p>","resposta":2063432,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edtico aos rebeldes, por lutarem contra uma ditadura.","id":2063430,"corpo":"<p align=justify>pol\u00edtico aos rebeldes, por lutarem contra uma ditadura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"militar ao governo l\u00edbio instalado em Tr\u00edpoli, por ser reconhecido pela ONU.","id":2063431,"corpo":"<p align=justify>militar ao governo l\u00edbio instalado em Tr\u00edpoli, por ser\r\nreconhecido pela ONU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao cumprimento da resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Seguran\u00e7a da ONU que autorizou o uso da for\u00e7a, por outros pa\u00edses, para proteger a popula\u00e7\u00e3o civil l\u00edbia de ataques militares.","id":2063432,"corpo":"<p align=justify>ao cumprimento da resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Seguran\u00e7a da\r\nONU que autorizou o uso da for\u00e7a, por outros pa\u00edses, para\r\nproteger a popula\u00e7\u00e3o civil l\u00edbia de ataques militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 resolu\u00e7\u00e3o da ONU que condenou a a\u00e7\u00e3o de avi\u00f5es de combate franceses e ingleses para impor zonas de exclus\u00e3o a\u00e9rea sobre as cidades l\u00edbias.","id":2063433,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 resolu\u00e7\u00e3o da ONU que condenou a a\u00e7\u00e3o de avi\u00f5es de\r\ncombate franceses e ingleses para impor zonas de exclus\u00e3o\r\na\u00e9rea sobre as cidades l\u00edbias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao desembarque de tropas norte-americanas para pacificar o nordeste l\u00edbio.","id":2063434,"corpo":"<p align=justify>ao desembarque de tropas norte-americanas para pacificar o\r\nnordeste l\u00edbio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289375,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/584286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto","id":9229,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico","id":9232,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico"},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de procedimentos, ferramentas e aplicativos associados \u00e0 Internet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16578,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto","id":9229,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto - 2011"},{"id":16579,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter - 2011"},{"id":16580,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor-tv-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor - 2011"},{"id":16581,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-web-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter - 2011"},{"id":16582,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor-web","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor - 2011"},{"id":16583,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico","id":9232,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico - 2011"},{"id":16584,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-taquigrafo-parlamentar-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Taqu\u00edgrafo Parlamentar I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":584275,"hashId":"e4fd310fa0294f73376de0ae9f4923a6","enunciado":"<p align=justify>Acerca de procedimentos, ferramentas e aplicativos associados \u00e0\r\nInternet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2063378,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Navegador \u2014 como, por exemplo, o Mozilla Thunderbird e o Google Chrome \u2014 \u00e9 um programa de computador usado para visualizar p\u00e1ginas na Internet.","id":2063375,"corpo":"<p align=justify>Navegador \u2014 como, por exemplo, o Mozilla Thunderbird e o\r\nGoogle Chrome \u2014 \u00e9 um programa de computador usado para\r\nvisualizar p\u00e1ginas na Internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os grupos de discuss\u00e3o existentes na Internet s\u00e3o grupos virtuais cuja finalidade \u00e9 discutir algum tema de interesse comum aos seus participantes ou buscar ajuda para a resolu\u00e7\u00e3o de d\u00favidas. Esses grupos podem ser p\u00fablicos ou privados; no primeiro caso, geralmente n\u00e3o h\u00e1 um administrador de grupo e, no segundo, h\u00e1.","id":2063376,"corpo":"<p align=justify>Os grupos de discuss\u00e3o existentes na Internet s\u00e3o grupos\r\nvirtuais cuja finalidade \u00e9 discutir algum tema de interesse\r\ncomum aos seus participantes ou buscar ajuda para a resolu\u00e7\u00e3o\r\nde d\u00favidas. Esses grupos podem ser p\u00fablicos ou privados; no\r\nprimeiro caso, geralmente n\u00e3o h\u00e1 um administrador de grupo\r\ne, no segundo, h\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o disponibilizado na Internet de alta velocidade, o spam \u00e9 utilizado para se distribuir rapidamente conte\u00fados de p\u00e1ginas web para v\u00e1rios servidores web, simultaneamente.","id":2063377,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o disponibilizado na Internet de alta velocidade, o spam\r\n\u00e9 utilizado para se distribuir rapidamente conte\u00fados de p\u00e1ginas\r\nweb para v\u00e1rios servidores web, simultaneamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Internet Explorer 8, \u00e9 poss\u00edvel alterar as configura\u00e7\u00f5es de privacidade (entre elas, as configura\u00e7\u00f5es de cookies e a ativa\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o do bloqueador de pop-ups) abrindo-se o menu Ferramentas, clicando-se, em seguida, Op\u00e7\u00f5es da Internet e, ent\u00e3o, selecionando-se a guia Privacidade, na qual \u00e9 poss\u00edvel fazer as altera\u00e7\u00f5es ou acessar guias que permitam faz\u00ea-las.","id":2063378,"corpo":"<p align=justify>No Internet Explorer 8, \u00e9 poss\u00edvel alterar as configura\u00e7\u00f5es de\r\nprivacidade (entre elas, as configura\u00e7\u00f5es de cookies e a\r\nativa\u00e7\u00e3o e configura\u00e7\u00e3o do bloqueador de pop-ups) abrindo-se\r\no menu Ferramentas, clicando-se, em seguida, Op\u00e7\u00f5es da\r\nInternet e, ent\u00e3o, selecionando-se a guia Privacidade, na qual\r\n\u00e9 poss\u00edvel fazer as altera\u00e7\u00f5es ou acessar guias que permitam\r\nfaz\u00ea-las.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Webmail \u00e9 o local da Internet onde s\u00e3o armazenadas as p\u00e1ginas de hipertexto.","id":2063379,"corpo":"<p align=justify>Webmail \u00e9 o local da Internet onde s\u00e3o armazenadas as\r\np\u00e1ginas de hipertexto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289374,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/584275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do processo legislativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16584,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-taquigrafo-parlamentar-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Taqu\u00edgrafo Parlamentar I - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:55:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":584344,"hashId":"8cd53bd9a9ea2f5b140fbe62ef456b46","enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo legislativo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2063720,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diferentemente das leis ordin\u00e1rias e complementares, as emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo n\u00e3o s\u00e3o submetidas \u00e0 san\u00e7\u00e3o do governador do estado.","id":2063720,"corpo":"<p align=justify>Diferentemente das leis ordin\u00e1rias e complementares, as\r\nemendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo n\u00e3o s\u00e3o submetidas\r\n\u00e0 san\u00e7\u00e3o do governador do estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o veto integral do governador a um projeto de lei n\u00e3o for apreciado pela AL\/ES no prazo de trinta dias, esse veto ser\u00e1 considerado tacitamente acatado por essa assembleia, que n\u00e3o mais poder\u00e1 rejeit\u00e1-lo.","id":2063721,"corpo":"<p align=justify>Se o veto integral do governador a um projeto de lei n\u00e3o for\r\napreciado pela AL\/ES no prazo de trinta dias, esse veto ser\u00e1\r\nconsiderado tacitamente acatado por essa assembleia, que n\u00e3o\r\nmais poder\u00e1 rejeit\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao longo dos \u00faltimos trinta dias de uma sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria, \u00e9 vedado ao governador do estado solicitar urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de lei de sua iniciativa.","id":2063722,"corpo":"<p align=justify>Ao longo dos \u00faltimos trinta dias de uma sess\u00e3o legislativa\r\nordin\u00e1ria, \u00e9 vedado ao governador do estado solicitar urg\u00eancia\r\npara aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de lei de sua iniciativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O governador pode solicitar urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o de projeto de lei complementar de autoria de parlamentar integrante do seu partido pol\u00edtico, caso considere que determinada comiss\u00e3o esteja adiando injustificadamente a aprecia\u00e7\u00e3o da referida proposi\u00e7\u00e3o.","id":2063723,"corpo":"<p align=justify>O governador pode solicitar urg\u00eancia para a aprecia\u00e7\u00e3o de\r\nprojeto de lei complementar de autoria de parlamentar\r\nintegrante do seu partido pol\u00edtico, caso considere que\r\ndeterminada comiss\u00e3o esteja adiando injustificadamente a\r\naprecia\u00e7\u00e3o da referida proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seria l\u00edcito que o governador do Esp\u00edrito Santo vetasse a express\u00e3o \u201cpostos de combust\u00edveis\u201d em um artigo de projeto de lei que dispusesse que \u201cos postos de combust\u00edveis e restaurantes localizados \u00e0s margens das rodovias estaduais devem afixar em suas depend\u00eancias cartazes informativos alertando os condutores de ve\u00edculos automotores sobre os riscos de dirigirem sob efeito de \u00e1lcool\u201d.","id":2063724,"corpo":"<p align=justify>Seria l\u00edcito que o governador do Esp\u00edrito Santo vetasse a\r\nexpress\u00e3o \u201cpostos de combust\u00edveis\u201d em um artigo de projeto\r\nde lei que dispusesse que \u201cos postos de combust\u00edveis e\r\nrestaurantes localizados \u00e0s margens das rodovias estaduais\r\ndevem afixar em suas depend\u00eancias cartazes informativos\r\nalertando os condutores de ve\u00edculos automotores sobre\r\nos riscos de dirigirem sob efeito de \u00e1lcool\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289387,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Esp\u00edrito Santo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421832,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-espirito-santo"}],"slug":"direito-constitucional\/584344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia principal do texto \u00e9 a de que o escritor Machado de Assis","provas":[{"id":16584,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-taquigrafo-parlamentar-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Taqu\u00edgrafo Parlamentar I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:55:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":584323,"hashId":"6c21e5890ca2c09469c459a4e066e360","enunciado":"<p align=justify>A ideia principal do texto \u00e9 a de que o escritor Machado de Assis<\/p>","resposta":2063616,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teria sido um grande estadista se tivesse vivido o exerc\u00edcio da pol\u00edtica efetiva, na C\u00e2mara, no Senado ou no Minist\u00e9rio.","id":2063615,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>teria sido um grande estadista se tivesse vivido o exerc\u00edcio da\r\npol\u00edtica efetiva, na C\u00e2mara, no Senado ou no Minist\u00e9rio.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixou um legado inestim\u00e1vel de compreens\u00e3o e esclarecimento das quest\u00f5es pol\u00edticas de sua \u00e9poca para a hist\u00f3ria nacional.","id":2063616,"corpo":"<p align=justify>deixou um legado inestim\u00e1vel de compreens\u00e3o e\r\nesclarecimento das quest\u00f5es pol\u00edticas de sua \u00e9poca para a\r\nhist\u00f3ria nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi o mestre que escreveu o cl\u00e1ssico da literatura brasileira Dom Casmurro.","id":2063617,"corpo":"<p align=justify>foi o mestre que escreveu o cl\u00e1ssico da literatura brasileira\r\nDom Casmurro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"combatia com veem\u00eancia a politicagem e os pol\u00edticos exaltados.","id":2063618,"corpo":"<p align=justify>combatia com veem\u00eancia a politicagem e os pol\u00edticos\r\nexaltados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colocava em evid\u00eancia sua paix\u00e3o pela pol\u00edtica ao analisar um problema ou uma situa\u00e7\u00e3o.","id":2063619,"corpo":"<p align=justify>colocava em evid\u00eancia sua paix\u00e3o pela pol\u00edtica ao analisar um\r\nproblema ou uma situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289380,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16584\/5.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/584323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto","id":9229,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico","id":9232,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico"},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do pacote Microsoft Office 2010, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16578,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto","id":9229,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto - 2011"},{"id":16579,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter - 2011"},{"id":16580,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor-tv-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor - 2011"},{"id":16581,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-web-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter - 2011"},{"id":16582,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor-web","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor - 2011"},{"id":16583,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico","id":9232,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico - 2011"},{"id":16584,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-taquigrafo-parlamentar-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Taqu\u00edgrafo Parlamentar I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:55:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":584277,"hashId":"257b71b03236d53439a08795cd00636e","enunciado":"<p align=justify>A respeito do pacote Microsoft Office 2010, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2063386,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso uma f\u00f3rmula seja copiada de uma planilha do Excel e colada em um eslaide do PowerPoint, existir\u00e1 um v\u00ednculo entre os dois arquivos e qualquer atualiza\u00e7\u00e3o no objeto original resultar\u00e1 em atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica no arquivo .ppt.","id":2063385,"corpo":"<p align=justify>Caso uma f\u00f3rmula seja copiada de uma planilha do Excel e\r\ncolada em um eslaide do PowerPoint, existir\u00e1 um v\u00ednculo\r\nentre os dois arquivos e qualquer atualiza\u00e7\u00e3o no objeto original\r\nresultar\u00e1 em atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica no arquivo .ppt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Excel, a partir do menu Dados, \u00e9 poss\u00edvel importar dados contidos em bancos de dados do Access, em p\u00e1ginas da Web e em arquivos de texto.","id":2063386,"corpo":"<p align=justify>No Excel, a partir do menu Dados, \u00e9 poss\u00edvel importar dados\r\ncontidos em bancos de dados do Access, em p\u00e1ginas da Web\r\ne em arquivos de texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft InfoPath \u00e9 um aplicativo utilizado para formatar dados no formato HTTP.","id":2063387,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Microsoft InfoPath \u00e9 um aplicativo utilizado para formatar\r\ndados no formato HTTP.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Microsoft OutLook, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel implementar respostas autom\u00e1ticas a mensagens recebidas como forma de se evitar spam.","id":2063388,"corpo":"<p align=justify>No Microsoft OutLook, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel implementar respostas\r\nautom\u00e1ticas a mensagens recebidas como forma de se\r\nevitar spam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No Microsoft Access, por uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a, para se criarem macros, \u00e9 preciso instalar um software macroware.","id":2063389,"corpo":"<p align=justify>No Microsoft Access, por uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a, para se\r\ncriarem macros, \u00e9 preciso instalar um software macroware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289374,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/584277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do funcionamento da AL\/ES, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":16584,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-taquigrafo-parlamentar-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Taqu\u00edgrafo Parlamentar I - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-15 14:55:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":584346,"hashId":"456d0e67299af4fcfd8900efd4b4f7f1","enunciado":"<p align=justify>Acerca do funcionamento da AL\/ES, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2063733,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sess\u00f5es solenes s\u00e3o as realizadas para grandes comemora\u00e7\u00f5es, como posse e homenagens especiais, e poder\u00e3o ser efetuadas, com exce\u00e7\u00e3o das obrigat\u00f3rias por lei, quantas cada deputado achar relevantes.","id":2063730,"corpo":"<p align=justify>Sess\u00f5es solenes s\u00e3o as realizadas para grandes comemora\u00e7\u00f5es,\r\ncomo posse e homenagens especiais, e poder\u00e3o ser efetuadas,\r\ncom exce\u00e7\u00e3o das obrigat\u00f3rias por lei, quantas cada deputado\r\nachar relevantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A AL\/ES reunir-se-\u00e1 semestralmente em sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria, atendendo \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de todos os membros da Mesa.","id":2063731,"corpo":"<p align=justify>A AL\/ES reunir-se-\u00e1 semestralmente em sess\u00e3o legislativa\r\nordin\u00e1ria, atendendo \u00e0 convoca\u00e7\u00e3o de todos os membros da\r\nMesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de for\u00e7a maior, a sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria poder\u00e1 ser interrompida, mesmo que ainda n\u00e3o tenha sido aprovada a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":2063732,"corpo":"<p align=justify>Em caso de for\u00e7a maior, a sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria poder\u00e1\r\nser interrompida, mesmo que ainda n\u00e3o tenha sido aprovada a\r\nlei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que a convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria da AL\/ES, em caso de urg\u00eancia ou de interesse p\u00fablico relevante, se fa\u00e7a pela maioria dos seus membros.","id":2063733,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel que a convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria da AL\/ES, em caso\r\nde urg\u00eancia ou de interesse p\u00fablico relevante, se fa\u00e7a pela\r\nmaioria dos seus membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, a AL\/ES somente deliberar\u00e1 sobre mat\u00e9ria para a qual tenha sido convocada e, em virtude da relev\u00e2ncia da sess\u00e3o e da convoca\u00e7\u00e3o, seus membros far\u00e3o jus ao recebimento de parcela indenizat\u00f3ria.","id":2063734,"corpo":"Na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, a AL\/ES somente\r\ndeliberar\u00e1 sobre mat\u00e9ria para a qual tenha sido convocada e,\r\nem virtude da relev\u00e2ncia da sess\u00e3o e da convoca\u00e7\u00e3o, seus\r\nmembros far\u00e3o jus ao recebimento de parcela indenizat\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289387,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - AL\/ES","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - AL\/ES","pai":398708,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398709,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-al-es"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/584346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto","id":9229,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico","id":9232,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico"},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas (UNASUL) tem como finalidade","provas":[{"id":16578,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto","id":9229,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-editor-de-texto-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Editor de Texto - 2011"},{"id":16579,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-tv","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter - 2011"},{"id":16580,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor-tv-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor - 2011"},{"id":16581,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter","id":9230,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-web-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Rep\u00f3rter - 2011"},{"id":16582,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor","id":9231,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-produtor-web","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Produtor - 2011"},{"id":16583,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico","id":9232,"slug":"analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-analista-de-comunicacao-social-i-area-reporter-fotografico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o Social I - \u00c1rea Reporter Fotogr\u00e1fico - 2011"},{"id":16584,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo Parlamentar I","id":9233,"slug":"taquigrafo-parlamentar-i"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Esp\u00edrito Santo","sigla":"ALE ES","id":40,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ale-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ale-es-es-2011-cespe-cebraspe-taquigrafo-parlamentar-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ALE ES - Taqu\u00edgrafo Parlamentar I - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 14:55:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":584284,"hashId":"9effaf490d79201807612a9d1da936ac","enunciado":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Sul-Americanas (UNASUL) tem\r\ncomo finalidade<\/p>","resposta":2063424,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substituir o Mercado Comum do Sul (MERCOSUL) por uma uni\u00e3o aduaneira mais ampla, abrangendo todos os pa\u00edses sulamericanos.","id":2063420,"corpo":"<p align=justify>substituir o Mercado Comum do Sul (MERCOSUL) por uma\r\nuni\u00e3o aduaneira mais ampla, abrangendo todos os pa\u00edses sulamericanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substituir a Associa\u00e7\u00e3o Latino-Americana de Integra\u00e7\u00e3o (ALADI) por um organismo mais \u00e1gil, sem os pa\u00edses das Am\u00e9ricas do Norte e Central.","id":2063421,"corpo":"<p align=justify>substituir a Associa\u00e7\u00e3o Latino-Americana de Integra\u00e7\u00e3o\r\n(ALADI) por um organismo mais \u00e1gil, sem os pa\u00edses das\r\nAm\u00e9ricas do Norte e Central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criar um sistema de coopera\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas sulamericanas com base na Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte (OTAN), que tem sede em Santiago, Chile.","id":2063422,"corpo":"<p align=justify>criar um sistema de coopera\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas sulamericanas\r\ncom base na Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico\r\nNorte (OTAN), que tem sede em Santiago, Chile.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a defesa ambiental do Pantanal, da Amaz\u00f4nia e dos Andes, maiores riquezas naturais sul-americanas.","id":2063423,"corpo":"<p align=justify>promover a defesa ambiental do Pantanal, da Amaz\u00f4nia e dos\r\nAndes, maiores riquezas naturais sul-americanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover a integra\u00e7\u00e3o sul-americana, integrando os pa\u00edses que fazem parte do MERCOSUL e da Comunidade Andina de Na\u00e7\u00f5es.","id":2063424,"corpo":"<p align=justify>promover a integra\u00e7\u00e3o sul-americana, integrando os pa\u00edses\r\nque fazem parte do MERCOSUL e da Comunidade Andina\r\nde Na\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289375,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/584284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma apresenta\u00e7\u00e3o do Power Point 2007 com 100 slides. Para que uma mesma figura participe de cada slide da apresenta\u00e7\u00e3o de forma autom\u00e1tica, podemos usar um recurso chamado:","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"},{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"},{"id":11537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-advogado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Advogado - 2011"},{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11562,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-contador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Contador - 2011"},{"id":11580,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":446758,"hashId":"88d53d2db7940acdfbdd9f9cf245705a","enunciado":"<p align=justify>Considere uma apresenta\u00e7\u00e3o do Power Point 2007\r\ncom 100 slides. Para que uma mesma figura participe\r\nde cada slide da apresenta\u00e7\u00e3o de forma autom\u00e1tica,\r\npodemos usar um recurso chamado:<\/p>","resposta":1578599,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Slide Mestre","id":1578599,"corpo":"<p align=justify>Slide Mestre<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Slide Atual","id":1578600,"corpo":"<p align=justify>Slide Atual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Novo Slide","id":1578601,"corpo":"<p align=justify>Novo Slide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formatar Slide","id":1578602,"corpo":"<p align=justify>Formatar Slide<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anima\u00e7\u00e3o Personalizada","id":1578603,"corpo":"<p align=justify>Anima\u00e7\u00e3o Personalizada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256500,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/446758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o gerenciamento de pessoas, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. 1) Reconhecer a dignidade humana e a import\u00e2ncia do trabalho de cada funcion\u00e1rio \u00e9 a base das boas rela\u00e7\u00f5es em qualquer organiza\u00e7\u00e3o. 2) Se n\u00e3o existir unidade de comando, existir\u00e1 uma administra\u00e7\u00e3o cuja capacidade decis\u00f3ria passar\u00e1 para chefes de n\u00edvel intermedi\u00e1rio, gerando contra-ordens, provocando desconforto e desmotiva\u00e7\u00e3o, repercutindo na qualidade da assist\u00eancia. 3) Tudo o que se refere \u00e0 gest\u00e3o de pessoas deve ser totalmente delegado aos chefes e ao setor de RH, e o Diretor n\u00e3o deve ser ouvido. 4) Nunca ser\u00e1 fun\u00e7\u00e3o do Diretor hospitalar decidir sobre pol\u00edticas de desenvolvimento de pessoas, remanejamentos, transfer\u00eancias, nem ordenar e decidir em ultima est\u00e2ncia as auditorias administrativas. Em casos de problemas relacionados \u00e0 assist\u00eancia, tais como neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia, os chefes responder\u00e3o judicialmente. 5) A qualidade assistencial, a motiva\u00e7\u00e3o e a compet\u00eancia do comando da lideran\u00e7a refletem em indicadores de qualidade, tais como produtividade, redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es, baixo absente\u00edsmo e reconhecimento social dos servi\u00e7os prestados. Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446803,"hashId":"5f7dc8d9e4bb0b4b52ebc3b0a683e1ca","enunciado":"<P align=justify>Considerando o gerenciamento de pessoas, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>1) Reconhecer a dignidade humana e a import\u00e2ncia do trabalho de cada funcion\u00e1rio \u00e9 a base das boas rela\u00e7\u00f5es em qualquer organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>2) Se n\u00e3o existir unidade de comando, existir\u00e1 uma administra\u00e7\u00e3o cuja capacidade decis\u00f3ria passar\u00e1 para chefes de n\u00edvel intermedi\u00e1rio, gerando contra-ordens, provocando desconforto e desmotiva\u00e7\u00e3o, repercutindo na qualidade da assist\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>3) Tudo o que se refere \u00e0 gest\u00e3o de pessoas deve ser totalmente delegado aos chefes e ao setor de RH, e o Diretor n\u00e3o deve ser ouvido. <\/P>\r\n<P align=justify>4) Nunca ser\u00e1 fun\u00e7\u00e3o do Diretor hospitalar decidir sobre pol\u00edticas de desenvolvimento de pessoas, remanejamentos, transfer\u00eancias, nem ordenar e decidir em ultima est\u00e2ncia as auditorias administrativas. Em casos de problemas relacionados \u00e0 assist\u00eancia, tais como neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia, os chefes responder\u00e3o judicialmente. <\/P>\r\n<P align=justify>5) A qualidade assistencial, a motiva\u00e7\u00e3o e a compet\u00eancia do comando da lideran\u00e7a refletem em indicadores de qualidade, tais como produtividade, redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es, baixo absente\u00edsmo e reconhecimento social dos servi\u00e7os prestados. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas, apenas:<\/P>","resposta":1578826,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 5.","id":1578824,"corpo":"<p align=justify>3 e 5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 4 e 5.","id":1578825,"corpo":"<p align=justify>1, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 5.","id":1578826,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":1578827,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":1578828,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256502,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/446803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o s\u00e3o consideradas ferramentas de gest\u00e3o:","provas":[{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446823,"hashId":"92fb36d0dc10e11522ef72e0870dd957","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o s\u00e3o consideradas ferramentas de gest\u00e3o:<\/p>","resposta":1578897,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejamento das atividades de educa\u00e7\u00e3o continuada, atua\u00e7\u00e3o da CCIH e assist\u00eancia hospitalar de alta complexidade.","id":1578897,"corpo":"<p align=justify>planejamento das atividades de educa\u00e7\u00e3o\r\ncontinuada, atua\u00e7\u00e3o da CCIH e assist\u00eancia\r\nhospitalar de alta complexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o de pessoas e capacita\u00e7\u00e3o, custos e qualidade do atendimento.","id":1578898,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o de pessoas e capacita\u00e7\u00e3o, custos e\r\nqualidade do atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle estat\u00edstico de processos e sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":1578899,"corpo":"<p align=justify>controle estat\u00edstico de processos e sistema de\r\ninforma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o estrat\u00e9gica, plano estrat\u00e9gico e acredita\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":1578900,"corpo":"<p align=justify>gest\u00e3o estrat\u00e9gica, plano estrat\u00e9gico e\r\nacredita\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"engenharia clinica, manuten\u00e7\u00e3o preventiva e corretiva.","id":1578901,"corpo":"<p align=justify>engenharia clinica, manuten\u00e7\u00e3o preventiva e\r\ncorretiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256502,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/446823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da lideran\u00e7a, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:08:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446804,"hashId":"7d600cc89fbd3700bafffeef4cc5ff9d","enunciado":"<p align=justify>Acerca da lideran\u00e7a, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":1578833,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a pressup\u00f5e coordena\u00e7\u00e3o de pessoas, administrando diferen\u00e7as e desenvolvendo um clima de reciprocidade no atendimento das necessidades dos clientes.","id":1578829,"corpo":"<p align=justify>a fun\u00e7\u00e3o de lideran\u00e7a pressup\u00f5e coordena\u00e7\u00e3o de\r\npessoas, administrando diferen\u00e7as e\r\ndesenvolvendo um clima de reciprocidade no\r\natendimento das necessidades dos clientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lideran\u00e7a modifica e provoca motiva\u00e7\u00e3o nas pessoas, para realiza\u00e7\u00e3o do que precisa ser feito.","id":1578830,"corpo":"<p align=justify>a lideran\u00e7a modifica e provoca motiva\u00e7\u00e3o nas\r\npessoas, para realiza\u00e7\u00e3o do que precisa ser feito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lideran\u00e7a gerencial \u00e9 necess\u00e1ria nas organiza\u00e7\u00f5es, pois \u00e9 atrav\u00e9s da equipe que se realizam as tarefas e a produ\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os.","id":1578831,"corpo":"<p align=justify>a lideran\u00e7a gerencial \u00e9 necess\u00e1ria nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es, pois \u00e9 atrav\u00e9s da equipe que se\r\nrealizam as tarefas e a produ\u00e7\u00e3o de bens ou\r\nservi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lideran\u00e7a hoje \u00e9 compreendida como fen\u00f4meno social, influ\u00eancia interpessoal, e dirigida atrav\u00e9s do processo de comunica\u00e7\u00e3o humana.","id":1578832,"corpo":"<p align=justify>a lideran\u00e7a hoje \u00e9 compreendida como fen\u00f4meno\r\nsocial, influ\u00eancia interpessoal, e dirigida atrav\u00e9s\r\ndo processo de comunica\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser um l\u00edder n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Diretor do hospital.","id":1578833,"corpo":"<p align=justify>ser um l\u00edder n\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do Diretor do hospital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256502,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/446804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as responsabilidades de um diretor hospitalar n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-14 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446799,"hashId":"f6184f7c1428b7429ea85813600bb0bd","enunciado":"<p align=justify>Dentre as responsabilidades de um diretor hospitalar\r\nn\u00e3o se inclui:<\/p>","resposta":1578808,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obter resultados positivos na qualidade da assist\u00eancia prestada.","id":1578804,"corpo":"<p align=justify>obter resultados positivos na qualidade da\r\nassist\u00eancia prestada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomar decis\u00f5es e controlar os resultados.","id":1578805,"corpo":"<p align=justify>tomar decis\u00f5es e controlar os resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estar consciente de sua autoridade, exercendo a fun\u00e7\u00e3o de forma permanente, proporcionando estabilidade \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, com exemplos de lideran\u00e7a, \u00e9tica, disciplina e educa\u00e7\u00e3o continuada.","id":1578806,"corpo":"<p align=justify>estar consciente de sua autoridade, exercendo a\r\nfun\u00e7\u00e3o de forma permanente, proporcionando\r\nestabilidade \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, com exemplos de\r\nlideran\u00e7a, \u00e9tica, disciplina e educa\u00e7\u00e3o\r\ncontinuada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analisar as situa\u00e7\u00f5es, tomar decis\u00f5es, dar ordens, inspecionar, controlar e supervisionar o cumprimento dos preceitos e da miss\u00e3o do hospital.","id":1578807,"corpo":"<p align=justify>analisar as situa\u00e7\u00f5es, tomar decis\u00f5es, dar\r\nordens, inspecionar, controlar e supervisionar o\r\ncumprimento dos preceitos e da miss\u00e3o do\r\nhospital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar uma supervis\u00e3o di\u00e1ria quanto ao hor\u00e1rio de chegada e sa\u00edda dos funcion\u00e1rios da enfermagem e da equipe m\u00e9dica de plant\u00e3o.","id":1578808,"corpo":"<p align=justify>realizar uma supervis\u00e3o di\u00e1ria quanto ao hor\u00e1rio\r\nde chegada e sa\u00edda dos funcion\u00e1rios da\r\nenfermagem e da equipe m\u00e9dica de plant\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256502,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/446799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seis passos do processo do Planejamento Administrativo s\u00e3o: 1) Defini\u00e7\u00e3o dos objetivos. 2) An\u00e1lise das premissas em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. 3) An\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o atual. 4) Defini\u00e7\u00e3o das alternativas de a\u00e7\u00e3o. 5) Implementa\u00e7\u00e3o do plano. 6) An\u00e1lise das melhores alternativas. A sequ\u00eancia correta, desses passos \u00e9:","provas":[{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":446795,"hashId":"8f2526b09e30494cd916c280e4efb7ef","enunciado":"<P align=justify>Os seis passos do processo do Planejamento Administrativo s\u00e3o: <\/P>\r\n<P align=justify>1) Defini\u00e7\u00e3o dos objetivos. <\/P>\r\n<P align=justify>2) An\u00e1lise das premissas em rela\u00e7\u00e3o ao futuro. <\/P>\r\n<P align=justify>3) An\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o atual. <\/P>\r\n<P align=justify>4) Defini\u00e7\u00e3o das alternativas de a\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>5) Implementa\u00e7\u00e3o do plano. <\/P>\r\n<P align=justify>6) An\u00e1lise das melhores alternativas. <\/P>\r\n<P align=justify>A sequ\u00eancia correta, desses passos \u00e9:<\/P>","resposta":1578786,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5, 6.","id":1578784,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4, 5, 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 6, 5, 2.","id":1578785,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 4, 6, 5, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4, 6, 5.","id":1578786,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2, 4, 6, 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 5, 6, 3.","id":1578787,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 4, 5, 6, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 1, 4, 6, 5.","id":1578788,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 1, 4, 6, 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256502,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/446795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows Explorer, acess\u00f3rio do sistema operacional Windows XP e Windows 7, \u00e9 utilizado para realizar diversas opera\u00e7\u00f5es de gerenciamento de arquivos. Na impossibilidade de se utilizar o mouse para selecionar todos os arquivos em uma pasta, podemos usar como alternativa a tecla de atalho:","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"},{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"},{"id":11537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-advogado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Advogado - 2011"},{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11562,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-contador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Contador - 2011"},{"id":11580,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":446753,"hashId":"ea9999c61f83f62392bc5a7bdeee6f32","enunciado":"<p align=justify>O Windows Explorer, acess\u00f3rio do sistema operacional\r\nWindows XP e Windows 7, \u00e9 utilizado para realizar\r\ndiversas opera\u00e7\u00f5es de gerenciamento de arquivos. Na\r\nimpossibilidade de se utilizar o mouse para selecionar\r\ntodos os arquivos em uma pasta, podemos usar como\r\nalternativa a tecla de atalho:<\/p>","resposta":1578576,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ALT + A.","id":1578574,"corpo":"<p align=justify>ALT + A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ALT + T.","id":1578575,"corpo":"<p align=justify>ALT + T.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CTRL + A.","id":1578576,"corpo":"<p align=justify>CTRL + A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CTRL + E.","id":1578577,"corpo":"<p align=justify>CTRL + E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CTRL + E.","id":1578578,"corpo":"<p align=justify>CTRL + E.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256500,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/446753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tela do Internet Explorer. Como \u00e9 chamada a rela\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os usados por um usu\u00e1rio, conforme apresentado na figura abaixo? ","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"},{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"},{"id":11537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-advogado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Advogado - 2011"},{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11562,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-contador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Contador - 2011"},{"id":11580,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":446754,"hashId":"53612c432ddd27838c6181cb2f1f9441","enunciado":"<P align=justify>Considere a tela do Internet Explorer. Como \u00e9 chamada a rela\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os usados por um usu\u00e1rio, conforme apresentado na figura abaixo?<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11534\/03.gif><\/P>","resposta":1578579,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico.","id":1578579,"corpo":"<p align=justify>Hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Favoritos.","id":1578580,"corpo":"<p align=justify>Favoritos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Busca.","id":1578581,"corpo":"<p align=justify>Busca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":1578582,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mensager.","id":1578583,"corpo":"<p align=justify>Mensager.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256500,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/446754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dias de hoje, os usu\u00e1rios de sistemas e de redes devem estar a par dos principais recursos dispon\u00edveis para buscar a implementa\u00e7\u00e3o de um ambiente seguro, com algum grau de prote\u00e7\u00e3o contra os perigos mais comuns existentes na internet. Qual a alternativa que representa uma ferramenta para dar seguran\u00e7a ao computador, fechando portas de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"},{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"},{"id":11537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-advogado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Advogado - 2011"},{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11562,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-contador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Contador - 2011"},{"id":11580,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:08:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":446756,"hashId":"a3f00b1f532b96e12f3226643a7ae859","enunciado":"<p align=justify>Nos dias de hoje, os usu\u00e1rios de sistemas e de redes\r\ndevem estar a par dos principais recursos dispon\u00edveis\r\npara buscar a implementa\u00e7\u00e3o de um ambiente seguro,\r\ncom algum grau de prote\u00e7\u00e3o contra os perigos mais\r\ncomuns existentes na internet. Qual a alternativa que\r\nrepresenta uma ferramenta para dar seguran\u00e7a ao\r\ncomputador, fechando portas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1578590,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TWITTER","id":1578589,"corpo":"<p align=justify>TWITTER<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FIREWALL","id":1578590,"corpo":"<p align=justify>FIREWALL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ORKUT","id":1578591,"corpo":"<p align=justify>ORKUT<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plugin do Flash","id":1578592,"corpo":"<p align=justify>Plugin do Flash<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MSN","id":1578593,"corpo":"<p align=justify>MSN<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256500,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"}],"slug":"informatica\/446756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel 2007 disp\u00f5e de diversos tipos de gr\u00e1ficos para atender qualquer possibilidade de ordenamento de informa\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a um tipo de gr\u00e1fico no Excel 2007.","provas":[{"id":11534,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador - 2011"},{"id":11535,"cargo":{"descricao":"Administrador Hospitalar","id":6850,"slug":"administrador-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-administrador-hospitalar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Administrador Hospitalar - 2011"},{"id":11537,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-advogado","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Advogado - 2011"},{"id":11550,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Analista de Sistemas - 2011"},{"id":11562,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-contador","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Contador - 2011"},{"id":11580,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"FMS","id":2732,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"fms-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fms-pi-2011-nucepe-uespi-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FMS - Engenheiro Civil - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-14 09:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":446755,"hashId":"fe3c8e984b058784bb2484b6e9a6cb69","enunciado":"<p align=justify>O Excel 2007 disp\u00f5e de diversos tipos de gr\u00e1ficos para\r\natender qualquer possibilidade de ordenamento de\r\ninforma\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que n\u00e3o\r\ncorresponde a um tipo de gr\u00e1fico no Excel 2007.<\/p>","resposta":1578588,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BOLHAS","id":1578584,"corpo":"<p align=justify>BOLHAS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ROSCAS","id":1578585,"corpo":"<p align=justify>ROSCAS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PIZZA","id":1578586,"corpo":"<p align=justify>PIZZA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DISPERS\u00c3O","id":1578587,"corpo":"<p align=justify>DISPERS\u00c3O<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"GRANULADO","id":1578588,"corpo":"<p align=justify>GRANULADO<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":256500,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/446755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CTN expressamente estabelece, no que diz respeito \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, que","provas":[{"id":64098,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2011-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ RJ - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 13:10:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1964205,"hashId":"1d5e9309ecfdf3c8f59c5cb1b949526e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CTN expressamente estabelece, no que diz respeito \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, que<\/p>","resposta":7611836,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a compensa\u00e7\u00e3o mediante o aproveitamento de tributo que seja objeto de contesta\u00e7\u00e3o judicial pelo sujeito passivo, antes do tr\u00e2nsito em julgado da respectiva decis\u00e3o judicial.","id":7611836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a compensa\u00e7\u00e3o mediante o aproveitamento de tributo que seja objeto de contesta\u00e7\u00e3o judicial pelo sujeito passivo, antes do tr\u00e2nsito em julgado da respectiva decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei permite \u00e0 autoridade administrativa conceder remiss\u00e3o total ou parcial do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio em virtude de erro ou ignor\u00e2ncia escus\u00e1veis do sujeito passivo quanto \u00e0 mat\u00e9ria de direito, em exce\u00e7\u00e3o ao art. 3\u00ba da LICC. que disp\u00f5e que ningu\u00e9m se escusa de cumprir a lei, alegando que n\u00e3o a conhece.","id":7611837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei permite \u00e0 autoridade administrativa conceder remiss\u00e3o total ou parcial do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio em virtude de erro ou ignor\u00e2ncia escus\u00e1veis do sujeito passivo quanto \u00e0 mat\u00e9ria de direito, em exce\u00e7\u00e3o ao art. 3\u00ba da LICC. que disp\u00f5e que ningu\u00e9m se escusa de cumprir a lei, alegando que n\u00e3o a conhece.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no caso de consigna\u00e7\u00e3o do pagamento pelo sujeito passivo, caso seja julgada procedente, o montante consignado \u00e9 convertido em renda, ao passo que, na improced\u00eancia, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 cobrado acrescido de juros de mora, sem aplica\u00e7\u00e3o de qualquer penalidade.","id":7611838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de consigna\u00e7\u00e3o do pagamento pelo sujeito passivo, caso seja julgada procedente, o montante consignado \u00e9 convertido em renda, ao passo que, na improced\u00eancia, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 cobrado acrescido de juros de mora, sem aplica\u00e7\u00e3o de qualquer penalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso haja dois ou mais d\u00e9bitos simult\u00e2neos do mesmo sujeito passivo para com o mesmo sujeito ativo, a imputa\u00e7\u00e3o do pagamento compete, em primeiro lugar, ao contribuinte ou respons\u00e1vel pelo pagamento. Somente na hip\u00f3tese de absten\u00e7\u00e3o deste, a autoridade administrativa far\u00e1 a imputa\u00e7\u00e3o.","id":7611839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso haja dois ou mais d\u00e9bitos simult\u00e2neos do mesmo sujeito passivo para com o mesmo sujeito ativo, a imputa\u00e7\u00e3o do pagamento compete, em primeiro lugar, ao contribuinte ou respons\u00e1vel pelo pagamento. Somente na hip\u00f3tese de absten\u00e7\u00e3o deste, a autoridade administrativa far\u00e1 a imputa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a isen\u00e7\u00e3o, uma das modalidades de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 sempre decorrente de lei que especifique as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos para a sua concess\u00e3o, os tributos a que se aplica e, sendo o caso, o prazo de sua dura\u00e7\u00e3o.","id":7611840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a isen\u00e7\u00e3o, uma das modalidades de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, \u00e9 sempre decorrente de lei que especifique as condi\u00e7\u00f5es e requisitos exigidos para a sua concess\u00e3o, os tributos a que se aplica e, sendo o caso, o prazo de sua dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1964205","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos, propriet\u00e1rio de apartamento em zona urbana de grande munic\u00edpio, furtou-se ao pagamento do IPTU nos anos de 2008 e 2009. A Secretaria Municipal de Fazenda efetuou o lan\u00e7amento e notificou-o do cr\u00e9dito em aberto em 2010. Nessa situa\u00e7\u00e3o fict\u00edcia, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":64098,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2011-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ RJ - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 13:10:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1964209,"hashId":"76bf13471783387d94ba9b3f484e7c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos, propriet\u00e1rio de apartamento em zona urbana de grande munic\u00edpio, furtou-se ao pagamento do IPTU nos anos de 2008 e 2009. A Secretaria Municipal de Fazenda efetuou o lan\u00e7amento e notificou-o do cr\u00e9dito em aberto em 2010. Nessa situa\u00e7\u00e3o fict\u00edcia, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7611854,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso o apartamento de Carlos seja registrado como bem de fam\u00edlia, a impenhorabilidade \u00e9 opon\u00edvel nos casos de execu\u00e7\u00e3o fiscal. Assim, o fisco deve dirigir a execu\u00e7\u00e3o a qualquer outro bem do patrim\u00f4nio dispon\u00edvel de Carlos.","id":7611851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso o apartamento de Carlos seja registrado como bem de fam\u00edlia, a impenhorabilidade \u00e9 opon\u00edvel nos casos de execu\u00e7\u00e3o fiscal. Assim, o fisco deve dirigir a execu\u00e7\u00e3o a qualquer outro bem do patrim\u00f4nio dispon\u00edvel de Carlos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no momento da notifica\u00e7\u00e3o oficial at\u00e9 a senten\u00e7a final em sede de execu\u00e7\u00e3o fiscal, Carlos pode alienar o apartamento em quest\u00e3o, uma vez que a fraude contra a fazenda somente se configura se a aliena\u00e7\u00e3o ocorrer ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de execu\u00e7\u00e3o.","id":7611852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no momento da notifica\u00e7\u00e3o oficial at\u00e9 a senten\u00e7a final em sede de execu\u00e7\u00e3o fiscal, Carlos pode alienar o apartamento em quest\u00e3o, uma vez que a fraude contra a fazenda somente se configura se a aliena\u00e7\u00e3o ocorrer ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de Carlos vender o seu apartamento antes do lan\u00e7amento, o adquirente de boa-f\u00e9 jamais responderia perante o fisco pelas eventuais d\u00edvidas do apartamento antes da sua aquisi\u00e7\u00e3o.","id":7611853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na hip\u00f3tese de Carlos vender o seu apartamento antes do lan\u00e7amento, o adquirente de boa-f\u00e9 jamais responderia perante o fisco pelas eventuais d\u00edvidas do apartamento antes da sua aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso Carlos possu\u00edsse d\u00edvidas de natureza civil, ainda que constitu\u00eddas antes da notifica\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito em aberto em virtude do n\u00e3o pagamento do IPTU, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, mesmo assim, teria prefer\u00eancia sobre aquelas.","id":7611854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso Carlos possu\u00edsse d\u00edvidas de natureza civil, ainda que constitu\u00eddas antes da notifica\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito em aberto em virtude do n\u00e3o pagamento do IPTU, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, mesmo assim, teria prefer\u00eancia sobre aquelas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a notifica\u00e7\u00e3o seria in\u00f3cua, uma vez que haveria ocorrido a prescri\u00e7\u00e3o.","id":7611855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a notifica\u00e7\u00e3o seria in\u00f3cua, uma vez que haveria ocorrido a prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, dentre os impostos abaixo, aquele que n\u00e3o obedece ao princ\u00edpio da progressividade.","provas":[{"id":64098,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2011-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ RJ - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 13:19:04","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1964216,"hashId":"1a66cc9fc3d2ce66b9f95c4cd6c25d3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale, dentre os impostos abaixo, aquele que n\u00e3o obedece ao princ\u00edpio da progressividade.<\/p>","resposta":7611887,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IPTU","id":7611886,"corpo":"<p>IPTU<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ITBI","id":7611887,"corpo":"<p>ITBI<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto de Renda","id":7611888,"corpo":"<p>Imposto de Renda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IPVA","id":7611889,"corpo":"<p>IPVA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ITR","id":7611890,"corpo":"<p>ITR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios constitucionais tribut\u00e1rios, assinale a alternativa correta, considerando que a segunda assertiva \u00e9 decorr\u00eancia l\u00f3gico-jur\u00eddica da primeira.","provas":[{"id":64098,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2011-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ RJ - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-25 13:17:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1964211,"hashId":"e28eed6b8507892c8fdffe41e2a64bcf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos princ\u00edpios constitucionais tribut\u00e1rios, assinale a alternativa correta, considerando que a segunda assertiva \u00e9 decorr\u00eancia l\u00f3gico-jur\u00eddica da primeira.<\/p>","resposta":7611864,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da capacidade contributiva tem por finalidade atingir a justi\u00e7a fiscal, \/ e essa finalidade s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7ada pela progressividade obrigat\u00f3ria das esp\u00e9cies de tributos.","id":7611861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da capacidade contributiva tem por finalidade atingir a justi\u00e7a fiscal, \/ e essa finalidade s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7ada pela progressividade obrigat\u00f3ria das esp\u00e9cies de tributos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da capacidade contributiva determina que os impostos tenham, sempre, car\u00e1ter pessoal; \/ assim sendo, os impostos devem ser graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte.","id":7611862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da capacidade contributiva determina que os impostos tenham, sempre, car\u00e1ter pessoal; \/ assim sendo, os impostos devem ser graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o do tributo confiscat\u00f3rio impede a utiliza\u00e7\u00e3o de imposto com tal efeito; \/ dessa forma, o imposto s\u00f3 ser\u00e1 confiscat\u00f3rio se ultrapassar 33% da renda.","id":7611863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o do tributo confiscat\u00f3rio impede a utiliza\u00e7\u00e3o de imposto com tal efeito; \/ dessa forma, o imposto s\u00f3 ser\u00e1 confiscat\u00f3rio se ultrapassar 33% da renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o do tributo confiscat\u00f3rio impede a utiliza\u00e7\u00e3o de imposto com efeito de confisco, \/ mas n\u00e3o h\u00e1 percentual que estabele\u00e7a previamente os limites do tributo confiscat\u00f3rio.","id":7611864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da veda\u00e7\u00e3o do tributo confiscat\u00f3rio impede a utiliza\u00e7\u00e3o de imposto com efeito de confisco, \/ mas n\u00e3o h\u00e1 percentual que estabele\u00e7a previamente os limites do tributo confiscat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da legalidade veda aos entes da Federa\u00e7\u00e3o que se exija ou aumente tributo sem lei que o estabele\u00e7a; \/ desse modo, a atualiza\u00e7\u00e3o do valor monet\u00e1rio da base de c\u00e1lculo do tributo tem de ser sempre prevista em lei.","id":7611865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da legalidade veda aos entes da Federa\u00e7\u00e3o que se exija ou aumente tributo sem lei que o estabele\u00e7a; \/ desse modo, a atualiza\u00e7\u00e3o do valor monet\u00e1rio da base de c\u00e1lculo do tributo tem de ser sempre prevista em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415865,"slug":"direito-tributario-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a demonstra\u00e7\u00e3o de resultado do exerc\u00edcio e a demonstra\u00e7\u00e3o de origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64098,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"sefaz-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2011-fgv-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ RJ - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-26 21:38:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1964269,"hashId":"a725ffa137ee7f46d5b08715bf11110c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a demonstra\u00e7\u00e3o de resultado do exerc\u00edcio e a demonstra\u00e7\u00e3o de origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7612152,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As despesas financeiras afetam o resultado da empresa, notadamente o resultado bruto (margem bruta), como regra geral.","id":7612151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas financeiras afetam o resultado da empresa, notadamente o resultado bruto (margem bruta), como regra geral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despesa com provis\u00e3o para devedores duvidosos (risco de inadimpl\u00eancia por parte dos clientes) n\u00e3o afeta o resultado bruto de uma empresa comercial (resultado com mercadorias). Influencia, contudo, o resultado l\u00edquido.","id":7612152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa com provis\u00e3o para devedores duvidosos (risco de inadimpl\u00eancia por parte dos clientes) n\u00e3o afeta o resultado bruto de uma empresa comercial (resultado com mercadorias). Influencia, contudo, o resultado l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na demonstra\u00e7\u00e3o de origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos, desde que elaborada pelo m\u00e9todo restritivo, figurar\u00e1 a aquisi\u00e7\u00e3o de estoques para pagamento no curto prazo no campo das origens de recursos.","id":7612153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na demonstra\u00e7\u00e3o de origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos, desde que elaborada pelo m\u00e9todo restritivo, figurar\u00e1 a aquisi\u00e7\u00e3o de estoques para pagamento no curto prazo no campo das origens de recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na demonstra\u00e7\u00e3o de origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos, a aquisi\u00e7\u00e3o \u00e0 vista de equipamentos destinados ao imobilizado dever\u00e1 constar como origens do capital circulante l\u00edquido, em fun\u00e7\u00e3o de reduzir o ativo circulante.","id":7612154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na demonstra\u00e7\u00e3o de origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos, a aquisi\u00e7\u00e3o \u00e0 vista de equipamentos destinados ao imobilizado dever\u00e1 constar como origens do capital circulante l\u00edquido, em fun\u00e7\u00e3o de reduzir o ativo circulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na demonstra\u00e7\u00e3o de origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos, empr\u00e9stimos contra\u00eddos para pagamento no longo prazo dever\u00e3o figurar nas aplica\u00e7\u00f5es do capital circulante l\u00edquido.","id":7612155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na demonstra\u00e7\u00e3o de origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos, empr\u00e9stimos contra\u00eddos para pagamento no longo prazo dever\u00e3o figurar nas aplica\u00e7\u00f5es do capital circulante l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100 ","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escul\u00e1pio, advogado, inscrito, h\u00e1 longos anos, na OAB, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em Exame de Ordem, \u00e9 surpreendido com a not\u00edcia de que o advogado S\u00f3focles, que atua no seu escrit\u00f3rio em algumas causas, fora entrevistado por jornalista profissional, tendo afirmado ser usu\u00e1rio habitual de drogas. A entrevista foi divulgada amplamente. Ap\u00f3s conversas reservadas entre os advogados, os termos da entrevista s\u00e3o confirmados, bem como o v\u00edcio portado. N\u00e3o h\u00e1 acordo quanto a eventual tratamento de sa\u00fade, afirmando o advogado S\u00f3focles que continuaria a praticar os atos referidos. Diante dessa narrativa, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos advogados, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22024,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"oab-2011-fgv-advogado-iv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - IV Exame de Ordem Unificado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:04","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":742610,"hashId":"4cba2b8c317b60e49fee6cda37c03061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escul\u00e1pio, advogado, inscrito, h\u00e1 longos anos, na OAB, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o em Exame de Ordem, \u00e9 surpreendido com a not\u00edcia de que o advogado S\u00f3focles, que atua no seu escrit\u00f3rio em algumas causas, fora entrevistado por jornalista profissional, tendo afirmado ser usu\u00e1rio habitual de drogas. A entrevista foi divulgada amplamente. Ap\u00f3s conversas reservadas entre os advogados, os termos da entrevista s\u00e3o confirmados, bem como o v\u00edcio portado. N\u00e3o h\u00e1 acordo quanto a eventual tratamento de sa\u00fade, afirmando o advogado S\u00f3focles que continuaria a praticar os atos referidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Diante dessa narrativa, \u00e0 luz da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos advogados, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2549508,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 penalidade prevista, uma vez que se trata de quest\u00e3o circunscrita \u00e0 Sa\u00fade P\u00fablica.","id":2549505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 penalidade prevista, uma vez que se trata de quest\u00e3o circunscrita \u00e0 Sa\u00fade P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o advogado pode ser exclu\u00eddo dos quadros da OAB.","id":2549506,"corpo":"<p>o advogado pode ser exclu\u00eddo dos quadros da OAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a san\u00e7\u00e3o disciplinar se aplica a eventual uso de drogas.","id":2549507,"corpo":"<p>a san\u00e7\u00e3o disciplinar se aplica a eventual uso de drogas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso em tela, h\u00e1 san\u00e7\u00e3o disciplinar aplic\u00e1vel.","id":2549508,"corpo":"<p>no caso em tela, h\u00e1 san\u00e7\u00e3o disciplinar aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["C\u00f3digo de \u00e9tica OAB"],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB","oab":true,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399613,"slug":"legislacao-dos-orgaos-codigo-de-etica-e-disciplina-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/742610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a de honor\u00e1rios advocat\u00edcios tem como termo inicial, consoante as normas estatut\u00e1rias,","provas":[{"id":22024,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"oab-2011-fgv-advogado-iv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - IV Exame de Ordem Unificado - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-28 04:01:04","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":742641,"hashId":"ddc14e940ea331cbe1cd73c406eb30a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a de honor\u00e1rios advocat\u00edcios tem como termo inicial, consoante as normas estatut\u00e1rias,<\/p>","resposta":2549579,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o in\u00edcio do contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":2549577,"corpo":"<p>o in\u00edcio do contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a que julga procedente o pedido em favor do cliente do advogado.","id":2549578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a que julga procedente o pedido em favor do cliente do advogado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a data da revoga\u00e7\u00e3o do mandato.","id":2549579,"corpo":"<p>a data da revoga\u00e7\u00e3o do mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o dia do primeiro ato extrajudicial.","id":2549580,"corpo":"<p>o dia do primeiro ato extrajudicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/742641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}