{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16813,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pela grat\u00edcula (marca\u00e7\u00f5es na tela) do vetorsc\u00f3pio em apre\u00e7o, \u00e9 correto concluir tratar-se de um vetorsc\u00f3pio adequado para o sistema de cores PAL.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443075,"hashId":"bbeb51a022f3b53a1221f43c2a353e1c","enunciado":"<p align=justify>Pela grat\u00edcula (marca\u00e7\u00f5es na tela) do vetorsc\u00f3pio em apre\u00e7o,\r\n\u00e9 correto concluir tratar-se de um vetorsc\u00f3pio adequado para\r\no sistema de cores PAL.<\/p>","resposta":1568955,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1568954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1568955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um t\u00e9cnico aplique a um vetorsc\u00f3pio um sinal de teste que consista em barras de cores SMTPE com 75% de amplitude e observe o sinal apresentado na figura acima, julgue os seguintes itens.","id":255634,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que um t\u00e9cnico aplique a um vetorsc\u00f3pio um sinal\r\nde teste que consista em barras de cores SMTPE com 75% de\r\namplitude e observe o sinal apresentado na figura acima, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de sistemas num\u00e9ricos","pai":8109,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400725,"slug":"tecnologia-da-informacao-conversao-de-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/443075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma entidade autorizada a executar o servi\u00e7o de retransmiss\u00e3o de televis\u00e3o educativa localizada em regi\u00e3o de fronteira de desenvolvimento pode transmitir programa\u00e7\u00e3o local e inserir publicidade local.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443093,"hashId":"32458c71c34645c89fbd0d43572d13ba","enunciado":"<p align=justify>Uma entidade autorizada a executar o servi\u00e7o de retransmiss\u00e3o\r\nde televis\u00e3o educativa localizada em regi\u00e3o de fronteira de\r\ndesenvolvimento pode transmitir programa\u00e7\u00e3o local e inserir\r\npublicidade local.<\/p>","resposta":1568991,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1568990,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1568991,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos regulat\u00f3rios e normativos dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o, no que diz respeito ao C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es, ao Regulamento dos Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o, ao Regulamento dos Servi\u00e7os de Retransmiss\u00e3o e de Repeti\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o e ao Sistema Brasileiro de Televis\u00e3o Digital Terrestre (SBTVD-T), julgue os itens a seguir.","id":255639,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os aspectos regulat\u00f3rios e normativos dos servi\u00e7os\r\nde radiodifus\u00e3o, no que diz respeito ao C\u00f3digo Brasileiro\r\nde Telecomunica\u00e7\u00f5es, ao Regulamento dos Servi\u00e7os de\r\nRadiodifus\u00e3o, ao Regulamento dos Servi\u00e7os de Retransmiss\u00e3o e de\r\nRepeti\u00e7\u00e3o de Televis\u00e3o e ao Sistema Brasileiro de Televis\u00e3o Digital\r\nTerrestre (SBTVD-T), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.117\/1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.117\/1962 - C\u00f3digo Brasileiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418397,"slug":"comunicacao-social-lei-no-4-117-1962-codigo-brasileiro-de-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/443093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Duas esta\u00e7\u00f5es remotas envolvidas em processo peer-to-peer e que utilizem a pilha de protocolos TCP\/IP somente ter\u00e3o os seus pacotes de dados analisados pela camada de rede dos roteadores envolvidos na comunica\u00e7\u00e3o antes de chegarem \u00e0 esta\u00e7\u00e3o destino.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 20:33:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443020,"hashId":"573d24613945e418e7c665717cc17a79","enunciado":"<p align=justify>Duas esta\u00e7\u00f5es remotas envolvidas em processo peer-to-peer e\r\nque utilizem a pilha de protocolos TCP\/IP somente ter\u00e3o os\r\nseus pacotes de dados analisados pela camada de rede dos\r\nroteadores envolvidos na comunica\u00e7\u00e3o antes de chegarem \u00e0\r\nesta\u00e7\u00e3o destino.<\/p>","resposta":1568844,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1568844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1568845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de redes de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":255615,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de redes de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397531,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-transporte"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/443020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tecnologia utilizada para a transmiss\u00e3o de um sinal de televis\u00e3o para dispositivos m\u00f3veis e port\u00e1teis em movimento, sem interfer\u00eancias e perda da qualidade do sinal, \u00e9 denominada 1-seg. Os dispositivos 1-seg s\u00e3o capazes de decodificar \u00e1udio, v\u00eddeo e dados contidos no segmento central.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443127,"hashId":"a434a487ab7f49da8121b185c981d730","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia utilizada para a transmiss\u00e3o de um sinal de\r\ntelevis\u00e3o para dispositivos m\u00f3veis e port\u00e1teis em movimento,\r\nsem interfer\u00eancias e perda da qualidade do sinal, \u00e9 denominada\r\n1-seg. Os dispositivos 1-seg s\u00e3o capazes de decodificar \u00e1udio,\r\nv\u00eddeo e dados contidos no segmento central.<\/p>","resposta":1569058,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1569058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1569059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos par\u00e2metros do SBTVD-T, julgue os itens subsecutivos.","id":255649,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos par\u00e2metros do SBTVD-T, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Codifica\u00e7\u00e3o","pai":399142,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399143,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-codificacao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/443127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de modula\u00e7\u00e3o OFDM \u00e9 utilizado pelo SBTVD-T, podendo o canal de 6 MHz designado para TV digital ser dividido em at\u00e9 960 portadoras ortogonais entre si.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443126,"hashId":"a30872c94fdccd659afeb37c939efae8","enunciado":"<p align=justify>O sistema de modula\u00e7\u00e3o OFDM \u00e9 utilizado pelo SBTVD-T,\r\npodendo o canal de 6 MHz designado para TV digital ser\r\ndividido em at\u00e9 960 portadoras ortogonais entre si.<\/p>","resposta":1569057,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1569055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1569057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos par\u00e2metros do SBTVD-T, julgue os itens subsecutivos.","id":255649,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia aos par\u00e2metros do SBTVD-T, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/443126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sinal transmitido em NTSC quando recebido em um receptor PAL-M, \u00e9 visto como um sinal em preto e branco, j\u00e1 que a principal diferen\u00e7a entre os dois sistemas \u00e9 a codifica\u00e7\u00e3o da portadora de cromin\u00e2ncia.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443066,"hashId":"06db314a2fd815495dd787c45898c730","enunciado":"<p align=justify>Um sinal transmitido em NTSC quando recebido em um\r\nreceptor PAL-M, \u00e9 visto como um sinal em preto e branco, j\u00e1\r\nque a principal diferen\u00e7a entre os dois sistemas \u00e9 a codifica\u00e7\u00e3o\r\nda portadora de cromin\u00e2ncia.<\/p>","resposta":1568936,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1568936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1568937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito dos sistemas de cores PAL-M e NTSC.","id":255630,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito dos sistemas de cores PAL-M e\r\nNTSC.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento de sinal","oab":false,"nome":"Processamento de sinal","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399142,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-processamento-de-sinal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Codifica\u00e7\u00e3o","pai":399142,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399143,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-codificacao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/443066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A modula\u00e7\u00e3o por amplitude e quadratura \u00e9 resultante de uma combina\u00e7\u00e3o entre modula\u00e7\u00f5es ASK e PSK, sendo o mapeamento por c\u00f3digo Gray o m\u00e9todo utilizado na distribui\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo bin\u00e1rio do diagrama de irradia\u00e7\u00e3o. Na figura abaixo, que representa um diagrama de constela\u00e7\u00e3o de modula\u00e7\u00e3o QAM, o diagrama corresponde \u00e0 modula\u00e7\u00e3o 64-QAM. ","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443164,"hashId":"c103eab2e3bea788e17d7605bec01f0d","enunciado":"<P>A modula\u00e7\u00e3o por amplitude e quadratura \u00e9 resultante de uma combina\u00e7\u00e3o entre modula\u00e7\u00f5es ASK e PSK, sendo o mapeamento por c\u00f3digo Gray o m\u00e9todo utilizado na distribui\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo bin\u00e1rio do diagrama de irradia\u00e7\u00e3o. Na figura abaixo, que representa um diagrama de constela\u00e7\u00e3o de modula\u00e7\u00e3o QAM, o diagrama corresponde \u00e0 modula\u00e7\u00e3o 64-QAM.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11469\/119.gif><\/P>","resposta":1569133,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1569132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1569133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as normas t\u00e9cnicas que se regulamentam a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens e de retransmiss\u00e3o de televis\u00e3o, julgue os itens de 115 a 120.","id":255656,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as normas t\u00e9cnicas que se regulamentam a execu\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens e de retransmiss\u00e3o\r\nde televis\u00e3o, julgue os itens de 115 a 120.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/443164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema MPEG-2, s\u00e3o gerados sete quadros de imagem consecutivos, numerados de 1 a 7, na ordem em que s\u00e3o gerados. Os quadros s\u00e3o gerados com os tipos IBBPBBP, nessa ordem. Para se transmitir esse sinal de v\u00eddeo, deve-se rearranjar os quadros e transmiti-los na seguinte ordem: 1, 4, 2, 3, 7, 5, 6.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443028,"hashId":"db9809fb49ad40c9c14cc3b1b3ae8eff","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema MPEG-2, s\u00e3o gerados sete quadros de\r\nimagem consecutivos, numerados de 1 a 7, na ordem em que\r\ns\u00e3o gerados. Os quadros s\u00e3o gerados com os tipos\r\nIBBPBBP, nessa ordem. Para se transmitir esse sinal\r\nde v\u00eddeo, deve-se rearranjar os quadros e transmiti-los na\r\nseguinte ordem: 1, 4, 2, 3, 7, 5, 6.<\/p>","resposta":1568860,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1568860,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1568861,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos padr\u00f5es de compress\u00e3o de v\u00eddeo MPEG-2 e MPEG-4, julgue os seguintes itens.","id":255619,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos padr\u00f5es de compress\u00e3o de v\u00eddeo MPEG-2 e MPEG-4,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz e v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Voz e v\u00eddeo","pai":399177,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399178,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-voz-e-video"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/443028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es classificam-se, quanto \u00e0 abrang\u00eancia dos interesses a que atendem e quanto ao regime de presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, respectivamente, em servi\u00e7os de interesse coletivo e servi\u00e7os de interesse restrito e p\u00fablicos e privados.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443103,"hashId":"c14d149d6a42d7cb8553daa9143a57d0","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es classificam-se, quanto \u00e0\r\nabrang\u00eancia dos interesses a que atendem e quanto ao regime\r\nde presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, respectivamente, em servi\u00e7os de\r\ninteresse coletivo e servi\u00e7os de interesse restrito e p\u00fablicos e\r\nprivados.<\/p>","resposta":1569010,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1569010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1569011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos aspectos regulat\u00f3rios dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es, conforme consta na Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es, e do Regulamento T\u00e9cnico dos Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o Sonora em FM, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":255642,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos aspectos regulat\u00f3rios dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es,\r\nconforme consta na Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es, e do\r\nRegulamento T\u00e9cnico dos Servi\u00e7os de Radiodifus\u00e3o Sonora em\r\nFM, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/443103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo de modula\u00e7\u00e3o ASK (amplitude shift keying), indicado para situa\u00e7\u00f5es em que o sinal esteja exposto a muito ru\u00eddo, \u00e9 considerado de alto custo e utiliza um modulador de amplitude do sinal para a transmiss\u00e3o do c\u00f3digo desejado.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443165,"hashId":"78dc396e4358dc47ab03417c5841c89c","enunciado":"<p align=justify>O tipo de modula\u00e7\u00e3o ASK (amplitude shift keying), indicado\r\npara situa\u00e7\u00f5es em que o sinal esteja exposto a muito ru\u00eddo, \u00e9\r\nconsiderado de alto custo e utiliza um modulador de amplitude\r\ndo sinal para a transmiss\u00e3o do c\u00f3digo desejado.<\/p>","resposta":1569135,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1569134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1569135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as normas t\u00e9cnicas que se regulamentam a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens e de retransmiss\u00e3o de televis\u00e3o, julgue os itens de 115 a 120.","id":255656,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as normas t\u00e9cnicas que se regulamentam a execu\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os de radiodifus\u00e3o de sons e imagens e de retransmiss\u00e3o\r\nde televis\u00e3o, julgue os itens de 115 a 120.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","oab":false,"nome":"Modula\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica e digital","pai":399109,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399110,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-modulacao-analogica-e-digital"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/443165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o do microfone bidirecional, caracter\u00edstico do microfone de condensador, tamb\u00e9m conhecido como microfone em forma de oito, aceita os sons vindos de frente e de tr\u00e1s, rejeitando os sons vindos das laterais.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443132,"hashId":"82e38f411c4a6983cd8600aa62a0ffb4","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o do microfone bidirecional, caracter\u00edstico\r\ndo microfone de condensador, tamb\u00e9m conhecido como\r\nmicrofone em forma de oito, aceita os sons vindos de frente e\r\nde tr\u00e1s, rejeitando os sons vindos das laterais.<\/p>","resposta":1569069,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1569068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1569069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de microfones e suas caracter\u00edsticas e aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":255653,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos tipos de microfones e suas caracter\u00edsticas e\r\naplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processamento digital de sinais de \u00e1udio e v\u00eddeo","oab":false,"nome":"Processamento digital de sinais de \u00e1udio e v\u00eddeo","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399160,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-processamento-digital-de-sinais-de-audio-e-video"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/443132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as vantagens das redes de TV por assinatura embasadas em HFC (hybrid fiber coaxial) sobre as embasadas em cabo coaxial se incluem a utiliza\u00e7\u00e3o de um n\u00famero menor de amplificadores nas redes e a possibilidade do uso de amplificadores \u00f3pticos bidirecionais, que facilitam a comunica\u00e7\u00e3o duplex entre provedor e assinante.","provas":[{"id":11469,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":19951,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34361,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34362,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34363,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio","id":6759,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-radio-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em R\u00e1dio - 2011"},{"id":34364,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34365,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"},{"id":34366,"cargo":{"descricao":"Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o","id":10696,"slug":"analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Comunica\u00e7\u00e3o","sigla":"EBC","id":2725,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"ebc-2011-cespe-cebraspe-analista-de-empresa-de-comunicacao-publica-area-engenharia-em-televisao-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBC - Analista de Empresa de Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia em Televis\u00e3o - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 20:33:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":443014,"hashId":"e3f08d347b2a3caa954b685bdc6bdc2f","enunciado":"<p align=justify>Entre as vantagens das redes de TV por assinatura embasadas\r\nem HFC (hybrid fiber coaxial) sobre as embasadas em cabo\r\ncoaxial se incluem a utiliza\u00e7\u00e3o de um n\u00famero menor de\r\namplificadores nas redes e a possibilidade do uso de\r\namplificadores \u00f3pticos bidirecionais, que facilitam a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o duplex entre provedor e assinante.<\/p>","resposta":1568832,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1568832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":1568833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de tecnologias utilizadas em sistemas de TV por assinatura, julgue os itens subsecutivos.","id":255613,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de tecnologias utilizadas em sistemas de TV por assinatura,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores operacionais","oab":false,"nome":"Amplificadores operacionais","pai":399146,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399150,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-amplificadores-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes \u00d3pticas","oab":false,"nome":"Redes \u00d3pticas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399165,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-opticas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/443014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista","id":6943,"slug":"medico-ginecologista-obstetra-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista","id":6947,"slug":"medico-intensivista-neonatologista-plantonista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o recurso de formata\u00e7\u00e3o do Microsoft Word 2010 que permite criar letras pequenas acima da linha do texto?","provas":[{"id":11676,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Administrador - 2011"},{"id":11677,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-contador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Contador - 2011"},{"id":11678,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Arquiteto - 2011"},{"id":11685,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Enfermeiro - 2011"},{"id":11686,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Engenheiro Cl\u00ednico - 2011"},{"id":11691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":11692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-cirurgiao-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista - 2011"},{"id":11693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista","id":6943,"slug":"medico-ginecologista-obstetra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-ginecologista-obstetra-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista - 2011"},{"id":11698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Hematologista - 2011"},{"id":11699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Infectologista - 2011"},{"id":11706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista","id":6947,"slug":"medico-intensivista-neonatologista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-intensivista-neonatologista-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista - 2011"},{"id":11707,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Nutricionista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 11:42:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":451077,"hashId":"a0e7c1c0dd190d19a727d3d2fe469e67","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o recurso de formata\u00e7\u00e3o do Microsoft Word 2010 que permite criar letras pequenas acima da\r\nlinha do texto?<\/p>","resposta":1596848,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subscrito.","id":1596846,"corpo":"<p align=justify>Subscrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Superescrito.","id":1596847,"corpo":"<p align=justify>Superescrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sobrescrito.","id":1596848,"corpo":"<p align=justify>Sobrescrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Alinhar acima.","id":1596849,"corpo":"<p align=justify>Alinhar acima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Reduzir acima.","id":1596850,"corpo":"<p align=justify>Reduzir acima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258084,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/451077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista","id":6943,"slug":"medico-ginecologista-obstetra-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista","id":6947,"slug":"medico-intensivista-neonatologista-plantonista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o recurso do Microsoft Excel 2010 que permite excluir todos os elementos da c\u00e9lula ou remover seletivamente as formata\u00e7\u00f5es, o conte\u00fado, os coment\u00e1rios ou os hiperlinks?","provas":[{"id":11676,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Administrador - 2011"},{"id":11677,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-contador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Contador - 2011"},{"id":11678,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Arquiteto - 2011"},{"id":11685,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Enfermeiro - 2011"},{"id":11686,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Engenheiro Cl\u00ednico - 2011"},{"id":11691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":11692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-cirurgiao-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista - 2011"},{"id":11693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista","id":6943,"slug":"medico-ginecologista-obstetra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-ginecologista-obstetra-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista - 2011"},{"id":11698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Hematologista - 2011"},{"id":11699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Infectologista - 2011"},{"id":11706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista","id":6947,"slug":"medico-intensivista-neonatologista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-intensivista-neonatologista-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista - 2011"},{"id":11707,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Nutricionista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 11:42:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":451081,"hashId":"afabfa190810029b40d290d0baa46f15","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o recurso do Microsoft Excel 2010 que permite excluir todos os elementos da c\u00e9lula ou\r\nremover seletivamente as formata\u00e7\u00f5es, o conte\u00fado, os coment\u00e1rios ou os hiperlinks?<\/p>","resposta":1596870,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excluir formata\u00e7\u00e3o.","id":1596866,"corpo":"<p align=justify>Excluir formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Remover formata\u00e7\u00e3o.","id":1596867,"corpo":"<p align=justify>Remover formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sem formata\u00e7\u00e3o.","id":1596868,"corpo":"<p align=justify>Sem formata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Formato padr\u00e3o.","id":1596869,"corpo":"<p align=justify>Formato padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Limpar.","id":1596870,"corpo":"<p align=justify>Limpar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258084,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/451081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista","id":6943,"slug":"medico-ginecologista-obstetra-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista","id":6947,"slug":"medico-intensivista-neonatologista-plantonista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 INCORRETO afirmar que no texto h\u00e1 o predom\u00ednio da:","provas":[{"id":11676,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Administrador - 2011"},{"id":11677,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-contador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Contador - 2011"},{"id":11678,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Arquiteto - 2011"},{"id":11685,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Enfermeiro - 2011"},{"id":11686,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Engenheiro Cl\u00ednico - 2011"},{"id":11691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":11692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-cirurgiao-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista - 2011"},{"id":11693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista","id":6943,"slug":"medico-ginecologista-obstetra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-ginecologista-obstetra-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista - 2011"},{"id":11698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Hematologista - 2011"},{"id":11699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Infectologista - 2011"},{"id":11706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista","id":6947,"slug":"medico-intensivista-neonatologista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-intensivista-neonatologista-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista - 2011"},{"id":11707,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Nutricionista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 11:42:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":451074,"hashId":"d2fd2f9f6ddef7b2a2dbb204f7b6474e","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 INCORRETO afirmar que no texto h\u00e1 o predom\u00ednio da:<\/p>","resposta":1596835,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia.","id":1596831,"corpo":"<p align=justify>Coes\u00e3o e coer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade e objetividade.","id":1596832,"corpo":"<p align=justify>Impessoalidade e objetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Norma padr\u00e3o.","id":1596833,"corpo":"<p align=justify>Norma padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Linguagem denotativa.","id":1596834,"corpo":"<p align=justify>Linguagem denotativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Linguagem conotativa.","id":1596835,"corpo":"<p align=justify>Linguagem conotativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258083,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11676\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/451074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista","id":6943,"slug":"medico-ginecologista-obstetra-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista","id":6947,"slug":"medico-intensivista-neonatologista-plantonista"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2010 existem diversas fun\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas dispon\u00edveis para o uso em f\u00f3rmulas, dentre elas est\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o INT. Qual \u00e9 o resultado desta fun\u00e7\u00e3o quando aplicada ao valor 2,85?","provas":[{"id":11676,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-administrador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Administrador - 2011"},{"id":11677,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-contador","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Contador - 2011"},{"id":11678,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-arquiteto","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Arquiteto - 2011"},{"id":11685,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Enfermeiro - 2011"},{"id":11686,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940,"slug":"engenheiro-clinico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-engenheiro-clinico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Engenheiro Cl\u00ednico - 2011"},{"id":11691,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-farmaceutico","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Farmac\u00eautico - 2011"},{"id":11692,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista","id":6942,"slug":"medico-cirurgiao-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-cirurgiao-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Plantonista - 2011"},{"id":11693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista","id":6943,"slug":"medico-ginecologista-obstetra-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-ginecologista-obstetra-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Ginecologista - Obstetra Plantonista - 2011"},{"id":11698,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Hematologista - 2011"},{"id":11699,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Infectologista - 2011"},{"id":11706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista","id":6947,"slug":"medico-intensivista-neonatologista-plantonista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-medico-intensivista-neonatologista-plantonista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - M\u00e9dico Intensivista Neonatologista Plantonista - 2011"},{"id":11707,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade P\u00fablica S\u00e3o Camilo de Esteio","sigla":"FSPSCE","id":2484,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"fspsce-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"fspsce-rs-2011-ms-concursos-nutricionista","tipo":1,"nome":"MS Concursos - FSPSCE - Nutricionista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 11:42:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":451082,"hashId":"397cd70ddf97123d9bc0d4f32a09a594","enunciado":"<p align=justify>No Microsoft Excel 2010 existem diversas fun\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas dispon\u00edveis para o uso em f\u00f3rmulas,\r\ndentre elas est\u00e1 a fun\u00e7\u00e3o INT. Qual \u00e9 o resultado desta fun\u00e7\u00e3o quando aplicada ao valor 2,85?<\/p>","resposta":1596872,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valor 3.","id":1596871,"corpo":"<p align=justify>Valor 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Valor 2.","id":1596872,"corpo":"<p align=justify>Valor 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Valor 2,9.","id":1596873,"corpo":"<p align=justify>Valor 2,9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Valor 0,85.","id":1596874,"corpo":"<p align=justify>Valor 0,85.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Valor 1.","id":1596875,"corpo":"<p align=justify>Valor 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":258084,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/451082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o intelectual e a descri\u00e7\u00e3o de um arranjo documental pressup\u00f5em a utiliza\u00e7\u00e3o de dois princ\u00edpios arquiv\u00edsticos. Quais s\u00e3o eles?","provas":[{"id":11362,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":437108,"hashId":"6f2039042177e8677eaf110659bdc3b8","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o intelectual e a descri\u00e7\u00e3o de um arranjo\r\ndocumental pressup\u00f5em a utiliza\u00e7\u00e3o de dois princ\u00edpios\r\narquiv\u00edsticos. Quais s\u00e3o eles?<\/p>","resposta":1549700,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Territorialidade e Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia.","id":1549696,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Territorialidade e Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia e Princ\u00edpio da Pertin\u00eancia.","id":1549697,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia e Princ\u00edpio da Pertin\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Constitucionalidade e Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia.","id":1549698,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Constitucionalidade e Princ\u00edpio da\r\nProveni\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia e Princ\u00edpio do Respeito Externo.","id":1549699,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia e Princ\u00edpio do Respeito\r\nExterno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia e Princ\u00edpio da Universalidade.","id":1549700,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da Proveni\u00eancia e Princ\u00edpio da Universalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252678,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/437108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das diretrizes sobre a terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os arquiv\u00edsticos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11362,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":437111,"hashId":"d2f527b5c6c973fd39149925d1a07ebb","enunciado":"<p align=justify>Acerca das diretrizes sobre a terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\narquiv\u00edsticos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1549712,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atividades de avalia\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o ser\u00e3o executadas diretamente pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder P\u00fablico, sob responsabilidade de Comiss\u00f5es Permanentes de Avalia\u00e7\u00e3o.","id":1549711,"corpo":"<p align=justify>As atividades de avalia\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o ser\u00e3o executadas\r\ndiretamente pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder P\u00fablico,\r\nsob responsabilidade de Comiss\u00f5es Permanentes de\r\nAvalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A guarda dos documentos p\u00fablicos \u00e9 exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder P\u00fablico, sem \u00f4nus para a administra\u00e7\u00e3o e para o cidad\u00e3o.","id":1549712,"corpo":"<p align=justify>A guarda dos documentos p\u00fablicos \u00e9 exclusiva dos\r\n\u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder P\u00fablico, sem \u00f4nus para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o e para o cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e3o ser contratados servi\u00e7os terceirizados para a execu\u00e7\u00e3o de atividades t\u00e9cnicas auxiliares.","id":1549713,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o poder\u00e3o ser contratados servi\u00e7os terceirizados para\r\na execu\u00e7\u00e3o de atividades t\u00e9cnicas auxiliares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o ser contratados servi\u00e7os terceirizados essenciais para a guarda de documentos p\u00fablicos, desde que supervisionados e controlados por agentes p\u00fablicos pertencentes aos \u00f3rg\u00e3os e entidades produtores e acumuladores dos documentos.","id":1549714,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e3o ser contratados servi\u00e7os terceirizados essenciais\r\npara a guarda de documentos p\u00fablicos, desde que\r\nsupervisionados e controlados por agentes p\u00fablicos\r\npertencentes aos \u00f3rg\u00e3os e entidades produtores e\r\nacumuladores dos documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As empresas terceirizadas, respons\u00e1veis pela guarda da documenta\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, n\u00e3o poder\u00e3o realizar as atividades de avalia\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o sob sua cust\u00f3dia.","id":1549715,"corpo":"<p align=justify>As empresas terceirizadas, respons\u00e1veis pela guarda da\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, n\u00e3o poder\u00e3o realizar as\r\natividades de avalia\u00e7\u00e3o e elimina\u00e7\u00e3o sob sua cust\u00f3dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252681,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Terceiriza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Terceiriza\u00e7\u00e3o","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417020,"slug":"arquivologia-terceirizacao"}],"slug":"arquivologia\/437111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transfer\u00eancia e o recolhimento de acervos s\u00e3o fundamentais para garantir condi\u00e7\u00f5es adequadas de guarda e preserva\u00e7\u00e3o dos documentos, bem como para torn\u00e1-los rapidamente dispon\u00edveis aos usu\u00e1rios. O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, interessado em transferir ou recolher sua documenta\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica, dever\u00e1 seguir procedimentos segundo as orienta\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ). Assinale a alternativa correta acerca do tema.","provas":[{"id":11362,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":437116,"hashId":"fb87a94090ea945e2bcccd53b1d69be1","enunciado":"<p align=justify>A transfer\u00eancia e o recolhimento de acervos s\u00e3o fundamentais\r\npara garantir condi\u00e7\u00f5es adequadas de guarda e preserva\u00e7\u00e3o dos\r\ndocumentos, bem como para torn\u00e1-los rapidamente dispon\u00edveis\r\naos usu\u00e1rios. O \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, interessado em transferir ou\r\nrecolher sua documenta\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica,\r\ndever\u00e1 seguir procedimentos segundo as orienta\u00e7\u00f5es do\r\nConselho Nacional de Arquivos (CONARQ). Assinale a\r\nalternativa correta acerca do tema.<\/p>","resposta":1549739,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os documentos dever\u00e3o estar organizados, avaliados, higienizados, acondicionados e acompanhados de instrumento descritivo que permita sua identifica\u00e7\u00e3o, controle e acesso direto pelos usu\u00e1rios.","id":1549736,"corpo":"<p align=justify>Os documentos dever\u00e3o estar organizados, avaliados,\r\nhigienizados, acondicionados e acompanhados de\r\ninstrumento descritivo que permita sua identifica\u00e7\u00e3o,\r\ncontrole e acesso direto pelos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os documentos dever\u00e3o estar organizados, avaliados, higienizados, acondicionados e acompanhados de instrumento descritivo tais como guias, invent\u00e1rios ou cat\u00e1logos.","id":1549737,"corpo":"<p align=justify>Os documentos dever\u00e3o estar organizados, avaliados,\r\nhigienizados, acondicionados e acompanhados de\r\ninstrumento descritivo tais como guias, invent\u00e1rios ou\r\ncat\u00e1logos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os documentos dever\u00e3o estar organizados, avaliados, higienizados e acondicionados, sendo facultativo o envio de instrumento descritivo contendo informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre o conjunto documental.","id":1549738,"corpo":"<p align=justify>Os documentos dever\u00e3o estar organizados, avaliados,\r\nhigienizados e acondicionados, sendo facultativo o envio\r\nde instrumento descritivo contendo informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas\r\nsobre o conjunto documental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os documentos dever\u00e3o estar organizados, avaliados, higienizados, acondicionados e acompanhados de instrumento descritivo que permita sua identifica\u00e7\u00e3o e controle.","id":1549739,"corpo":"<p align=justify>Os documentos dever\u00e3o estar organizados, avaliados,\r\nhigienizados, acondicionados e acompanhados de\r\ninstrumento descritivo que permita sua identifica\u00e7\u00e3o e\r\ncontrole.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os documentos dever\u00e3o estar organizados, higienizados, acondicionados e acompanhados de instrumento descritivo que permita sua identifica\u00e7\u00e3o, controle e descri\u00e7\u00e3o.","id":1549740,"corpo":"<p align=justify>Os documentos dever\u00e3o estar organizados, higienizados,\r\nacondicionados e acompanhados de instrumento\r\ndescritivo que permita sua identifica\u00e7\u00e3o, controle e\r\ndescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252686,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia e Recolhimento de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404704,"slug":"arquivologia-transferencia-e-recolhimento-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/437116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das medidas e das considera\u00e7\u00f5es que regem a ado\u00e7\u00e3o de planos e ou c\u00f3digos de classifica\u00e7\u00e3o de documentos nos arquivos correntes dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Arquivos (SINAR), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11362,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":437118,"hashId":"f563652606b803ebe4654cc7afc34678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das medidas e das considera\u00e7\u00f5es que regem a ado\u00e7\u00e3o de planos e ou c\u00f3digos de classifica\u00e7\u00e3o de documentos nos arquivos correntes dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Arquivos (SINAR), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1549750,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a maneira pela qual o cidad\u00e3o tem acesso aos instrumentos de garantia de seus direitos.","id":1549746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 a maneira pela qual o cidad\u00e3o tem acesso aos instrumentos de garantia de seus direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos correntes objetiva a racionaliza\u00e7\u00e3o do fluxo documental, a agilidade e a seguran\u00e7a na recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o.","id":1549747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos correntes objetiva a racionaliza\u00e7\u00e3o do fluxo documental, a agilidade e a seguran\u00e7a na recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es para a administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos constitui um instrumento de efic\u00e1cia administrativa no gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es e contribui para a moderniza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Pa\u00eds.","id":1549748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos constitui um instrumento de efic\u00e1cia administrativa no gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es e contribui para a moderniza\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Pa\u00eds.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3o e entidades integrantes do SINAR dever\u00e3o organizar seus arquivos correntes com base em m\u00e9todos de classifica\u00e7\u00e3o, que considerem a natureza dos assuntos dos documentos resultantes de suas atividades e fun\u00e7\u00f5es.","id":1549749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3o e entidades integrantes do SINAR dever\u00e3o organizar seus arquivos correntes com base em m\u00e9todos de classifica\u00e7\u00e3o, que considerem a natureza dos assuntos dos documentos resultantes de suas atividades e fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ) n\u00e3o poder\u00e1 subsidiar os integrantes do SINAR na elabora\u00e7\u00e3o ou an\u00e1lise de planos e ou c\u00f3digos de classifica\u00e7\u00e3o de arquivos correntes.","id":1549750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ) n\u00e3o poder\u00e1 subsidiar os integrantes do SINAR na elabora\u00e7\u00e3o ou an\u00e1lise de planos e ou c\u00f3digos de classifica\u00e7\u00e3o de arquivos correntes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252688,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/437118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desinfesta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais opera\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o e tem como m\u00e9todo mais eficiente a (o)","provas":[{"id":11362,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":437126,"hashId":"487738201e39832edcdd057fb1258d4d","enunciado":"<p align=justify>A desinfesta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das principais opera\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o\r\ne tem como m\u00e9todo mais eficiente a (o)<\/p>","resposta":1549786,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fumiga\u00e7\u00e3o.","id":1549786,"corpo":"<p align=justify>fumiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alisamento.","id":1549787,"corpo":"<p align=justify>alisamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"silking.","id":1549788,"corpo":"<p align=justify>silking.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"umidifica\u00e7\u00e3o.","id":1549789,"corpo":"<p align=justify>umidifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"higieniza\u00e7\u00e3o.","id":1549790,"corpo":"<p align=justify>higieniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252696,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/437126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conserva\u00e7\u00e3o do acervo documental est\u00e1 relacionada a uma s\u00e9rie de fatores. Assinale a alternativa correta quanto a conserva\u00e7\u00e3o de documentos.","provas":[{"id":11362,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia","id":6713},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Arquivologia - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":437131,"hashId":"9beebb0a3dd33b31b657bdb43d7b504f","enunciado":"<p align=justify>A conserva\u00e7\u00e3o do acervo documental est\u00e1 relacionada a uma\r\ns\u00e9rie de fatores. Assinale a alternativa correta quanto a\r\nconserva\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","resposta":1549813,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ar seco fortalece e mant\u00e9m o papel.","id":1549811,"corpo":"<p align=justify>O ar seco fortalece e mant\u00e9m o papel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A temperatura ideal de conserva\u00e7\u00e3o deve estar acima de 30 graus.","id":1549812,"corpo":"<p align=justify>A temperatura ideal de conserva\u00e7\u00e3o deve estar acima de\r\n30 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A luz do dia n\u00e3o deve incidir diretamente sobre os documentos.","id":1549813,"corpo":"<p align=justify>A luz do dia n\u00e3o deve incidir diretamente sobre os\r\ndocumentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A umidade deve ser mantida acima de 65%.","id":1549814,"corpo":"<p align=justify>A umidade deve ser mantida acima de 65%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fluxo de ar deve ser evitado.","id":1549815,"corpo":"<p align=justify>O fluxo de ar deve ser evitado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252701,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/437131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O bibliotec\u00e1rio analisa problemas ligados a informa\u00e7\u00e3o, planeja, implementa, busca e avalia solu\u00e7\u00f5es a serem aplicadas. Assinale a alternativa que indica a\u00e7\u00e3o que um bom gestor de sistemas de informa\u00e7\u00e3o deve evitar.","provas":[{"id":11363,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":437141,"hashId":"56386d6ea8f6e212e12ebd1ed7973d32","enunciado":"<p align=justify>O bibliotec\u00e1rio analisa problemas ligados a informa\u00e7\u00e3o, planeja,\r\nimplementa, busca e avalia solu\u00e7\u00f5es a serem aplicadas. Assinale\r\na alternativa que indica a\u00e7\u00e3o que um bom gestor de sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o deve evitar.<\/p>","resposta":1549862,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagnosticar e mapear problemas e pontos de melhoria no fluxo de informa\u00e7\u00e3o, usando as ferramentas e as tecnologias mais adequadas.","id":1549861,"corpo":"<p align=justify>Diagnosticar e mapear problemas e pontos de melhoria\r\nno fluxo de informa\u00e7\u00e3o, usando as ferramentas e as\r\ntecnologias mais adequadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procrastinar decis\u00f5es quanto \u00e0 migra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es para o ambiente digital e implementa\u00e7\u00e3o de novos ambientes para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados, visando a uma implementa\u00e7\u00e3o futura com o software mais adequado para aquele momento.","id":1549862,"corpo":"<p align=justify>Procrastinar decis\u00f5es quanto \u00e0 migra\u00e7\u00e3o das\r\ninforma\u00e7\u00f5es para o ambiente digital e implementa\u00e7\u00e3o de\r\nnovos ambientes para a disponibiliza\u00e7\u00e3o de conte\u00fados,\r\nvisando a uma implementa\u00e7\u00e3o futura com o software\r\nmais adequado para aquele momento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando poss\u00edvel, utilizar ferramentas de BI (Business Intelligence) para suporte ao processo decis\u00f3rio estrat\u00e9gico e t\u00e1tico.","id":1549863,"corpo":"<p align=justify>Quando poss\u00edvel, utilizar ferramentas de BI (Business\r\nIntelligence) para suporte ao processo decis\u00f3rio\r\nestrat\u00e9gico e t\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entender pr\u00e1ticas e instrumentos de governan\u00e7a.","id":1549864,"corpo":"<p align=justify>Entender pr\u00e1ticas e instrumentos de governan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Analisar a rela\u00e7\u00e3o de custo-benef\u00edcio em adotar uma solu\u00e7\u00e3o corporativa dispon\u00edvel no mercado e em desenvolver essa solu\u00e7\u00e3o.","id":1549865,"corpo":"<p align=justify>Analisar a rela\u00e7\u00e3o de custo-benef\u00edcio em adotar uma\r\nsolu\u00e7\u00e3o corporativa dispon\u00edvel no mercado e em\r\ndesenvolver essa solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252711,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/437141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em indexa\u00e7\u00e3o, o emprego de termos em n\u00famero suficiente para cobrir o conte\u00fado tem\u00e1tico do documento, de modo bastante completo, denomina-se","provas":[{"id":11363,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":437144,"hashId":"b0d56ac60961a8a1b8cc2b5ebb300dbf","enunciado":"<p align=justify>Em indexa\u00e7\u00e3o, o emprego de termos em n\u00famero suficiente para\r\ncobrir o conte\u00fado tem\u00e1tico do documento, de modo bastante\r\ncompleto, denomina-se<\/p>","resposta":1549880,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise conceitual.","id":1549876,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise conceitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coeficiente de precis\u00e3o.","id":1549877,"corpo":"<p align=justify>coeficiente de precis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seletividade.","id":1549878,"corpo":"<p align=justify>seletividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coer\u00eancia.","id":1549879,"corpo":"<p align=justify>coer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exaustividade.","id":1549880,"corpo":"<p align=justify>exaustividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252714,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/437144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema de gerenciamento de bibliotecas, o controle de autoridade, de entrada de dados e de importa\u00e7\u00e3o de registros de outras bases de dados s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas","provas":[{"id":11363,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":437148,"hashId":"b40349f59a2e7ca535456b8283f462d4","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de gerenciamento de bibliotecas, o controle de\r\nautoridade, de entrada de dados e de importa\u00e7\u00e3o de registros de\r\noutras bases de dados s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas<\/p>","resposta":1549898,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do controle de circula\u00e7\u00e3o.","id":1549896,"corpo":"<p align=justify>do controle de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos cat\u00e1logos em linha de acesso p\u00fablico.","id":1549897,"corpo":"<p align=justify>dos cat\u00e1logos em linha de acesso p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da cataloga\u00e7\u00e3o.","id":1549898,"corpo":"<p align=justify>da cataloga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.","id":1549899,"corpo":"<p align=justify>da informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do controle de publica\u00e7\u00f5es seriadas.","id":1549900,"corpo":"<p align=justify>do controle de publica\u00e7\u00f5es seriadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252718,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/437148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento do acervo de bibliotecas, as cole\u00e7\u00f5es podem ser avaliadas segundo diferentes n\u00edveis. O N\u00edvel de Estudo abrange","provas":[{"id":11363,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":437150,"hashId":"23d2437ec20f38363bfbedc260ba652d","enunciado":"<p align=justify>No desenvolvimento do acervo de bibliotecas, as cole\u00e7\u00f5es\r\npodem ser avaliadas segundo diferentes n\u00edveis. O N\u00edvel de\r\nEstudo abrange<\/p>","resposta":1549909,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma cole\u00e7\u00e3o profunda e completa, com todos os documentos, em todos os formatos e em todas as l\u00ednguas de uma determinada \u00e1rea do conhecimento.","id":1549906,"corpo":"<p align=justify>uma cole\u00e7\u00e3o profunda e completa, com todos os\r\ndocumentos, em todos os formatos e em todas as l\u00ednguas\r\nde uma determinada \u00e1rea do conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um material especializado, corrente e retrospectivo, com melhores fontes de pesquisa em \u00e1reas espec\u00edficas, monografias e peri\u00f3dicos b\u00e1sicos da \u00e1rea.","id":1549907,"corpo":"um material especializado, corrente e retrospectivo, com\r\nmelhores fontes de pesquisa em \u00e1reas espec\u00edficas,\r\nmonografias e peri\u00f3dicos b\u00e1sicos da \u00e1rea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma cole\u00e7\u00e3o introdut\u00f3ria de assuntos e obras de refer\u00eancia em geral.","id":1549908,"corpo":"<p align=justify>uma cole\u00e7\u00e3o introdut\u00f3ria de assuntos e obras de\r\nrefer\u00eancia em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um material b\u00e1sico, corrente e retrospectivo, com material de apoio ao ensino, material did\u00e1tico, monografias e peri\u00f3dicos b\u00e1sicos de assuntos espec\u00edficos.","id":1549909,"corpo":"<p align=justify>um material b\u00e1sico, corrente e retrospectivo, com\r\nmaterial de apoio ao ensino, material did\u00e1tico,\r\nmonografias e peri\u00f3dicos b\u00e1sicos de assuntos\r\nespec\u00edficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1reas que n\u00e3o s\u00e3o primordiais para os usu\u00e1rios, mas que possuem uso m\u00ednimo.","id":1549910,"corpo":"<p align=justify>\u00e1reas que n\u00e3o s\u00e3o primordiais para os usu\u00e1rios, mas que\r\npossuem uso m\u00ednimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252720,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/437150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) \u00e9 o F\u00f3rum Nacional de Normaliza\u00e7\u00e3o. As Normas Brasileiras (NBR), cujo conte\u00fado \u00e9 de responsabilidade dos Comit\u00eas Brasileiros (ABNT\/CB) e dos Organismos de Normaliza\u00e7\u00e3o Setorial (ABNT\/ONS) s\u00e3o elaboradas por Comiss\u00f5es de Estudo (CE), formadas por representantes dos setores envolvidos, delas fazendo parte: produtores, consumidores e neutros (universidades, laborat\u00f3rios e outros). Assinale a alternativa que, corretamente, identifica a NBR integrante do grupo de normas que auxiliam na formata\u00e7\u00e3o de documentos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos.","provas":[{"id":11363,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":437157,"hashId":"be203b31b4bb9b76d99641e07eadcf46","enunciado":"<p align=justify>A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT) \u00e9 o F\u00f3rum\r\nNacional de Normaliza\u00e7\u00e3o. As Normas Brasileiras (NBR), cujo\r\nconte\u00fado \u00e9 de responsabilidade dos Comit\u00eas Brasileiros\r\n(ABNT\/CB) e dos Organismos de Normaliza\u00e7\u00e3o Setorial\r\n(ABNT\/ONS) s\u00e3o elaboradas por Comiss\u00f5es de Estudo (CE),\r\nformadas por representantes dos setores envolvidos, delas\r\nfazendo parte: produtores, consumidores e neutros\r\n(universidades, laborat\u00f3rios e outros). Assinale a alternativa\r\nque, corretamente, identifica a NBR integrante do grupo de\r\nnormas que auxiliam na formata\u00e7\u00e3o de documentos t\u00e9cnicos e\r\ncient\u00edficos.<\/p>","resposta":1549945,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NBR 5419:2005.","id":1549941,"corpo":"<p align=justify>NBR 5419:2005.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NBR 15842:2010.","id":1549942,"corpo":"<p align=justify>NBR 15842:2010.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NBR 9050:2004.","id":1549943,"corpo":"<p align=justify>NBR 9050:2004.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NBR 18801:2010.","id":1549944,"corpo":"<p align=justify>NBR 18801:2010.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NBR 6023:2002.","id":1549945,"corpo":"<p align=justify>NBR 6023:2002.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252727,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":"metodologia-cientifica\/437157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de refer\u00eancia compreende todas as atividades voltadas, direta ou indiretamente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao usu\u00e1rio. Sendo assim, a fun\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de refer\u00eancia \u00e9","provas":[{"id":11363,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":437158,"hashId":"6aa16a19eaeaffefef836b50f37ef429","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o de refer\u00eancia compreende todas as atividades\r\nvoltadas, direta ou indiretamente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ao\r\nusu\u00e1rio. Sendo assim, a fun\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de refer\u00eancia \u00e9<\/p>","resposta":1549949,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaborar refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas.","id":1549946,"corpo":"<p align=justify>elaborar refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auxiliar os usu\u00e1rios e utilizarem o correio eletr\u00f4nico.","id":1549947,"corpo":"<p align=justify>auxiliar os usu\u00e1rios e utilizarem o correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer assist\u00eancia aos usu\u00e1rios quanto \u00e0 formata\u00e7\u00e3o de trabalhos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos.","id":1549948,"corpo":"<p align=justify>fornecer assist\u00eancia aos usu\u00e1rios quanto \u00e0 formata\u00e7\u00e3o\r\nde trabalhos t\u00e9cnicos e cient\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a assist\u00eancia, direta e pessoal dentro da biblioteca, \u00e0s pessoas que buscam informa\u00e7\u00f5es para qualquer finalidade, tornando a informa\u00e7\u00e3o t\u00e3o acess\u00edvel quanto seja poss\u00edvel.","id":1549949,"corpo":"<p align=justify>a assist\u00eancia, direta e pessoal dentro da biblioteca, \u00e0s\r\npessoas que buscam informa\u00e7\u00f5es para qualquer\r\nfinalidade, tornando a informa\u00e7\u00e3o t\u00e3o acess\u00edvel quanto\r\nseja poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar a\u00e7\u00f5es de cunho gerencial, administrando n\u00e3o s\u00f3 seu setor, mas todos os setores da biblioteca.","id":1549950,"corpo":"<p align=justify>realizar a\u00e7\u00f5es de cunho gerencial, administrando n\u00e3o s\u00f3\r\nseu setor, mas todos os setores da biblioteca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252728,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/437158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de identifica\u00e7\u00e3o dos pontos fortes e fracos de uma cole\u00e7\u00e3o de materiais de uma biblioteca requer uma constante aten\u00e7\u00e3o por parte dos bibliotec\u00e1rios. Segundo Maciel & Mendon\u00e7a (2000), este trabalho \u00e9 composto por v\u00e1rios processos, que n\u00e3o podem ser considerados isoladamente, mas como parte integrante de um todo. Assinale a alternativa que contem etapa que n\u00e3o faz parte deste processo.","provas":[{"id":11363,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6714},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Biblioteconomia - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":437161,"hashId":"ffb61d6d46fb53cc540ee7c1d8f4485c","enunciado":"<p align=justify>O processo de identifica\u00e7\u00e3o dos pontos fortes e fracos de uma\r\ncole\u00e7\u00e3o de materiais de uma biblioteca requer uma constante\r\naten\u00e7\u00e3o por parte dos bibliotec\u00e1rios. Segundo Maciel &\r\nMendon\u00e7a (2000), este trabalho \u00e9 composto por v\u00e1rios\r\nprocessos, que n\u00e3o podem ser considerados isoladamente, mas\r\ncomo parte integrante de um todo. Assinale a alternativa que\r\ncontem etapa que n\u00e3o faz parte deste processo.<\/p>","resposta":1549963,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo da comunidade.","id":1549961,"corpo":"<p align=justify>Estudo da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o.","id":1549962,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Armazenamento.","id":1549963,"corpo":"<p align=justify>Armazenamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o.","id":1549964,"corpo":"<p align=justify>Aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desbastamento e descarte.","id":1549965,"corpo":"<p align=justify>Desbastamento e descarte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252731,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/437161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":11364,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":437173,"hashId":"7cc234847544ef0b8154dab4452a8c71","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre a Lei de Diretrizes\r\nOr\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","resposta":1550025,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal tem suspendido a efic\u00e1cia de v\u00e1rios artigos das Leis de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, por essas estarem invadindo a compet\u00eancia de Lei Complementar.","id":1550021,"corpo":"<p align=justify>O Supremo Tribunal Federal tem suspendido a efic\u00e1cia de\r\nv\u00e1rios artigos das Leis de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, por\r\nessas estarem invadindo a compet\u00eancia de Lei\r\nComplementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reserva de conting\u00eancia tem como uma das suas aplica\u00e7\u00f5es, previstas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, a liquida\u00e7\u00e3o e pagamento das despesas inscritas em restos a pagar.","id":1550022,"corpo":"<p align=justify>A reserva de conting\u00eancia tem como uma das suas\r\naplica\u00e7\u00f5es, previstas na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, a\r\nliquida\u00e7\u00e3o e pagamento das despesas inscritas em restos a\r\npagar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integrar\u00e1 o Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias o Anexo de Metas Fiscais, as metas relativas a receitas, despesas, resultados nominal, real e prim\u00e1rio e montante da d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referirem e para os tr\u00eas seguintes.","id":1550023,"corpo":"<p align=justify>Integrar\u00e1 o Projeto de Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias o\r\nAnexo de Metas Fiscais, as metas relativas a receitas,\r\ndespesas, resultados nominal, real e prim\u00e1rio e montante\r\nda d\u00edvida p\u00fablica, para o exerc\u00edcio a que se referirem e para\r\nos tr\u00eas seguintes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mensagem que encaminhar o projeto da Uni\u00e3o apresentar\u00e1 os objetivos das pol\u00edticas monet\u00e1ria, credit\u00edcia e cambial, bem como os a rela\u00e7\u00e3o das despesas que ser\u00e3o exclu\u00eddas do c\u00e1lculo do resultado prim\u00e1rio e nominal, cuja metodologia deve ser fixada em lei.","id":1550024,"corpo":"<p align=justify>A mensagem que encaminhar o projeto da Uni\u00e3o\r\napresentar\u00e1 os objetivos das pol\u00edticas monet\u00e1ria, credit\u00edcia\r\ne cambial, bem como os a rela\u00e7\u00e3o das despesas que ser\u00e3o\r\nexclu\u00eddas do c\u00e1lculo do resultado prim\u00e1rio e nominal, cuja\r\nmetodologia deve ser fixada em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias conter\u00e1 o Anexo de Riscos Fiscais, onde ser\u00e3o avaliados os passivos contingentes e outros riscos capazes de afetar as contas p\u00fablicas, informando as provid\u00eancias a serem tomadas, caso se concretizem.","id":1550025,"corpo":"<p align=justify>A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias conter\u00e1 o Anexo de\r\nRiscos Fiscais, onde ser\u00e3o avaliados os passivos\r\ncontingentes e outros riscos capazes de afetar as contas\r\np\u00fablicas, informando as provid\u00eancias a serem tomadas,\r\ncaso se concretizem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252743,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411948,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Os Anexos da LDO","oab":false,"nome":"Os Anexos da LDO","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411950,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-os-anexos-da-ldo"},{"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424405,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-riscos-fiscais-arf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/437173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quanto trata das leis or\u00e7ament\u00e1rias, no seu art. 167, estabelece v\u00e1rias veda\u00e7\u00f5es a procedimentos na elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos. Neste sentido, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11364,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":437175,"hashId":"9d41fd763c1a5c7808331adef2175ae7","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quanto trata das leis or\u00e7ament\u00e1rias, no\r\nseu art. 167, estabelece v\u00e1rias veda\u00e7\u00f5es a procedimentos na\r\nelabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos. Neste sentido, assinale a\r\nalternativa incorreta.<\/p>","resposta":1550034,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.","id":1550031,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam\r\nos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam os cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.","id":1550032,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a assun\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es diretas que excedam\r\nos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios ou adicionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a transfer\u00eancia de recursos de uma categoria de programa\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":1550033,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a transfer\u00eancia de recursos de uma categoria de\r\nprograma\u00e7\u00e3o para outra ou de um \u00f3rg\u00e3o para outro, sem\r\npr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da aliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio p\u00fablico para o financiamento de despesa corrente, salvo se destinada por lei aos regimes de previd\u00eancia social, geral e pr\u00f3prio dos servidores p\u00fablicos.","id":1550034,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da\r\naliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio\r\np\u00fablico para o financiamento de despesa corrente, salvo\r\nse destinada por lei aos regimes de previd\u00eancia social,\r\ngeral e pr\u00f3prio dos servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, de recursos da seguridade social para suprir necessidade ou cobrir d\u00e9ficit de funda\u00e7\u00f5es.","id":1550035,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a utiliza\u00e7\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa\r\nespec\u00edfica, de recursos da seguridade social para suprir\r\nnecessidade ou cobrir d\u00e9ficit de funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252745,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/437175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis previstas no cap\u00edtulo IV, do T\u00edtulo IX da Lei n\u00ba 4.320\/64, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11364,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":437177,"hashId":"002b8fecaa92599636b7f118152a7726","enunciado":"<p align=justify>Sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis previstas no cap\u00edtulo IV, do\r\nT\u00edtulo IX da Lei n\u00ba 4.320\/64, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1550043,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, a receita \u00e9 classificada por categoria econ\u00f4mica e a despesa por tipo de cr\u00e9dito.","id":1550041,"corpo":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, a receita \u00e9 classificada por\r\ncategoria econ\u00f4mica e a despesa por tipo de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Financeiro, o Resultado Financeiro do Exerc\u00edcio (RFE) corresponde a diferen\u00e7a entre o saldo dispon\u00edvel para o exerc\u00edcio seguinte e o saldo dispon\u00edvel do exerc\u00edcio anterior.","id":1550042,"corpo":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Financeiro, o Resultado Financeiro do\r\nExerc\u00edcio (RFE) corresponde a diferen\u00e7a entre o saldo\r\ndispon\u00edvel para o exerc\u00edcio seguinte e o saldo dispon\u00edvel\r\ndo exerc\u00edcio anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, o Resultado Patrimonial do Exerc\u00edcio (RPE) \u00e9 obtido pela diferen\u00e7a entre o ativo real e o passivo real.","id":1550043,"corpo":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Patrimonial, o Resultado Patrimonial do\r\nExerc\u00edcio (RPE) \u00e9 obtido pela diferen\u00e7a entre o ativo real\r\ne o passivo real.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Balan\u00e7o Patrimonial, o passivo real a descoberto evidencia uma situa\u00e7\u00e3o em que a soma do passivo financeiro com o passivo n\u00e3o financeiro \u00e9 superior ao ativo real.","id":1550044,"corpo":"<p align=justify>No Balan\u00e7o Patrimonial, o passivo real a descoberto\r\nevidencia uma situa\u00e7\u00e3o em que a soma do passivo\r\nfinanceiro com o passivo n\u00e3o financeiro \u00e9 superior ao\r\nativo real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais, um resultado patrimonial negativo (d\u00e9ficit patrimonial) dever\u00e1 ser adicionado \u00e0s varia\u00e7\u00f5es ativas.","id":1550045,"corpo":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o da Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es\r\nPatrimoniais, um resultado patrimonial negativo (d\u00e9ficit\r\npatrimonial) dever\u00e1 ser adicionado \u00e0s varia\u00e7\u00f5es ativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252747,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/437177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a resolu\u00e7\u00e3o do CFC N\u00ba 1.282\/10, \u201cOs efeitos da altera\u00e7\u00e3o do poder aquisitivo da moeda nacional devem ser reconhecidos nos registros cont\u00e1beis mediante o ajustamento da express\u00e3o formal dos valores dos componentes patrimoniais\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o a ado\u00e7\u00e3o da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, a moeda","provas":[{"id":11364,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":437179,"hashId":"2bbce46d5e991991e0b15827eeaf7121","enunciado":"<p align=justify>Segundo a resolu\u00e7\u00e3o do CFC N\u00ba 1.282\/10, \u201cOs efeitos da\r\naltera\u00e7\u00e3o do poder aquisitivo da moeda nacional devem ser\r\nreconhecidos nos registros cont\u00e1beis mediante o ajustamento da\r\nexpress\u00e3o formal dos valores dos componentes patrimoniais\u201d.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a ado\u00e7\u00e3o da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, a moeda<\/p>","resposta":1550053,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":", embora aceita universalmente como medida de valor, representa unidade constante em termos do poder aquisitivo.","id":1550051,"corpo":"<p align=justify>, embora aceita universalmente como medida de valor,\r\nrepresenta unidade constante em termos do poder\r\naquisitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":", embora aceita universalmente como medida de valor, representa unidade constante em termos do poder aquisitivo.","id":1550052,"corpo":"<p align=justify>, embora aceita universalmente como medida de valor,\r\nrepresenta unidade constante em termos do poder\r\naquisitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":", embora aceita universalmente como medida de valor, n\u00e3o representa unidade constante em termos do poder aquisitivo.","id":1550053,"corpo":"<p align=justify>, embora aceita universalmente como medida de valor, n\u00e3o\r\nrepresenta unidade constante em termos do poder\r\naquisitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 aceita universalmente como medida de valor, mas representa unidade constante em termos do poder aquisitivo.","id":1550054,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 aceita universalmente como medida de valor, mas\r\nrepresenta unidade constante em termos do poder\r\naquisitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 afetada pela perda de poder aquisitivo, ao longo do tempo.","id":1550055,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 afetada pela perda de poder aquisitivo, ao longo do\r\ntempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252749,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395457,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-contabilidade-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/437179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal) estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Com base na referida lei, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":11364,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade","id":6715},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Contabilidade - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":437188,"hashId":"3a05791ceac90b13c0093f1e727dbe51","enunciado":"<p align=justify>A Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade\r\nFiscal) estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a\r\nresponsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Com\r\nbase na referida lei, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1550100,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio (art. 102 da Lei n\u00ba 4.320\/64) compor\u00e1 o Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria (art. 165, \u00a7 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88) e dever\u00e1 ser publicado at\u00e9 30 dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre.","id":1550096,"corpo":"<p align=justify>O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio (art. 102 da Lei n\u00ba 4.320\/64)\r\ncompor\u00e1 o Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o\r\nOr\u00e7ament\u00e1ria (art. 165, \u00a7 3\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\/88)\r\ne dever\u00e1 ser publicado at\u00e9 30 dias ap\u00f3s o encerramento\r\nde cada bimestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio especificar\u00e1 as receitas e as despesas por categoria econ\u00f4mica.","id":1550097,"corpo":"<p align=justify>O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio especificar\u00e1 as receitas e as\r\ndespesas por categoria econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1 composto do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e do Demonstrativo da Execu\u00e7\u00e3o das receitas e despesas.","id":1550098,"corpo":"<p align=justify>O Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria ser\u00e1\r\ncomposto do Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e do Demonstrativo\r\nda Execu\u00e7\u00e3o das receitas e despesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O descumprimento do prazo para publica\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o impedir\u00e1 que o ente da Federa\u00e7\u00e3o contrate opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito destinadas ao refinanciamento do principal atualizado da d\u00edvida mobili\u00e1ria.","id":1550099,"corpo":"<p align=justify>O descumprimento do prazo para publica\u00e7\u00e3o do\r\nRelat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o\r\nimpedir\u00e1 que o ente da Federa\u00e7\u00e3o contrate opera\u00e7\u00f5es de\r\ncr\u00e9dito destinadas ao refinanciamento do principal\r\natualizado da d\u00edvida mobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria conter\u00e1 demonstrativos relativos \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da receita e despesa bruta; resultados nominal e prim\u00e1rio; despesas com juros e restos a pagar.","id":1550100,"corpo":"<p align=justify>O Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria conter\u00e1\r\ndemonstrativos relativos \u00e0 apura\u00e7\u00e3o da receita e despesa\r\nbruta; resultados nominal e prim\u00e1rio; despesas com juros\r\ne restos a pagar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252758,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/437188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ambiente \u00e9 todo o universo que envolve externamente uma empresa. Seja ela do setor urbano ou rural, a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 inserida em um ambiente e \u00e9 deste ambiente que a obt\u00e9m recursos e informa\u00e7\u00f5es para o seu funcionamento. Assinale a alternativa correta, referente \u00e0s vari\u00e1veis ambientais e seus respectivos conceitos.","provas":[{"id":11365,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":437194,"hashId":"cf7b18b89ce680338f25bc8ea8c15536","enunciado":"<p align=justify>Ambiente \u00e9 todo o universo que envolve externamente uma\r\nempresa. Seja ela do setor urbano ou rural, a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1\r\ninserida em um ambiente e \u00e9 deste ambiente que a obt\u00e9m\r\nrecursos e informa\u00e7\u00f5es para o seu funcionamento. Assinale a\r\nalternativa correta, referente \u00e0s vari\u00e1veis ambientais e seus\r\nrespectivos conceitos.<\/p>","resposta":1550128,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis tecnol\u00f3gicas, um componente somente do meio ambiente.","id":1550126,"corpo":"<p align=justify>Vari\u00e1veis tecnol\u00f3gicas, um componente somente do meio\r\nambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis econ\u00f4micas controlam os pre\u00e7os de seus produtos.","id":1550127,"corpo":"<p align=justify>Vari\u00e1veis econ\u00f4micas controlam os pre\u00e7os de seus\r\nprodutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis pol\u00edticas que poder\u00e3o facilitar ou dificultar as a\u00e7\u00f5es administrativas.","id":1550128,"corpo":"<p align=justify>Vari\u00e1veis pol\u00edticas que poder\u00e3o facilitar ou dificultar as\r\na\u00e7\u00f5es administrativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis demogr\u00e1ficas independem da oferta e demanda da m\u00e3o-de-obra.","id":1550129,"corpo":"<p align=justify>Vari\u00e1veis demogr\u00e1ficas independem da oferta e demanda\r\nda m\u00e3o-de-obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1veis sociais, press\u00f5es sociais do meio e cultural em geral.","id":1550130,"corpo":"<p align=justify>Vari\u00e1veis sociais, press\u00f5es sociais do meio e cultural em\r\ngeral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252764,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/437194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre outras vari\u00e1veis, o desempenho da empresa rural \u00e9 afetado pela \u201cvari\u00e1vel tamanho\u201d e \u201cvolume dos neg\u00f3cios agr\u00edcolas\u201d. O termo \u201ctamanho\u201d da propriedade rural n\u00e3o significa apenas a sua \u00e1rea - seu significado tamb\u00e9m se refere ao \u201cvolume\u201d de movimenta\u00e7\u00f5es financeiras. Assinale a alternativa que cita corretamente os principais fatores que concorrem para os tamanhos das propriedades rurais nas diferentes regi\u00f5es do Pa\u00eds.","provas":[{"id":11365,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":437201,"hashId":"4ecca99a673de1d720bf0c60e7d05212","enunciado":"<p align=justify>Entre outras vari\u00e1veis, o desempenho da empresa rural \u00e9\r\nafetado pela \u201cvari\u00e1vel tamanho\u201d e \u201cvolume dos neg\u00f3cios\r\nagr\u00edcolas\u201d. O termo \u201ctamanho\u201d da propriedade rural n\u00e3o\r\nsignifica apenas a sua \u00e1rea - seu significado tamb\u00e9m se refere ao\r\n\u201cvolume\u201d de movimenta\u00e7\u00f5es financeiras. Assinale a alternativa\r\nque cita corretamente os principais fatores que concorrem para\r\nos tamanhos das propriedades rurais nas diferentes regi\u00f5es do\r\nPa\u00eds.<\/p>","resposta":1550162,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rendimento por hectare e o \u00edndice composto de rendimentos.","id":1550161,"corpo":"<p align=justify>Rendimento por hectare e o \u00edndice composto de\r\nrendimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Densidade da popula\u00e7\u00e3o, tipo da agricultura, desenvolvimento industrial, oferta de capital e demanda de terra.","id":1550162,"corpo":"<p align=justify>Densidade da popula\u00e7\u00e3o, tipo da agricultura,\r\ndesenvolvimento industrial, oferta de capital e demanda\r\nde terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Densidade da popula\u00e7\u00e3o, tipo da agricultura, e rendimento por hectare.","id":1550163,"corpo":"<p align=justify>Densidade da popula\u00e7\u00e3o, tipo da agricultura, e\r\nrendimento por hectare.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limita\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, limita\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas e limita\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","id":1550164,"corpo":"<p align=justify>Limita\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, limita\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas e limita\u00e7\u00f5es\r\necon\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rendimento por hectare, densidade da popula\u00e7\u00e3o, oferta de capital, demanda da terra e limita\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","id":1550165,"corpo":"<p align=justify>Rendimento por hectare, densidade da popula\u00e7\u00e3o, oferta\r\nde capital, demanda da terra e limita\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252771,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/437201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em regi\u00f5es quentes com temperaturas ambientes mais altas, existe a necessidade de maiores fluxos de ar para secagem de gr\u00e3os. Tal fato est\u00e1 relacionado a","provas":[{"id":11365,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":437209,"hashId":"aaf3c0f7d3d22030575b707e09256645","enunciado":"<p align=justify>Em regi\u00f5es quentes com temperaturas ambientes mais altas,\r\nexiste a necessidade de maiores fluxos de ar para secagem de\r\ngr\u00e3os. Tal fato est\u00e1 relacionado a<\/p>","resposta":1550204,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade de um tempo maior para o resfriamento da massa de gr\u00e3os.","id":1550201,"corpo":"<p align=justify>necessidade de um tempo maior para o resfriamento da\r\nmassa de gr\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessidade de maior controle da temperatura da massa de gr\u00e3os.","id":1550202,"corpo":"<p align=justify>necessidade de maior controle da temperatura da massa\r\nde gr\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia oferecida pela massa de gr\u00e3os.","id":1550203,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia oferecida pela massa de gr\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessidade de um tempo menor para resfriamento da massa de gr\u00e3os.","id":1550204,"corpo":"<p align=justify>necessidade de um tempo menor para resfriamento da\r\nmassa de gr\u00e3os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quest\u00e3o do tempo menor para a redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia oferecida pela massa de gr\u00e3os.","id":1550205,"corpo":"<p align=justify>quest\u00e3o do tempo menor para a redu\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia\r\noferecida pela massa de gr\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252779,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"}],"slug":"engenharia-agronomica\/437209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas ambientais de uma regi\u00e3o influenciam, direta e indiretamente, na produtividade animal. Assinale a alternativa correta acerta da intera\u00e7\u00e3o entre gen\u00f3tipo e ambiente.","provas":[{"id":11365,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":437210,"hashId":"44fdb12e3a69db52d412edbf0fcfee71","enunciado":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas ambientais de uma regi\u00e3o influenciam, direta\r\ne indiretamente, na produtividade animal. Assinale a alternativa\r\ncorreta acerta da intera\u00e7\u00e3o entre gen\u00f3tipo e ambiente.<\/p>","resposta":1550210,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O animal selecionado por um tributo zoot\u00e9cnico ter\u00e1 maior produ\u00e7\u00e3o sobre qualquer situa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":1550206,"corpo":"<p align=justify>O animal selecionado por um tributo zoot\u00e9cnico ter\u00e1\r\nmaior produ\u00e7\u00e3o sobre qualquer situa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independente do potencial gen\u00e9tico dos animais, um melhor ambiente sempre proporcionar\u00e1 maior produtividade.","id":1550207,"corpo":"<p align=justify>Independente do potencial gen\u00e9tico dos animais, um\r\nmelhor ambiente sempre proporcionar\u00e1 maior\r\nprodutividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que o animal possa expressar seu potencial gen\u00e9tico, o fator ambiental assume pouca influ\u00eancia.","id":1550208,"corpo":"<p align=justify>Para que o animal possa expressar seu potencial\r\ngen\u00e9tico, o fator ambiental assume pouca influ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ambiente n\u00e3o tem nenhuma influencia no potencial gen\u00e9tico do animal.","id":1550209,"corpo":"<p align=justify>O ambiente n\u00e3o tem nenhuma influencia no potencial\r\ngen\u00e9tico do animal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Animais respondem melhor produzindo equivalente ao seu potencial gen\u00e9tico, quando est\u00e3o adaptados \u00e0 um determinado clima.","id":1550210,"corpo":"<p align=justify>Animais respondem melhor produzindo equivalente ao\r\nseu potencial gen\u00e9tico, quando est\u00e3o adaptados \u00e0 um\r\ndeterminado clima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252780,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Animal","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica do Melhoramento Animal","pai":401234,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402606,"slug":"engenharia-agronomica-genetica-do-melhoramento-animal"}],"slug":"engenharia-agronomica\/437210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In\u00fameras doen\u00e7as de natureza infecciosa, causadas por fungos, bact\u00e9rias, v\u00edrus, fitonemat\u00f3ides e, at\u00e9 mesmo, de natureza n\u00e3o infecciosa ou abi\u00f3tica, incidem sobre os vegetais de um modo geral. Considerando a import\u00e2ncia das doen\u00e7as de plantas e seu controle, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11365,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":437217,"hashId":"fa17219b1e387eb8098f0b91d7ad36c9","enunciado":"<p align=justify>In\u00fameras doen\u00e7as de natureza infecciosa, causadas por fungos,\r\nbact\u00e9rias, v\u00edrus, fitonemat\u00f3ides e, at\u00e9 mesmo, de natureza n\u00e3o\r\ninfecciosa ou abi\u00f3tica, incidem sobre os vegetais de um modo\r\ngeral. Considerando a import\u00e2ncia das doen\u00e7as de plantas e seu\r\ncontrole, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1550245,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A dificuldade encontrada no controle das fitobact\u00e9rias como agentes etiol\u00f3gicos deve-se a facilidade com que essas se propagam, ao contr\u00e1rio da facilidade encontrada no seu controle, em que, atualmente, os bactericidas dispon\u00edveis s\u00e3o de alta efic\u00e1cia e h\u00e1 muitos qu\u00edmicos eficientes para uso em campo.","id":1550241,"corpo":"<p align=justify>A dificuldade encontrada no controle das fitobact\u00e9rias\r\ncomo agentes etiol\u00f3gicos deve-se a facilidade com que\r\nessas se propagam, ao contr\u00e1rio da facilidade encontrada\r\nno seu controle, em que, atualmente, os bactericidas\r\ndispon\u00edveis s\u00e3o de alta efic\u00e1cia e h\u00e1 muitos qu\u00edmicos\r\neficientes para uso em campo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Brometo de Metila cont\u00e9m alta press\u00e3o de g\u00e1s que \u00e9 l\u00edquido no interior da lata, mas que se gaseifica rapidamente ap\u00f3s a sua libera\u00e7\u00e3o. Esse produto elimina todas as bact\u00e9rias e nemat\u00f3ides, n\u00e3o sendo, contudo, eficiente na elimina\u00e7\u00e3o de fungos devido \u00e0s suas estruturas de prote\u00e7\u00e3o e aos v\u00edrus, em fun\u00e7\u00e3o da capacidade de muta\u00e7\u00e3o.","id":1550242,"corpo":"<p align=justify>O Brometo de Metila cont\u00e9m alta press\u00e3o de g\u00e1s que \u00e9\r\nl\u00edquido no interior da lata, mas que se gaseifica\r\nrapidamente ap\u00f3s a sua libera\u00e7\u00e3o. Esse produto elimina\r\ntodas as bact\u00e9rias e nemat\u00f3ides, n\u00e3o sendo, contudo,\r\neficiente na elimina\u00e7\u00e3o de fungos devido \u00e0s suas\r\nestruturas de prote\u00e7\u00e3o e aos v\u00edrus, em fun\u00e7\u00e3o da\r\ncapacidade de muta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No sentido de facilitar a diagnose da doen\u00e7a, os sintomas s\u00e3o agrupados de acordo com o local em que s\u00e3o situados. Nesse sentido, os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o precisos, visto que \u00e9 poss\u00edvel separar completamente os sintomas em classes ou grupos definidos.","id":1550243,"corpo":"<p align=justify>No sentido de facilitar a diagnose da doen\u00e7a, os sintomas\r\ns\u00e3o agrupados de acordo com o local em que s\u00e3o\r\nsituados. Nesse sentido, os crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nprecisos, visto que \u00e9 poss\u00edvel separar completamente os\r\nsintomas em classes ou grupos definidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nemat\u00f3ides s\u00e3o organismos Eucariotas, produtores de esporos, aclorofilados (heterotr\u00f3ficos), que se nutrem por absor\u00e7\u00e3o, geralmente reproduzindo-se sexual e assexualmente e compostos por estruturas som\u00e1ticas filamentosas (hifas).","id":1550244,"corpo":"<p align=justify>Nemat\u00f3ides s\u00e3o organismos Eucariotas, produtores de\r\nesporos, aclorofilados (heterotr\u00f3ficos), que se nutrem\r\npor absor\u00e7\u00e3o, geralmente reproduzindo-se sexual e\r\nassexualmente e compostos por estruturas som\u00e1ticas\r\nfilamentosas (hifas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os fungicidas de contato ou protetores s\u00e3o usados no controle de doen\u00e7as de plantas, destacando-se por apresentarem baixa toxicidade para o homem e animais, baixo custo, baixa fitotoxicidade e amplo aspecto de a\u00e7\u00e3o.","id":1550245,"corpo":"<p align=justify>Os fungicidas de contato ou protetores s\u00e3o usados no\r\ncontrole de doen\u00e7as de plantas, destacando-se por\r\napresentarem baixa toxicidade para o homem e animais,\r\nbaixo custo, baixa fitotoxicidade e amplo aspecto de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252787,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/437217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia de alimentos \u00e9 uma ci\u00eancia mais antiga do que a da nutri\u00e7\u00e3o. O h\u00e1bito alimentar, por efeito das facilidades trazidas pela tecnologia, foi com o passar dos anos sofrendo modifica\u00e7\u00f5es. No que se refere ao processamento de alimentos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":11365,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":6716},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":437221,"hashId":"5344b5a5206e34c9bdebcbb8c00235f5","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia de alimentos \u00e9 uma ci\u00eancia mais antiga do que a da\r\nnutri\u00e7\u00e3o. O h\u00e1bito alimentar, por efeito das facilidades trazidas\r\npela tecnologia, foi com o passar dos anos sofrendo\r\nmodifica\u00e7\u00f5es. No que se refere ao processamento de alimentos,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1550261,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A liofiliza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamada de criodesidrata\u00e7\u00e3o, \u00e9 um tipo particular de desidrata\u00e7\u00e3o por sublima\u00e7\u00e3o. Para realiz\u00e1-la, congela-se o produto, colocando-o em temperatura e press\u00e3o parcial de vapor d\u2019\u00e1gua inferiores \u00e0s do ponto triplo, proporcionando-lhe o calor latente da sublima\u00e7\u00e3o.","id":1550261,"corpo":"<p align=justify>A liofiliza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m chamada de criodesidrata\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\num tipo particular de desidrata\u00e7\u00e3o por sublima\u00e7\u00e3o. Para\r\nrealiz\u00e1-la, congela-se o produto, colocando-o em\r\ntemperatura e press\u00e3o parcial de vapor d\u2019\u00e1gua inferiores\r\n\u00e0s do ponto triplo, proporcionando-lhe o calor latente da\r\nsublima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o pretende destruir os microorganismos patog\u00eanicos n\u00e3o-esporulados e\/ou reduzir significativamente a microbiota banal.","id":1550262,"corpo":"<p align=justify>A esteriliza\u00e7\u00e3o pretende destruir os microorganismos\r\npatog\u00eanicos n\u00e3o-esporulados e\/ou reduzir\r\nsignificativamente a microbiota banal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o pretende destruir os microorganismos patog\u00eanicos n\u00e3o-esporulados e\/ou reduzir significativamente a microbiota banal.","id":1550263,"corpo":"<p align=justify>A esteriliza\u00e7\u00e3o pretende destruir os microorganismos\r\npatog\u00eanicos n\u00e3o-esporulados e\/ou reduzir\r\nsignificativamente a microbiota banal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A refrigera\u00e7\u00e3o amplia a vida \u00fatil dos alimentos durante per\u00edodos longos, mas, embora seja eficaz para deter o crescimento da maioria dos microorganismos presentes nos alimentos, permite a multiplica\u00e7\u00e3o da microbiota psicrotr\u00f3fica, que \u00e9 a prevalente nos alimentos refrigerados.","id":1550264,"corpo":"<p align=justify>A refrigera\u00e7\u00e3o amplia a vida \u00fatil dos alimentos durante\r\nper\u00edodos longos, mas, embora seja eficaz para deter o\r\ncrescimento da maioria dos microorganismos presentes\r\nnos alimentos, permite a multiplica\u00e7\u00e3o da microbiota\r\npsicrotr\u00f3fica, que \u00e9 a prevalente nos alimentos\r\nrefrigerados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A desidrata\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica implica a imers\u00e3o de produtos com alto conte\u00fado de \u00e1gua em solu\u00e7\u00f5es pouco concentradas, havendo a transfer\u00eancia simult\u00e2nea de massa em contracorrente entre o produto e a solu\u00e7\u00e3o.","id":1550265,"corpo":"<p align=justify>A desidrata\u00e7\u00e3o osm\u00f3tica implica a imers\u00e3o de produtos\r\ncom alto conte\u00fado de \u00e1gua em solu\u00e7\u00f5es pouco\r\nconcentradas, havendo a transfer\u00eancia simult\u00e2nea de\r\nmassa em contracorrente entre o produto e a solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252791,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade e Tecnologia dos Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401249,"slug":"engenharia-agronomica-controle-de-qualidade-e-tecnologia-dos-produtos-agropecuarios"}],"slug":"engenharia-agronomica\/437221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a chegada e o desenvolvimento da TV no Brasil.","provas":[{"id":11366,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":437231,"hashId":"7927c7fc8bf4efa0594981bf1c48f434","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre a chegada e o\r\ndesenvolvimento da TV no Brasil.<\/p>","resposta":1550311,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e2meras de cinema de 16 mil\u00edmetros eram utilizadas nas reportagens dos primeiros programas jornal\u00edsticos.","id":1550311,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2meras de cinema de 16 mil\u00edmetros eram utilizadas\r\nnas reportagens dos primeiros programas jornal\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o da nova tecnologia ocorreu gra\u00e7as a interesses diretos da ind\u00fastria e de empres\u00e1rios norteamericanos.","id":1550312,"corpo":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o da nova tecnologia ocorreu gra\u00e7as a\r\ninteresses diretos da ind\u00fastria e de empres\u00e1rios norteamericanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mudan\u00e7a na linguagem e na tecnologia trazida pela televis\u00e3o era t\u00e3o profunda que, praticamente, impediu a inser\u00e7\u00e3o de artistas e t\u00e9cnicos vindos do r\u00e1dio.","id":1550313,"corpo":"<p align=justify>A mudan\u00e7a na linguagem e na tecnologia trazida pela\r\ntelevis\u00e3o era t\u00e3o profunda que, praticamente, impediu a\r\ninser\u00e7\u00e3o de artistas e t\u00e9cnicos vindos do r\u00e1dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante os anos de 1960, sob o regime militar, a TV brasileira enfrentou a fase mais dif\u00edcil de expans\u00e3o, chegando quase \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o.","id":1550314,"corpo":"<p align=justify>Durante os anos de 1960, sob o regime militar, a TV\r\nbrasileira enfrentou a fase mais dif\u00edcil de expans\u00e3o,\r\nchegando quase \u00e0 estagna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para garantir o sucesso de sua nova empreitada, o pioneiro Assis Chateubriand disponibilizou uma linha de cr\u00e9dito especial, possibilitando a milhares de fam\u00edlias a aquisi\u00e7\u00e3o de um aparelho de TV.","id":1550315,"corpo":"<p align=justify>Para garantir o sucesso de sua nova empreitada, o\r\npioneiro Assis Chateubriand disponibilizou uma linha\r\nde cr\u00e9dito especial, possibilitando a milhares de\r\nfam\u00edlias a aquisi\u00e7\u00e3o de um aparelho de TV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252801,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Imprensa","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Imprensa","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397677,"slug":"comunicacao-social-historia-da-imprensa"}],"slug":"comunicacao-social\/437231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o representa fator que influencia positivamente a qualidade da not\u00edcia.","provas":[{"id":11366,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":437238,"hashId":"ad52d53e280df394d83771dda742833d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o representa fator que influencia\r\npositivamente a qualidade da not\u00edcia.<\/p>","resposta":1550346,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso cont\u00ednuo de fontes secund\u00e1rias visando a buscar um maior aprofundamento da not\u00edcia e maior parcialidade nos fatos.","id":1550346,"corpo":"<p align=justify>O uso cont\u00ednuo de fontes secund\u00e1rias visando a buscar\r\num maior aprofundamento da not\u00edcia e maior\r\nparcialidade nos fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de elementos raros ou exclusivos.","id":1550347,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de elementos raros ou exclusivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A regularidade, ou seja, a manuten\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas uniformes ao longo do tempo.","id":1550348,"corpo":"<p align=justify>A regularidade, ou seja, a manuten\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas\r\nuniformes ao longo do tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ader\u00eancia \u00e0s regras fundamentais do jornalismo, tais como a pluralidade de fontes e boas t\u00e9cnicas de reda\u00e7\u00e3o.","id":1550349,"corpo":"<p align=justify>A ader\u00eancia \u00e0s regras fundamentais do jornalismo, tais\r\ncomo a pluralidade de fontes e boas t\u00e9cnicas de\r\nreda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias possibilidades t\u00e9cnicas do meio a ser utilizado, oferecendo a quem usa um acesso intuitivo e universal.","id":1550350,"corpo":"<p align=justify>A explora\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias possibilidades t\u00e9cnicas do meio\r\na ser utilizado, oferecendo a quem usa um acesso\r\nintuitivo e universal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252808,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/437238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bom t\u00edtulo informativo deve, necessariamente,","provas":[{"id":11366,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo","id":6717},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE DF","id":2633,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pge-df-df-2011-iades-analista-juridico-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - PGE DF - Analista Jur\u00eddico - \u00c1rea Jornalismo - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:16:00","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":437246,"hashId":"26b1c3ce5a17bffe21acdeb99a1da87b","enunciado":"<p align=justify>Um bom t\u00edtulo informativo deve, necessariamente,<\/p>","resposta":1550389,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicar detalhadamente a not\u00edcia, n\u00e3o importando em ser curto e direto.","id":1550386,"corpo":"<p align=justify>explicar detalhadamente a not\u00edcia, n\u00e3o importando em\r\nser curto e direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jamais conter refer\u00eancia ao local ou contexto da not\u00edcia, servindo apenas de teaser para o leitor.","id":1550387,"corpo":"<p align=justify>jamais conter refer\u00eancia ao local ou contexto da not\u00edcia,\r\nservindo apenas de teaser para o leitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informar em ordem direta, com verbo no presente do indicativo, sintetizando o conte\u00fado do lead.","id":1550388,"corpo":"<p align=justify>informar em ordem direta, com verbo no presente do\r\nindicativo, sintetizando o conte\u00fado do lead.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir que a ess\u00eancia da not\u00edcia seja facilmente percept\u00edvel pelo leitor","id":1550389,"corpo":"<p align=justify>permitir que a ess\u00eancia da not\u00edcia seja facilmente\r\npercept\u00edvel pelo leitor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exceder em criatividade e proporcionar ao leitor rep\u00fadio pela mat\u00e9ria.","id":1550390,"corpo":"<p align=justify>exceder em criatividade e proporcionar ao leitor\r\nrep\u00fadio pela mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":252816,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/437246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pronome \u201csua\u201d, em \u201csua jurisdi\u00e7\u00e3o\u201d (l.16), refere-se ao antecedente \u201csulistas\u201d (l.15).","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434120,"hashId":"d54eb3b12b4558c3559c8e16d14e3635","enunciado":"<p align=justify>O pronome \u201csua\u201d, em \u201csua jurisdi\u00e7\u00e3o\u201d (l.16), refere-se ao\r\nantecedente \u201csulistas\u201d (l.15).<\/p>","resposta":1543345,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":251792,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11321\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/434120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recentemente, uma onda de arrast\u00f5es, assaltos e autom\u00f3veis incendiados sacudiu o Rio de Janeiro. O vandalismo foi, ao que tudo indica, orquestrado por marginais com o intuito de assustar a popula\u00e7\u00e3o e intimidar as autoridades. De um modo geral, as explica\u00e7\u00f5es convergem para o que seria uma rea\u00e7\u00e3o de quadrilhas e fac\u00e7\u00f5es unidas contra a ofensiva do Estado.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434127,"hashId":"ad964ce6a2ccb8841b224d6a13799336","enunciado":"<p align=justify>Recentemente, uma onda de arrast\u00f5es, assaltos e autom\u00f3veis\r\nincendiados sacudiu o Rio de Janeiro. O vandalismo foi, ao\r\nque tudo indica, orquestrado por marginais com o intuito de\r\nassustar a popula\u00e7\u00e3o e intimidar as autoridades. De um modo\r\ngeral, as explica\u00e7\u00f5es convergem para o que seria uma rea\u00e7\u00e3o\r\nde quadrilhas e fac\u00e7\u00f5es unidas contra a ofensiva do Estado.<\/p>","resposta":1543358,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes, na ordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes de um texto adaptado da Folha de S.Paulo de 24\/11\/2010, julgue-os com refer\u00eancia \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":251793,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes, na\r\nordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes de um texto adaptado\r\nda Folha de S.Paulo de 24\/11\/2010, julgue-os com refer\u00eancia \u00e0\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/434127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o caminho \u00e9 perseverar, ampliar a presen\u00e7a da pol\u00edcia nas ruas, avan\u00e7ar com as UPPs e ir ao encalso dos respons\u00e1veis pelos ataques; e n\u00e3o apenas da arraia mi\u00fada. S\u00e3o imensas, no entanto as dificuldades em superar, desde a car\u00eancia de efetivos e recursos policiais \u00e0 extens\u00e3o e a profundidade que o problema adquiriu.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434129,"hashId":"de54eede7a0a4fcb0d14ec10e5e5786e","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o caminho \u00e9 perseverar, ampliar a\r\npresen\u00e7a da pol\u00edcia nas ruas, avan\u00e7ar com as UPPs e ir ao\r\nencalso dos respons\u00e1veis pelos ataques; e n\u00e3o apenas da arraia\r\nmi\u00fada. S\u00e3o imensas, no entanto as dificuldades em superar,\r\ndesde a car\u00eancia de efetivos e recursos policiais \u00e0 extens\u00e3o e\r\na profundidade que o problema adquiriu.<\/p>","resposta":1543363,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes, na ordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes de um texto adaptado da Folha de S.Paulo de 24\/11\/2010, julgue-os com refer\u00eancia \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":251793,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que os fragmentos inclu\u00eddos nos itens seguintes, na\r\nordem em que est\u00e3o apresentados, s\u00e3o partes de um texto adaptado\r\nda Folha de S.Paulo de 24\/11\/2010, julgue-os com refer\u00eancia \u00e0\r\ncorre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/434129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prejudicam-se a coer\u00eancia textual e as informa\u00e7\u00f5es originais do texto ao se substituir o termo \u201cenquanto\u201d (l.13) por ao passo que.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434132,"hashId":"53fe00c9e21b9693a66f826e032add78","enunciado":"<p align=justify>Prejudicam-se a coer\u00eancia textual e as informa\u00e7\u00f5es originais do\r\ntexto ao se substituir o termo \u201cenquanto\u201d (l.13) por ao passo\r\nque.<\/p>","resposta":1543369,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima bem como ao emprego da linguagem e \u00e0 tipologia textual.","id":251794,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11321\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima bem como ao emprego da linguagem e \u00e0 tipologia textual.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/434132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir \u201ccerca de\u201d (l.18) por acerca de.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434133,"hashId":"5065db8ea72cc1dd2ba5584a2c0cb7a0","enunciado":"<p align=justify>Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir\r\n\u201ccerca de\u201d (l.18) por acerca de.<\/p>","resposta":1543371,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543370,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543371,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima bem como ao emprego da linguagem e \u00e0 tipologia textual.","id":251794,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11321\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0s ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima bem como ao emprego da linguagem e \u00e0 tipologia textual.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/434133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um arquivo que possua a seguinte nomenclatura http:\/\/ficha*de*compensa\u00e7\u00e3o.xls, armazenado no Windows Explorer, ser\u00e1 reconhecido como um arquivo do Excel que pode ser acessado por meio da Web.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434154,"hashId":"ba9aa36db375658b8002ff1c9891849d","enunciado":"<p align=justify>Um arquivo que possua a seguinte nomenclatura\r\nhttp:\/\/ficha*de*compensa\u00e7\u00e3o.xls, armazenado no Windows\r\nExplorer, ser\u00e1 reconhecido como um arquivo do Excel que\r\npode ser acessado por meio da Web.<\/p>","resposta":1543413,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas de arquivos e c\u00f3pia de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":251798,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de sistemas de arquivos e c\u00f3pia de seguran\u00e7a, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/434154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows, ao se utilizar a op\u00e7\u00e3o Salvar como, em qualquer um dos programas da su\u00edte Microsoft Office, o sistema operacional, interpreta que o usu\u00e1rio deseja criar um novo arquivo, com um novo nome, mas com o mesmo conte\u00fado do anterior, e, por isso, apaga, automaticamente, a vers\u00e3o antiga e deixa apenas a nova vers\u00e3o do arquivo no sistema.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434155,"hashId":"3e45fa6cd34e944e17b629293c88c543","enunciado":"<p align=justify>No Windows, ao se utilizar a op\u00e7\u00e3o Salvar como, em qualquer\r\num dos programas da su\u00edte Microsoft Office, o sistema\r\noperacional, interpreta que o usu\u00e1rio deseja criar um novo\r\narquivo, com um novo nome, mas com o mesmo conte\u00fado do\r\nanterior, e, por isso, apaga, automaticamente, a vers\u00e3o antiga\r\ne deixa apenas a nova vers\u00e3o do arquivo no sistema.<\/p>","resposta":1543415,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543414,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543415,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas de arquivos e c\u00f3pia de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":251798,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de sistemas de arquivos e c\u00f3pia de seguran\u00e7a, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/434155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dispositivo de mem\u00f3ria externa, como, por exemplo, um pendrive via USB, al\u00e9m de permitir mobilidade de mem\u00f3ria, possibilita que se armazenem arquivos em diversos formatos e tamanhos, para se expandir a capacidade de armazenamento.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434156,"hashId":"bf7b5675759b68598466f5356a241a89","enunciado":"<p align=justify>Um dispositivo de mem\u00f3ria externa, como, por exemplo, um\r\npendrive via USB, al\u00e9m de permitir mobilidade de mem\u00f3ria,\r\npossibilita que se armazenem arquivos em diversos formatos\r\ne tamanhos, para se expandir a capacidade de armazenamento.<\/p>","resposta":1543416,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas de arquivos e c\u00f3pia de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":251798,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de sistemas de arquivos e c\u00f3pia de seguran\u00e7a, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"}],"slug":"informatica\/434156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada um dos cinco adolescentes apresentou pelo menos um dos fatores de risco.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434160,"hashId":"ac573197dd8e90b121f00cd3986aa602","enunciado":"<p align=justify>Cada um dos cinco adolescentes apresentou pelo menos um\r\ndos fatores de risco.<\/p>","resposta":1543424,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":251799,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11321\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/434160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de v\u00edtimas do sexo feminino ou de jovens de 15 a 29 anos de idade \u00e9 inferior a 500.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434162,"hashId":"74aa3ffd081e9df45e77fd4576b72bcb","enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero de v\u00edtimas do sexo feminino ou de jovens de 15 a\r\n29 anos de idade \u00e9 inferior a 500.<\/p>","resposta":1543428,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543428,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543429,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":251800,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11321\/01.gif><\/P>\r\n<P align=justify>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/434162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o estatal, as casas legislativas e a chefia do Poder Executivo e dos tribunais classificam-se como \u00f3rg\u00e3os superiores.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434170,"hashId":"d59221637c00fb332286c98cde768391","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 posi\u00e7\u00e3o estatal, as casas legislativas e a chefia do\r\nPoder Executivo e dos tribunais classificam-se como \u00f3rg\u00e3os\r\nsuperiores.<\/p>","resposta":1543445,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 personalidade de direito p\u00fablico e \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":251804,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 personalidade de direito p\u00fablico e \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o\r\nde \u00f3rg\u00e3os e fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/434170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de a compet\u00eancia administrativa decorrer de previs\u00e3o legal, o pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o pode estabelecer, por si s\u00f3, as suas atribui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434173,"hashId":"b0f813e6e6986c4b79a5e4120f46f0e8","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de a compet\u00eancia administrativa decorrer de previs\u00e3o\r\nlegal, o pr\u00f3prio \u00f3rg\u00e3o n\u00e3o pode estabelecer, por si s\u00f3, as suas\r\natribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":1543450,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 compet\u00eancia administrativa.","id":251805,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 compet\u00eancia administrativa.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/434173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo simples decorre da declara\u00e7\u00e3o de vontade de um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o, singular ou colegiado, tal como ocorre na delibera\u00e7\u00e3o de um conselho, que se classifica, segundo a doutrina, como ato administrativo simples.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434175,"hashId":"bddb3c06aefbba7283d32cc793c8975c","enunciado":"<p align=justify>O ato administrativo simples decorre da declara\u00e7\u00e3o de vontade\r\nde um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o, singular ou colegiado, tal como ocorre na\r\ndelibera\u00e7\u00e3o de um conselho, que se classifica, segundo a\r\ndoutrina, como ato administrativo simples.<\/p>","resposta":1543454,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos poderes e atos administrativos.","id":251806,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos aos poderes e atos\r\nadministrativos.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/434175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se utilizar uma estufa para esterilizar \u00f3leos, p\u00f3s e caixas de instrumental, devem-se ajustar o tempo de exposi\u00e7\u00e3o e a temperatura para cada tipo de material.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434211,"hashId":"378ad65cb953c018ca71d2c7983193a3","enunciado":"<p align=justify>Ao se utilizar uma estufa para esterilizar \u00f3leos, p\u00f3s e caixas de\r\ninstrumental, devem-se ajustar o tempo de exposi\u00e7\u00e3o e a\r\ntemperatura para cada tipo de material.<\/p>","resposta":1543526,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do estado f\u00edsico da mat\u00e9ria e da termologia.","id":251817,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do estado f\u00edsico da mat\u00e9ria e da\r\ntermologia.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os planos e eixos do corpo humano servem de coordenadas para a descri\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica. Entre aqueles, h\u00e1 o plano sagital mediano, o qual divide o corpo humano em metades sim\u00e9tricas: direita e esquerda.","provas":[{"id":11321,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal","id":6699},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-auxiliar-de-pericia-medico-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Auxiliar de Per\u00edcia M\u00e9dico - Legal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":434215,"hashId":"51fcc55cd3b6238e45898eac2680360f","enunciado":"<p align=justify>Os planos e eixos do corpo humano servem de coordenadas\r\npara a descri\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica. Entre aqueles, h\u00e1 o plano sagital\r\nmediano, o qual divide o corpo humano em metades\r\nsim\u00e9tricas: direita e esquerda.<\/p>","resposta":1543534,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a no\u00e7\u00f5es de anatomia humana.","id":251818,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos a no\u00e7\u00f5es de anatomia\r\nhumana.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As peti\u00e7\u00f5es e os documentos enviados ao STM por meio do sistema e-STM devem ser impressos pelo Setor de Registro, Controle e Informa\u00e7\u00f5es da Diretoria Judici\u00e1ria, ficando, entretanto, nesses casos, dispensado o protocolo.","provas":[{"id":11133,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421876,"hashId":"edeb1166a22b7a3c01d140bc45af1dc1","enunciado":"<p align=justify>As peti\u00e7\u00f5es e os documentos enviados ao STM por meio do\r\nsistema e-STM devem ser impressos pelo Setor de Registro,\r\nControle e Informa\u00e7\u00f5es da Diretoria Judici\u00e1ria, ficando,\r\nentretanto, nesses casos, dispensado o protocolo.<\/p>","resposta":1509551,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional, da informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial e das resolu\u00e7\u00f5es do STM quanto \u00e0 peti\u00e7\u00e3o por fax, julgue os itens subsequentes.","id":247009,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional, da\r\ninformatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial e das resolu\u00e7\u00f5es do STM\r\nquanto \u00e0 peti\u00e7\u00e3o por fax, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/421876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso do imperativo, como em \u201cprocure entender\u201d (l.5), e de express\u00f5es informais, como \u201cPensando bem\u201d (l.8-9), \u201cpor mais neur\u00f4nios que queime\u201d (l.11) e \u2018Falta a base\u2019 (l.13), constitui estrat\u00e9gia para aproximar o texto da modalidade oral e para envolver o leitor, pondo-o no centro da mensagem.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421887,"hashId":"cb9f78157a6486df97a389d7830c23f5","enunciado":"<p align=justify>O uso do imperativo, como em \u201cprocure entender\u201d (l.5), e de\r\nexpress\u00f5es informais, como \u201cPensando bem\u201d (l.8-9), \u201cpor mais\r\nneur\u00f4nios que queime\u201d (l.11) e \u2018Falta a base\u2019 (l.13), constitui\r\nestrat\u00e9gia para aproximar o texto da modalidade oral e para\r\nenvolver o leitor, pondo-o no centro da mensagem.<\/p>","resposta":1509572,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos estruturais e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":247012,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11134\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos estruturais e sem\u00e2nticos do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/421887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conte\u00fado tratado no documento acima \u00e9 adequado a um memorando, uma vez que veicula informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter meramente administrativo e interno ao departamento.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"},{"id":11145,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":6560},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":421892,"hashId":"41d4385f21471663076a10b732aa0f70","enunciado":"<p align=justify>O conte\u00fado tratado no documento acima \u00e9 adequado a um\r\nmemorando, uma vez que veicula informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter\r\nmeramente administrativo e interno ao departamento.<\/p>","resposta":1509582,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o documento hipot\u00e9tico acima e o estabelecido no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica acerca das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens seguintes.","id":247014,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11134\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o documento hipot\u00e9tico acima e o estabelecido no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica acerca das comunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/421892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as consequ\u00eancias da crise econ\u00f4mica dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, inclui-se o fortalecimento do euro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais moedas, como se constata no reconhecimento dessa moeda, pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional, como referencial de valor nas transa\u00e7\u00f5es comerciais internacionais.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421902,"hashId":"d3528f3fe8e651410c08e7e1661cb7f8","enunciado":"<p align=justify>Entre as consequ\u00eancias da crise econ\u00f4mica dos Estados Unidos\r\nda Am\u00e9rica, inclui-se o fortalecimento do euro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\ndemais moedas, como se constata no reconhecimento dessa\r\nmoeda, pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional, como referencial\r\nde valor nas transa\u00e7\u00f5es comerciais internacionais.<\/p>","resposta":1509603,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509602,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509603,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a atualidades no \u00e2mbito internacional.","id":247017,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a atualidades no \u00e2mbito\r\ninternacional.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/421902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 2010, o Pr\u00eamio Nobel de Literatura foi concedido ao escritor Mario Vargas Llosa.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421903,"hashId":"cebb487ee7bad54259012ffaa1e8b908","enunciado":"<p align=justify>Em 2010, o Pr\u00eamio Nobel de Literatura foi concedido ao\r\nescritor Mario Vargas Llosa.<\/p>","resposta":1509604,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509604,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509605,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a atualidades no \u00e2mbito internacional.","id":247017,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a atualidades no \u00e2mbito\r\ninternacional.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pr\u00eamio Nobel","oab":false,"nome":"Pr\u00eamio Nobel","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407390,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-premio-nobel"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/421903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os requisitos para a nomea\u00e7\u00e3o de um oficial-general do Ex\u00e9rcito brasileiro como ministro do STM pelo presidente da Rep\u00fablica incluem: ser da ativa, estar no posto mais elevado da carreira dessa for\u00e7a, al\u00e9m de possuir aprova\u00e7\u00e3o das duas Casas do Congresso Nacional, em sess\u00e3o conjunta.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421909,"hashId":"ec6b4eb9ed9bf1c9560d7166f20f2f0a","enunciado":"<p align=justify>Os requisitos para a nomea\u00e7\u00e3o de um oficial-general do\r\nEx\u00e9rcito brasileiro como ministro do STM pelo presidente da\r\nRep\u00fablica incluem: ser da ativa, estar no posto mais elevado da\r\ncarreira dessa for\u00e7a, al\u00e9m de possuir aprova\u00e7\u00e3o das duas Casas\r\ndo Congresso Nacional, em sess\u00e3o conjunta.<\/p>","resposta":1509617,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias militares e ao Superior Tribunal Militar (STM).","id":247019,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias\r\nmilitares e ao Superior Tribunal Militar (STM).<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395229,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-457-1992-organiza-a-justica-militar-da-uniao-e-regula-o-funcionamento-de-seus-servicos-auxiliares"}],"slug":"legislacao-federal\/421909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que haja remo\u00e7\u00e3o de um juiz-auditor por interesse p\u00fablico pelo STM, faz-se necess\u00e1rio que a decis\u00e3o seja tomada por maioria de votos, com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, oito ministros, civis ou militares.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421912,"hashId":"70a7d0397de3cbdcfd84b49a3b5cc958","enunciado":"<p align=justify>Para que haja remo\u00e7\u00e3o de um juiz-auditor por interesse p\u00fablico\r\npelo STM, faz-se necess\u00e1rio que a decis\u00e3o seja tomada por\r\nmaioria de votos, com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, oito\r\nministros, civis ou militares.<\/p>","resposta":1509623,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias militares e ao Superior Tribunal Militar (STM).","id":247019,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias\r\nmilitares e ao Superior Tribunal Militar (STM).<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395229,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-457-1992-organiza-a-justica-militar-da-uniao-e-regula-o-funcionamento-de-seus-servicos-auxiliares"}],"slug":"legislacao-federal\/421912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em quaisquer circunst\u00e2ncias, veda-se aos conselhos especiais e permanente de justi\u00e7a funcionar fora das sedes das respectivas auditorias.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421917,"hashId":"a47212902c719a022a58cb81d5f9d083","enunciado":"<p align=justify>Em quaisquer circunst\u00e2ncias, veda-se aos conselhos especiais\r\ne permanente de justi\u00e7a funcionar fora das sedes das\r\nrespectivas auditorias.<\/p>","resposta":1509633,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos \u00f3rg\u00e3os de primeira inst\u00e2ncia da justi\u00e7a militar, julgue os itens a seguir.","id":247020,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos \u00f3rg\u00e3os de primeira inst\u00e2ncia da justi\u00e7a militar,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395229,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-457-1992-organiza-a-justica-militar-da-uniao-e-regula-o-funcionamento-de-seus-servicos-auxiliares"}],"slug":"legislacao-federal\/421917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Candidato aprovado em concurso para a magistratura da justi\u00e7a militar disp\u00f5e do prazo de trinta dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento no \u00f3rg\u00e3o oficial, improrrog\u00e1veis, para tomar posse.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421919,"hashId":"25816b55f6cc42b699f1c08a3dd2922f","enunciado":"<p align=justify>Candidato aprovado em concurso para a magistratura da justi\u00e7a\r\nmilitar disp\u00f5e do prazo de trinta dias, contados da publica\u00e7\u00e3o\r\ndo ato de provimento no \u00f3rg\u00e3o oficial, improrrog\u00e1veis, para\r\ntomar posse.<\/p>","resposta":1509637,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos magistrados da justi\u00e7a militar, julgue os itens a seguir.","id":247021,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos magistrados da justi\u00e7a militar, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40  a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba8.457\/1992 -Organiza a Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o e regula o funcionamento de seus Servi\u00e7os Auxiliares.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395229,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-457-1992-organiza-a-justica-militar-da-uniao-e-regula-o-funcionamento-de-seus-servicos-auxiliares"}],"slug":"legislacao-federal\/421919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos requisitos para que servidor ocupe cargo de segundo n\u00edvel do grupo-dire\u00e7\u00e3o e assessoramento superior do quadro da secretaria da correspondente auditoria \u00e9 ter experi\u00eancia para o respectivo exerc\u00edcio.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421921,"hashId":"59139b135efe9a2096c06f543b2acc34","enunciado":"<p align=justify>Um dos requisitos para que servidor ocupe cargo de segundo\r\nn\u00edvel do grupo-dire\u00e7\u00e3o e assessoramento superior do quadro da\r\nsecretaria da correspondente auditoria \u00e9 ter experi\u00eancia para o\r\nrespectivo exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":1509641,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos servi\u00e7os auxiliares da justi\u00e7a militar, julgue os itens a seguir.","id":247022,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos servi\u00e7os auxiliares da justi\u00e7a militar, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/421921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es referentes ao patrim\u00f4nio da autoridade da justi\u00e7a militar da Uni\u00e3o devem ser disponibilizadas para consulta p\u00fablica de qualquer cidad\u00e3o que assim o desejar. Qualquer restri\u00e7\u00e3o nesse sentido caracteriza desvio \u00e9tico.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421927,"hashId":"6e51e94b8f653261adae8b23fad581bf","enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es referentes ao patrim\u00f4nio da autoridade da\r\njusti\u00e7a militar da Uni\u00e3o devem ser disponibilizadas para\r\nconsulta p\u00fablica de qualquer cidad\u00e3o que assim o desejar.\r\nQualquer restri\u00e7\u00e3o nesse sentido caracteriza desvio \u00e9tico.<\/p>","resposta":1509653,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509652,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509653,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o.","id":247023,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos\r\nServidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/421927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servidor do STM que exerce sua fun\u00e7\u00e3o de forma estranha \u00e0 finalidade p\u00fablica n\u00e3o contraria dever fundamental, caso siga as formalidades legais e n\u00e3o cometa viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421929,"hashId":"8efc4a84fb61f9b68945d59175dc4f17","enunciado":"<p align=justify>Servidor do STM que exerce sua fun\u00e7\u00e3o de forma estranha \u00e0\r\nfinalidade p\u00fablica n\u00e3o contraria dever fundamental, caso siga\r\nas formalidades legais e n\u00e3o cometa viola\u00e7\u00e3o expressa \u00e0 lei.<\/p>","resposta":1509657,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos Servidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o.","id":247023,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes ao C\u00f3digo de \u00c9tica dos\r\nServidores da Justi\u00e7a Militar da Uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STM","pai":395436,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394675,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/421929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ocorr\u00eancia de erro de proibi\u00e7\u00e3o inevit\u00e1vel, deste deve-se excluir a culpabilidade, em raz\u00e3o da falta de potencial consci\u00eancia da ilicitude, e, na ocorr\u00eancia de erro evit\u00e1vel, deve-se, obrigatoriamente, atenuar a pena.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421962,"hashId":"d8a2a3a47e84707da65b458661de340e","enunciado":"<p align=justify>Na ocorr\u00eancia de erro de proibi\u00e7\u00e3o inevit\u00e1vel, deste deve-se\r\nexcluir a culpabilidade, em raz\u00e3o da falta de potencial\r\nconsci\u00eancia da ilicitude, e, na ocorr\u00eancia de erro evit\u00e1vel,\r\ndeve-se, obrigatoriamente, atenuar a pena.<\/p>","resposta":1509722,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal, julgue os itens subsecutivos.","id":247031,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao direito penal, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Erro de Proibi\u00e7\u00e3o (erro sobre a ilicitude do fato)","oab":false,"nome":"Erro de Proibi\u00e7\u00e3o (erro sobre a ilicitude do fato)","pai":406266,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418525,"slug":"direito-penal-erro-de-proibicao-erro-sobre-a-ilicitude-do-fato"}],"slug":"direito-penal\/421962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entende-se por devido processo legal a garantia do acusado de n\u00e3o ser privado de sua liberdade em um processo que seguiu a forma estabelecida na lei; desse princ\u00edpio deriva o fato de o descumprimento de qualquer formalidade pelo juiz ensejar a nulidade absoluta do processo, por ofensa a esse princ\u00edpio.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421966,"hashId":"0171ed90cef93cac118609e849524f7a","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por devido processo legal a garantia do acusado de\r\nn\u00e3o ser privado de sua liberdade em um processo que seguiu a\r\nforma estabelecida na lei; desse princ\u00edpio deriva o fato de o\r\ndescumprimento de qualquer formalidade pelo juiz ensejar a\r\nnulidade absoluta do processo, por ofensa a esse princ\u00edpio.<\/p>","resposta":1509731,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes ao direito processual penal.","id":247033,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes ao direito processual\r\npenal.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/421966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema constitucional brasileiro, o Supremo Tribunal Federal (STF) pode exercer o controle de constitucionalidade apenas via recurso extraordin\u00e1rio e em processos objetivos, nos quais se veiculem as a\u00e7\u00f5es diretas.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421976,"hashId":"b154c73aa68fd262ea0299eafd120574","enunciado":"<p align=justify>No sistema constitucional brasileiro, o Supremo Tribunal\r\nFederal (STF) pode exercer o controle de constitucionalidade\r\napenas via recurso extraordin\u00e1rio e em processos objetivos,\r\nnos quais se veiculem as a\u00e7\u00f5es diretas.<\/p>","resposta":1509751,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de constitucionalidade e \u00e0 efic\u00e1cia das normas constitucionais, julgue os itens subsequentes.","id":247037,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de constitucionalidade e \u00e0 efic\u00e1cia das\r\nnormas constitucionais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/421976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo eletr\u00f4nico, na hip\u00f3tese de o sistema do Poder Judici\u00e1rio tornar-se indispon\u00edvel por motivo t\u00e9cnico, os prazos processuais correm normalmente, devendo as partes apresentar as peti\u00e7\u00f5es por escrito perante a serventia do ju\u00edzo em que o processo tramita.","provas":[{"id":11134,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"stm-2011-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:16:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":421995,"hashId":"bd7c330c29ee41188bf875fbfc43afd3","enunciado":"<p align=justify>No processo eletr\u00f4nico, na hip\u00f3tese de o sistema do Poder\r\nJudici\u00e1rio tornar-se indispon\u00edvel por motivo t\u00e9cnico, os prazos\r\nprocessuais correm normalmente, devendo as partes apresentar\r\nas peti\u00e7\u00f5es por escrito perante a serventia do ju\u00edzo em que o\r\nprocesso tramita.<\/p>","resposta":1509789,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1509788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1509789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional, ao mandado de seguran\u00e7a, \u00e0 informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial e \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es do Superior Tribunal Militar (STM) referentes \u00e0 peti\u00e7\u00e3o por fax, julgue os itens subsequentes.","id":247047,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional, ao\r\nmandado de seguran\u00e7a, \u00e0 informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial e \u00e0s\r\nresolu\u00e7\u00f5es do Superior Tribunal Militar (STM) referentes \u00e0 peti\u00e7\u00e3o\r\npor fax, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.419\/2006 - Disp\u00f5e sobre a informatiza\u00e7\u00e3o do processo judicial; altera a Lei no 5.869, de 11 de janeiro de 1973 - C\u00f3digo de Processo Civil; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396496,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-419-2006-dispoe-sobre-a-informatizacao-do-processo-judicial-altera-a-lei-no-5-869-de-11-de-janeiro-de-1973-codigo-de-processo-civil-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/421995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Obt\u00e9m-se o \u00edndice cef\u00e1lico por meio da f\u00f3rmula de Retzius, que corresponde a (largura \u00d7 comprimento)\/100.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434363,"hashId":"f9ba6e1bd8a50715fb541d39f022513f","enunciado":"<p align=justify>Obt\u00e9m-se o \u00edndice cef\u00e1lico por meio da f\u00f3rmula de Retzius,\r\nque corresponde a (largura \u00d7 comprimento)\/100.<\/p>","resposta":1543831,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No c\u00f3digo de Hamurabi, existem refer\u00eancias a uma forma de identifica\u00e7\u00e3o dos criminosos por meio da observa\u00e7\u00e3o de membros amputados. Na Fran\u00e7a, antes da Revolu\u00e7\u00e3o, os ladr\u00f5es eram marcados a ferro com uma flor de lis. Atualmente, j\u00e1 existem t\u00e9cnicas da hemogen\u00e9tica forense aplic\u00e1veis a mortos, vivos e esqueletos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos, referentes a identifica\u00e7\u00f5es m\u00e9dico-legal e judici\u00e1ria ou policial.","id":251866,"enunciado":"<p align=justify>No c\u00f3digo de Hamurabi, existem refer\u00eancias a uma forma de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o dos criminosos por meio da observa\u00e7\u00e3o de membros\r\namputados. Na Fran\u00e7a, antes da Revolu\u00e7\u00e3o, os ladr\u00f5es eram\r\nmarcados a ferro com uma flor de lis. Atualmente, j\u00e1 existem\r\nt\u00e9cnicas da hemogen\u00e9tica forense aplic\u00e1veis a mortos, vivos e\r\nesqueletos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubsecutivos, referentes a identifica\u00e7\u00f5es m\u00e9dico-legal e judici\u00e1ria\r\nou policial.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A soldadura das ep\u00edfises ocorre de maneira diferente nas mulheres e nos homens; a ulna, nas mulheres, por exemplo, solda-se entre 17 e 18 anos de idade, j\u00e1 nos homens, entre 19 e 20 anos de idade.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434365,"hashId":"df6e5c31330fd46a7b381aaad0327d54","enunciado":"<p align=justify>A soldadura das ep\u00edfises ocorre de maneira diferente nas\r\nmulheres e nos homens; a ulna, nas mulheres, por exemplo,\r\nsolda-se entre 17 e 18 anos de idade, j\u00e1 nos homens, entre\r\n19 e 20 anos de idade.<\/p>","resposta":1543834,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No c\u00f3digo de Hamurabi, existem refer\u00eancias a uma forma de identifica\u00e7\u00e3o dos criminosos por meio da observa\u00e7\u00e3o de membros amputados. Na Fran\u00e7a, antes da Revolu\u00e7\u00e3o, os ladr\u00f5es eram marcados a ferro com uma flor de lis. Atualmente, j\u00e1 existem t\u00e9cnicas da hemogen\u00e9tica forense aplic\u00e1veis a mortos, vivos e esqueletos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos, referentes a identifica\u00e7\u00f5es m\u00e9dico-legal e judici\u00e1ria ou policial.","id":251866,"enunciado":"<p align=justify>No c\u00f3digo de Hamurabi, existem refer\u00eancias a uma forma de\r\nidentifica\u00e7\u00e3o dos criminosos por meio da observa\u00e7\u00e3o de membros\r\namputados. Na Fran\u00e7a, antes da Revolu\u00e7\u00e3o, os ladr\u00f5es eram\r\nmarcados a ferro com uma flor de lis. Atualmente, j\u00e1 existem\r\nt\u00e9cnicas da hemogen\u00e9tica forense aplic\u00e1veis a mortos, vivos e\r\nesqueletos. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubsecutivos, referentes a identifica\u00e7\u00f5es m\u00e9dico-legal e judici\u00e1ria\r\nou policial.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os meios mec\u00e2nicos perfurantes produzem feridas puntiformes e, os contusos, feridas contundentes.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434373,"hashId":"9fb0888eef9a5fb50dd7f2cf03fdfcba","enunciado":"<p align=justify>Os meios mec\u00e2nicos perfurantes produzem feridas puntiformes\r\ne, os contusos, feridas contundentes.<\/p>","resposta":1543851,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da lesonologia m\u00e9dico-legal, julgue os itens a seguir.","id":251868,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da lesonologia m\u00e9dico-legal, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 correto concluir que os dois ferimentos de entrada de bala na regi\u00e3o tor\u00e1cica esquerda da v\u00edtima tinham as bordas reviradas para dentro, em formato de buraco de fechadura.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434375,"hashId":"fe210e29d6eb6937fca9248ff89906ad","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o acima, \u00e9 correto concluir que os dois\r\nferimentos de entrada de bala na regi\u00e3o tor\u00e1cica esquerda da\r\nv\u00edtima tinham as bordas reviradas para dentro, em formato de\r\nburaco de fechadura.<\/p>","resposta":1543855,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543854,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543855,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A pol\u00edcia encaminhou ao IML o corpo de um adulto jovem, do sexo masculino, morto em decorr\u00eancia de les\u00f5es causadas por arma de fogo e navalha. No exame necrosc\u00f3pico, constatou-se, na regi\u00e3o tor\u00e1cica direita, duas feridas cortantes com cauda de escoria\u00e7\u00e3o voltada para o lado direito, que, se pudessem ser mostradas em corte sagital, apresentariam perfil de aspecto angular. Soube-se que dois tiros foram disparados a dist\u00e2ncia, transfixantes, e atingiram a regi\u00e3o tor\u00e1cica esquerda da v\u00edtima. Constatou-se um ferimento de entrada, produzido por arma de fogo, na fronte, de forma irregular, sem zona de tatuagem, com bordas voltadas para fora, com di\u00e2metro maior do que o do proj\u00e9til. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes.","id":251869,"enunciado":"<P align=justify>A pol\u00edcia encaminhou ao IML o corpo de um adulto jovem, do sexo masculino, morto em decorr\u00eancia de les\u00f5es causadas por arma de fogo e navalha. No exame necrosc\u00f3pico, constatou-se, na regi\u00e3o tor\u00e1cica direita, duas feridas cortantes com cauda de escoria\u00e7\u00e3o voltada para o lado direito, que, se pudessem ser mostradas em corte sagital, apresentariam perfil de aspecto angular. Soube-se que dois tiros foram disparados a dist\u00e2ncia, transfixantes, e atingiram a regi\u00e3o tor\u00e1cica esquerda da v\u00edtima. Constatou-se um ferimento de entrada, produzido por arma de fogo, na fronte, de forma irregular, sem zona de tatuagem, com bordas voltadas para fora, com di\u00e2metro maior do que o do proj\u00e9til. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de disfun\u00e7\u00e3o multiorg\u00e2nica pode originar-se, entre outras possibilidades, de aspira\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica e hipotens\u00e3o arterial prolongada.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434382,"hashId":"f155e9a0549644fc934f7977f6122931","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome de disfun\u00e7\u00e3o multiorg\u00e2nica pode originar-se, entre\r\noutras possibilidades, de aspira\u00e7\u00e3o br\u00f4nquica e hipotens\u00e3o\r\narterial prolongada.<\/p>","resposta":1543868,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da s\u00edndrome da fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e da coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada, julgue os itens a seguir.","id":251871,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da s\u00edndrome da fal\u00eancia m\u00faltipla de \u00f3rg\u00e3os e da coagula\u00e7\u00e3o\r\nintravascular disseminada, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O resultado do trabalho do perito m\u00e9dico legista \u00e9 apresentado na forma de laudo, que consiste em um relat\u00f3rio com formato definido em que s\u00e3o respondidos quesitos formulados por assistente t\u00e9cnico.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434385,"hashId":"9092f579d99b878938212f2c8e367d4d","enunciado":"<p align=justify>O resultado do trabalho do perito m\u00e9dico legista \u00e9 apresentado\r\nna forma de laudo, que consiste em um relat\u00f3rio com formato\r\ndefinido em que s\u00e3o respondidos quesitos formulados por\r\nassistente t\u00e9cnico.<\/p>","resposta":1543875,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que a medicina legal, \u00e1rea bastante abrangente, compreende a rela\u00e7\u00e3o entre a aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos m\u00e9dicos e as mat\u00e9rias jur\u00eddicas, nos seus diversos campos \u2014 criminal, c\u00edvel, trabalhista e administrativo \u2014, com objetivo de instruir os inqu\u00e9ritos e processos e elucidar quest\u00f5es, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 medicina legal, \u00e0 per\u00edcia e aos peritos.","id":251872,"enunciado":"<p align=justify>Sabendo que a medicina legal, \u00e1rea bastante abrangente,\r\ncompreende a rela\u00e7\u00e3o entre a aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos m\u00e9dicos\r\ne as mat\u00e9rias jur\u00eddicas, nos seus diversos campos \u2014 criminal, c\u00edvel,\r\ntrabalhista e administrativo \u2014, com objetivo de instruir os\r\ninqu\u00e9ritos e processos e elucidar quest\u00f5es, julgue os itens a seguir,\r\nrelativos \u00e0 medicina legal, \u00e0 per\u00edcia e aos peritos.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se dessa situa\u00e7\u00e3o que a idade da pessoa seria inferior a dezoito anos.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434393,"hashId":"2eeec0b660c7979c87f04a03ba38aeb0","enunciado":"<p align=justify>Infere-se dessa situa\u00e7\u00e3o que a idade da pessoa seria inferior a\r\ndezoito anos.<\/p>","resposta":1543890,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O cad\u00e1ver de uma pessoa do sexo feminino submetida \u00e0 necropsia no IML apresentou erup\u00e7\u00e3o de segundos molares, e aus\u00eancia de erup\u00e7\u00e3o dos terceiros molares. A rigidez cadav\u00e9rica apresentava-se desfeita e havia mancha verde abdominal e circula\u00e7\u00e3o p\u00f3stuma. Os livores concentravam-se no ventre. No pesco\u00e7o, havia sulco horizontal completo abaixo da cartilagem tireoide. Apresentava equimoses subconjuntivais e retrofaringianas, com pulm\u00f5es congestos, escuros e com manchas de Tardieu, principalmente em pleuras visceral e interlobares. O exame card\u00edaco referiu ventr\u00edculo esquerdo esvaziado e direito repleto. Exame da genit\u00e1lia mostrou integridade himenal e positividade para PSA em l\u00edquido sanguinolento colhido da cavidade retal; e havia lacera\u00e7\u00e3o de mucosa anal. Com base no caso hipot\u00e9tico acima, julgue os itens subsequentes, relacionados a exame em cad\u00e1veres.","id":251875,"enunciado":"<P align=justify>O cad\u00e1ver de uma pessoa do sexo feminino submetida \u00e0 necropsia no IML apresentou erup\u00e7\u00e3o de segundos molares, e aus\u00eancia de erup\u00e7\u00e3o dos terceiros molares. A rigidez cadav\u00e9rica apresentava-se desfeita e havia mancha verde abdominal e circula\u00e7\u00e3o p\u00f3stuma. Os livores concentravam-se no ventre. No pesco\u00e7o, havia sulco horizontal completo abaixo da cartilagem tireoide. Apresentava equimoses subconjuntivais e retrofaringianas, com pulm\u00f5es congestos, escuros e com manchas de Tardieu, principalmente em pleuras visceral e interlobares. O exame card\u00edaco referiu ventr\u00edculo esquerdo esvaziado e direito repleto. Exame da genit\u00e1lia mostrou integridade himenal e positividade para PSA em l\u00edquido sanguinolento colhido da cavidade retal; e havia lacera\u00e7\u00e3o de mucosa anal. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no caso hipot\u00e9tico acima, julgue os itens subsequentes, relacionados a exame em cad\u00e1veres.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, apresenta-se evid\u00eancia de morte decorrente de hemorragia provocada por instrumento perfurocontundente, ou seja, por proj\u00e9til de arma de fogo, que atingiu o abdome, lesando a estrutura vital, como o f\u00edgado ou a art\u00e9ria aorta abdominal.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434400,"hashId":"5a80f53dcedcd558084850660e82f3d9","enunciado":"<p align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, apresenta-se evid\u00eancia de morte decorrente de\r\nhemorragia provocada por instrumento perfurocontundente, ou\r\nseja, por proj\u00e9til de arma de fogo, que atingiu o abdome,\r\nlesando a estrutura vital, como o f\u00edgado ou a art\u00e9ria aorta\r\nabdominal.<\/p>","resposta":1543905,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um cad\u00e1ver de pessoa de sexo masculino, de identidade ignorada, submetido a necropsia no IML, apresentava palidez acentuada, rigidez completa e livores t\u00eanues em dorso. Considere, ainda, que, nesse cad\u00e1ver, apresentava-se ferida incisa no epig\u00e1strio, com penetra\u00e7\u00e3o em cavidade. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251876,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um cad\u00e1ver de pessoa de sexo masculino, de\r\nidentidade ignorada, submetido a necropsia no IML, apresentava\r\npalidez acentuada, rigidez completa e livores t\u00eanues em dorso.\r\nConsidere, ainda, que, nesse cad\u00e1ver, apresentava-se ferida incisa\r\nno epig\u00e1strio, com penetra\u00e7\u00e3o em cavidade. Com base nesse caso\r\nhipot\u00e9tico, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que, possivelmente, o objetivo do r\u00e9u seja o de tornar-se inimput\u00e1vel e, assim, isento de pena e de sofrer medidas cautelares.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434405,"hashId":"3ab9c27bf8b6877e2335f7d8db60771c","enunciado":"<p align=justify>Em face dessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que, possivelmente,\r\no objetivo do r\u00e9u seja o de tornar-se inimput\u00e1vel e, assim,\r\nisento de pena e de sofrer medidas cautelares.<\/p>","resposta":1543914,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, durante exame psicopatol\u00f3gico, r\u00e9u acusado de pr\u00e1tica de homic\u00eddio tente imitar, criar e agravar, intencionalmente, sintomas patol\u00f3gicos, com finalidade especulativa, julgue os itens a seguir.","id":251878,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, durante exame psicopatol\u00f3gico, r\u00e9u acusado de\r\npr\u00e1tica de homic\u00eddio tente imitar, criar e agravar, intencionalmente,\r\nsintomas patol\u00f3gicos, com finalidade especulativa, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de westhern blot consiste na an\u00e1lise de sequ\u00eancias de RNA cortados por enzimas de restri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434413,"hashId":"63553c6eb6fa889cc626d05f32941c2e","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de westhern blot consiste na an\u00e1lise de sequ\u00eancias de\r\nRNA cortados por enzimas de restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1543931,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tecnologia do DNA recombinante abrange v\u00e1rias t\u00e9cnicas pass\u00edveis de serem utilizadas na identifica\u00e7\u00e3o humana. Com rela\u00e7\u00e3o a essas t\u00e9cnicas, julgue os itens que se seguem.","id":251881,"enunciado":"<p align=justify>A tecnologia do DNA recombinante abrange v\u00e1rias t\u00e9cnicas\r\npass\u00edveis de serem utilizadas na identifica\u00e7\u00e3o humana. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na essas t\u00e9cnicas, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma popula\u00e7\u00e3o em equil\u00edbrio de Hardy-Weinberg, na aus\u00eancia de outras for\u00e7as de distribui\u00e7\u00e3o, a varia\u00e7\u00e3o permanece constante gera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s gera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434415,"hashId":"87abe151eaa91386f98f7686df418d56","enunciado":"<p align=justify>Em uma popula\u00e7\u00e3o em equil\u00edbrio de Hardy-Weinberg, na\r\naus\u00eancia de outras for\u00e7as de distribui\u00e7\u00e3o, a varia\u00e7\u00e3o permanece\r\nconstante gera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s gera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1543934,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o objetivo da gen\u00e9tica de popula\u00e7\u00f5es \u00e9 compreender a composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica de uma popula\u00e7\u00e3o e as for\u00e7as que determinam e mudam essa composi\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":251882,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o objetivo da gen\u00e9tica de popula\u00e7\u00f5es \u00e9\r\ncompreender a composi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica de uma popula\u00e7\u00e3o e as for\u00e7as\r\nque determinam e mudam essa composi\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, existem m\u00e1quinas especialmente criadas para a realiza\u00e7\u00e3o de PCR, nas quais uma rodada de amplifica\u00e7\u00e3o pode durar apenas alguns minutos.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434418,"hashId":"06329b49fbda23e34e176f1ad69f098c","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, existem m\u00e1quinas especialmente criadas para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de PCR, nas quais uma rodada de amplifica\u00e7\u00e3o\r\npode durar apenas alguns minutos.<\/p>","resposta":1543940,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da t\u00e9cnica da PCR, que consiste na amplifica\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica de uma sequ\u00eancia de DNA de interesse, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251883,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da t\u00e9cnica da PCR, que consiste na amplifica\u00e7\u00e3o\r\nenzim\u00e1tica de uma sequ\u00eancia de DNA de interesse, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As enzimas de restri\u00e7\u00e3o clivam o DNA em s\u00edtios espec\u00edficos, sendo que, na popula\u00e7\u00e3o humana, um determinado s\u00edtio de restri\u00e7\u00e3o sempre \u00e9 encontrado em todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o sendo poss\u00edvel observar polimorfismo de comprimento de fragmentos de restri\u00e7\u00e3o (RFLPs) em amostras de DNA proveniente de humanos.","provas":[{"id":11323,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - M\u00e9dico Legista - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":434421,"hashId":"fde6f672977c283942bb56a52bec8c7e","enunciado":"<p align=justify>As enzimas de restri\u00e7\u00e3o clivam o DNA em s\u00edtios espec\u00edficos,\r\nsendo que, na popula\u00e7\u00e3o humana, um determinado s\u00edtio de\r\nrestri\u00e7\u00e3o sempre \u00e9 encontrado em todos os indiv\u00edduos, n\u00e3o\r\nsendo poss\u00edvel observar polimorfismo de comprimento de\r\nfragmentos de restri\u00e7\u00e3o (RFLPs) em amostras de DNA\r\nproveniente de humanos.<\/p>","resposta":1543947,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543946,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543947,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da tecnologia do DNA recombinante, julgue os itens subsecutivos.","id":251884,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da tecnologia do DNA recombinante, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/434421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 qualquer impedimento legal para que as pessoas jur\u00eddicas qualificadas como organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse p\u00fablico ingressem com a\u00e7\u00f5es condenat\u00f3rias perante o juizado especial.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"},{"id":11325,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434432,"hashId":"e4fd09342b61a3d1bc5b45dedccc4150","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 qualquer impedimento legal para que as pessoas\r\njur\u00eddicas qualificadas como organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de\r\ninteresse p\u00fablico ingressem com a\u00e7\u00f5es condenat\u00f3rias perante\r\no juizado especial.<\/p>","resposta":1543968,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543968,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543969,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos juizados especiais e aos temas relacionados \u00e0 personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e \u00e0 compet\u00eancia administrativa, julgue os itens subsequentes.","id":251888,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos juizados especiais e aos temas relacionados \u00e0\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, aos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e \u00e0\r\ncompet\u00eancia administrativa, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","oab":true,"nome":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-estaduais-civeis-lei-no-9-099-de-26-de-setembro-de-1995"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/434432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Determinada m\u00e3e, sob influ\u00eancia do estado puerperal e com o aux\u00edlio de terceiro, matou o pr\u00f3prio filho, logo ap\u00f3s o parto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando que os dois agentes s\u00e3o maiores e capazes e agiram com dolo, a m\u00e3e responder\u00e1 pelo delito de infantic\u00eddio; o terceiro, por homic\u00eddio.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":15,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434440,"hashId":"7822446cc5db6e034782827a70bc5de1","enunciado":"<p align=justify>Determinada m\u00e3e, sob influ\u00eancia do estado puerperal e com o\r\naux\u00edlio de terceiro, matou o pr\u00f3prio filho, logo ap\u00f3s o parto.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, considerando que os dois agentes s\u00e3o maiores\r\ne capazes e agiram com dolo, a m\u00e3e responder\u00e1 pelo delito de\r\ninfantic\u00eddio; o terceiro, por homic\u00eddio.<\/p>","resposta":1543985,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543984,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543985,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diversos institutos de direito penal, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":251893,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de diversos institutos de direito penal, cada um dos\r\npr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"nome_clean":"Infantic\u00eddio","oab":true,"nome":"Infantic\u00eddio","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406319,"slug":"direito-penal-infanticidio"}],"slug":"direito-penal\/434440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O interrogat\u00f3rio judicial, como meio de defesa, exige a presen\u00e7a f\u00edsica do acusado, de forma que a sua realiza\u00e7\u00e3o por meio de videoconfer\u00eancia \u00e9 inadmiss\u00edvel no processo penal.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434444,"hashId":"66905e1a0454041e448aed746eb24796","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O interrogat\u00f3rio judicial, como meio de defesa, exige a presen\u00e7a f\u00edsica do acusado, de forma que a sua realiza\u00e7\u00e3o por meio de videoconfer\u00eancia \u00e9 inadmiss\u00edvel no processo penal.<\/p><p><br><\/p>","resposta":1543993,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543992,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543993,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diversos institutos de direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":251894,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de diversos institutos de direito processual penal, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Interrogat\u00f3rio por videoconfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Interrogat\u00f3rio por videoconfer\u00eancia","pai":406648,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414487,"slug":"direito-processual-penal-interrogatorio-por-videoconferencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/434444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vinte e quatro horas ap\u00f3s a pris\u00e3o em flagrante, ser\u00e1 encaminhado ao juiz competente o auto de pris\u00e3o acompanhado de todas as oitivas colhidas e, em qualquer caso, c\u00f3pia integral para a defensoria p\u00fablica.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434446,"hashId":"c913ff71cc74f540e99381df77ae3b60","enunciado":"<p align=justify>Vinte e quatro horas ap\u00f3s a pris\u00e3o em flagrante, ser\u00e1\r\nencaminhado ao juiz competente o auto de pris\u00e3o\r\nacompanhado de todas as oitivas colhidas e, em qualquer caso,\r\nc\u00f3pia integral para a defensoria p\u00fablica.<\/p>","resposta":1543997,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diversos institutos de direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":251894,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de diversos institutos de direito processual penal, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o em Flagrante","pai":406671,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406673,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-em-flagrante"}],"slug":"direito-processual-penal\/434446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O inqu\u00e9rito policial independe da a\u00e7\u00e3o penal instaurada para o processo e julgamento do mesmo fato criminoso, raz\u00e3o pela qual, tratando-se de delito de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, o inqu\u00e9rito policial poder\u00e1 ser instaurado independentemente de representa\u00e7\u00e3o da pessoa ofendida.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434447,"hashId":"fb33f55107dada1e57d919e278fca341","enunciado":"<p align=justify>O inqu\u00e9rito policial independe da a\u00e7\u00e3o penal instaurada para\r\no processo e julgamento do mesmo fato criminoso, raz\u00e3o pela\r\nqual, tratando-se de delito de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada\r\n\u00e0 representa\u00e7\u00e3o, o inqu\u00e9rito policial poder\u00e1 ser instaurado\r\nindependentemente de representa\u00e7\u00e3o da pessoa ofendida.<\/p>","resposta":1543999,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1543998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1543999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de diversos institutos de direito processual penal, julgue os itens que se seguem.","id":251894,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de diversos institutos de direito processual penal, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/434447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Materiais elastopl\u00e1sticos ter\u00e3o comportamento el\u00e1stico at\u00e9 que atinja uma tens\u00e3o limite de escoamento. Quando essa tens\u00e3o for superada, o material deforma-se definitivamente.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434454,"hashId":"f39325639a9eee64d6abad0582a8eb0f","enunciado":"<p align=justify>Materiais elastopl\u00e1sticos ter\u00e3o comportamento el\u00e1stico at\u00e9 que\r\natinja uma tens\u00e3o limite de escoamento. Quando essa tens\u00e3o\r\nfor superada, o material deforma-se definitivamente.<\/p>","resposta":1544012,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1544013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da f\u00edsica e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":251896,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da f\u00edsica e suas aplica\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/434454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O reconhecimento dos fatos cont\u00e1beis apenas por ocasi\u00e3o de seu efetivo recebimento ou pagamento \u00e9 pr\u00e1tica conden\u00e1vel na contabilidade brasileira, tendo em vista que viola o princ\u00edpio da compet\u00eancia cont\u00e1bil.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434462,"hashId":"939476332e51b5cb351038435df9ea7a","enunciado":"<p align=justify>O reconhecimento dos fatos cont\u00e1beis apenas por ocasi\u00e3o de\r\nseu efetivo recebimento ou pagamento \u00e9 pr\u00e1tica conden\u00e1vel na\r\ncontabilidade brasileira, tendo em vista que viola o princ\u00edpio\r\nda compet\u00eancia cont\u00e1bil.<\/p>","resposta":1544029,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1544029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito aos princ\u00edpios cont\u00e1beis fundamentais, conforme normatizados pelo Conselho Federal de Contabilidade, julgue os itens a seguir.","id":251900,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito aos princ\u00edpios cont\u00e1beis fundamentais, conforme\r\nnormatizados pelo Conselho Federal de Contabilidade, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/434462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fim de registro e mensura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil dos elementos patrimoniais de uma entidade, \u00e9 indiferente se esta pretende continuar com suas atividades por prazo indefinido ou encerr\u00e1las em data preestabelecida no futuro pr\u00f3ximo.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434464,"hashId":"a0832792d2a74ad639c2ea90f7a14d5d","enunciado":"<p align=justify>Para fim de registro e mensura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil dos elementos\r\npatrimoniais de uma entidade, \u00e9 indiferente se esta pretende\r\ncontinuar com suas atividades por prazo indefinido ou encerr\u00e1las\r\nem data preestabelecida no futuro pr\u00f3ximo.<\/p>","resposta":1544033,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1544033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito aos princ\u00edpios cont\u00e1beis fundamentais, conforme normatizados pelo Conselho Federal de Contabilidade, julgue os itens a seguir.","id":251900,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito aos princ\u00edpios cont\u00e1beis fundamentais, conforme\r\nnormatizados pelo Conselho Federal de Contabilidade, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/434464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer ente pode constituir entidade cont\u00e1bil, desde que possua patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e independente de outras entidades.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434465,"hashId":"c28978718211fd3549574e36261e0621","enunciado":"<p align=justify>Qualquer ente pode constituir entidade cont\u00e1bil, desde que\r\npossua patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e independente de outras entidades.<\/p>","resposta":1544034,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1544035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com respeito aos princ\u00edpios cont\u00e1beis fundamentais, conforme normatizados pelo Conselho Federal de Contabilidade, julgue os itens a seguir.","id":251900,"enunciado":"<p align=justify>Com respeito aos princ\u00edpios cont\u00e1beis fundamentais, conforme\r\nnormatizados pelo Conselho Federal de Contabilidade, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/434465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, \u00e9 comum utilizar-se um lan\u00e7amento de segunda f\u00f3rmula para o encerramento das receitas e um lan\u00e7amento de terceira f\u00f3rmula para o encerramento das despesas.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434470,"hashId":"50c7bf2b36522e9c3451b690e508b678","enunciado":"<p align=justify>Na apura\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, \u00e9 comum utilizar-se um\r\nlan\u00e7amento de segunda f\u00f3rmula para o encerramento das\r\nreceitas e um lan\u00e7amento de terceira f\u00f3rmula para o\r\nencerramento das despesas.<\/p>","resposta":1544045,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1544045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de quantidade e qualidade em itens patrimoniais de uma entidade e sua representa\u00e7\u00e3o na contabilidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251902,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de quantidade e qualidade em itens\r\npatrimoniais de uma entidade e sua representa\u00e7\u00e3o na contabilidade,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Resultado","oab":false,"nome":"Resultado","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4344,"slug":"contabilidade-geral-resultado"}],"slug":"contabilidade-geral\/434470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O HTML (Hypertext Markup Language) \u00e9 uma linguagem usada para acessar dados na Web.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:15:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434483,"hashId":"b6c53b392544ff5c6648b0a68d078e97","enunciado":"<p align=justify>O HTML (Hypertext Markup Language) \u00e9 uma linguagem\r\nusada para acessar dados na Web.<\/p>","resposta":1544071,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1544071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de redes de computadores e Internet, julgue os itens que se seguem.","id":251907,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de redes de computadores e Internet,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"informatica\/434483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na criptografia de chave sim\u00e9trica, a mesma chave \u00e9 usada tanto pelo emissor, para criptografar os dados, quanto pelo receptor, para decriptograf\u00e1-los.","provas":[{"id":11324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434486,"hashId":"64b02ab0d0001bf7293ef8813477486d","enunciado":"<p align=justify>Na criptografia de chave sim\u00e9trica, a mesma chave \u00e9 usada\r\ntanto pelo emissor, para criptografar os dados, quanto pelo\r\nreceptor, para decriptograf\u00e1-los.<\/p>","resposta":1544076,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544076,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1544077,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e criptografia, julgue os itens subsequentes.","id":251908,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o e\r\ncriptografia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"}],"slug":"informatica\/434486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2011],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2011,"stamp":"2011-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma dispers\u00e3o coloidal \u00e9 sempre uma mistura.","provas":[{"id":11325,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Especial","id":6701},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2011,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2011-cespe-cebraspe-perito-criminal-especial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal Especial - 2011"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":434510,"hashId":"db417090a3899448485b3dc29ee84c2e","enunciado":"<p align=justify>Uma dispers\u00e3o coloidal \u00e9 sempre uma mistura.<\/p>","resposta":1544124,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1544124,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1544125,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Praticamente dois ter\u00e7os de nosso planeta s\u00e3o cobertos por \u00e1gua. Essa subst\u00e2ncia \u00e9 tamb\u00e9m a mais abundante no organismo humano. Sendo a \u00e1gua t\u00e3o comum, tem-se a tend\u00eancia de considerar triviais suas propriedades qu\u00edmicas e f\u00edsicas. Entretanto, ela possui muitas propriedades n\u00e3o usuais e essenciais \u00e0 vida na Terra. Uma das propriedades mais importantes da \u00e1gua \u00e9 a sua capacidade de dissolver uma grande variedade de subst\u00e2ncias. Por essa raz\u00e3o, a \u00e1gua \u00e9 encontrada na natureza com um vasto n\u00famero de subst\u00e2ncias nela dissolvidas. Como exemplo dessas subst\u00e2ncias, podem-se citar materiais radioativos, mat\u00e9rias org\u00e2nicas, coloides e metais pesados, entre outros. Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, a respeito de aspectos diversos de qu\u00edmica.","id":251914,"enunciado":"<P align=justify>Praticamente dois ter\u00e7os de nosso planeta s\u00e3o cobertos por \u00e1gua. Essa subst\u00e2ncia \u00e9 tamb\u00e9m a mais abundante no organismo humano. Sendo a \u00e1gua t\u00e3o comum, tem-se a tend\u00eancia de considerar triviais suas propriedades qu\u00edmicas e f\u00edsicas. Entretanto, ela possui muitas propriedades n\u00e3o usuais e essenciais \u00e0 vida na Terra. Uma das propriedades mais importantes da \u00e1gua \u00e9 a sua capacidade de dissolver uma grande variedade de subst\u00e2ncias. Por essa raz\u00e3o, a \u00e1gua \u00e9 encontrada na natureza com um vasto n\u00famero de subst\u00e2ncias nela dissolvidas. Como exemplo dessas subst\u00e2ncias, podem-se citar materiais radioativos, mat\u00e9rias org\u00e2nicas, coloides e metais pesados, entre outros. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, a respeito de aspectos diversos de qu\u00edmica.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/434510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}