{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1683,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, a cultura do trigo voltou a protagonizar bons resultados no campo, como outrora. Referente ao trigo, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A maior demanda por nutriente na cultura do trigo se d\u00e1, em ordem crescente, para o nitrog\u00eanio, o f\u00f3sforo e o pot\u00e1ssio, respectivamente. ( ) A baixa disponibilidade de boro afeta diretamente o rendimento da cultura, pois est\u00e1 associado \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o e germina\u00e7\u00e3o dos gr\u00e3os de p\u00f3len e no processo de enchimento dos gr\u00e3os na espiga. ( ) O enxofre tem efeito direto na qualidade da farinha, pois confere ao gl\u00faten viscosidade e elasticidade, permitindo que a massa consiga suportar a fermenta\u00e7\u00e3o. ( ) Por possuir a capacidade de perfilhamento, a qualidade da distribui\u00e7\u00e3o de sementes na linha de semeadura tem pouca import\u00e2ncia na entrega de produtividade final. ( ) DON \u00e9 uma micotoxina produzida durante o processo de infec\u00e7\u00e3o e coloniza\u00e7\u00e3o do fungo Fusarium graminearum nas espigas do trigo, causando a doen\u00e7a conhecida como Giberela do trigo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":86935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:46:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2524428,"hashId":"9ed51ab97eb632eb068500cbc7812a4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, a cultura do trigo voltou a protagonizar bons resultados no campo, como outrora. Referente ao trigo, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A maior demanda por nutriente na cultura do trigo se d\u00e1, em ordem crescente, para o nitrog\u00eanio, o f\u00f3sforo e o pot\u00e1ssio, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A baixa disponibilidade de boro afeta diretamente o rendimento da cultura, pois est\u00e1 associado \u00e0 fertiliza\u00e7\u00e3o e germina\u00e7\u00e3o dos gr\u00e3os de p\u00f3len e no processo de enchimento dos gr\u00e3os na espiga. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O enxofre tem efeito direto na qualidade da farinha, pois confere ao gl\u00faten viscosidade e elasticidade, permitindo que a massa consiga suportar a fermenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por possuir a capacidade de perfilhamento, a qualidade da distribui\u00e7\u00e3o de sementes na linha de semeadura tem pouca import\u00e2ncia na entrega de produtividade final. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) DON \u00e9 uma micotoxina produzida durante o processo de infec\u00e7\u00e3o e coloniza\u00e7\u00e3o do fungo <em>Fusarium graminearum<\/em> nas espigas do trigo, causando a doen\u00e7a conhecida como Giberela do trigo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10043701,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":10043699,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F. ","id":10043700,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":10043701,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":10043702,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. ","id":10043703,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura dos Cereais","oab":false,"nome":"Cultura dos Cereais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402629,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-dos-cereais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833,"slug":"tecnico-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para permitir a inger\u00eancia do Poder Legislativo na escolha dos titulares dos cargos que integram os \u00f3rg\u00e3os de c\u00fapula de determinadas autarquias especiais, foi aprovada a Lei federal n\u00ba XX. De acordo com esse diploma normativo, o Senado Federal deveria aprovar previamente a escolha desses agentes, que seria realizada pelo Presidente da Rep\u00fablica.A Lei federal n\u00ba XX \u00e9 ","provas":[{"id":80698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833,"slug":"tecnico-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-tecnico-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - T\u00e9cnico da Fazenda Estadual - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:40:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[],"id":2391803,"hashId":"94993c0c66cdb5438db06ac1ac185c86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para permitir a inger\u00eancia do Poder Legislativo na escolha dos titulares dos cargos que integram os \u00f3rg\u00e3os de c\u00fapula de determinadas autarquias especiais, foi aprovada a Lei federal n\u00ba XX. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com esse diploma normativo, o Senado Federal deveria aprovar previamente a escolha desses agentes, que seria realizada pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei federal n\u00ba XX \u00e9 <\/p>","resposta":9468692,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitucional, pois a lei ordin\u00e1ria pode dispor sobre os cargos cujos titulares devem ser previamente aprovados pela referida Casa Legislativa. ","id":9468692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois a lei ordin\u00e1ria pode dispor sobre os cargos cujos titulares devem ser previamente aprovados pela referida Casa Legislativa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois somente a lei complementar pode dispor sobre os cargos cujos titulares devem ser previamente aprovados pela referida Casa Legislativa. ","id":9468693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois somente a lei complementar pode dispor sobre os cargos cujos titulares devem ser previamente aprovados pela referida Casa Legislativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, pois, embora a lei ordin\u00e1ria possa dispor sobre a mat\u00e9ria, a compet\u00eancia para aprovar a escolha desses agentes \u00e9 do Congresso Nacional, n\u00e3o de uma de suas Casas.","id":9468694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, pois, embora a lei ordin\u00e1ria possa dispor sobre a mat\u00e9ria, a compet\u00eancia para aprovar a escolha desses agentes \u00e9 do Congresso Nacional, n\u00e3o de uma de suas Casas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inconstitucional, por afronta \u00e0 separa\u00e7\u00e3o dos poderes, pois, com exce\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es expressamente previstas na ordem constitucional, compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica realizar as nomea\u00e7\u00f5es, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o.","id":9468695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inconstitucional, por afronta \u00e0 separa\u00e7\u00e3o dos poderes, pois, com exce\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es expressamente previstas na ordem constitucional, compete privativamente ao Presidente da Rep\u00fablica realizar as nomea\u00e7\u00f5es, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"constitucional, pois a Lei federal n\u00ba XX t\u00e3o somente reproduziu, em parte, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, j\u00e1 que qualquer nomea\u00e7\u00e3o para \u00f3rg\u00e3os de c\u00fapula da administra\u00e7\u00e3o indireta deve ser previamente aprovada pelo Senado Federal.","id":9468696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitucional, pois a Lei federal n\u00ba XX t\u00e3o somente reproduziu, em parte, a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, j\u00e1 que qualquer nomea\u00e7\u00e3o para \u00f3rg\u00e3os de c\u00fapula da administra\u00e7\u00e3o indireta deve ser previamente aprovada pelo Senado Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2391803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos fatores cruciais para o desenvolvimento de plantas a fim de que elas expressem seu potencial produtivo s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es de fertilidade que o solo apresenta. Referente ao uso de corretivos de solo, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A necessidade de calagem \u00e9 um par\u00e2metro quantitativo usado para informar a quantidade de calc\u00e1rio a ser aportado ao solo para eleva\u00e7\u00e3o do pH. ( ) Para eleva\u00e7\u00e3o do valor de pH de um solo, por exemplo, para 6,0, solo este com \u00edndice SMP de 5,0, a quantidade de calc\u00e1rio a ser aportada \u00e9 de 9,9 t\/ha, desde que for PRNT 100%. Para esse caso, quanto mais fino for a moagem da rocha calc\u00e1ria, menor \u00e9 a quantidade de calc\u00e1rio a ser aplicada e mais r\u00e1pido ser\u00e1 a eleva\u00e7\u00e3o do pH. ( ) Uma alternativa ao uso do \u00edndice SPM \u00e9 usar a satura\u00e7\u00e3o por bases, sem a necessidade de manter a estimativa da acidez potencial via \u00edndice SMP, uma vez que ao elevar o pH do solo, a acidez potencial baixa. ( ) Solos com baixo poder tamp\u00e3o, geralmente com \u00edndice SMP maior do que 6,3, a recomenda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 usar equa\u00e7\u00f5es polinomiais que levam em conta o teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo e o alum\u00ednio troc\u00e1vel. ( ) Uma vez corrigida a acidez potencial pela calagem, o solo iniciar\u00e1 um processo de reacidifica\u00e7\u00e3o, sem necessariamente retornar ao mesmo estado de acidez potencial anterior \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de calc\u00e1rio. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":86935,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 09:38:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2524411,"hashId":"e5e9c1d6252e593fe3bc14294eb560ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos fatores cruciais para o desenvolvimento de plantas a fim de que elas expressem seu potencial produtivo s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es de fertilidade que o solo apresenta. Referente ao uso de corretivos de solo, analise as assertivas a seguir, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A necessidade de calagem \u00e9 um par\u00e2metro quantitativo usado para informar a quantidade de calc\u00e1rio a ser aportado ao solo para eleva\u00e7\u00e3o do pH. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para eleva\u00e7\u00e3o do valor de pH de um solo, por exemplo, para 6,0, solo este com \u00edndice SMP de 5,0, a quantidade de calc\u00e1rio a ser aportada \u00e9 de 9,9 t\/ha, desde que for PRNT 100%. Para esse caso, quanto mais fino for a moagem da rocha calc\u00e1ria, menor \u00e9 a quantidade de calc\u00e1rio a ser aplicada e mais r\u00e1pido ser\u00e1 a eleva\u00e7\u00e3o do pH. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma alternativa ao uso do \u00edndice SPM \u00e9 usar a satura\u00e7\u00e3o por bases, sem a necessidade de manter a estimativa da acidez potencial via \u00edndice SMP, uma vez que ao elevar o pH do solo, a acidez potencial baixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Solos com baixo poder tamp\u00e3o, geralmente com \u00edndice SMP maior do que 6,3, a recomenda\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica \u00e9 usar equa\u00e7\u00f5es polinomiais que levam em conta o teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica do solo e o alum\u00ednio troc\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma vez corrigida a acidez potencial pela calagem, o solo iniciar\u00e1 um processo de reacidifica\u00e7\u00e3o, sem necessariamente retornar ao mesmo estado de acidez potencial anterior \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de calc\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10043623,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":10043623,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":10043624,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":10043625,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. ","id":10043626,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":10043627,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pir\u00e2mides ecol\u00f3gicas ou pir\u00e2mides tr\u00f3ficas s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas da quantidade de energia (ou seu equivalente em biomassa) nos diferentes n\u00edveis tr\u00f3ficos de uma cadeia alimentar. Sobre as pir\u00e2mides ecol\u00f3gicas ou pir\u00e2mides tr\u00f3ficas, \u00e9 correto afirmar. ","provas":[{"id":91012,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-biologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 10:08:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2667306,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pir\u00e2mides ecol\u00f3gicas ou pir\u00e2mides tr\u00f3ficas s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas da quantidade de energia (ou seu equivalente em biomassa) nos diferentes n\u00edveis tr\u00f3ficos de uma cadeia alimentar. Sobre as pir\u00e2mides ecol\u00f3gicas ou pir\u00e2mides tr\u00f3ficas, \u00e9 <strong><u>correto<\/u><\/strong> afirmar. <\/p>","resposta":10667321,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A energia \u00e9 conservada entre os diferentes n\u00edveis tr\u00f3ficos.","id":10667320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia \u00e9 conservada entre os diferentes n\u00edveis tr\u00f3ficos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As pir\u00e2mides de biomassa e pir\u00e2mides de n\u00fameros podem assumir a forma convencional (base larga e \u00e1pice estreito) ou invertida (base mais estreita que os n\u00edveis tr\u00f3ficos superiores), dependendo da comunidade em quest\u00e3o. ","id":10667321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pir\u00e2mides de biomassa e pir\u00e2mides de n\u00fameros podem assumir a forma convencional (base larga e \u00e1pice estreito) ou invertida (base mais estreita que os n\u00edveis tr\u00f3ficos superiores), dependendo da comunidade em quest\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A respira\u00e7\u00e3o dos aut\u00f3trofos \u00e9 uma fonte de energia para os heter\u00f3trofos.","id":10667322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A respira\u00e7\u00e3o dos aut\u00f3trofos \u00e9 uma fonte de energia para os heter\u00f3trofos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os decompositores atuam sempre no \u00faltimo n\u00edvel tr\u00f3fico de uma pir\u00e2mide ecol\u00f3gica.","id":10667323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os decompositores atuam sempre no \u00faltimo n\u00edvel tr\u00f3fico de uma pir\u00e2mide ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As pir\u00e2mides de energia representam a massa de mat\u00e9ria org\u00e2nica dispon\u00edvel em cada n\u00edvel tr\u00f3fico.","id":10667324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pir\u00e2mides de energia representam a massa de mat\u00e9ria org\u00e2nica dispon\u00edvel em cada n\u00edvel tr\u00f3fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O filtro de ar tem como fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":85852,"cargo":{"descricao":"Operador de Trator Agr\u00edcola","id":3007,"slug":"operador-de-trator-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-operador-de-trator-agricola","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Operador de Trator Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 08:21:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2498431,"hashId":"dc66958af5f28db93d2d2e0b2f88b826","enunciado":"<p>O filtro de ar tem como fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9933109,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtrar e refrigerar o motor;","id":9933106,"corpo":"<p>Filtrar e refrigerar o motor;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Filtrar o combust\u00edvel;","id":9933107,"corpo":"<p>Filtrar o combust\u00edvel;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Filtrar o \u00f3leo lubrificante;","id":9933108,"corpo":"<p>Filtrar o \u00f3leo lubrificante;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Filtrar o ar que vai para a c\u00e2mara de explos\u00e3o do motor.","id":9933109,"corpo":"<p>Filtrar o ar que vai para a c\u00e2mara de explos\u00e3o do motor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Transporte","id":4903,"slug":"agente-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No painel de ve\u00edculos automotores, o que indica o S\u00edmbolo a Seguir ?","provas":[{"id":87082,"cargo":{"descricao":"Agente de Transporte","id":4903,"slug":"agente-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Agente de Transporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 08:18:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2532128,"hashId":"49a89d897ecaed33a30ec3846c6fbba8","enunciado":"<p>No painel de ve\u00edculos automotores, o que indica o S\u00edmbolo a Seguir <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87082\/questao\/2532128-20220811160252000000-0.png\"> ?<\/p><p><br><\/p>","resposta":10078558,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velocidade desenvolvida pelo ve\u00edculo. ","id":10078556,"corpo":"<p>Velocidade desenvolvida pelo ve\u00edculo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Contagiro.","id":10078557,"corpo":"<p>Contagiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Temperatura do l\u00edquido de arrefecimento.","id":10078558,"corpo":"<p>Temperatura do l\u00edquido de arrefecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indicador de n\u00edvel de combust\u00edvel.","id":10078559,"corpo":"<p>Indicador de n\u00edvel de combust\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Medidor de dist\u00e2ncia percorrida parcial e total.","id":10078560,"corpo":"<p>Medidor de dist\u00e2ncia percorrida parcial e total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Transporte","id":4903,"slug":"agente-de-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando em acidentes de tr\u00e2nsito uma v\u00edtima estiver gritando, com muita dor. O que fazer?","provas":[{"id":87082,"cargo":{"descricao":"Agente de Transporte","id":4903,"slug":"agente-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-transporte","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Agente de Transporte - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 08:18:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2532103,"hashId":"d70a7f55b3b7ac8fcf2250bdbd2a357f","enunciado":"<p>Quando em acidentes de tr\u00e2nsito uma v\u00edtima estiver gritando, com muita dor. O que fazer?<\/p>","resposta":10078442,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar rem\u00e9dio pra dor.","id":10078439,"corpo":"<p>Dar rem\u00e9dio pra dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Levar imediatamente ao hospital.","id":10078440,"corpo":"<p>Levar imediatamente ao hospital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fazer compressas quentes no local do ferimento.","id":10078441,"corpo":"<p>Fazer compressas quentes no local do ferimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prestar os primeiros socorros e aguardar a chegada do resgate (quando isto j\u00e1 tiver encaminhado).","id":10078442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar os primeiros socorros e aguardar a chegada do resgate (quando isto j\u00e1 tiver encaminhado).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fazer compressas geladas no local do ferimento.","id":10078443,"corpo":"<p>Fazer compressas geladas no local do ferimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Acidente de Tr\u00e2nsito","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430435,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-acidente-de-transito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tratores de porte razo\u00e1vel podem transitar nas vias normalmente. Por\u00e9m, para isso, precisam ter licenciamento e registro do Detran. Nesse registro, dever\u00e3o receber uma numera\u00e7\u00e3o especial, de acordo com o \u00a7 4\u00ba do artigo 115 do CTB:","provas":[{"id":89073,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 08:13:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2594736,"hashId":"49560c4d92d2588d83a374259b2875aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratores de porte razo\u00e1vel podem transitar nas vias normalmente. Por\u00e9m, para isso, precisam ter licenciamento e registro do Detran. Nesse registro, dever\u00e3o receber uma numera\u00e7\u00e3o especial, de acordo com o \u00a7 4\u00ba do artigo 115 do CTB:<\/p>","resposta":10352546,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os aparelhos automotores destinados a puxar ou arrastar maquinaria de qualquer natureza ou a executar trabalhos agr\u00edcolas e de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sujeitos, desde que lhes seja facultado transitar nas vias, ao registro e licenciamento da reparti\u00e7\u00e3o competente, devendo receber numera\u00e7\u00e3o especial.","id":10352546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aparelhos automotores destinados a puxar ou arrastar maquinaria de qualquer natureza ou a executar trabalhos agr\u00edcolas e de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sujeitos, desde que lhes seja facultado transitar nas vias, ao registro e licenciamento da reparti\u00e7\u00e3o competente, devendo receber numera\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os aparelhos automotores de qualquer natureza ou que executam somente trabalhos agr\u00edcolas ser\u00e1 facultado transitar nas vias, desde que tenha registro e licenciamento da reparti\u00e7\u00e3o competente, devendo receber numera\u00e7\u00e3o especial.","id":10352547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aparelhos automotores de qualquer natureza ou que executam somente trabalhos agr\u00edcolas ser\u00e1 facultado transitar nas vias, desde que tenha registro e licenciamento da reparti\u00e7\u00e3o competente, devendo receber numera\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os aparelhos automotores destinados a puxar ou arrastar maquinaria de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sujeitos, desde que lhes seja facultado transitar nas vias, ao registro e licenciamento da reparti\u00e7\u00e3o competente, devendo receber numera\u00e7\u00e3o especial.","id":10352548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente os aparelhos automotores destinados a puxar ou arrastar maquinaria de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sujeitos, desde que lhes seja facultado transitar nas vias, ao registro e licenciamento da reparti\u00e7\u00e3o competente, devendo receber numera\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os aparelhos automotores destinados a puxar ou arrastar maquinaria de qualquer natureza ou a executar trabalhos agr\u00edcolas e de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sujeitos, est\u00e3o proibidos de transitar nas vias.","id":10352549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aparelhos automotores destinados a puxar ou arrastar maquinaria de qualquer natureza ou a executar trabalhos agr\u00edcolas e de constru\u00e7\u00e3o ou de pavimenta\u00e7\u00e3o s\u00e3o sujeitos, est\u00e3o proibidos de transitar nas vias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Identifica\u00e7\u00e3o do Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Da Identifica\u00e7\u00e3o do Ve\u00edculo","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421876,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-identificacao-do-veiculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dist\u00e2ncia percorrida por um ve\u00edculo desde o momento em que o condutor aciona os freios at\u00e9 aquele em que o ve\u00edculo para completamente \u00e9 chamada de \u201cdist\u00e2ncia de frenagem\u201d. Essa dist\u00e2ncia deve variar conforme o tipo de ve\u00edculo. Como exemplo: um ve\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es normais de manuten\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o, que trafega a uma velocidade de 40 km\/h, percorre aproximados 6,4 metros.","provas":[{"id":89073,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 08:12:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2594725,"hashId":"16c2f0829673eaaa8c2aeb749cc6b301","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia percorrida por um ve\u00edculo desde o momento em que o condutor aciona os freios at\u00e9 aquele em que o ve\u00edculo para completamente \u00e9 chamada de \u201cdist\u00e2ncia de frenagem\u201d. Essa dist\u00e2ncia deve variar conforme o tipo de ve\u00edculo. Como exemplo: um ve\u00edculo em condi\u00e7\u00f5es normais de manuten\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o, que trafega a uma velocidade de 40 km\/h, percorre aproximados 6,4 metros.<\/p>","resposta":10352504,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 metros.","id":10352502,"corpo":"<p>3 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 metros. ","id":10352503,"corpo":"<p>5 metros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,4 metros. ","id":10352504,"corpo":"<p>6,4 metros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 metros.","id":10352505,"corpo":"<p>15 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Servente - \u00c1rea: Obras","id":24383,"slug":"servente-area-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 de conhecimento, diversos esfor\u00e7os e tens\u00f5es agem sobre as paredes de uma edifica\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia de seu pr\u00f3prio peso, de a\u00e7\u00e3o dos ventos, varia\u00e7\u00f5es de temperatura, umidade, trepida\u00e7\u00f5es, acomoda\u00e7\u00e3o do terreno, dentre outras, sendo comum o aparecimento de fissuras nas extremidades das janelas e portas, ou trincas nas paredes, \u00e0s vezes causando emperramento das portas e janelas. A figura a seguir retrata as patologias mencionadas.Em uma parede externa totalmente lisa, as tens\u00f5es ocorrem no sentido vertical, ou seja, de cima para baixo, e se distribuem de maneira uniforme sobre toda a alvenaria. No entanto, numa parede com portas e janelas, os esfor\u00e7os se redistribuem, concentrando-se com mais intensidade sobre as quinas e o centro das aberturas. Com o objetivo de evitar a incid\u00eancia de tais patologias, devemos inserir elementos estruturais que servem para dar suporte e distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria \u00e0s tens\u00f5es que as alvenarias sofrem. Tais elementos s\u00e3o denominados:","provas":[{"id":91888,"cargo":{"descricao":"Servente - \u00c1rea: Obras","id":24383,"slug":"servente-area-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-servente-area-obras-2","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Servente - \u00c1rea: Obras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2666406,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 de conhecimento, diversos esfor\u00e7os e tens\u00f5es agem sobre as paredes de uma edifica\u00e7\u00e3o, em decorr\u00eancia de seu pr\u00f3prio peso, de a\u00e7\u00e3o dos ventos, varia\u00e7\u00f5es de temperatura, umidade, trepida\u00e7\u00f5es, acomoda\u00e7\u00e3o do terreno, dentre outras, sendo comum o aparecimento de fissuras nas extremidades das janelas e portas, ou trincas nas paredes, \u00e0s vezes causando emperramento das portas e janelas. A figura a seguir retrata as patologias mencionadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/91888\/questao\/2666406-20230105100529000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"591\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma parede externa totalmente lisa, as tens\u00f5es ocorrem no sentido vertical, ou seja, de cima para baixo, e se distribuem de maneira uniforme sobre toda a alvenaria. No entanto, numa parede com portas e janelas, os esfor\u00e7os se redistribuem, concentrando-se com mais intensidade sobre as quinas e o centro das aberturas. Com o objetivo de evitar a incid\u00eancia de tais patologias, devemos inserir elementos estruturais que servem para dar suporte e distribui\u00e7\u00e3o igualit\u00e1ria \u00e0s tens\u00f5es que as alvenarias sofrem. Tais elementos s\u00e3o denominados:<\/p>","resposta":10662983,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vergas e contravergas.","id":10662983,"corpo":"<p>Vergas e contravergas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Vigas e pilares.","id":10662984,"corpo":"<p>Vigas e pilares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pilares e blocos.","id":10662985,"corpo":"<p>Pilares e blocos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Vigas baldrame e pilares.","id":10662986,"corpo":"<p>Vigas baldrame e pilares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":10662987,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedreiro\/Gesseiro","oab":false,"nome":"Pedreiro\/Gesseiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6581,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-pedreiro-gesseiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A radiografia que usa a incid\u00eancia lateral de punho permite visualizar em PA do h\u00e2mulo do hamato, do hamato e do pisiforme, entre outras.II. Todos os exames radiol\u00f3gicos devem ser feitos com o paciente tendo praticado jejum por, pelo menos, vinte e quatro horas de anteced\u00eancia.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - T\u00e9cnico em Raio X - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2654831,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A radiografia que usa a incid\u00eancia lateral de punho permite visualizar em PA do h\u00e2mulo do hamato, do hamato e do pisiforme, entre outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todos os exames radiol\u00f3gicos devem ser feitos com o paciente tendo praticado jejum por, pelo menos, vinte e quatro horas de anteced\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611089,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10611088,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10611089,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10611090,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10611091,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o transporte de crian\u00e7as para uma creche municipal, M\u00e1rcio, motorista de \u00f4nibus da prefeitura, utilizou o ve\u00edculo para arremessar sobre os pedestres \u00e1gua acumulada em um buraco na via. Dessa forma, M\u00e1rcio cometeu:","provas":[{"id":85322,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-motorista","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:46:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2484387,"hashId":"838ccdbfa3ae0999603ecd53bf7620d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o transporte de crian\u00e7as para uma creche municipal, M\u00e1rcio, motorista de \u00f4nibus da prefeitura, utilizou o ve\u00edculo para arremessar sobre os pedestres \u00e1gua acumulada em um buraco na via. Dessa forma, M\u00e1rcio         cometeu:<\/p>","resposta":9870248,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia por escrito.","id":9870245,"corpo":"<p>Advert\u00eancia por escrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o leve.","id":9870246,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grave.","id":9870247,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, e multa.","id":9870248,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o m\u00e9dia, e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, e multa (cinco vezes).","id":9870249,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o grav\u00edssima, e multa (cinco vezes).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como deve agir o profissional da portaria ao atender o telefone?","provas":[{"id":90992,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-porteiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Porteiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:45:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2667648,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como deve agir o profissional da portaria ao atender o telefone?<\/p>","resposta":10668921,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Usar express\u00f5es de intimidade, como: meu querido, meu amor.","id":10668920,"corpo":"<p>Usar express\u00f5es de intimidade, como: meu querido, meu amor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tom de voz adequado, n\u00e3o sussurre e nem grite.","id":10668921,"corpo":"<p>Tom de voz adequado, n\u00e3o sussurre e nem grite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demorar para atender, afinal tem coisas mais importantes para fazer.","id":10668922,"corpo":"<p>Demorar para atender, afinal tem coisas mais importantes para fazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando conversar com algu\u00e9m mais jovem, utilizar g\u00edrias.","id":10668923,"corpo":"<p>Quando conversar com algu\u00e9m mais jovem, utilizar g\u00edrias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Puxar papo e conversar sobre outros assuntos.","id":10668924,"corpo":"<p>Puxar papo e conversar sobre outros assuntos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria \/ Porteiro","oab":false,"nome":"Portaria \/ Porteiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6609,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-portaria-porteiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto e assinale a alternativa CORRETA. De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONTRAN N\u00ba 811\/2020, a Integra\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito - SNT, pode ocorrer de forma direta ou mediante cons\u00f3rcio, ou ainda por meio da pr\u00f3pria prefeitura municipal, por\u00e9m, devem dispor de estrutura organizacional e capacidade para o exerc\u00edcio das atividades e compet\u00eancias legais que lhe s\u00e3o pr\u00f3prias, sendo estas, no m\u00ednimo, de: ","provas":[{"id":84433,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areia","sigla":"","id":5413,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-areia-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-areia-pb-2022-cpcon-uepb-agente-de-transito-3","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Areia - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2470800,"hashId":"7879a78b6e79d916f1c29e2ffafff29b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e assinale a alternativa CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONTRAN N\u00ba 811\/2020, a Integra\u00e7\u00e3o ao Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito - SNT, pode ocorrer de forma direta ou mediante cons\u00f3rcio, ou ainda por meio da pr\u00f3pria prefeitura municipal, por\u00e9m, devem dispor de estrutura organizacional e capacidade para o exerc\u00edcio das atividades e compet\u00eancias legais que lhe s\u00e3o pr\u00f3prias, sendo estas, no m\u00ednimo, de: <\/p>","resposta":9809268,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Departamento de Infraestrutura de Tr\u00e2nsito; fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; julgamento de recursos contra penalidades por eles impostas; policiamento ostensivo de tr\u00e2nsito.","id":9809265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamento de Infraestrutura de Tr\u00e2nsito; fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; julgamento de recursos contra penalidades por eles impostas; policiamento ostensivo de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; julgamento de recursos contra penalidades por eles impostas; policiamento ostensivo de tr\u00e2nsito; transporte regular de passageiros.","id":9809266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; julgamento de recursos contra penalidades por eles impostas; policiamento ostensivo de tr\u00e2nsito; transporte regular de passageiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Departamento de Infraestrutura de Tr\u00e2nsito; fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e transportes; gest\u00e3o educacional de tr\u00e2nsito; coleta, controle e an\u00e1lise estat\u00edstica de tr\u00e2nsito.","id":9809267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Departamento de Infraestrutura de Tr\u00e2nsito; fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e transportes; gest\u00e3o educacional de tr\u00e2nsito; coleta, controle e an\u00e1lise estat\u00edstica de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Engenharia de tr\u00e1fego; fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; coleta, controle e an\u00e1lise estat\u00edstica de tr\u00e2nsito; julgamento de recursos contra penalidades por eles impostas.","id":9809268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Engenharia de tr\u00e1fego; fiscaliza\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; educa\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito; coleta, controle e an\u00e1lise estat\u00edstica de tr\u00e2nsito; julgamento de recursos contra penalidades por eles impostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Engenharia de tr\u00e1fego; fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e transportes; gest\u00e3o educacional de tr\u00e2nsito; coleta, controle e an\u00e1lise estat\u00edstica de tr\u00e2nsito.","id":9809269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Engenharia de tr\u00e1fego; fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e transportes; gest\u00e3o educacional de tr\u00e2nsito; coleta, controle e an\u00e1lise estat\u00edstica de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Resolu\u00e7\u00f5es - CONTRAN","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":430423,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-legislacao-aplicada-resolucoes-contran"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O priapismo \u00e9 um efeito adverso que pode ocorrer mais comumente com um dos antidepressivos abaixo. Assinale-o.","provas":[{"id":95021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seap-rj-rj-2022-uff-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2656535,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O priapismo \u00e9 um efeito adverso que pode ocorrer mais comumente com um dos antidepressivos abaixo. Assinale-o.<\/p>","resposta":10618968,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sertralina.","id":10618965,"corpo":"<p>Sertralina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mirtazapina.","id":10618966,"corpo":"<p>Mirtazapina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lamotrigina.","id":10618967,"corpo":"<p>Lamotrigina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Trazodona.","id":10618968,"corpo":"<p>Trazodona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Paroxetina.","id":10618969,"corpo":"<p>Paroxetina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o os deveres dos porteiros?","provas":[{"id":90992,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-porteiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Porteiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:39:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2667641,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o os deveres dos porteiros?<\/p>","resposta":10668889,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cumprir o hor\u00e1rio de trabalho previsto.","id":10668885,"corpo":"<p>Cumprir o hor\u00e1rio de trabalho previsto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fazer fofocas sobre os colegas de trabalho.","id":10668886,"corpo":"<p>Fazer fofocas sobre os colegas de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Obedecer \u00e0s normas e respeitar as hierarquias.","id":10668887,"corpo":"<p>Obedecer \u00e0s normas e respeitar as hierarquias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fazer coment\u00e1rios sobre a apar\u00eancia e vestimentas das pessoas.","id":10668888,"corpo":"<p>Fazer coment\u00e1rios sobre a apar\u00eancia e vestimentas das pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas A e C est\u00e3o corretas.","id":10668889,"corpo":"<p>Somente as alternativas A e C est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria \/ Porteiro","oab":false,"nome":"Portaria \/ Porteiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6609,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-portaria-porteiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a inf\u00e2ncia, as crian\u00e7as est\u00e3o suscet\u00edveis a in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es de risco que podem originar s\u00e9rios acidentes. N\u00e3o podemos restringir suas oportunidades de brincar, de explorar novos ambientes, de criar, de ousar, o que prejudicaria seu desenvolvimento (UFMG, s\/d). Para tanto, devemos proteg\u00ea-las contra os riscos de acidentes, e, caso aconte\u00e7am, saber agir. Nesse sentido, identifique a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":90987,"cargo":{"descricao":"Cuidador Social","id":16499,"slug":"cuidador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-cuidador-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Cuidador Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:39:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2667000,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a inf\u00e2ncia, as crian\u00e7as est\u00e3o suscet\u00edveis a in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es de risco que podem originar s\u00e9rios acidentes. N\u00e3o podemos restringir suas oportunidades de brincar, de explorar novos ambientes, de criar, de ousar, o que prejudicaria seu desenvolvimento (UFMG, s\/d). Para tanto, devemos proteg\u00ea-las contra os riscos de acidentes, e, caso aconte\u00e7am, saber agir. Nesse sentido, identifique a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":10665823,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Use borra de caf\u00e9, sal, a\u00e7\u00facar ou qualquer outro produto para \u201cestancar\u201d hemorragia.","id":10665819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Use borra de caf\u00e9, sal, a\u00e7\u00facar ou qualquer outro produto para \u201cestancar\u201d hemorragia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em caso de trauma f\u00edsico, ou seja, \u201cpancada\u201d, colocar \u00e1gua quente na regi\u00e3o afetada.","id":10665820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de trauma f\u00edsico, ou seja, \u201cpancada\u201d, colocar \u00e1gua quente na regi\u00e3o afetada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Provocar o v\u00f4mito ou tomar leite em caso de ingest\u00e3o de subst\u00e2ncia indevida.","id":10665821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provocar o v\u00f4mito ou tomar leite em caso de ingest\u00e3o de subst\u00e2ncia indevida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Persistir na tentativa de remover objetos de ouvidos e nariz. ","id":10665822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Persistir na tentativa de remover objetos de ouvidos e nariz. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em caso de perfura\u00e7\u00e3o com faca ou outro objeto cortante em abdome, t\u00f3rax, cabe\u00e7a, n\u00e3o o retirar. Chamar o socorro.","id":10665823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de perfura\u00e7\u00e3o com faca ou outro objeto cortante em abdome, t\u00f3rax, cabe\u00e7a, n\u00e3o o retirar. Chamar o socorro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo GERMANO, \u00e9 um micro-organismo patog\u00eanico para aproximadamente quarenta esp\u00e9cies de mam\u00edferos, incluindo o homem, e uma ampla variedade de r\u00e9pteis e aves. Parasita intracelular obrigat\u00f3rio que realiza o ciclo de vida completo em um \u00fanico hospedeiro. Ap\u00f3s a ingest\u00e3o dos oocistos, caracterizados pela parede espessa, eles se desencistam no intestino delgado e os esporozo\u00edtos livres penetram na regi\u00e3o das microvilosidades dos enter\u00f3citos do hospedeiro, onde a reprodu\u00e7\u00e3o sexual leva ao desenvolvimento dos zigotos. Aproximadamente 80% dos zigotos formam oocistos resistentes \u00e0s condi\u00e7\u00f5es adversas das c\u00e9lulas do hospedeiro. Os oocistos s\u00e3o altamente resistentes ao ambiente natural e podem permanecer vi\u00e1veis por v\u00e1rios meses quando mantidos em locais frios e \u00famidos. Essa descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 protozoose:","provas":[{"id":85289,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:50:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2483527,"hashId":"53b0246ee12304f599cea284bd04ba46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo GERMANO, \u00e9 um micro-organismo patog\u00eanico para aproximadamente quarenta esp\u00e9cies de mam\u00edferos, incluindo o homem, e uma ampla variedade de r\u00e9pteis e aves. Parasita intracelular obrigat\u00f3rio que realiza o ciclo de vida completo em um \u00fanico hospedeiro. Ap\u00f3s a ingest\u00e3o dos oocistos, caracterizados pela parede espessa, eles se desencistam no intestino delgado e os esporozo\u00edtos livres penetram na regi\u00e3o das microvilosidades dos enter\u00f3citos do hospedeiro, onde a reprodu\u00e7\u00e3o sexual leva ao desenvolvimento dos zigotos. Aproximadamente 80% dos zigotos formam oocistos resistentes \u00e0s condi\u00e7\u00f5es adversas das c\u00e9lulas do hospedeiro. Os oocistos s\u00e3o altamente resistentes ao ambiente natural e podem permanecer vi\u00e1veis por v\u00e1rios meses quando mantidos em locais frios e \u00famidos. Essa descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 protozoose:<\/p>","resposta":9866521,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ameb\u00edase.","id":9866519,"corpo":"<p>Ameb\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ciclosporose.","id":9866520,"corpo":"<p>Ciclosporose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Criptosporidiose.","id":9866521,"corpo":"<p>Criptosporidiose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Giard\u00edase.","id":9866522,"corpo":"<p>Giard\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541737,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403308,"slug":"veterinaria-parasitologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Decreto n\u00ba 1.171 de 22 de junho de 1994, que estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil em seu cap\u00edtulo I se\u00e7\u00e3o I que trata das \u201cRegras Deontol\u00f3gicas\u201d estabelece que: I - A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o primados maiores que devem nortear o servidor p\u00fablico, II - O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. III - A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, IV- A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos, V - O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, VI - A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. VII - Salvo os casos de seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es policiais ou interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a serem preservados em processo previamente declarado sigiloso, nos termos da lei, a publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar. VIII - Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. O servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. IX - A cortesia, a boa vontade, o cuidado e o tempo dedicados ao servi\u00e7o p\u00fablico caracterizam o esfor\u00e7o pela disciplina. X - Deixar o servidor p\u00fablico qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es, caracteriza apenas atitude contra a \u00e9tica ou ato de desumanidade, mas principalmente grave dano moral aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos. XI - O servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, XII - Toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, XIII - O servidor que trabalha em harmonia com a estrutura organizacional, respeitando seus colegas e cada concidad\u00e3o, colabora e de todos pode receber colabora\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":92120,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Assistente Social - 2022"},{"id":92119,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio de Sa\u00fade dos Munic\u00edpios do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"CONSAMU","id":4130,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"consamu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"consamu-pr-2022-unioeste-contador","tipo":1,"nome":"Unioeste - CONSAMU - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:50:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2666186,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Decreto n\u00ba 1.171 de 22 de junho de 1994, que estabelece o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil em seu cap\u00edtulo I se\u00e7\u00e3o I que trata das \u201cRegras Deontol\u00f3gicas\u201d estabelece que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A dignidade, o decoro, o zelo, a efic\u00e1cia e a consci\u00eancia dos princ\u00edpios morais s\u00e3o primados maiores que devem nortear o servidor p\u00fablico, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A moralidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o se limita \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre o bem e o mal, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- A remunera\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII - Salvo os casos de seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es policiais ou interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a serem preservados em processo previamente declarado sigiloso, nos termos da lei, a publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII - Toda pessoa tem direito \u00e0 verdade. O servidor n\u00e3o pode omiti-la ou false\u00e1-la, ainda que contr\u00e1ria aos interesses da pr\u00f3pria pessoa interessada ou da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IX - A cortesia, a boa vontade, o cuidado e o tempo dedicados ao servi\u00e7o p\u00fablico caracterizam o esfor\u00e7o pela disciplina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">X - Deixar o servidor p\u00fablico qualquer pessoa \u00e0 espera de solu\u00e7\u00e3o que compete ao setor em que exer\u00e7a suas fun\u00e7\u00f5es, caracteriza apenas atitude contra a \u00e9tica ou ato de desumanidade, mas principalmente grave dano moral aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">XI - O servidor deve prestar toda a sua aten\u00e7\u00e3o \u00e0s ordens legais de seus superiores, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">XII - Toda aus\u00eancia injustificada do servidor de seu local de trabalho \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">XIII - O servidor que trabalha em harmonia com a estrutura organizacional, respeitando seus colegas e cada concidad\u00e3o, colabora e de todos pode receber colabora\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":10661907,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiros somente os itens I, II, III, IV, IX, X, XI E XII.","id":10661903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiros somente os itens I, II, III, IV, IX, X, XI E XII.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiros somente os itens I, II, III, IV, V, VII IX, X, XI E XII.","id":10661904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiros somente os itens I, II, III, IV, V, VII IX, X, XI E XII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiros somente os itens I, II, III, V, VII, VIII, IX, X, XI E XII.","id":10661905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiros somente os itens I, II, III, V, VII, VIII, IX, X, XI E XII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiros somente os itens I, II, III, V, VI, IX, XI E XII.","id":10661906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o verdadeiros somente os itens I, II, III, V, VI, IX, XI E XII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas os itens de I A XII s\u00e3o verdadeiros.","id":10661907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas os itens de I A XII s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562952,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. A fun\u00e7\u00e3o principal dos \u00f3leos lubrificantes \u00e9 a de promover a corros\u00e3o do motor atrav\u00e9s da neutraliza\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos que se formam na combust\u00e3o da mistura entre \u00e1gua e combust\u00edvel.II. Ao passo que o motor vai aquecendo, o fluido de arrefecimento vai recebendo parte do calor gerado pelo atrito e pelas explos\u00f5es nos cilindros.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90087,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-motorista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:49:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2654982,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o principal dos \u00f3leos lubrificantes \u00e9 a de promover a corros\u00e3o do motor atrav\u00e9s da neutraliza\u00e7\u00e3o dos \u00e1cidos que se formam na combust\u00e3o da mistura entre \u00e1gua e combust\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao passo que o motor vai aquecendo, o fluido de arrefecimento vai recebendo parte do calor gerado pelo atrito e pelas explos\u00f5es nos cilindros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611744,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10611742,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10611743,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10611744,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10611745,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. O raio-x pode ser utilizado na avalia\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as agudas na regi\u00e3o do abd\u00f4men, de inflama\u00e7\u00f5es a infec\u00e7\u00f5es, e do comprometimento do pulm\u00e3o e das vias a\u00e9reas superiores.II. A Laurell cl\u00e1ssica \u00e9 realizada com o lado a ser examinado apoiado sobre os anteparos na maca, com a radiografia obtida no bucky vertical.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - T\u00e9cnico em Raio X - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:49:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2654793,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O raio-x pode ser utilizado na avalia\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as agudas na regi\u00e3o do abd\u00f4men, de inflama\u00e7\u00f5es a infec\u00e7\u00f5es, e do comprometimento do pulm\u00e3o e das vias a\u00e9reas superiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Laurell cl\u00e1ssica \u00e9 realizada com o lado a ser examinado apoiado sobre os anteparos na maca, com a radiografia obtida no bucky vertical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10610920,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10610920,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10610921,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10610922,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10610923,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual nome do sistema que tem a fun\u00e7\u00e3o de conectar e desconectar a for\u00e7a motriz do motor do sistema de transmiss\u00e3o de um ve\u00edculo. Marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":93758,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:17:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650542,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual nome do sistema que tem a fun\u00e7\u00e3o de conectar e desconectar a for\u00e7a motriz do motor do sistema de transmiss\u00e3o de um ve\u00edculo. Marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":10591116,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freio de estacionamento.","id":10591113,"corpo":"<p>Freio de estacionamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema hidr\u00e1ulico.","id":10591114,"corpo":"<p>Sistema hidr\u00e1ulico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Homocin\u00e9tica.","id":10591115,"corpo":"<p>Homocin\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Embreagem.","id":10591116,"corpo":"<p>Embreagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo marque a que descreve algumas das atitudes que os condutores podem adotar para reduzir a emiss\u00e3o de poluentes.","provas":[{"id":93758,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:17:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650533,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo marque a que descreve algumas das atitudes que os condutores podem adotar para reduzir a emiss\u00e3o de poluentes.<\/p>","resposta":10591074,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transitar com excesso de peso.","id":10591073,"corpo":"<p>Transitar com excesso de peso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Observar a vida \u00fatil dos filtros de ar e \u00f3leo.","id":10591074,"corpo":"<p>Observar a vida \u00fatil dos filtros de ar e \u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manter o motor ligado por longos per\u00edodos de tempo.","id":10591075,"corpo":"<p>Manter o motor ligado por longos per\u00edodos de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acelerar o ve\u00edculo mesmo em repouso.","id":10591076,"corpo":"<p>Acelerar o ve\u00edculo mesmo em repouso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao acesso a informa\u00e7\u00e3o e sua divulga\u00e7\u00e3o cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis assegurar, exceto:","provas":[{"id":96599,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:47:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661714,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao acesso a informa\u00e7\u00e3o e sua divulga\u00e7\u00e3o cabe aos \u00f3rg\u00e3os e entidades do poder p\u00fablico, observadas as normas e procedimentos espec\u00edficos aplic\u00e1veis assegurar, exceto:<\/p>","resposta":10642232,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando amplo acesso a ela e sua divulga\u00e7\u00e3o.","id":10642229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gest\u00e3o transparente da informa\u00e7\u00e3o, propiciando amplo acesso a ela e sua divulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, garantindo-se sua disponibilidade, autenticidade e integridade.","id":10642230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, garantindo-se sua disponibilidade, autenticidade e integridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso.","id":10642231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prote\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sigilosa e da informa\u00e7\u00e3o pessoal, observada a sua disponibilidade, autenticidade, integridade e eventual restri\u00e7\u00e3o de acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os gestores p\u00fablicos n\u00e3o devem se preocupar com a prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.","id":10642232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gestores p\u00fablicos n\u00e3o devem se preocupar com a prote\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O porteiro deve ser prestativo e estar apto para atender corretamente \u00e0s pessoas que apresentam defici\u00eancia f\u00edsica, como: cadeirante, deficiente auditivo, deficiente visual etc. Analise as orienta\u00e7\u00f5es sobre prestar aux\u00edlio.","provas":[{"id":90992,"cargo":{"descricao":"Porteiro","id":1864,"slug":"porteiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-porteiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Porteiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:47:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2667644,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O porteiro deve ser prestativo e estar apto para atender corretamente \u00e0s pessoas que apresentam defici\u00eancia f\u00edsica, como: cadeirante, deficiente auditivo, deficiente visual etc. Analise as orienta\u00e7\u00f5es sobre prestar aux\u00edlio.<\/p>","resposta":10668903,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cadeirante: Caso aceite a ajuda, deixe o deficiente f\u00edsico dizer como quer ser ajudado. Ao ajudar um usu\u00e1rio de cadeira de rodas a descer uma rampa ou degrau, use a marcha a r\u00e9, isso evita que a pessoa perca o equil\u00edbrio e caia para frente.","id":10668900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadeirante: Caso aceite a ajuda, deixe o deficiente f\u00edsico dizer como quer ser ajudado. Ao ajudar um usu\u00e1rio de cadeira de rodas a descer uma rampa ou degrau, use a marcha a r\u00e9, isso evita que a pessoa perca o equil\u00edbrio e caia para frente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deficiente visual: Identifique-se, fa\u00e7a-a perceber que voc\u00ea est\u00e1 falando com ela e ofere\u00e7a seu aux\u00edlio. Caso seja necess\u00e1ria sua ajuda como guia, coloque a m\u00e3o da pessoa no seu cotovelo dobrado ou em seu ombro, conforme a prefer\u00eancia da pessoa a ser guiada.","id":10668901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deficiente visual: Identifique-se, fa\u00e7a-a perceber que voc\u00ea est\u00e1 falando com ela e ofere\u00e7a seu aux\u00edlio. Caso seja necess\u00e1ria sua ajuda como guia, coloque a m\u00e3o da pessoa no seu cotovelo dobrado ou em seu ombro, conforme a prefer\u00eancia da pessoa a ser guiada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deficiente auditivo: \u00c9 importante que exista contato visual com a pessoa surda; para atend\u00ea-la, n\u00e3o \u00e9 preciso falar muito r\u00e1pido, nem muito devagar. \u00c9 importante falar de forma clara e sem exageros, usando frases curtas e simples para que o surdo consiga compreender totalmente o que est\u00e1 sendo dito.","id":10668902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deficiente auditivo: \u00c9 importante que exista contato visual com a pessoa surda; para atend\u00ea-la, n\u00e3o \u00e9 preciso falar muito r\u00e1pido, nem muito devagar. \u00c9 importante falar de forma clara e sem exageros, usando frases curtas e simples para que o surdo consiga compreender totalmente o que est\u00e1 sendo dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as orienta\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":10668903,"corpo":"<p>Todas as orienta\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as orienta\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":10668904,"corpo":"<p>Todas as orienta\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria \/ Porteiro","oab":false,"nome":"Portaria \/ Porteiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6609,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-portaria-porteiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. O profissional de radiologia deve ser sempre capaz de executar quaisquer reparos necess\u00e1rios nos equipamentos que opera para a realiza\u00e7\u00e3o de exames.II. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do profissional t\u00e9cnico em radiologia fornecer ao usu\u00e1rio todos os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs) necess\u00e1rios e que n\u00e3o interfiram na forma\u00e7\u00e3o da imagem.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - T\u00e9cnico em Raio X - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 12:48:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2654802,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O profissional de radiologia deve ser sempre capaz de executar quaisquer reparos necess\u00e1rios nos equipamentos que opera para a realiza\u00e7\u00e3o de exames.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o do profissional t\u00e9cnico em radiologia fornecer ao usu\u00e1rio todos os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs) necess\u00e1rios e que n\u00e3o interfiram na forma\u00e7\u00e3o da imagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10610965,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10610963,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10610964,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10610965,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10610966,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Raios-X","oab":false,"nome":"Operador de Raios-X","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399286,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-raios-x"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da depress\u00e3o unipolar (DU) e da depress\u00e3o bipolar (DB), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":95021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seap-rj-rj-2022-uff-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:06:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2656560,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas da depress\u00e3o unipolar (DU) e da depress\u00e3o bipolar (DB), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10619090,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a agita\u00e7\u00e3o psicomotora \u00e9 mais frequente na DU.","id":10619090,"corpo":"<p>a agita\u00e7\u00e3o psicomotora \u00e9 mais frequente na DU.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a resposta profil\u00e1tica a antidepressivos \u00e9 ruim na DU e boa na DB.","id":10619091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resposta profil\u00e1tica a antidepressivos \u00e9 ruim na DU e boa na DB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a dura\u00e7\u00e3o do sono \u00e9 mais longa na DU e mais curta na DB.","id":10619092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dura\u00e7\u00e3o do sono \u00e9 mais longa na DU e mais curta na DB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a ansiedade e as queixas som\u00e1ticas s\u00e3o mais frequentes na DB.","id":10619093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ansiedade e as queixas som\u00e1ticas s\u00e3o mais frequentes na DB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a labilidade do humor, irritabilidade e ins\u00f4nia terminal s\u00e3o mais frequentes na DU.","id":10619094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a labilidade do humor, irritabilidade e ins\u00f4nia terminal s\u00e3o mais frequentes na DU.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ren\u00e9 Lourau (1993) apresenta no texto \u201cAn\u00e1lise institucional e pr\u00e1ticas de pesquisa\u201d diversos conceitos, como encomenda, institui\u00e7\u00e3o, instituinte, institu\u00eddo, an\u00e1lise de implica\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o fundamentais para uma boa pr\u00e1tica em coletivos, estabelecimentos e organiza\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o aos analisadores, o autor afirma: ","provas":[{"id":95023,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seap-rj-rj-2022-uff-psicologo","tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:06:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2656581,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ren\u00e9 Lourau (1993) apresenta no texto \u201cAn\u00e1lise institucional e pr\u00e1ticas de pesquisa\u201d diversos conceitos, como encomenda, institui\u00e7\u00e3o, instituinte, institu\u00eddo, an\u00e1lise de implica\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o fundamentais para uma boa pr\u00e1tica em coletivos, estabelecimentos e organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos analisadores, o autor afirma: <\/p>","resposta":10619191,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o acontecimentos que fazem aparecer, de um s\u00f3 golpe, a institui\u00e7\u00e3o \"invis\u00edvel\", permitindo fazer surgir, com mais for\u00e7a, uma an\u00e1lise.","id":10619191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o acontecimentos que fazem aparecer, de um s\u00f3 golpe, a institui\u00e7\u00e3o \"invis\u00edvel\", permitindo fazer surgir, com mais for\u00e7a, uma an\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o dispositivos cunhados pela psican\u00e1lise, por\u00e9m levados ao campo das institui\u00e7\u00f5es que auxiliam a fazer aparecer os traumas institu\u00eddos.","id":10619192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dispositivos cunhados pela psican\u00e1lise, por\u00e9m levados ao campo das institui\u00e7\u00f5es que auxiliam a fazer aparecer os traumas institu\u00eddos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o fundamentais para a pr\u00e1tica do psi, pois fazem com que o psi se perceba como sujeito da interven\u00e7\u00e3o.","id":10619193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fundamentais para a pr\u00e1tica do psi, pois fazem com que o psi se perceba como sujeito da interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"precisam de espa\u00e7os f\u00e9rteis de cria\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo aparecer em institui\u00e7\u00f5es totais.","id":10619194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisam de espa\u00e7os f\u00e9rteis de cria\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo aparecer em institui\u00e7\u00f5es totais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o dispositivos utilizados para cuidar dos sujeitos das institui\u00e7\u00f5es, sendo fundamental, para isso, que eles operem com a encomenda institucional.","id":10619195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dispositivos utilizados para cuidar dos sujeitos das institui\u00e7\u00f5es, sendo fundamental, para isso, que eles operem com a encomenda institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Institucional","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Institucional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417417,"slug":"psicologia-analise-institucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 9.503\/1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, nas vias providas de acostamento, a convers\u00e3o \u00e0 esquerda e a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e3o ser feitas nos locais apropriados, e, onde estes n\u00e3o existirem, \u00e9 CORRETO afirmar que o condutor dever\u00e1:","provas":[{"id":84221,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed","sigla":"Prefeitura de Sao Sebastiao do Cai","id":4017,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-sebastiao-do-cai-rs-2022-objetiva-concursos-motorista","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 13:10:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2467834,"hashId":"6c15d731e17d1c26756c98c9e486a851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n\u00ba 9.503\/1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, nas vias providas de acostamento, a convers\u00e3o \u00e0 esquerda e a opera\u00e7\u00e3o de retorno dever\u00e3o ser feitas nos locais apropriados, e, onde estes n\u00e3o existirem, \u00e9 CORRETO afirmar que o condutor dever\u00e1:<\/p>","resposta":9796850,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permanecer no centro da pista, reduzindo a velocidade e sinalizando com o bra\u00e7o que far\u00e1 a manobra.","id":9796847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanecer no centro da pista, reduzindo a velocidade e sinalizando com o bra\u00e7o que far\u00e1 a manobra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imobilizar o ve\u00edculo instantaneamente no centro da pista.","id":9796848,"corpo":"<p>Imobilizar o ve\u00edculo instantaneamente no centro da pista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acionar a buzina por, no m\u00ednimo, tr\u00eas segundos.","id":9796849,"corpo":"<p>Acionar a buzina por, no m\u00ednimo, tr\u00eas segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aguardar no acostamento, \u00e0 direita, para cruzar a pista com seguran\u00e7a.","id":9796850,"corpo":"<p>Aguardar no acostamento, \u00e0 direita, para cruzar a pista com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao papel e atribui\u00e7\u00f5es do fisioterapeuta junto \u00e0 equipe de reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular, t\u00eam-se as seguintes afirmativas: -I - Deve ter conhecimento sobre as doen\u00e7as cardiovasculares.II - Deve ter conhecimento sobre fisiologia do exerc\u00edcio.III - Deve reciclar periodicamente seus conhecimentos em suporte b\u00e1sico de vida (incluindo o uso de desfibrilador autom\u00e1tico externo).-Quais dessas afirmativas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do fisioterapeuta?","provas":[{"id":91022,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:39:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2667790,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao papel e atribui\u00e7\u00f5es do fisioterapeuta junto \u00e0 equipe de reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular, t\u00eam-se as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>I - Deve ter conhecimento sobre as doen\u00e7as cardiovasculares.<\/p><p>II - Deve ter conhecimento sobre fisiologia do exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Deve reciclar periodicamente seus conhecimentos em suporte b\u00e1sico de vida (incluindo o uso de desfibrilador autom\u00e1tico externo).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais dessas afirmativas s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do fisioterapeuta?<\/p>","resposta":10669633,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e II, apenas. ","id":10669630,"corpo":"<p>As afirmativas I e II, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III, apenas.","id":10669631,"corpo":"<p>As afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II, apenas. ","id":10669632,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas representam atribui\u00e7\u00f5es do fisioterapeuta. ","id":10669633,"corpo":"<p>Todas as afirmativas representam atribui\u00e7\u00f5es do fisioterapeuta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As afirmativas I e III, apenas. ","id":10669634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e III, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio \u00e9 capaz de modificar agudamente diversos par\u00e2metros cardiovasculares, a exemplo da pr\u00e9carga. Qual das vari\u00e1veis a seguir representa a pr\u00e9-carga?","provas":[{"id":91022,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:39:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2667788,"hashId":null,"enunciado":"<p>O exerc\u00edcio \u00e9 capaz de modificar agudamente diversos par\u00e2metros cardiovasculares, a exemplo da pr\u00e9carga. Qual das vari\u00e1veis a seguir representa a pr\u00e9-carga?<\/p>","resposta":10669624,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito card\u00edaco.","id":10669620,"corpo":"<p>D\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Variabilidade da frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":10669621,"corpo":"<p>Variabilidade da frequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia perif\u00e9rica total. ","id":10669622,"corpo":"<p>Resist\u00eancia perif\u00e9rica total. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei de Frank-Starling. ","id":10669623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei de Frank-Starling. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Volume diast\u00f3lico final. ","id":10669624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Volume diast\u00f3lico final. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420,"slug":"agente-de-servicos-auxiliares"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Bauru, a Mesa tem a incumb\u00eancia de dirigir os trabalhos legislativos e os servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara, sendo composta por: I. Presidente e Vice-Presidente. II. Tesoureiro e Vice-Tesoureiro. III. 1\u00ba Secret\u00e1rio. IV. 2\u00ba Secret\u00e1rio. ","provas":[{"id":83444,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os Auxiliares","id":3420,"slug":"agente-de-servicos-auxiliares"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bauru","sigla":"","id":5606,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bauru-sp-2022-instituto-aocp-agente-de-servicos-auxiliares","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Bauru - Agente de Servi\u00e7os Auxiliares - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:41:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2467172,"hashId":"a4889f14ecaf2636735bf121af7e0cc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Bauru, a Mesa tem a incumb\u00eancia de dirigir os trabalhos legislativos e os servi\u00e7os administrativos da C\u00e2mara, sendo composta por: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Presidente e Vice-Presidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tesoureiro e Vice-Tesoureiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 1\u00ba Secret\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. 2\u00ba Secret\u00e1rio. <\/p>","resposta":9794041,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9794039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III. ","id":9794040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV. ","id":9794041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9794042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9794043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Bauru - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430464,"slug":null}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as com encefalopatia cr\u00f4nica n\u00e3o progressiva, um problema comumente encontrado \u00e9 a espasticidade, o que acaba por interferir diretamente nas atividades funcionais do paciente. S\u00e3o medidas \u00fateis para essa disfun\u00e7\u00e3o: I - Uso de toxinas botul\u00ednicas. II - Medicamentos como Baclofeno e Diazepam. III - Rizotomia dorsal.","provas":[{"id":88511,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ramil\u00e2ndia","sigla":"","id":6111,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ramilandia-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Ramil\u00e2ndia - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:41:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2558567,"hashId":"5b3d7e8ff1722e746b5ee39bc52d017e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as com encefalopatia cr\u00f4nica n\u00e3o progressiva, um problema comumente encontrado \u00e9 a espasticidade, o que acaba por interferir diretamente nas atividades funcionais do paciente. S\u00e3o medidas \u00fateis para essa disfun\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Uso de toxinas botul\u00ednicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Medicamentos como Baclofeno e Diazepam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III - Rizotomia dorsal.<\/p>","resposta":10192557,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":10192554,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":10192555,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":10192556,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":10192557,"corpo":"<p>I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas uma das afirmativas (I, II ou III) est\u00e1 correta.","id":10192558,"corpo":"<p>Apenas uma das afirmativas (I, II ou III) est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550016,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o t\u00e9cnicas fisioter\u00e1picas utilizadas para a higiene br\u00f4nquica, EXCETO:","provas":[{"id":91006,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:41:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2672303,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o t\u00e9cnicas fisioter\u00e1picas utilizadas para a higiene br\u00f4nquica, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":10691195,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00e9cnica da expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada (\u201cHuffing\u201d).","id":10691194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00e9cnica da expira\u00e7\u00e3o for\u00e7ada (\u201c<em>Huffing<\/em>\u201d).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Oxigenoterapia.","id":10691195,"corpo":"<p>Oxigenoterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ciclo ativo das t\u00e9cnicas respirat\u00f3rias.","id":10691196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclo ativo das t\u00e9cnicas respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oscila\u00e7\u00e3o oral de alta frequ\u00eancia (Flutter).","id":10691197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oscila\u00e7\u00e3o oral de alta frequ\u00eancia (Flutter).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as hip\u00f3teses abaixo, assinale a alternativa INCORRETA sobre a Pol\u00edtica Nacional de Governo Aberto. ","provas":[{"id":83705,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Fazenda do Pernambuco","sigla":"SEFAZ PE","id":4836,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sefaz-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-pe-pe-2022-upenet-iaupe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SEFAZ PE - Analista Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:38:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2444404,"hashId":"12dfa7ae0e2ff4b2f0f47fcdf1b9c507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as hip\u00f3teses abaixo, assinale a alternativa INCORRETA sobre a Pol\u00edtica Nacional de Governo Aberto. <\/p>","resposta":9693623,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esse tipo de pol\u00edtica estimula o uso de novas tecnologias que fomentem a inova\u00e7\u00e3o.","id":9693622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse tipo de pol\u00edtica estimula o uso de novas tecnologias que fomentem a inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais sobre governo aberto n\u00e3o est\u00e1 prevista no ordenamento jur\u00eddico brasileiro e, por isso, a realiza\u00e7\u00e3o de consultas p\u00fablicas para a defini\u00e7\u00e3o de temas que compor\u00e3o o seu escopo n\u00e3o tem fundamento normativo.","id":9693623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o nacionais sobre governo aberto n\u00e3o est\u00e1 prevista no ordenamento jur\u00eddico brasileiro e, por isso, a realiza\u00e7\u00e3o de consultas p\u00fablicas para a defini\u00e7\u00e3o de temas que compor\u00e3o o seu escopo n\u00e3o tem fundamento normativo.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os planos de a\u00e7\u00e3o nacionais sobre governo aberto contemplar\u00e3o iniciativas pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas ao aumento da transpar\u00eancia e ao aprimoramento da governan\u00e7a p\u00fablica.","id":9693624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos de a\u00e7\u00e3o nacionais sobre governo aberto contemplar\u00e3o iniciativas pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas ao aumento da transpar\u00eancia e ao aprimoramento da governan\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os planos de a\u00e7\u00e3o nacionais sobre governo aberto ter\u00e3o a dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 dois anos.","id":9693625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os planos de a\u00e7\u00e3o nacionais sobre governo aberto ter\u00e3o a dura\u00e7\u00e3o de at\u00e9 dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Governo Aberto o est\u00edmulo ao uso de novas tecnologias que fomentem a inova\u00e7\u00e3o, o fortalecimento da governan\u00e7a p\u00fablica e o aumento da transpar\u00eancia e da participa\u00e7\u00e3o social na gest\u00e3o e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. ","id":9693626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 diretriz da Pol\u00edtica Nacional de Governo Aberto o est\u00edmulo ao uso de novas tecnologias que fomentem a inova\u00e7\u00e3o, o fortalecimento da governan\u00e7a p\u00fablica e o aumento da transpar\u00eancia e da participa\u00e7\u00e3o social na gest\u00e3o e na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - PR","oab":true,"nome":"Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - PR","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398661,"slug":"legislacao-dos-orgaos-presidencia-da-republica-pr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3oP\u00fablica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - SEDAP\/PR","oab":true,"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3oP\u00fablica da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica - SEDAP\/PR","pai":398661,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399687,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretaria-de-administracao-publica-da-presidencia-da-republica-sedap-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A epicondilite lateral \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o que afeta 1 a 3% da popula\u00e7\u00e3o adulta anualmente, principalmente relacionado a pr\u00e1ticas laborais. Apresenta caracter\u00edstica degenerativa, comprometendo os tend\u00f5es extensores origin\u00e1rios do epic\u00f4ndilo lateral. Qual m\u00fasculo \u00e9 mais frequentemente acometido? ","provas":[{"id":91022,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:38:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2667700,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A epicondilite lateral \u00e9 uma afec\u00e7\u00e3o que afeta 1 a 3% da popula\u00e7\u00e3o adulta anualmente, principalmente relacionado a pr\u00e1ticas laborais. Apresenta caracter\u00edstica degenerativa, comprometendo os tend\u00f5es extensores origin\u00e1rios do epic\u00f4ndilo lateral. Qual m\u00fasculo \u00e9 mais frequentemente acometido? <\/p>","resposta":10669181,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extensor radial longo do carpo. ","id":10669180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extensor radial longo do carpo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extensor radial curto do carpo. ","id":10669181,"corpo":"<p>Extensor radial curto do carpo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Extensor ulnar do carpo.","id":10669182,"corpo":"<p>Extensor ulnar do carpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extensor comum dos dedos. ","id":10669183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extensor comum dos dedos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Extensor pr\u00f3prio do indicador.","id":10669184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extensor pr\u00f3prio do indicador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Unioeste \u00e9 entidade aut\u00e1rquica estadual, sem fins lucrativos, com estrutura multicampi, dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com sede da Reitoria e foro na cidade de?","provas":[{"id":83664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"},{"id":83665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-tecnico-em-anatomia-e-necropsia","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2022"},{"id":83663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"unioeste-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2022-unioeste-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:38:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440958,"hashId":"bce25477276dff355531a589c666c80e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Unioeste \u00e9 entidade aut\u00e1rquica estadual, sem fins lucrativos, com estrutura multicampi, dotada de personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com sede da Reitoria e foro na cidade de?<\/p>","resposta":9681083,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foz do Igua\u00e7u.","id":9681080,"corpo":"<p>Foz do Igua\u00e7u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Toledo. Marechal C\u00e2ndido Rondon.","id":9681081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toledo. Marechal C\u00e2ndido Rondon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Marechal C\u00e2ndido Rondon.","id":9681082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Marechal C\u00e2ndido Rondon.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cascavel.","id":9681083,"corpo":"<p>Cascavel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regimento Interno da C\u00e2mara de Dourados \u00e9 o documento formado por um conjunto de normas que regulam o funcionamento da casa legislativa. Para a altera\u00e7\u00e3o das suas disposi\u00e7\u00f5es, cabe a iniciativa:","provas":[{"id":82362,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:56:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2448004,"hashId":"0e4ca152c06e26dee68850a85defc3ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regimento Interno da C\u00e2mara de Dourados \u00e9 o documento formado por um conjunto de normas que regulam o funcionamento da casa legislativa. Para a altera\u00e7\u00e3o das suas disposi\u00e7\u00f5es, cabe a iniciativa:<\/p>","resposta":9709011,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Mesa Diretora","id":9709011,"corpo":"<p>da Mesa Diretora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a","id":9709012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o e Justi\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Prefeito","id":9709013,"corpo":"<p>do Prefeito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Presidente da C\u00e2mara","id":9709014,"corpo":"<p>do Presidente da C\u00e2mara<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395548,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Mesa Diretora da C\u00e2mara Municipal \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por dirigir os trabalhos legislativos e administrativos da institui\u00e7\u00e3o. Seus membros devem ser eleitos pelo qu\u00f3rum da:","provas":[{"id":82362,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Dourados","sigla":"Camara de Dourados","id":2627,"esfera":"Municipal","uf":"MS","slug":"camara-de-dourados-ms"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-dourados-ms-2022-selecon-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de Dourados - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:56:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2448002,"hashId":"1f216693a96f8fa894c3ee5092507368","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mesa Diretora da C\u00e2mara Municipal \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel por dirigir os trabalhos legislativos e administrativos da institui\u00e7\u00e3o. Seus membros devem ser eleitos pelo <em>qu\u00f3rum <\/em>da:<\/p>","resposta":9709005,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maioria simples dos vereadores","id":9709003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maioria simples dos vereadores<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maioria qualificada de 2\/3 dos vereadores","id":9709004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maioria qualificada de 2\/3 dos vereadores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maioria absoluta dos vereadores","id":9709005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maioria absoluta dos vereadores<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"maioria qualificada de 3\/5 dos vereadores","id":9709006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maioria qualificada de 3\/5 dos vereadores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso do Sul - MS","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul - MS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395548,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-do-sul-ms"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva do tipo CPAP \u00e9 indicada para pacientes que apresentam: ","provas":[{"id":86679,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:59:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2519453,"hashId":"4b69a79f2829111dc79957850a2a5054","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o invasiva do tipo CPAP \u00e9 indicada para pacientes que apresentam: <\/p>","resposta":10022829,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax n\u00e3o drenado","id":10022827,"corpo":"<p>pneumot\u00f3rax n\u00e3o drenado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"instabilidade hemodin\u00e2mica","id":10022828,"corpo":"<p>instabilidade hemodin\u00e2mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"edema pulmonar cardiog\u00eanico","id":10022829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edema pulmonar cardiog\u00eanico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hipotens\u00e3o severa","id":10022830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipotens\u00e3o severa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o Invasiva","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403459,"slug":"fisioterapia-ventilacao-nao-invasiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia oferecida pelos tecidos \u00e0 passagem dos feixes de ondas do ultrassom terap\u00eautico \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":86679,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:59:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2519437,"hashId":"b05fa08d3913723ba63dcb0a53c4922f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia oferecida pelos tecidos \u00e0 passagem dos feixes de ondas do ultrassom terap\u00eautico \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":10022763,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cavita\u00e7\u00e3o est\u00e1vel","id":10022761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cavita\u00e7\u00e3o est\u00e1vel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"efeito piezoel\u00e9trico","id":10022762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efeito piezoel\u00e9trico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imped\u00e2ncia ac\u00fastica","id":10022763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imped\u00e2ncia ac\u00fastica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atenua\u00e7\u00e3o fracionada","id":10022764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atenua\u00e7\u00e3o fracionada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termoterapia (Ultrassom)","oab":false,"nome":"Termoterapia (Ultrassom)","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403453,"slug":"fisioterapia-termoterapia-ultrassom"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes com disfun\u00e7\u00f5es traumato-ortop\u00e9dicas, utilizamos a laserterapia, que apresenta, como uma de suas caracter\u00edsticas, feixes de ondas de luz orientadas em um s\u00f3 plano, conhecidos como:","provas":[{"id":86679,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 17:00:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2519471,"hashId":"a1a08b0fb755883dcea8b6a3b6a94d9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em pacientes com disfun\u00e7\u00f5es traumato-ortop\u00e9dicas, utilizamos a laserterapia, que apresenta, como uma de suas caracter\u00edsticas, feixes de ondas de luz orientadas em um s\u00f3 plano, conhecidos como:<\/p>","resposta":10022904,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"monocromaticidade","id":10022901,"corpo":"<p>monocromaticidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"coer\u00eancia","id":10022902,"corpo":"<p>coer\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"colima\u00e7\u00e3o","id":10022903,"corpo":"<p>colima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"polariza\u00e7\u00e3o","id":10022904,"corpo":"<p>polariza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando realizamos o teste do reflexo bicipital, o antebra\u00e7o do indiv\u00edduo dever\u00e1 estar semifletido e apoiado com a m\u00e3o em supina\u00e7\u00e3o, a fim de avaliarmos a integridade do seguinte n\u00edvel neurol\u00f3gico:","provas":[{"id":86679,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontes e Lacerda","sigla":"","id":3010,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontes-e-lacerda-mt-2022-selecon-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Pontes e Lacerda - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 16:58:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2519424,"hashId":"10e2f74951bcd0bcff5492450bf4cd5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando realizamos o teste do reflexo bicipital, o antebra\u00e7o do indiv\u00edduo dever\u00e1 estar semifletido e apoiado com a m\u00e3o em supina\u00e7\u00e3o, a fim de avaliarmos a integridade do seguinte n\u00edvel neurol\u00f3gico:<\/p>","resposta":10022710,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C6","id":10022708,"corpo":"<p>C6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C7","id":10022709,"corpo":"<p>C7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C5","id":10022710,"corpo":"<p>C5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"T1","id":10022711,"corpo":"<p>T1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 475\/2016, assinalar a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":80884,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sim\u00e3o Dias","sigla":"","id":5566,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simao-dias-se-2022-objetiva-concursos-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sim\u00e3o Dias - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 17:09:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2427057,"hashId":"35e447355ce9d725b6514630b4a9b811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 475\/2016, assinalar a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9621011,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as a\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 Interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica Ocupacional\/Home Care devem ser registradas em prontu\u00e1rio a ser mantido exclusivamente no domic\u00edlio do M\u00e9dico. ","id":9621009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as a\u00e7\u00f5es concernentes \u00e0 Interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica Ocupacional\/<em>Home Care <\/em>devem ser registradas em prontu\u00e1rio a ser mantido exclusivamente no domic\u00edlio do M\u00e9dico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As empresas que exercem como atividade base a Terapia Ocupacional na Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar\/Home Care est\u00e3o isentas de se registrarem nos respectivos Conselhos Regionais. ","id":9621010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas que exercem como atividade base a Terapia Ocupacional na Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar\/<em>Home Care <\/em>est\u00e3o isentas de se registrarem nos respectivos Conselhos Regionais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Terapeutas Ocupacionais que atuam de forma aut\u00f4noma ou em empresa terceirizada, cuja atividade base n\u00e3o seja Terapia Ocupacional na Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar\/Home Care, far\u00e3o cadastro em documento pr\u00f3prio no Conselho Regional de sua circunscri\u00e7\u00e3o.","id":9621011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Terapeutas Ocupacionais que atuam de forma aut\u00f4noma ou em empresa terceirizada, cuja atividade base n\u00e3o seja Terapia Ocupacional na Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar\/<em>Home Care<\/em>, far\u00e3o cadastro em documento pr\u00f3prio no Conselho Regional de sua circunscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Terapeuta Ocupacional e as pessoas jur\u00eddicas que prestam servi\u00e7os na aten\u00e7\u00e3o domiciliar devem solicitar a anu\u00eancia para a interven\u00e7\u00e3o no paciente, escrita ou verbal, a ser assinada apenas pelo paciente ou, em caso de impedimento de pacientes inimput\u00e1veis, apenas o Terapeuta respons\u00e1vel pode assinar.","id":9621012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Terapeuta Ocupacional e as pessoas jur\u00eddicas que prestam servi\u00e7os na aten\u00e7\u00e3o domiciliar devem solicitar a anu\u00eancia para a interven\u00e7\u00e3o no paciente, escrita ou verbal, a ser assinada apenas pelo paciente ou, em caso de impedimento de pacientes inimput\u00e1veis, apenas o Terapeuta respons\u00e1vel pode assinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compete ao Terapeuta Ocupacional, na Interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica Ocupacional Domiciliar\/Home Care, indicar todo o tratamento, inclusive prescrever medica\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.","id":9621013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Terapeuta Ocupacional, na Interven\u00e7\u00e3o Terap\u00eautica Ocupacional Domiciliar\/<em>Home Care<\/em>, indicar todo o tratamento, inclusive prescrever medica\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535278,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395470,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-fisioterapia-e-terapia-ocupacional-coffito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA N\u00ba 76, DE 26 DE NOVEMBRO DE 2018 DO MINIST\u00c9RIO DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECUARIA E ABASTECIMENTO, o leite cru refrigerado deve atender \u00e0 caracter\u00edsticas sensoriais, dentre elas: ","provas":[{"id":81377,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2022-ameosc-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 17:07:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2432133,"hashId":"5930e228c6cfd4fc3abacc771c229ad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a INSTRU\u00c7\u00c3O NORMATIVA N\u00ba 76, DE 26 DE NOVEMBRO DE 2018 DO MINIST\u00c9RIO DE ESTADO DA AGRICULTURA, PECUARIA E ABASTECIMENTO, o leite cru refrigerado deve atender \u00e0 caracter\u00edsticas sensoriais, dentre elas: <\/p>","resposta":9642873,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ter estabilidade ao alizarol na concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 72% v\/v (setenta e dois por cento).","id":9642870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter estabilidade ao alizarol na concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 72% v\/v (setenta e dois por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ter o teor m\u00ednimo de gordura de 3,0g\/100g (tr\u00eas gramas por cem gramas). ","id":9642871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter o teor m\u00ednimo de gordura de 3,0g\/100g (tr\u00eas gramas por cem gramas). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter o teor m\u00ednimo de prote\u00edna total de 2,9g\/100g (dois inteiros e nove d\u00e9cimos de gramas por cem gramas).","id":9642872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter o teor m\u00ednimo de prote\u00edna total de 2,9g\/100g (dois inteiros e nove d\u00e9cimos de gramas por cem gramas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O l\u00edquido branco deve estar opalescente homog\u00eaneo e com odor caracter\u00edstico.","id":9642873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edquido branco deve estar opalescente homog\u00eaneo e com odor caracter\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o RESOLU\u00c7\u00c3O CFM N\u00ba 1.974\/2011 que: \u201cEstabelece os crit\u00e9rios norteadores da propaganda em Medicina, conceituando os an\u00fancios, a divulga\u00e7\u00e3o de assuntos m\u00e9dicos, o sensacionalismo, a autopromo\u00e7\u00e3o e as proibi\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 mat\u00e9ria\u201d \u00e9 vedado ao m\u00e9dico, exceto:","provas":[{"id":82009,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666,"slug":"medico-area-psiquiatria-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2022-ifto-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 17:07:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2439249,"hashId":"da576c28adbfa45683a285be49e26bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o RESOLU\u00c7\u00c3O CFM N\u00ba 1.974\/2011 que: \u201cEstabelece os crit\u00e9rios norteadores da propaganda em Medicina, conceituando os an\u00fancios, a divulga\u00e7\u00e3o de assuntos m\u00e9dicos, o sensacionalismo, a autopromo\u00e7\u00e3o e as proibi\u00e7\u00f5es referentes \u00e0 mat\u00e9ria\u201d \u00e9 vedado ao m\u00e9dico, <strong>exceto:<\/strong><\/p>","resposta":9673638,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consultar, diagnosticar ou prescrever por qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o de massa.","id":9673636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consultar, diagnosticar ou prescrever por qualquer meio de comunica\u00e7\u00e3o de massa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"divulgar informa\u00e7\u00e3o sobre assunto m\u00e9dico de forma sensacionalista, promocional ou de conte\u00fado inver\u00eddico.","id":9673637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgar informa\u00e7\u00e3o sobre assunto m\u00e9dico de forma sensacionalista, promocional ou de conte\u00fado inver\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anunciar t\u00edtulos cient\u00edficos que possa comprovar especialidade ou \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o para a qual esteja qualificado e registrado no Conselho Regional de Medicina. ","id":9673638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anunciar t\u00edtulos cient\u00edficos que possa comprovar especialidade ou \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o para a qual esteja qualificado e registrado no Conselho Regional de Medicina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"participar de an\u00fancios de empresas comerciais qualquer que seja sua natureza, valendo-se de sua profiss\u00e3o. ","id":9673639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar de an\u00fancios de empresas comerciais qualquer que seja sua natureza, valendo-se de sua profiss\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"divulgar, fora do meio cient\u00edfico, processo de tratamento ou descoberta cujo valor ainda n\u00e3o esteja expressamente reconhecido.","id":9673640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divulgar, fora do meio cient\u00edfico, processo de tratamento ou descoberta cujo valor ainda n\u00e3o esteja expressamente reconhecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Medicina - CFM","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Medicina - CFM","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395480,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-medicina-cfm"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","pai":395480,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395247,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfm"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o armazenamento de materiais, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-17 22:35:36","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650194,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o armazenamento de materiais, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10589495,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armazenagem por agrupamento permite bom aproveitamento do espa\u00e7o.","id":10589491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenagem por agrupamento permite bom aproveitamento do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"armazenagem por tamanhos \u00e9 destinado a materiais que exigem tratamento especial.","id":10589492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenagem por tamanhos \u00e9 destinado a materiais que exigem tratamento especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"armazenagem por frequ\u00eancia facilita as tarefas de arruma\u00e7\u00e3o e busca, mas nem sempre permite o melhor aproveitamento do espa\u00e7o.","id":10589493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenagem por frequ\u00eancia facilita as tarefas de arruma\u00e7\u00e3o e busca, mas nem sempre permite o melhor aproveitamento do espa\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"armazenagem especial implica armazenar t\u00e3o pr\u00f3ximo quanto poss\u00edvel da sa\u00edda os materiais que tenham maior frequ\u00eancia de movimentos.","id":10589494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenagem especial implica armazenar t\u00e3o pr\u00f3ximo quanto poss\u00edvel da sa\u00edda os materiais que tenham maior frequ\u00eancia de movimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"armazenagem especial de inflam\u00e1veis obedecem r\u00edgidas normas de seguran\u00e7a.","id":10589495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenagem especial de inflam\u00e1veis obedecem r\u00edgidas normas de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},{"descricao":"Consultor - \u00c1rea: Minas e Energia","id":26217,"slug":"consultor-area-minas-e-energia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Agricultura","id":26216,"slug":"consultor-legislativo-area-agricultura"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es a seguir exemplificam corretamente a for\u00e7a pol\u00edtica do Senado brasileiro e das principais c\u00e2maras altas nos sistemas pol\u00edticos bicamerais ocidentais vigentes, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":94401,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2022"},{"id":94613,"cargo":{"descricao":"Consultor - \u00c1rea: Minas e Energia","id":26217,"slug":"consultor-area-minas-e-energia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-area-minas-e-energia-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor - \u00c1rea: Minas e Energia - 2022"},{"id":94384,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-desporto-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2022"},{"id":94394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2022"},{"id":94383,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":94615,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Agricultura","id":26216,"slug":"consultor-legislativo-area-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-agricultura-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Agricultura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:31:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":2639400,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es a seguir exemplificam corretamente a for\u00e7a pol\u00edtica do Senado brasileiro e das principais c\u00e2maras altas nos sistemas pol\u00edticos bicamerais ocidentais vigentes, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":10539408,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar da aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":10539406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da aprova\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aprovar o endividamento externo de estados e munic\u00edpios.","id":10539407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar o endividamento externo de estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autorizar o decreto de estado de guerra, de emerg\u00eancia ou de lei marcial ad referendum da c\u00e2mara baixa.","id":10539408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autorizar o decreto de estado de guerra, de emerg\u00eancia ou de lei marcial ad referendum da c\u00e2mara baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprovar a escolha de autoridades na \u00e1rea econ\u00f4mica, tais como presidente e diretores do Banco Central.","id":10539409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprovar a escolha de autoridades na \u00e1rea econ\u00f4mica, tais como presidente e diretores do Banco Central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Participar da destitui\u00e7\u00e3o legal de ocupante do cargo de presidente, primeiro-ministro ou ministros de Estado.","id":10539410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da destitui\u00e7\u00e3o legal de ocupante do cargo de presidente, primeiro-ministro ou ministros de Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"},{"palavrasChave":["direito constitucional"],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta os conceitos e informa\u00e7\u00f5es utilizados por Dam\u00e1sio (2022), a An\u00e1lise Fatorial foi desenvolvida por:","provas":[{"id":86953,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudo","sigla":"","id":2380,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-agudo-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudo-rs-2022-fundatec-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Agudo - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:53:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2524369,"hashId":"48140e3a55cc010928e0c2822d5fb29d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta os conceitos e informa\u00e7\u00f5es utilizados por Dam\u00e1sio (2022), a An\u00e1lise Fatorial foi desenvolvida por:<\/p>","resposta":10043441,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raymond Bernard Cattell.","id":10043438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raymond Bernard Cattell.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Claudio Hutz.","id":10043439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Claudio Hutz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rensis Likert.","id":10043440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rensis Likert.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Charles Spearman. ","id":10043441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Charles Spearman. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Alfred Binet.","id":10043442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alfred Binet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As abordagens com grupos t\u00eam grande import\u00e2ncia na promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e representam a marca do coletivo, permitindo o reconhecimento do sofrimento compartilhado, ampliando as formas de entendimento e significa\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade e doen\u00e7a, e potencializam a organiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es conjuntas. Desse modo, compreendendo a atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logos\/as no trabalho com grupos, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":87121,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:37:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2529778,"hashId":"479d357f0e9b955e1be549ad79e3b969","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As abordagens com grupos t\u00eam grande import\u00e2ncia na promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e representam a marca do coletivo, permitindo o reconhecimento do sofrimento compartilhado, ampliando as formas de entendimento e significa\u00e7\u00e3o do processo sa\u00fade e doen\u00e7a, e potencializam a organiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es conjuntas. Desse modo, compreendendo a atua\u00e7\u00e3o de psic\u00f3logos\/as no trabalho com grupos, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":10067933,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o do papel das rela\u00e7\u00f5es de poder no cotidiano das pessoas \u00e9 uma forma prop\u00edcia para que essas rela\u00e7\u00f5es di\u00e1rias sejam percebidas, com o aux\u00edlio da hist\u00f3ria e do contexto partilhados por seus membros.","id":10067932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o do papel das rela\u00e7\u00f5es de poder no cotidiano das pessoas \u00e9 uma forma prop\u00edcia para que essas rela\u00e7\u00f5es di\u00e1rias sejam percebidas, com o aux\u00edlio da hist\u00f3ria e do contexto partilhados por seus membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tipo de coordena\u00e7\u00e3o exercida n\u00e3o influencia o estabelecimento do clima grupal que, por sua vez, afeta o alcance dos objetivos e o rendimento.","id":10067933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de coordena\u00e7\u00e3o exercida n\u00e3o influencia o estabelecimento do clima grupal que, por sua vez, afeta o alcance dos objetivos e o rendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o do grupo precisa ser trabalhada a partir da apresenta\u00e7\u00e3o de um contexto em que os usu\u00e1rios se sintam como parte, promovendo discuss\u00f5es que dialoguem com suas demandas.","id":10067934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vincula\u00e7\u00e3o do grupo precisa ser trabalhada a partir da apresenta\u00e7\u00e3o de um contexto em que os usu\u00e1rios se sintam como parte, promovendo discuss\u00f5es que dialoguem com suas demandas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A grupalidade pode produzir efeitos na vida social dos sujeitos entendendo os motivos do sofrimento para al\u00e9m da doen\u00e7a e produzindo novos suportes no territ\u00f3rio.","id":10067935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A grupalidade pode produzir efeitos na vida social dos sujeitos entendendo os motivos do sofrimento para al\u00e9m da doen\u00e7a e produzindo novos suportes no territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de processos reflexivos de fazer emergir o conhecimento sobre si e os outros deve levar a uma melhora dos participantes.","id":10067936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de processos reflexivos de fazer emergir o conhecimento sobre si e os outros deve levar a uma melhora dos participantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Grupos Terap\u00eauticos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417475,"slug":"psicologia-grupos-terapeuticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos Operativos","oab":false,"nome":"Grupos Operativos","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417476,"slug":"psicologia-grupos-operativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Naval","id":23044,"slug":"aluno-do-colegio-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the sentence below. \u201cLast Wednesday we saw Doctor Hill at the bus stop.\u201d Mark the option that indicates the correct question for the sentence above. ","provas":[{"id":87096,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Naval","id":23044,"slug":"aluno-do-colegio-naval"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2022-sspm-aluno-do-colegio-naval","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Aluno do Col\u00e9gio Naval - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:37:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88}],"areas":[],"id":2530984,"hashId":"18a66cddaa2fe3975476976fa7045473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the sentence below. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cLast Wednesday we saw Doctor Hill at the bus stop.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mark the option that indicates the correct question for the sentence above. <\/p>","resposta":10073474,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"When was the last time you went to work by bus? ","id":10073471,"corpo":"<p>When was the last time you went to work by bus? <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Who do they see at the bus stop on Wednesdays? ","id":10073472,"corpo":"<p>Who do they see at the bus stop on Wednesdays? <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"How long does it take to get to work in the morning? ","id":10073473,"corpo":"<p>How long does it take to get to work in the morning? <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Which doctor did you see - Doctor John or Doctor Hill? ","id":10073474,"corpo":"<p>Which doctor did you see - Doctor John or Doctor Hill? <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Why does Doctor Hill go to work during the week? ","id":10073475,"corpo":"<p>Why does Doctor Hill go to work during the week? <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Naval","id":23044,"slug":"aluno-do-colegio-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the sentence which is grammatically correct. ","provas":[{"id":87096,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Naval","id":23044,"slug":"aluno-do-colegio-naval"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2022-sspm-aluno-do-colegio-naval","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Aluno do Col\u00e9gio Naval - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:37:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88}],"areas":[],"id":2530983,"hashId":"8b0895f1f96be73b1180e3079458e5ab","enunciado":"<p>Mark the sentence which is grammatically correct. <\/p>","resposta":10073469,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atlantic Ocean is the second largest ocean in the world. ","id":10073466,"corpo":"<p>Atlantic Ocean is the second largest ocean in the world. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I've visited the Mexico and the United States recently. ","id":10073467,"corpo":"<p>I've visited the Mexico and the United States recently. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"| know that the Amazon is a large forest in north of Brazil. ","id":10073468,"corpo":"<p>| know that the Amazon is a large forest in north of Brazil. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"| went to London and visited the British Museum last year. ","id":10073469,"corpo":"<p>| went to London and visited the British Museum last year. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"England used to be part of United Kingdom for centuries. ","id":10073470,"corpo":"<p>England used to be part of United Kingdom for centuries. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 40","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Curr\u00edculo da Rede Estadual Paranaense para o ensino de ci\u00eancias no primeiro ano do Ensino Fundamental, qual das op\u00e7\u00f5es a seguir N\u00c3O \u00e9 uma unidade tem\u00e1tica?","provas":[{"id":94373,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:37:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2666306,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Curr\u00edculo da Rede Estadual Paranaense para o ensino de ci\u00eancias no primeiro ano do Ensino Fundamental, qual das op\u00e7\u00f5es a seguir N\u00c3O \u00e9 uma unidade tem\u00e1tica?<\/p>","resposta":10662499,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vida e evolu\u00e7\u00e3o.","id":10662496,"corpo":"<p>Vida e evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Terra e universo.","id":10662497,"corpo":"<p>Terra e universo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mat\u00e9ria e energia.","id":10662498,"corpo":"<p>Mat\u00e9ria e energia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Corpo humano.","id":10662499,"corpo":"<p>Corpo humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atual C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":91029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-area-emergencista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 06:53:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2666900,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre o atual C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10665319,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico desrespeitar o direito do paciente ou de seu representante legal de decidir livremente sobre a execu\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas diagn\u00f3sticas ou terap\u00eauticas, salvo em caso de iminente risco de morte; ","id":10665319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao m\u00e9dico desrespeitar o direito do paciente ou de seu representante legal de decidir livremente sobre a execu\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas diagn\u00f3sticas ou terap\u00eauticas, salvo em caso de iminente risco de morte; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao m\u00e9dico opor-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de junta m\u00e9dica ou segunda opini\u00e3o solicitada pelo paciente ou por seu representante legal;","id":10665320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido ao m\u00e9dico opor-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de junta m\u00e9dica ou segunda opini\u00e3o solicitada pelo paciente ou por seu representante legal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico fornecer laudo m\u00e9dico ao paciente ou a seu representante legal quando aquele for encaminhado ou transferido para continua\u00e7\u00e3o do tratamento ou em caso de solicita\u00e7\u00e3o de alta; ","id":10665321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao m\u00e9dico fornecer laudo m\u00e9dico ao paciente ou a seu representante legal quando aquele for encaminhado ou transferido para continua\u00e7\u00e3o do tratamento ou em caso de solicita\u00e7\u00e3o de alta; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico apontar falhas em normas, contratos e pr\u00e1ticas internas das institui\u00e7\u00f5es em que trabalhe quando as julgar indignas do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o ou prejudiciais a si mesmo, ao paciente ou a terceiros, devendo comunic\u00e1-las ao Conselho Regional de Medicina de sua jurisdi\u00e7\u00e3o e \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica da institui\u00e7\u00e3o, quando houver;","id":10665322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao m\u00e9dico apontar falhas em normas, contratos e pr\u00e1ticas internas das institui\u00e7\u00f5es em que trabalhe quando as julgar indignas do exerc\u00edcio da profiss\u00e3o ou prejudiciais a si mesmo, ao paciente ou a terceiros, devendo comunic\u00e1-las ao Conselho Regional de Medicina de sua jurisdi\u00e7\u00e3o e \u00e0 Comiss\u00e3o de \u00c9tica da institui\u00e7\u00e3o, quando houver;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico recusar-se a realizar atos m\u00e9dicos que, embora permitidos por lei, sejam contr\u00e1rios aos ditames de sua consci\u00eancia;","id":10665323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao m\u00e9dico recusar-se a realizar atos m\u00e9dicos que, embora permitidos por lei, sejam contr\u00e1rios aos ditames de sua consci\u00eancia;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDecorrido mais de um s\u00e9culo e meio, [...] o munic\u00edpio de Guaratuba, quando esperava merecer do governo do Estado os meios de incentivo ao seu progresso assistiu, ao rev\u00e9s a decreta\u00e7\u00e3o da sua ru\u00edna e viu-se, este fato, arrastado ao mais triste abandono, com o ato que o transformou num simples distrito, cuja situa\u00e7\u00e3o os mun\u00edcipes pacientemente tiveram que suportar.\u201d In: MAFRA, Joaquim da Silva. Hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Guaratuba. 2. ed. Guaratuba: Prefeitura Municipal de Guaratuba, 2021. p. 229. Sobre a supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba, em 1938, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":91025,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-historiador","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Historiador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 06:52:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2667467,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDecorrido mais de um s\u00e9culo e meio, [...] o munic\u00edpio de Guaratuba, quando esperava merecer do governo do Estado os meios de incentivo ao seu progresso assistiu, ao rev\u00e9s a decreta\u00e7\u00e3o da sua ru\u00edna e viu-se, este fato, arrastado ao mais triste abandono, com o ato que o transformou num simples distrito, cuja situa\u00e7\u00e3o os mun\u00edcipes pacientemente tiveram que suportar.\u201d In: MAFRA, Joaquim da Silva. <em>Hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Guaratuba<\/em>. 2. ed. Guaratuba: Prefeitura Municipal de Guaratuba, 2021. p. 229. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba, em 1938, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10668116,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba, em 1938, ocorreu ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um plebiscito, quando a maioria de sua popula\u00e7\u00e3o decidiu que o munic\u00edpio deveria se transformar em um distrito de Paranagu\u00e1. Em 1947, o munic\u00edpio foi reestabelecido ap\u00f3s novo plebiscito.","id":10668115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba, em 1938, ocorreu ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um plebiscito, quando a maioria de sua popula\u00e7\u00e3o decidiu que o munic\u00edpio deveria se transformar em um distrito de Paranagu\u00e1. Em 1947, o munic\u00edpio foi reestabelecido ap\u00f3s novo plebiscito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba ocorreu durante o Estado Novo, quando o interventor federal do Paran\u00e1, Manuel Ribas, assinou o decreto lei n.\u00ba 7573.","id":10668116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba ocorreu durante o Estado Novo, quando o interventor federal do Paran\u00e1, Manuel Ribas, assinou o decreto lei n.\u00ba 7573.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba ocorreu em 1938, em fun\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas que o munic\u00edpio tinha com o Estado do Paran\u00e1. Em 1947, ap\u00f3s o saneamento de suas finan\u00e7as, Guaratuba voltou \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de munic\u00edpio.","id":10668117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba ocorreu em 1938, em fun\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas que o munic\u00edpio tinha com o Estado do Paran\u00e1. Em 1947, ap\u00f3s o saneamento de suas finan\u00e7as, Guaratuba voltou \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba se deu ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930, quando Guaratuba passou a ter seus prefeitos nomeados pelo interventor do Paran\u00e1. Em 1938, Guaratuba foi transformado em um distrito de Morretes.","id":10668118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba se deu ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o de 1930, quando Guaratuba passou a ter seus prefeitos nomeados pelo interventor do Paran\u00e1. Em 1938, Guaratuba foi transformado em um distrito de Morretes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba ocorreu em 1938 em fun\u00e7\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o acentuada da popula\u00e7\u00e3o, que, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo, estava migrando para Curitiba. Em 1947, com o aumento demogr\u00e1fico, o munic\u00edpio foi restabelecido.","id":10668119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supress\u00e3o da autonomia do munic\u00edpio de Guaratuba ocorreu em 1938 em fun\u00e7\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o acentuada da popula\u00e7\u00e3o, que, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo, estava migrando para Curitiba. Em 1947, com o aumento demogr\u00e1fico, o munic\u00edpio foi restabelecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCabe esclarecer que os termos \u2018documento\u2019 e \u2018fonte\u2019 n\u00e3o s\u00e3o propriamente sin\u00f4nimos. [...].\u201d In: DE LUCA, Tania R. Pr\u00e1ticas de Pesquisa em Hist\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2020. p. 36. Sobre a compreens\u00e3o atual da historiografia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos documentos e das fontes para a pesquisa hist\u00f3rica, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":91025,"cargo":{"descricao":"Historiador","id":1469,"slug":"historiador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-historiador","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Historiador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:00:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2667535,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCabe esclarecer que os termos \u2018documento\u2019 e \u2018fonte\u2019 n\u00e3o s\u00e3o propriamente sin\u00f4nimos. [...].\u201d In: DE LUCA, Tania R. <em>Pr\u00e1ticas de Pesquisa em Hist\u00f3ria<\/em>. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2020. p. 36. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a compreens\u00e3o atual da historiografia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos documentos e das fontes para a pesquisa hist\u00f3rica, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10668365,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro trata de todo o elemento proveniente do passado em qualquer suporte, enquanto o segundo refere-se a um conjunto de materiais selecionado pelo pesquisador para ser utilizado em uma pesquisa espec\u00edfica.","id":10668365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro trata de todo o elemento proveniente do passado em qualquer suporte, enquanto o segundo refere-se a um conjunto de materiais selecionado pelo pesquisador para ser utilizado em uma pesquisa espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Podem ser considerados documentos apenas os vest\u00edgios escritos e oficiais provenientes do estado ou de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, como igrejas, escolas, sindicatos etc.","id":10668366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser considerados documentos apenas os vest\u00edgios escritos e oficiais provenientes do estado ou de organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil, como igrejas, escolas, sindicatos etc.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As artes pl\u00e1sticas e a literatura n\u00e3o s\u00e3o consideradas fontes hist\u00f3ricas, por n\u00e3o tratarem de fatos ver\u00eddicos.","id":10668367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As artes pl\u00e1sticas e a literatura n\u00e3o s\u00e3o consideradas fontes hist\u00f3ricas, por n\u00e3o tratarem de fatos ver\u00eddicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cultura material \u00e9 considerada uma fonte para uso estrito nas pesquisas arqueol\u00f3gicas, enquanto apenas os documentos escritos s\u00e3o fontes para a historiografia.","id":10668368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura material \u00e9 considerada uma fonte para uso estrito nas pesquisas arqueol\u00f3gicas, enquanto apenas os documentos escritos s\u00e3o fontes para a historiografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria oral n\u00e3o pode ser considerada como fonte confi\u00e1vel para a pesquisa hist\u00f3rica, pois o historiador participa da produ\u00e7\u00e3o dessa fonte, o que impede a neutralidade do pesquisador exigida na investiga\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.","id":10668369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria oral n\u00e3o pode ser considerada como fonte confi\u00e1vel para a pesquisa hist\u00f3rica, pois o historiador participa da produ\u00e7\u00e3o dessa fonte, o que impede a neutralidade do pesquisador exigida na investiga\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito do mandado de seguran\u00e7a coletivo. I A impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a coletivo induz litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais. II Segundo o STF, \u00e9 inconstitucional a exig\u00eancia de audi\u00eancia pr\u00e9via com o representante judicial do poder p\u00fablico impetrado para a concess\u00e3o de liminar em mandado de seguran\u00e7a coletivo. III Os efeitos da coisa julgada no mandado de seguran\u00e7a coletivo ser\u00e3o limitados aos membros do grupo ou da categoria substitu\u00eddos pelo impetrante. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":86220,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2022-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SE - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2508762,"hashId":"165fcfea4a72b2c2f4ee78b5d1c7c2c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens a seguir, a respeito do mandado de seguran\u00e7a coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a coletivo induz litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Segundo o STF, \u00e9 inconstitucional a exig\u00eancia de audi\u00eancia pr\u00e9via com o representante judicial do poder p\u00fablico impetrado para a concess\u00e3o de liminar em mandado de seguran\u00e7a coletivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Os efeitos da coisa julgada no mandado de seguran\u00e7a coletivo ser\u00e3o limitados aos membros do grupo ou da categoria substitu\u00eddos pelo impetrante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9977031,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":9977028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":9977029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":9977030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":9977031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":9977032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, deve","provas":[{"id":90931,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:11:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2594218,"hashId":"94e0979ab19c0cbcb2745b58a64732e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, deve<\/p>","resposta":10350424,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conter, em anexo, demonstrativo da compatibilidade da programa\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Fiscal com os objetivos e metas constantes no Anexo de Riscos Fiscais. ","id":10350420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conter, em anexo, demonstrativo da compatibilidade da programa\u00e7\u00e3o do Or\u00e7amento Fiscal com os objetivos e metas constantes no Anexo de Riscos Fiscais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecer as normas de gest\u00e3o financeira e patrimonial da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, bem como condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de fundos.","id":10350421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer as normas de gest\u00e3o financeira e patrimonial da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, bem como condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de fundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dispor sobre crit\u00e9rios para a execu\u00e7\u00e3o equitativa, bem como os procedimentos que devem ser adotados quando houver impedimentos legais e t\u00e9cnicos.","id":10350422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor sobre crit\u00e9rios para a execu\u00e7\u00e3o equitativa, bem como os procedimentos que devem ser adotados quando houver impedimentos legais e t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avaliar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial das empresas p\u00fablicas independentes e estabelecer medidas de recupera\u00e7\u00e3o, quando estas forem necess\u00e1rias.","id":10350423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial das empresas p\u00fablicas independentes e estabelecer medidas de recupera\u00e7\u00e3o, quando estas forem necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estabelecer as diretrizes de pol\u00edtica fiscal e respectivas metas, em conson\u00e2ncia com trajet\u00f3ria sustent\u00e1vel da d\u00edvida p\u00fablica.","id":10350424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer as diretrizes de pol\u00edtica fiscal e respectivas metas, em conson\u00e2ncia com trajet\u00f3ria sustent\u00e1vel da d\u00edvida p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 40","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2594218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nesses dados tomados em conjunto e de acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, os totais dos Recebimentos Extraor\u00e7ament\u00e1rios e dos Pagamentos Extraor\u00e7ament\u00e1rios evidenciados no Balan\u00e7o Financeiro referente ao ano de 2021 do referido ente p\u00fablico foram, respectivamente, em reais,","provas":[{"id":90931,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:11:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2594247,"hashId":"92b2d90f71d6f7ef472525870cbc898d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nesses dados tomados em conjunto e de acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, os totais dos Recebimentos Extraor\u00e7ament\u00e1rios e dos Pagamentos Extraor\u00e7ament\u00e1rios evidenciados no Balan\u00e7o Financeiro referente ao ano de 2021 do referido ente p\u00fablico foram, respectivamente, em reais,<\/p>","resposta":10350500,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8.600.000,00 e 3.220.000,00","id":10350499,"corpo":"<p>8.600.000,00 e 3.220.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"9.080.000,00 e 3.220.000,00","id":10350500,"corpo":"<p>9.080.000,00 e 3.220.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"480.000,00 e 3.220.000,00","id":10350501,"corpo":"<p>480.000,00 e 3.220.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.600.000,00 e 3.315.560,00","id":10350502,"corpo":"<p>8.600.000,00 e 3.315.560,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"9.080.000,00 e 3.315.560,00","id":10350503,"corpo":"<p>9.080.000,00 e 3.315.560,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34, considere os seguintes dados que foram extra\u00eddos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2021:-Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Prevista:R$ 155.560.000,00Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Lan\u00e7ada:R$ 89.000.000,00Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Arrecadada:R$ 181.800.000,00Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria Inicial:R$ 155.560.000,00Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria Atualizada:R$ 164.420.000,00Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria Empenhada:R$ 150.700.000,00Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria Liquidada:R$ 148.300.000,00Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria Paga:R$ 142.100.000,00Dep\u00f3sitos Restitu\u00edveis e Valores Vinculados Recebidos:R$ 480.000,00Restos a Pagar N\u00e3o Processados Inscritos em 31\/12\/2021:R$ 2.400.000,00Restos a Pagar Processados Inscritos em 31\/12\/2021:R$ 6.200.000,00Pagamento de Restos a Pagar Processados Inscritos em 31\/12\/2020:R$ 3.220.000,00Reconhecimento de Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas Financeiras:R$ 900.000,00Reconhecimento de Desvaloriza\u00e7\u00e3o e Perdas de Ativos e Incorpora\u00e7\u00e3o de Passivos:R$ 95.560,00","id":554391,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34, considere os seguintes dados que foram extra\u00eddos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2021:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 693px;\"><colgroup><col width=\"533\"><col width=\"160\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Prevista:<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 155.560.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Lan\u00e7ada:<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 89.000.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receita Or\u00e7ament\u00e1ria Arrecadada:<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 181.800.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria Inicial:<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 155.560.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria Atualizada:<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 164.420.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria Empenhada:<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 150.700.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria Liquidada:<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 148.300.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria Paga:<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 142.100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dep\u00f3sitos Restitu\u00edveis e Valores Vinculados Recebidos:<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 480.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Restos a Pagar N\u00e3o Processados Inscritos em 31\/12\/2021:<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.400.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Restos a Pagar Processados Inscritos em 31\/12\/2021:<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6.200.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pagamento de Restos a Pagar Processados Inscritos em 31\/12\/2020:<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 3.220.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reconhecimento de Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas Financeiras:<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 900.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento de Desvaloriza\u00e7\u00e3o e Perdas de Ativos e Incorpora\u00e7\u00e3o de Passivos:<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 95.560,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 e 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412082,"slug":"contabilidade-publica-receitas-extraorcamentarias"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412119,"slug":"contabilidade-publica-despesas-extraorcamentarias"}],"slug":"contabilidade-publica\/2594247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 11\/11\/2021, uma entidade p\u00fablica possu\u00eda um lote de produtos mantido para ser distribu\u00eddo gratuitamente por meio de cestas b\u00e1sicas. Nessa data, o lote de produtos estava reconhecido no estoque da entidade e mensurado pelo custo hist\u00f3rico de R$ 68.600,00. -Em 31\/12\/2021, a mesma entidade p\u00fablica constatou que o referido lote de produtos n\u00e3o havia sido distribu\u00eddo e permanecia em seu estoque mensurado pelo custo hist\u00f3rico de R$ 68.600,00. Nesta data, a entidade efetuou a mensura\u00e7\u00e3o do lote de produtos utilizando outras bases de mensura\u00e7\u00e3o e constatou que o custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o e o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido do lote eram, respectivamente, R$ 67.000,00 e R$ 66.500,00.-De acordo com a NBC TSP 04, em 31\/12\/2021, a entidade p\u00fablica deve ter ","provas":[{"id":90931,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:11:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2594251,"hashId":"eae95e864520c906ffbeaac17f7e73e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 11\/11\/2021, uma entidade p\u00fablica possu\u00eda um lote de produtos mantido para ser distribu\u00eddo gratuitamente por meio de cestas b\u00e1sicas. Nessa data, o lote de produtos estava reconhecido no estoque da entidade e mensurado pelo custo hist\u00f3rico de R$ 68.600,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 31\/12\/2021, a mesma entidade p\u00fablica constatou que o referido lote de produtos n\u00e3o havia sido distribu\u00eddo e permanecia em seu estoque mensurado pelo custo hist\u00f3rico de R$ 68.600,00. Nesta data, a entidade efetuou a mensura\u00e7\u00e3o do lote de produtos utilizando outras bases de mensura\u00e7\u00e3o e constatou que o custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o e o valor realiz\u00e1vel l\u00edquido do lote eram, respectivamente, R$ 67.000,00 e R$ 66.500,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TSP 04, em 31\/12\/2021, a entidade p\u00fablica deve ter <\/p>","resposta":10350518,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mantido o valor do referido lote de produtos mensurado pelo custo hist\u00f3rico de R$ 68.600,00. ","id":10350517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mantido o valor do referido lote de produtos mensurado pelo custo hist\u00f3rico de R$ 68.600,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alterado o valor do referido lote de produtos para o valor mensurado pelo custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o, sendo que esta base de mensura\u00e7\u00e3o de ativos representa o custo que a entidade incorreria para adquirir o lote no dia 31\/12\/2021.","id":10350518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterado o valor do referido lote de produtos para o valor mensurado pelo custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o, sendo que esta base de mensura\u00e7\u00e3o de ativos representa o custo que a entidade incorreria para adquirir o lote no dia 31\/12\/2021.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alterado o valor do referido lote de produtos para o valor mensurado pelo custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o, sendo que esta base de mensura\u00e7\u00e3o de ativos fornece valores de sa\u00edda do lote para a entidade. ","id":10350519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterado o valor do referido lote de produtos para o valor mensurado pelo custo corrente de reposi\u00e7\u00e3o, sendo que esta base de mensura\u00e7\u00e3o de ativos fornece valores de sa\u00edda do lote para a entidade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alterado o valor do referido lote de produtos para o valor mensurado pelo valor realiz\u00e1vel l\u00edquido, sendo que esta base de mensura\u00e7\u00e3o de ativos fornece valores de sa\u00edda do lote para a entidade. ","id":10350520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterado o valor do referido lote de produtos para o valor mensurado pelo valor realiz\u00e1vel l\u00edquido, sendo que esta base de mensura\u00e7\u00e3o de ativos fornece valores de sa\u00edda do lote para a entidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"alterado o valor do referido lote de produtos para o valor mensurado pelo valor realiz\u00e1vel l\u00edquido, sendo que esta base de mensura\u00e7\u00e3o de ativos fornece valores para o lote que n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos para a entidade.","id":10350521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterado o valor do referido lote de produtos para o valor mensurado pelo valor realiz\u00e1vel l\u00edquido, sendo que esta base de mensura\u00e7\u00e3o de ativos fornece valores para o lote que n\u00e3o s\u00e3o espec\u00edficos para a entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Estoques (MCASP e NBC TSP 04)","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Mensura\u00e7\u00e3o dos Estoques (MCASP e NBC TSP 04)","pai":412428,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412432,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-e-mensuracao-dos-estoques-mcasp-e-nbc-tsp-04"}],"slug":"contabilidade-publica\/2594251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As contas cont\u00e1beis \u201cCr\u00e9dito Empenhado a Liquidar\u201d, \u201cDisponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos Utilizada\u201d e \u201cAdiantamentos de Clientes\u201d pertencem, respectivamente, \u00e0s seguintes classes do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico: ","provas":[{"id":90931,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:11:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2594269,"hashId":"de53386c6b937e155f54f62806a8499f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas cont\u00e1beis \u201cCr\u00e9dito Empenhado a Liquidar\u201d, \u201cDisponibilidade por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos Utilizada\u201d e \u201cAdiantamentos de Clientes\u201d pertencem, respectivamente, \u00e0s seguintes classes do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico: <\/p>","resposta":10350581,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 7 e 2. ","id":10350577,"corpo":"<p>5, 7 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5, 8 e 1. ","id":10350578,"corpo":"<p>5, 8 e 1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6, 7 e 2.","id":10350579,"corpo":"<p>6, 7 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 6, 8 e 1.","id":10350580,"corpo":"<p> 6, 8 e 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"6, 8 e 2.","id":10350581,"corpo":"<p>6, 8 e 2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 40","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":"contabilidade-publica\/2594269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'SINAIS DE VIDA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Os cientistas iniciaram a constru\u00e7\u00e3o do Green Bank Telescope em 14 de junho de 2020 e, ap\u00f3s diversos apontamentos com dura\u00e7\u00e3o bem definidas, n\u00e3o encontraram nenhum sinal org\u00e2nico de r\u00e1dio no sistema planet\u00e1rio Kepler-160e, conforme sugere o texto. II. O texto descreve um objeto espacial de estudo que tem o dobro do tamanho da Terra e apresenta um per\u00edodo orbital de 278 dias. III. O texto leva o leitor a entender que o candidato a planeta \u00e9 o mundo mais extenso do sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160 e foi batizado de KOI-456.04 ou apenas Kepler-160e. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90083,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-cuidador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Cuidador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 06:51:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2637007,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'SINAIS DE VIDA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os cientistas iniciaram a constru\u00e7\u00e3o do Green Bank Telescope em 14 de junho de 2020 e, ap\u00f3s diversos apontamentos com dura\u00e7\u00e3o bem definidas, n\u00e3o encontraram nenhum sinal org\u00e2nico de r\u00e1dio no sistema planet\u00e1rio Kepler-160e, conforme sugere o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O texto descreve um objeto espacial de estudo que tem o dobro do tamanho da Terra e apresenta um per\u00edodo orbital de 278 dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O texto leva o leitor a entender que o candidato a planeta \u00e9 o mundo mais extenso do sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160 e foi batizado de KOI-456.04 ou apenas Kepler-160e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10529546,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10529546,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10529547,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10529548,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10529549,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 11 a 15SINAIS DE VIDA Uma equipe de pesquisadores est\u00e1 usando o Green Bank Telescope \u2013 atualmente o maior radiotelesc\u00f3pio orient\u00e1vel do mundo \u2013 para procurar por sinais de tecnologia alien\u00edgena no sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160, mais precisamente em um objeto candidato a planeta semelhante \u00e0 Terra encontrado por l\u00e1 neste ano.O referido objeto candidato a planeta \u00e9 o mundo mais externo do sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160 e foi batizado de KOI-456.04 ou apenas Kepler-160e. Os dados dispon\u00edveis indicam que esse objeto parece ser um pouco menos que o dobro do tamanho da Terra e tem um per\u00edodo orbital de 378 dias. Aparentemente, esse poss\u00edvel planeta est\u00e1 orbitando a estrela Kepler-160 na mesma dist\u00e2ncia da Terra ao nosso Sol e recebe cerca de 93% da luz que a Terra recebe do Sol.Em outras palavras, esse mundo alien\u00edgena, encontrado nos dados do Telesc\u00f3pio Espacial Kepler, da NASA, est\u00e1 na zona habit\u00e1vel da estrela hospedeira (a Kepler-160) e, portanto, \u00e9 um \u00f3timo candidato para a busca por vida.A temperatura superficial estimada desse candidato a planeta \u00e9 de \u2013 28 \u00baC (ou seja, bastante \u201cfrio\u201d para os padr\u00f5es humanos). Ainda assim, esse suposto planeta \u00e9 considerado semelhante \u00e0 Terra e representa um alvo ideal para pesquisas de assinaturas de tecnologia, na opini\u00e3o de Karen Perez, astr\u00f4nomo da Universidade de Columbia.Karen Perez e sua equipe realizaram o estudo como parte da pesquisa da Breakthrough Listen Initiative, um programa de pesquisa cient\u00edfica com o objetivo de encontrar evid\u00eancias de civiliza\u00e7\u00f5es alien\u00edgenas. A pesquisa procurou por emiss\u00e3o artificial de r\u00e1dio associada ao sistema Kepler-160.De acordo com a equipe de Karen Perez, o sistema de planetas da estrela Kepler-160 foi observado com o Green Bank Telescope \u201cpor tr\u00eas apontamentos de 5 minutos em cada faixa de frequ\u00eancia, come\u00e7ando em 14 de junho de 2020\u201d. Os cientistas n\u00e3o encontraram nenhum sinal de r\u00e1dio artificial do sistema planet\u00e1rio observado.Os cientistas da equipe de Karen Perez afirmam que miss\u00f5es futuras poder\u00e3o realizar observa\u00e7\u00f5es do suposto planeta Kepler-160e para confirmar sua candidatura como planeta semelhante \u00e0 Terra. Uma dessas miss\u00f5es \u00e9 a PLATO \u2013 uma sonda espacial que deve ser lan\u00e7ada em 2026 com o objetivo de fotografar mais de 100.000 estrelas e, principalmente, encontrar planetas semelhantes \u00e0 Terra \u2013 e que poder\u00e1 tamb\u00e9m ajudar em outras observa\u00e7\u00f5es de ondas de r\u00e1dio.","id":559638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 11 a 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>SINAIS DE VIDA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de pesquisadores est\u00e1 usando o Green Bank Telescope \u2013 atualmente o maior radiotelesc\u00f3pio orient\u00e1vel do mundo \u2013 para procurar por sinais de tecnologia alien\u00edgena no sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160, mais precisamente em um objeto candidato a planeta semelhante \u00e0 Terra encontrado por l\u00e1 neste ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O referido objeto candidato a planeta \u00e9 o mundo mais externo do sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160 e foi batizado de KOI-456.04 ou apenas Kepler-160e. Os dados dispon\u00edveis indicam que esse objeto parece ser um pouco menos que o dobro do tamanho da Terra e tem um per\u00edodo orbital de 378 dias. Aparentemente, esse poss\u00edvel planeta est\u00e1 orbitando a estrela Kepler-160 na mesma dist\u00e2ncia da Terra ao nosso Sol e recebe cerca de 93% da luz que a Terra recebe do Sol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em outras palavras, esse mundo alien\u00edgena, encontrado nos dados do Telesc\u00f3pio Espacial Kepler, da NASA, est\u00e1 na zona habit\u00e1vel da estrela hospedeira (a Kepler-160) e, portanto, \u00e9 um \u00f3timo candidato para a busca por vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A temperatura superficial estimada desse candidato a planeta \u00e9 de \u2013 28 \u00baC (ou seja, bastante \u201cfrio\u201d para os padr\u00f5es humanos). Ainda assim, esse suposto planeta \u00e9 considerado semelhante \u00e0 Terra e representa um alvo ideal para pesquisas de assinaturas de tecnologia, na opini\u00e3o de Karen Perez, astr\u00f4nomo da Universidade de Columbia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Karen Perez e sua equipe realizaram o estudo como parte da pesquisa da Breakthrough Listen Initiative, um programa de pesquisa cient\u00edfica com o objetivo de encontrar evid\u00eancias de civiliza\u00e7\u00f5es alien\u00edgenas. A pesquisa procurou por emiss\u00e3o artificial de r\u00e1dio associada ao sistema Kepler-160.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a equipe de Karen Perez, o sistema de planetas da estrela Kepler-160 foi observado com o Green Bank Telescope \u201cpor tr\u00eas apontamentos de 5 minutos em cada faixa de frequ\u00eancia, come\u00e7ando em 14 de junho de 2020\u201d. Os cientistas n\u00e3o encontraram nenhum sinal de r\u00e1dio artificial do sistema planet\u00e1rio observado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas da equipe de Karen Perez afirmam que miss\u00f5es futuras poder\u00e3o realizar observa\u00e7\u00f5es do suposto planeta Kepler-160e para confirmar sua candidatura como planeta semelhante \u00e0 Terra. Uma dessas miss\u00f5es \u00e9 a PLATO \u2013 uma sonda espacial que deve ser lan\u00e7ada em 2026 com o objetivo de fotografar mais de 100.000 estrelas e, principalmente, encontrar planetas semelhantes \u00e0 Terra \u2013 e que poder\u00e1 tamb\u00e9m ajudar em outras observa\u00e7\u00f5es de ondas de r\u00e1dio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'SINAIS DE VIDA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. O suposto planeta em destaque no texto analisado \u00e9 semelhante \u00e0 Terra por estar livre de assinaturas de tecnologia e de outros ind\u00edcios de civiliza\u00e7\u00e3o.II. Embora o candidato a planeta de que trata o texto seja bastante \u201cfrio\u201d para os padr\u00f5es humanos, ele ainda \u00e9 considerado um objeto de estudo satisfat\u00f3rio para a busca por sinais de tecnologia alien\u00edgena, como se pode concluir a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto. III. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, o objeto de estudo dos cientistas \u00e9 um candidato a planeta semelhante \u00e0 Terra, e nele est\u00e3o sendo procurados sinais de tecnologia alien\u00edgena com o aux\u00edlio do Green Bank Telescope. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90083,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-cuidador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Cuidador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 06:51:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2637011,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'SINAIS DE VIDA' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O suposto planeta em destaque no texto analisado \u00e9 semelhante \u00e0 Terra por estar livre de assinaturas de tecnologia e de outros ind\u00edcios de civiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Embora o candidato a planeta de que trata o texto seja bastante \u201cfrio\u201d para os padr\u00f5es humanos, ele ainda \u00e9 considerado um objeto de estudo satisfat\u00f3rio para a busca por sinais de tecnologia alien\u00edgena, como se pode concluir a partir da leitura cuidadosa das informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, o objeto de estudo dos cientistas \u00e9 um candidato a planeta semelhante \u00e0 Terra, e nele est\u00e3o sendo procurados sinais de tecnologia alien\u00edgena com o aux\u00edlio do Green Bank Telescope.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10529567,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10529565,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10529566,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10529567,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10529568,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 11 a 15SINAIS DE VIDA Uma equipe de pesquisadores est\u00e1 usando o Green Bank Telescope \u2013 atualmente o maior radiotelesc\u00f3pio orient\u00e1vel do mundo \u2013 para procurar por sinais de tecnologia alien\u00edgena no sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160, mais precisamente em um objeto candidato a planeta semelhante \u00e0 Terra encontrado por l\u00e1 neste ano.O referido objeto candidato a planeta \u00e9 o mundo mais externo do sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160 e foi batizado de KOI-456.04 ou apenas Kepler-160e. Os dados dispon\u00edveis indicam que esse objeto parece ser um pouco menos que o dobro do tamanho da Terra e tem um per\u00edodo orbital de 378 dias. Aparentemente, esse poss\u00edvel planeta est\u00e1 orbitando a estrela Kepler-160 na mesma dist\u00e2ncia da Terra ao nosso Sol e recebe cerca de 93% da luz que a Terra recebe do Sol.Em outras palavras, esse mundo alien\u00edgena, encontrado nos dados do Telesc\u00f3pio Espacial Kepler, da NASA, est\u00e1 na zona habit\u00e1vel da estrela hospedeira (a Kepler-160) e, portanto, \u00e9 um \u00f3timo candidato para a busca por vida.A temperatura superficial estimada desse candidato a planeta \u00e9 de \u2013 28 \u00baC (ou seja, bastante \u201cfrio\u201d para os padr\u00f5es humanos). Ainda assim, esse suposto planeta \u00e9 considerado semelhante \u00e0 Terra e representa um alvo ideal para pesquisas de assinaturas de tecnologia, na opini\u00e3o de Karen Perez, astr\u00f4nomo da Universidade de Columbia.Karen Perez e sua equipe realizaram o estudo como parte da pesquisa da Breakthrough Listen Initiative, um programa de pesquisa cient\u00edfica com o objetivo de encontrar evid\u00eancias de civiliza\u00e7\u00f5es alien\u00edgenas. A pesquisa procurou por emiss\u00e3o artificial de r\u00e1dio associada ao sistema Kepler-160.De acordo com a equipe de Karen Perez, o sistema de planetas da estrela Kepler-160 foi observado com o Green Bank Telescope \u201cpor tr\u00eas apontamentos de 5 minutos em cada faixa de frequ\u00eancia, come\u00e7ando em 14 de junho de 2020\u201d. Os cientistas n\u00e3o encontraram nenhum sinal de r\u00e1dio artificial do sistema planet\u00e1rio observado.Os cientistas da equipe de Karen Perez afirmam que miss\u00f5es futuras poder\u00e3o realizar observa\u00e7\u00f5es do suposto planeta Kepler-160e para confirmar sua candidatura como planeta semelhante \u00e0 Terra. Uma dessas miss\u00f5es \u00e9 a PLATO \u2013 uma sonda espacial que deve ser lan\u00e7ada em 2026 com o objetivo de fotografar mais de 100.000 estrelas e, principalmente, encontrar planetas semelhantes \u00e0 Terra \u2013 e que poder\u00e1 tamb\u00e9m ajudar em outras observa\u00e7\u00f5es de ondas de r\u00e1dio.","id":559638,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 11 a 15<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>SINAIS DE VIDA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de pesquisadores est\u00e1 usando o Green Bank Telescope \u2013 atualmente o maior radiotelesc\u00f3pio orient\u00e1vel do mundo \u2013 para procurar por sinais de tecnologia alien\u00edgena no sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160, mais precisamente em um objeto candidato a planeta semelhante \u00e0 Terra encontrado por l\u00e1 neste ano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O referido objeto candidato a planeta \u00e9 o mundo mais externo do sistema planet\u00e1rio da estrela Kepler-160 e foi batizado de KOI-456.04 ou apenas Kepler-160e. Os dados dispon\u00edveis indicam que esse objeto parece ser um pouco menos que o dobro do tamanho da Terra e tem um per\u00edodo orbital de 378 dias. Aparentemente, esse poss\u00edvel planeta est\u00e1 orbitando a estrela Kepler-160 na mesma dist\u00e2ncia da Terra ao nosso Sol e recebe cerca de 93% da luz que a Terra recebe do Sol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em outras palavras, esse mundo alien\u00edgena, encontrado nos dados do Telesc\u00f3pio Espacial Kepler, da NASA, est\u00e1 na zona habit\u00e1vel da estrela hospedeira (a Kepler-160) e, portanto, \u00e9 um \u00f3timo candidato para a busca por vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A temperatura superficial estimada desse candidato a planeta \u00e9 de \u2013 28 \u00baC (ou seja, bastante \u201cfrio\u201d para os padr\u00f5es humanos). Ainda assim, esse suposto planeta \u00e9 considerado semelhante \u00e0 Terra e representa um alvo ideal para pesquisas de assinaturas de tecnologia, na opini\u00e3o de Karen Perez, astr\u00f4nomo da Universidade de Columbia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Karen Perez e sua equipe realizaram o estudo como parte da pesquisa da Breakthrough Listen Initiative, um programa de pesquisa cient\u00edfica com o objetivo de encontrar evid\u00eancias de civiliza\u00e7\u00f5es alien\u00edgenas. A pesquisa procurou por emiss\u00e3o artificial de r\u00e1dio associada ao sistema Kepler-160.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a equipe de Karen Perez, o sistema de planetas da estrela Kepler-160 foi observado com o Green Bank Telescope \u201cpor tr\u00eas apontamentos de 5 minutos em cada faixa de frequ\u00eancia, come\u00e7ando em 14 de junho de 2020\u201d. Os cientistas n\u00e3o encontraram nenhum sinal de r\u00e1dio artificial do sistema planet\u00e1rio observado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os cientistas da equipe de Karen Perez afirmam que miss\u00f5es futuras poder\u00e3o realizar observa\u00e7\u00f5es do suposto planeta Kepler-160e para confirmar sua candidatura como planeta semelhante \u00e0 Terra. Uma dessas miss\u00f5es \u00e9 a PLATO \u2013 uma sonda espacial que deve ser lan\u00e7ada em 2026 com o objetivo de fotografar mais de 100.000 estrelas e, principalmente, encontrar planetas semelhantes \u00e0 Terra \u2013 e que poder\u00e1 tamb\u00e9m ajudar em outras observa\u00e7\u00f5es de ondas de r\u00e1dio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Como se desenvolve a autoestima?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Ainda jovens, afirma o texto, as crian\u00e7as come\u00e7am por ganhar consci\u00eancia do pr\u00f3prio corpo, de que s\u00e3o um indiv\u00edduo separado dos outros. II. Na adolesc\u00eancia, a forma como as pessoas se veem \u00e9 revista em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias e mudan\u00e7as vividas nesta fase, em que frequentemente aumenta a necessidade de autoestima, como se pode perceber ap\u00f3s ler o texto. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90083,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-cuidador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Cuidador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 06:51:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2637062,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Como se desenvolve a autoestima?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ainda jovens, afirma o texto, as crian\u00e7as come\u00e7am por ganhar consci\u00eancia do pr\u00f3prio corpo, de que s\u00e3o um indiv\u00edduo separado dos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na adolesc\u00eancia, a forma como as pessoas se veem \u00e9 revista em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias e mudan\u00e7as vividas nesta fase, em que frequentemente aumenta a necessidade de autoestima, como se pode perceber ap\u00f3s ler o texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10529797,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10529797,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10529798,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10529799,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10529800,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40Como se desenvolve a autoestima?(Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3C1ALH9)As crian\u00e7as n\u00e3o nascem com mais ou menos autoestima, esta vai sendo constru\u00edda ao longo da vida. E come\u00e7a logo nos primeiros anos, com as primeiras experi\u00eancias a que o beb\u00e9 \u00e9 exposto.A autoestima come\u00e7a a construir-se a partir das primeiras rela\u00e7\u00f5es, do ambiente familiar, dos modelos educativos, das expectativas que os familiares t\u00eam e comunicam \u00e0s crian\u00e7as, das imagens e mensagens que os pais transmitem, direta e indiretamente, aos filhos. \u00c9 neste contexto de conhecimento m\u00fatuo, aten\u00e7\u00e3o, amor e intera\u00e7\u00e3o pais-filhos, que a crian\u00e7a come\u00e7a a se conhecer, a se sentir competente e bem consigo mesma. Assim, se a crian\u00e7a se sentir aceita, valorizada e apreciada ter\u00e1 uma melhor base para a constru\u00e7\u00e3o da sua autoestima.A forma como pensamos sobre n\u00f3s \u00e9 essencial e vai-se tornando mais complexa e diversificada com o tempo. No in\u00edcio, as crian\u00e7as come\u00e7am por ganhar consci\u00eancia do pr\u00f3prio corpo, de que s\u00e3o um indiv\u00edduo separado dos outros. Depois, pensam que s\u00e3o aquilo que s\u00e3o capazes de fazer, bem como aquilo que os outros dizem, desde o nome que lhes d\u00e3o, \u00e0 forma como as descrevem.Come\u00e7am tamb\u00e9m a integrar na sua autoimagem as mem\u00f3rias que os outros partilham delas, das hist\u00f3rias sobre a inf\u00e2ncia, sobre como eram e o que faziam. Mais tarde, na adolesc\u00eancia, a forma como se pensam \u00e9 revista em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias e mudan\u00e7as vividas nesta fase, em que frequentemente aumenta a necessidade de autoestima, de se sentir valorizado, reconhecido e aceito. Ter uma boa autoestima \u00e9 um dos recursos mais importantes para um adolescente. Nesta fase, \u00e9 essencial o papel da fam\u00edlia, mas tamb\u00e9m dos amigos e pares, e do ambiente escolar.","id":559641,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como se desenvolve a autoestima?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3C1ALH9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as n\u00e3o nascem com mais ou menos autoestima, esta vai sendo constru\u00edda ao longo da vida. E come\u00e7a logo nos primeiros anos, com as primeiras experi\u00eancias a que o beb\u00e9 \u00e9 exposto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A autoestima come\u00e7a a construir-se a partir das primeiras rela\u00e7\u00f5es, do ambiente familiar, dos modelos educativos, das expectativas que os familiares t\u00eam e comunicam \u00e0s crian\u00e7as, das imagens e mensagens que os pais transmitem, direta e indiretamente, aos filhos. \u00c9 neste contexto de conhecimento m\u00fatuo, aten\u00e7\u00e3o, amor e intera\u00e7\u00e3o pais-filhos, que a crian\u00e7a come\u00e7a a se conhecer, a se sentir competente e bem consigo mesma. Assim, se a crian\u00e7a se sentir aceita, valorizada e apreciada ter\u00e1 uma melhor base para a constru\u00e7\u00e3o da sua autoestima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma como pensamos sobre n\u00f3s \u00e9 essencial e vai-se tornando mais complexa e diversificada com o tempo. No in\u00edcio, as crian\u00e7as come\u00e7am por ganhar consci\u00eancia do pr\u00f3prio corpo, de que s\u00e3o um indiv\u00edduo separado dos outros. Depois, pensam que s\u00e3o aquilo que s\u00e3o capazes de fazer, bem como aquilo que os outros dizem, desde o nome que lhes d\u00e3o, \u00e0 forma como as descrevem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7am tamb\u00e9m a integrar na sua autoimagem as mem\u00f3rias que os outros partilham delas, das hist\u00f3rias sobre a inf\u00e2ncia, sobre como eram e o que faziam. Mais tarde, na adolesc\u00eancia, a forma como se pensam \u00e9 revista em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias e mudan\u00e7as vividas nesta fase, em que frequentemente aumenta a necessidade de autoestima, de se sentir valorizado, reconhecido e aceito. Ter uma boa autoestima \u00e9 um dos recursos mais importantes para um adolescente. Nesta fase, \u00e9 essencial o papel da fam\u00edlia, mas tamb\u00e9m dos amigos e pares, e do ambiente escolar.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Como se desenvolve a autoestima?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. \u00c9 em um contexto de conhecimento m\u00fatuo, aten\u00e7\u00e3o, amor e de intera\u00e7\u00e3o dos pais com os filhos, que a crian\u00e7a come\u00e7a a se conhecer e, assim, sua autoestima \u00e9 tolhida logo nos primeiros anos, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. II. Se a crian\u00e7a se sentir aceita, valorizada e apreciada ter\u00e1 uma melhor base para a constru\u00e7\u00e3o da sua autoestima, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no texto.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90083,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-cuidador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Cuidador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 06:51:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2637068,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto 'Como se desenvolve a autoestima?' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. \u00c9 em um contexto de conhecimento m\u00fatuo, aten\u00e7\u00e3o, amor e de intera\u00e7\u00e3o dos pais com os filhos, que a crian\u00e7a come\u00e7a a se conhecer e, assim, sua autoestima \u00e9 tolhida logo nos primeiros anos, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se a crian\u00e7a se sentir aceita, valorizada e apreciada ter\u00e1 uma melhor base para a constru\u00e7\u00e3o da sua autoestima, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10529828,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10529826,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10529827,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10529828,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10529829,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40Como se desenvolve a autoestima?(Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3C1ALH9)As crian\u00e7as n\u00e3o nascem com mais ou menos autoestima, esta vai sendo constru\u00edda ao longo da vida. E come\u00e7a logo nos primeiros anos, com as primeiras experi\u00eancias a que o beb\u00e9 \u00e9 exposto.A autoestima come\u00e7a a construir-se a partir das primeiras rela\u00e7\u00f5es, do ambiente familiar, dos modelos educativos, das expectativas que os familiares t\u00eam e comunicam \u00e0s crian\u00e7as, das imagens e mensagens que os pais transmitem, direta e indiretamente, aos filhos. \u00c9 neste contexto de conhecimento m\u00fatuo, aten\u00e7\u00e3o, amor e intera\u00e7\u00e3o pais-filhos, que a crian\u00e7a come\u00e7a a se conhecer, a se sentir competente e bem consigo mesma. Assim, se a crian\u00e7a se sentir aceita, valorizada e apreciada ter\u00e1 uma melhor base para a constru\u00e7\u00e3o da sua autoestima.A forma como pensamos sobre n\u00f3s \u00e9 essencial e vai-se tornando mais complexa e diversificada com o tempo. No in\u00edcio, as crian\u00e7as come\u00e7am por ganhar consci\u00eancia do pr\u00f3prio corpo, de que s\u00e3o um indiv\u00edduo separado dos outros. Depois, pensam que s\u00e3o aquilo que s\u00e3o capazes de fazer, bem como aquilo que os outros dizem, desde o nome que lhes d\u00e3o, \u00e0 forma como as descrevem.Come\u00e7am tamb\u00e9m a integrar na sua autoimagem as mem\u00f3rias que os outros partilham delas, das hist\u00f3rias sobre a inf\u00e2ncia, sobre como eram e o que faziam. Mais tarde, na adolesc\u00eancia, a forma como se pensam \u00e9 revista em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias e mudan\u00e7as vividas nesta fase, em que frequentemente aumenta a necessidade de autoestima, de se sentir valorizado, reconhecido e aceito. Ter uma boa autoestima \u00e9 um dos recursos mais importantes para um adolescente. Nesta fase, \u00e9 essencial o papel da fam\u00edlia, mas tamb\u00e9m dos amigos e pares, e do ambiente escolar.","id":559641,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 36 a 40<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como se desenvolve a autoestima?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Fonte: https:\/\/bit.ly\/3C1ALH9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as n\u00e3o nascem com mais ou menos autoestima, esta vai sendo constru\u00edda ao longo da vida. E come\u00e7a logo nos primeiros anos, com as primeiras experi\u00eancias a que o beb\u00e9 \u00e9 exposto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A autoestima come\u00e7a a construir-se a partir das primeiras rela\u00e7\u00f5es, do ambiente familiar, dos modelos educativos, das expectativas que os familiares t\u00eam e comunicam \u00e0s crian\u00e7as, das imagens e mensagens que os pais transmitem, direta e indiretamente, aos filhos. \u00c9 neste contexto de conhecimento m\u00fatuo, aten\u00e7\u00e3o, amor e intera\u00e7\u00e3o pais-filhos, que a crian\u00e7a come\u00e7a a se conhecer, a se sentir competente e bem consigo mesma. Assim, se a crian\u00e7a se sentir aceita, valorizada e apreciada ter\u00e1 uma melhor base para a constru\u00e7\u00e3o da sua autoestima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma como pensamos sobre n\u00f3s \u00e9 essencial e vai-se tornando mais complexa e diversificada com o tempo. No in\u00edcio, as crian\u00e7as come\u00e7am por ganhar consci\u00eancia do pr\u00f3prio corpo, de que s\u00e3o um indiv\u00edduo separado dos outros. Depois, pensam que s\u00e3o aquilo que s\u00e3o capazes de fazer, bem como aquilo que os outros dizem, desde o nome que lhes d\u00e3o, \u00e0 forma como as descrevem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7am tamb\u00e9m a integrar na sua autoimagem as mem\u00f3rias que os outros partilham delas, das hist\u00f3rias sobre a inf\u00e2ncia, sobre como eram e o que faziam. Mais tarde, na adolesc\u00eancia, a forma como se pensam \u00e9 revista em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias e mudan\u00e7as vividas nesta fase, em que frequentemente aumenta a necessidade de autoestima, de se sentir valorizado, reconhecido e aceito. Ter uma boa autoestima \u00e9 um dos recursos mais importantes para um adolescente. Nesta fase, \u00e9 essencial o papel da fam\u00edlia, mas tamb\u00e9m dos amigos e pares, e do ambiente escolar.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. O conceito de matricialidade sociofamiliar se refere \u00e0 necessidade de instituir pol\u00edticas de desagrega\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, ou seja, trata-se de uma perspectiva em que cada fam\u00edlia \u00e9 entendida como um conjunto de indiv\u00edduos que n\u00e3o se relacionam e n\u00e3o t\u00eam qualquer depend\u00eancia uns dos outros. II. A oferta dos servi\u00e7os no CRAS deve ser planejada e independente do conhecimento do territ\u00f3rio e das fam\u00edlias que nele vivem. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90079,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 06:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2637168,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O conceito de matricialidade sociofamiliar se refere \u00e0 necessidade de instituir pol\u00edticas de desagrega\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, ou seja, trata-se de uma perspectiva em que cada fam\u00edlia \u00e9 entendida como um conjunto de indiv\u00edduos que n\u00e3o se relacionam e n\u00e3o t\u00eam qualquer depend\u00eancia uns dos outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A oferta dos servi\u00e7os no CRAS deve ser planejada e independente do conhecimento do territ\u00f3rio e das fam\u00edlias que nele vivem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10530279,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10530276,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10530277,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10530278,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10530279,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. A assist\u00eancia social compreende a fam\u00edlia como um espa\u00e7o n\u00e3o contradit\u00f3rio, livre de tens\u00f5es, conflitos, desigualdades e de qualquer tipo de viol\u00eancia. Assim, o profissional de assist\u00eancia social deve sempre realizar suas atividades partindo da premissa de que a fam\u00edlia representa sempre um ambiente harm\u00f4nico. II. Os servi\u00e7os ofertados pelos CREAS visam ao enfraquecimento da fun\u00e7\u00e3o protetiva da fam\u00edlia, ou seja, os profissionais do CREAS devem agir em desfavor da manuten\u00e7\u00e3o da estrutura familiar, sempre. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90079,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 06:51:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2637169,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A assist\u00eancia social compreende a fam\u00edlia como um espa\u00e7o n\u00e3o contradit\u00f3rio, livre de tens\u00f5es, conflitos, desigualdades e de qualquer tipo de viol\u00eancia. Assim, o profissional de assist\u00eancia social deve sempre realizar suas atividades partindo da premissa de que a fam\u00edlia representa sempre um ambiente harm\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os servi\u00e7os ofertados pelos CREAS visam ao enfraquecimento da fun\u00e7\u00e3o protetiva da fam\u00edlia, ou seja, os profissionais do CREAS devem agir em desfavor da manuten\u00e7\u00e3o da estrutura familiar, sempre. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10530283,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":10530280,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":10530281,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":10530282,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":10530283,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 58 anos, sexo feminino, portadora de adenocarcinoma de ov\u00e1rio associada \u00e0 carcinomatose peritoneal, encontra-se no terceiro ciclo de quimioterapia, com a melhor associa\u00e7\u00e3o de drogas antineopl\u00e1sicas dispon\u00edvel no momento. O exame cl\u00ednico comprova evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a despeito do tratamento. A paciente manifesta vontade de n\u00e3o mais ser submetida ao tratamento quimioter\u00e1pico, nem de internar-se em hospital. Apresentando fortes dores abdominais, seu m\u00e9dico assistente iniciou analgesia com morfina em infus\u00e3o cont\u00ednua em sua pr\u00f3pria resid\u00eancia, conforme o desejo da paciente. Ap\u00f3s duas horas, a mesma apresentou insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e hipotens\u00e3o, evoluindo para \u00f3bito. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso supracitado, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":91029,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico -\u00c1rea Emergencista","id":14090,"slug":"medico-area-emergencista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-medico-area-emergencista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - M\u00e9dico -  \u00c1rea Emergencista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 06:52:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":372,"descricao":"Medicina - Emergencialista"}],"id":2666890,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 58 anos, sexo feminino, portadora de adenocarcinoma de ov\u00e1rio associada \u00e0 carcinomatose peritoneal, encontra-se no terceiro ciclo de quimioterapia, com a melhor associa\u00e7\u00e3o de drogas antineopl\u00e1sicas dispon\u00edvel no momento. O exame cl\u00ednico comprova evolu\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a, a despeito do tratamento. A paciente manifesta vontade de n\u00e3o mais ser submetida ao tratamento quimioter\u00e1pico, nem de internar-se em hospital. Apresentando fortes dores abdominais, seu m\u00e9dico assistente iniciou analgesia com morfina em infus\u00e3o cont\u00ednua em sua pr\u00f3pria resid\u00eancia, conforme o desejo da paciente. Ap\u00f3s duas horas, a mesma apresentou insufici\u00eancia respirat\u00f3ria e hipotens\u00e3o, evoluindo para \u00f3bito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao caso supracitado, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10665271,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracteriza-se, no Brasil, um crime de eutan\u00e1sia, uma vez que o uso do narc\u00f3tico abreviou o momento da morte.","id":10665269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se, no Brasil, um crime de eutan\u00e1sia, uma vez que o uso do narc\u00f3tico abreviou o momento da morte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de distan\u00e1sia, uma vez que inflinge \u00e0 paciente sofrimentos adicionais, sem boa probabilidade terap\u00eautica.","id":10665270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um caso de distan\u00e1sia, uma vez que inflinge \u00e0 paciente sofrimentos adicionais, sem boa probabilidade terap\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A conduta do m\u00e9dico assistente foi \u00e9tica em priorizar a analgesia e seda\u00e7\u00e3o e respeitar a autonomia da paciente.","id":10665271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do m\u00e9dico assistente foi \u00e9tica em priorizar a analgesia e seda\u00e7\u00e3o e respeitar a autonomia da paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Consistiu num tratamento f\u00fatil, j\u00e1 que a doen\u00e7a era incur\u00e1vel e a morte iminente. ","id":10665272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consistiu num tratamento f\u00fatil, j\u00e1 que a doen\u00e7a era incur\u00e1vel e a morte iminente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trata-se de um caso de mistan\u00e1sia uma vez que o m\u00e9dico assistente n\u00e3o ofereceu \u00e0 paciente todos os tratamentos dispon\u00edveis no momento de sua trajet\u00f3ria de doen\u00e7a.","id":10665273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de um caso de mistan\u00e1sia uma vez que o m\u00e9dico assistente n\u00e3o ofereceu \u00e0 paciente todos os tratamentos dispon\u00edveis no momento de sua trajet\u00f3ria de doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica - Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.246\/1988","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430177,"slug":"medicina-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-246-1988"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto I, Marcelo Gleiser apresenta um ponto de vista sobre o assunto em discuss\u00e3o. A tese que o f\u00edsico e astr\u00f4nomo defende \u00e9 a de que as pessoas:","provas":[{"id":87990,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-bibliotecario-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":87992,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-pedagogo-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Pedagogo - 2022"},{"id":87989,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-arquivista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:25:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2546535,"hashId":"9042dfb57407f7ae926775aed25af4d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto I, Marcelo Gleiser apresenta um ponto de vista sobre o assunto em discuss\u00e3o. A tese que o f\u00edsico e astr\u00f4nomo defende \u00e9 a de que as pessoas:<\/p>","resposta":10141403,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem cuidar do ambiente de forma respons\u00e1vel e comprometida, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 invi\u00e1vel pensar em vida na Terra futuramente","id":10141403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem cuidar do ambiente de forma respons\u00e1vel e comprometida, caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 invi\u00e1vel pensar em vida na Terra futuramente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"necessitam de tomar as r\u00e9deas do futuro, com base em interesses individuais, de modo a manter o planeta Terra vivo e autossustent\u00e1vel","id":10141404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessitam de tomar as r\u00e9deas do futuro, com base em interesses individuais, de modo a manter o planeta Terra vivo e autossustent\u00e1vel<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"t\u00eam de desenvolver um olhar menos pragm\u00e1tico em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, para que se tornem independentes do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico","id":10141405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam de desenvolver um olhar menos pragm\u00e1tico em rela\u00e7\u00e3o ao futuro, para que se tornem independentes do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"precisam aplicar, cognitivamente, pr\u00e1ticas di\u00e1rias de maneira a definir uma postura simples e negligente em rela\u00e7\u00e3o ao equil\u00edbrio ecol\u00f3gico","id":10141406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisam aplicar, cognitivamente, pr\u00e1ticas di\u00e1rias de maneira a definir uma postura simples e negligente em rela\u00e7\u00e3o ao equil\u00edbrio ecol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IGleiser alerta: quanto mais ofendermos a biosfera, mais pandemias v\u00e3o surgir1 _____ Para o cientista, cada indiv\u00edduo deve assumir seu papel transformador e retomar a rela\u00e7\u00e3o com o\tplaneta para um futuro vi\u00e1vel.\tNos pr\u00f3ximos 20, 30 ou 40 anos, os seres humanos precisam acordar e tomar as r\u00e9deas do futuro\tna m\u00e3o, porque n\u00e3o apenas o futuro dos humanos est\u00e1 em jogo, mas o futuro de toda uma rede de5 vida, da biosfera. O alerta foi do f\u00edsico e astr\u00f4nomo Marcelo Gleiser durante sua apresenta\u00e7\u00e3o na\tsess\u00e3o Keynote do segundo dia do SAP NOW 2020. \u201cQuanto mais ofendermos essa biosfera, mais\tvamos sofrer as consequ\u00eancias disso, mais pandemias e secas v\u00e3o surgir, mais problemas\tclim\u00e1ticos, porque esse desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico que estamos criando \u00e9 insustent\u00e1vel\u201d, afirmou Gleiser.\tPara o cientista, a humanidade est\u00e1 aprendendo que a Terra \u00e9 um planeta com propriedades10 muito raras e que favorecem a exist\u00eancia de vida complexa. \u201cDurante 3,5 bilh\u00f5es de anos, s\u00f3 existiam\tamebas, bact\u00e9rias. O advento da vida multicelular, com o surgimento dos dinossauros, gorilas,\tlagartos, homo sapiens \u00e9 muito recente. Os planetas precisam de muito tempo para que a vida possa\tse tornar mais complexa\u201d, explicou Gleiser.\tO ser humano, de acordo com ele, \u00e9 um \u00fanico ser com capacidade cognitiva e intelectual de15 entender isso e fazer indaga\u00e7\u00f5es sobre a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Por essa quest\u00e3o, voltamos a ter um\tprotagonismo, mas n\u00e3o aquele que se pensava antes de o astr\u00f4nomo Nicolau Cop\u00e9rnico provar que o\tser humano n\u00e3o era o centro do universo, no s\u00e9culo 16.\t\u201cN\u00e3o voltamos a ser o centro geom\u00e9trico, mas somos agora o centro moral e \u00e9tico do universo. Se\texistem outras intelig\u00eancias, n\u00e3o sabemos ainda, mas temos a capacidade cognitiva de compreender20 o que fazer para preservar a vida. Temos que criar uma nova moral, uma \u00e9tica c\u00f3smica, em que n\u00f3s,\tseres humanos, passamos de destruidores da vida para guardi\u00f5es da vida\u201d, observou Gleiser.\tDe acordo com o cientista, essa perspectiva que vem dos astros, mas se volta para o centro da\thumanidade, \u00e9 essencial no s\u00e9culo 21. Ele alerta que \u201ccaso n\u00e3o comecemos a pensar dessa forma,\tvamos realmente comprometer o futuro dos nossos filhos\u201d. Nessa perspectiva, cada pessoa tem um25 papel a cumprir como indiv\u00edduo, devendo ser um canal de transforma\u00e7\u00e3o para redefinir a vis\u00e3o de\tmundo.\tAo fazer um paralelo com pandemias ocorridas em outros per\u00edodos da Hist\u00f3ria, como a peste\tnegra, no s\u00e9culo 14, e a gripe espanhola, no in\u00edcio do s\u00e9culo 20, Gleiser disse que viveremos uma\t\u201crenascen\u00e7a\u201d em breve.30_____\u201cGrandes pandemias foram momentos de renova\u00e7\u00e3o da identidade humana. No s\u00e9culo 14, ap\u00f3s a\tpeste negra, veio a Renascen\u00e7a. Depois da febre espanhola, passamos por um per\u00edodo de inova\u00e7\u00f5es\tem todas as artes. Essa pandemia vai ter o momento de renascen\u00e7a, a retomada da nossa rela\u00e7\u00e3o\tcom a natureza, que \u00e9 sagrada. Sem a natureza, n\u00e3o sobrevivemos. J\u00e1 a Terra vai continuar se os\tseres humanos desparecerem. Somos completamente dependentes do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico do35 planeta Terra\u201d, detalhou Gleiser.\tNos \u00faltimos minutos de sua conversa com a jornalista Patricia Maldonado, Gleiser deixou umamensagem otimista. Na contram\u00e3o do catastrofismo, o cientista afirmou que cada um tem um papelcrucial para transformar a vis\u00e3o de mundo. Isso passa por escolhas di\u00e1rias, ao consumir alimentos,energia, optar por meios de transporte, preferir marcas e empresas.40_____\u201cQuando essas a\u00e7\u00f5es se multiplicam, isso faz a diferen\u00e7a para avan\u00e7armos. Se temos alguma\tmoral nessa hist\u00f3ria, a moral \u00e9 que cada ser humano \u00e9 um agente de transforma\u00e7\u00e3o. \u00c0 medida que\tnos reinventamos, crescemos como seres humanos. Precisamos celebrar nossa humanidade e\tentender que vida tem um sentido maior que n\u00f3s. Espero que possam tra\u00e7ar esse futuro para voc\u00eas,\tpara as pessoas que est\u00e3o ao seu lado, e, como vivemos de forma globalizada, para os bichos e a45 nossa m\u00e3e Terra\u201d, finalizou Gleiser.Fonte: Agencia Sap Now. Dipon\u00edvel em: https:\/\/www.agenciasapnow.com.br\/gleiser-alerta-quanto-mais-ofendermos-a-biosfera-maispandemias-vao-surgir\/De acordo com o Texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00fameros de 1 a 8.","id":548561,"enunciado":"<p>Texto I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Gleiser alerta: quanto mais ofendermos a biosfera, mais pandemias v\u00e3o surgir<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span>Para o cientista, cada indiv\u00edduo deve assumir seu papel transformador e retomar a rela\u00e7\u00e3o com o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tplaneta para um futuro vi\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tNos pr\u00f3ximos 20, 30 ou 40 anos, os seres humanos precisam acordar e tomar as r\u00e9deas do futuro<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tna m\u00e3o, porque n\u00e3o apenas o futuro dos humanos est\u00e1 em jogo, mas o futuro de toda uma rede de<\/p><p><em>5 <\/em>vida, da biosfera. O alerta foi do f\u00edsico e astr\u00f4nomo Marcelo Gleiser durante sua apresenta\u00e7\u00e3o na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsess\u00e3o Keynote do segundo dia do SAP NOW 2020. \u201cQuanto mais ofendermos essa biosfera, mais<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvamos sofrer as consequ\u00eancias disso, mais pandemias e secas v\u00e3o surgir, mais problemas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tclim\u00e1ticos, porque esse desequil\u00edbrio ecol\u00f3gico que estamos criando \u00e9 insustent\u00e1vel\u201d, afirmou Gleiser.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tPara o cientista, a humanidade est\u00e1 aprendendo que a Terra \u00e9 um planeta com propriedades<\/p><p><em>10 <\/em>muito raras e que favorecem a exist\u00eancia de vida complexa. \u201cDurante 3,5 bilh\u00f5es de anos, s\u00f3 existiam<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tamebas, bact\u00e9rias. O advento da vida multicelular, com o surgimento dos dinossauros, gorilas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tlagartos, <em>homo sapiens<\/em> \u00e9 muito recente. Os planetas precisam de muito tempo para que a vida possa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tse tornar mais complexa\u201d, explicou Gleiser.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tO ser humano, de acordo com ele, \u00e9 um \u00fanico ser com capacidade cognitiva e intelectual de<\/p><p><em>15 <\/em>entender isso e fazer indaga\u00e7\u00f5es sobre a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Por essa quest\u00e3o, voltamos a ter um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprotagonismo, mas n\u00e3o aquele que se pensava antes de o astr\u00f4nomo Nicolau Cop\u00e9rnico provar que o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tser humano n\u00e3o era o centro do universo, no s\u00e9culo 16.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t\u201cN\u00e3o voltamos a ser o centro geom\u00e9trico, mas somos agora o centro moral e \u00e9tico do universo. Se<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\texistem outras intelig\u00eancias, n\u00e3o sabemos ainda, mas temos a capacidade cognitiva de compreender<\/p><p><em>20 <\/em>o que fazer para preservar a vida. Temos que criar uma nova moral, uma \u00e9tica c\u00f3smica, em que n\u00f3s,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tseres humanos, passamos de destruidores da vida para guardi\u00f5es da vida\u201d, observou Gleiser.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDe acordo com o cientista, essa perspectiva que vem dos astros, mas se volta para o centro da<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thumanidade, \u00e9 essencial no s\u00e9culo 21. Ele alerta que \u201ccaso n\u00e3o comecemos a pensar dessa forma,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvamos realmente comprometer o futuro dos nossos filhos\u201d. Nessa perspectiva, cada pessoa tem um<\/p><p><em>25 <\/em>papel a cumprir como indiv\u00edduo, devendo ser um canal de transforma\u00e7\u00e3o para redefinir a vis\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmundo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAo fazer um paralelo com pandemias ocorridas em outros per\u00edodos da Hist\u00f3ria, como a peste<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnegra, no s\u00e9culo 14, e a gripe espanhola, no in\u00edcio do s\u00e9culo 20, Gleiser disse que viveremos uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t\u201crenascen\u00e7a\u201d em breve.<\/p><p><em>30<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cGrandes pandemias foram momentos de renova\u00e7\u00e3o da identidade humana. No s\u00e9culo 14, ap\u00f3s a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpeste negra, veio a Renascen\u00e7a. Depois da febre espanhola, passamos por um per\u00edodo de inova\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tem todas as artes. Essa pandemia vai ter o momento de renascen\u00e7a, a retomada da nossa rela\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcom a natureza, que \u00e9 sagrada. Sem a natureza, n\u00e3o sobrevivemos. J\u00e1 a Terra vai continuar se os<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tseres humanos desparecerem. Somos completamente dependentes do equil\u00edbrio ecol\u00f3gico do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>planeta Terra\u201d, detalhou Gleiser.<\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tNos \u00faltimos minutos de sua conversa com a jornalista Patricia Maldonado, Gleiser deixou uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mensagem otimista. Na contram\u00e3o do catastrofismo, o cientista afirmou que cada um tem um papel<\/p><p>crucial para transformar a vis\u00e3o de mundo. Isso passa por escolhas di\u00e1rias, ao consumir alimentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">energia, optar por meios de transporte, preferir marcas e empresas.<\/p><p><em>40<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u201cQuando essas a\u00e7\u00f5es se multiplicam, isso faz a diferen\u00e7a para avan\u00e7armos. Se temos alguma<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmoral nessa hist\u00f3ria, a moral \u00e9 que cada ser humano \u00e9 um agente de transforma\u00e7\u00e3o. \u00c0 medida que<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnos reinventamos, crescemos como seres humanos. Precisamos celebrar nossa humanidade e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tentender que vida tem um sentido maior que n\u00f3s. Espero que possam tra\u00e7ar esse futuro para voc\u00eas,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpara as pessoas que est\u00e3o ao seu lado, e, como vivemos de forma globalizada, para os bichos e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>nossa m\u00e3e Terra\u201d, finalizou Gleiser.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fonte<\/strong>: Agencia Sap Now. Dipon\u00edvel em: https:\/\/www.agenciasapnow.com.br\/gleiser-alerta-quanto-mais-ofendermos-a-biosfera-maispandemias-vao-surgir\/<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Texto I, responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00fameros de <strong>1 <\/strong>a <strong>8<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O humor \u00e9 constru\u00eddo com base em uma cr\u00edtica severa que sinaliza a import\u00e2ncia de se modificar comportamentos em busca de um mundo mais consciente. O fragmento do texto I que vai de encontro ao que se observa nas atitudes dos personagens do texto II \u00e9:","provas":[{"id":87990,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-bibliotecario-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":87992,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-pedagogo-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Pedagogo - 2022"},{"id":87989,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-arquivista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:25:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2546552,"hashId":"9e8c4c243436987097240d5c93a4789a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O humor \u00e9 constru\u00eddo com base em uma cr\u00edtica severa que sinaliza a import\u00e2ncia de se modificar comportamentos em busca de um mundo mais consciente. O fragmento do texto I que vai de encontro ao que se observa nas atitudes dos personagens do texto II \u00e9:<\/p>","resposta":10141472,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAo fazer um paralelo com pandemias ocorridas em outros per\u00edodos da Hist\u00f3ria, como a peste negra, no s\u00e9culo 14, e a gripe espanhola, no in\u00edcio do s\u00e9culo 20, Gleiser disse que viveremos uma \u201crenascen\u00e7a\u201d em breve.\u201d (l.27-29)","id":10141471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAo fazer um paralelo com pandemias ocorridas em outros per\u00edodos da Hist\u00f3ria, como a peste negra, no s\u00e9culo 14, e a gripe espanhola, no in\u00edcio do s\u00e9culo 20, Gleiser disse que viveremos uma \u201crenascen\u00e7a\u201d em breve.\u201d (l.27-29)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c... Na contram\u00e3o do catastrofismo, o cientista afirmou que cada um tem um papel crucial para transformar a vis\u00e3o de mundo. Isso passa por escolhas di\u00e1rias, ao consumir alimentos, energia, optar por meios de transporte, preferir marcas e empresas.\u201d (l.37-39)","id":10141472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... Na contram\u00e3o do catastrofismo, o cientista afirmou que cada um tem um papel crucial para transformar a vis\u00e3o de mundo. Isso passa por escolhas di\u00e1rias, ao consumir alimentos, energia, optar por meios de transporte, preferir marcas e empresas.\u201d (l.37-39)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c... Precisamos celebrar nossa humanidade e entender que vida tem um sentido maior que n\u00f3s. Espero que possam tra\u00e7ar esse futuro para voc\u00eas, para as pessoas que est\u00e3o ao seu lado, e, como vivemos de forma globalizada, para os bichos e a nossa m\u00e3e Terra\u2019...\u201d (l.42-45)","id":10141473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... Precisamos celebrar nossa humanidade e entender que vida tem um sentido maior que n\u00f3s. Espero que possam tra\u00e7ar esse futuro para voc\u00eas, para as pessoas que est\u00e3o ao seu lado, e, como vivemos de forma globalizada, para os bichos e a nossa m\u00e3e Terra\u2019...\u201d (l.42-45)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO ser humano, de acordo com ele, \u00e9 um \u00fanico ser com capacidade cognitiva e intelectual de entender isso e fazer indaga\u00e7\u00f5es sobre a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Por essa quest\u00e3o, voltamos a ter um protagonismo, mas n\u00e3o aquele que se pensava antes de o astr\u00f4nomo Nicolau Cop\u00e9rnico provar que o ser humano n\u00e3o era o centro do universo, no s\u00e9culo 16.\u201d (l.14-17)","id":10141474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO ser humano, de acordo com ele, \u00e9 um \u00fanico ser com capacidade cognitiva e intelectual de entender isso e fazer indaga\u00e7\u00f5es sobre a pr\u00f3pria exist\u00eancia. Por essa quest\u00e3o, voltamos a ter um protagonismo, mas n\u00e3o aquele que se pensava antes de o astr\u00f4nomo Nicolau Cop\u00e9rnico provar que o ser humano n\u00e3o era o centro do universo, no s\u00e9culo 16.\u201d (l.14-17)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIFonte: https:\/\/www.facebook.com\/QuadrinhosAcidos\/photos\/feliz-dia-mundial-do-meio-ambiente\/3583788618309170\/De acordo com o Texto II, responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00fameros de 9 e 10.","id":548562,"enunciado":"<p><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87992\/grupo-questao\/548562-20220823211230000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fonte<\/strong>: https:\/\/www.facebook.com\/QuadrinhosAcidos\/photos\/feliz-dia-mundial-do-meio-ambiente\/3583788618309170\/<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Texto II, responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00fameros de <strong>9 <\/strong>e <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 que o meu anterior n\u00e3o tem esse amortecedor Revolution Plus!.\u201d A express\u00e3o sublinhada tem igual fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica daquela sublinhada em:","provas":[{"id":87990,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-bibliotecario-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":87992,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-pedagogo-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Pedagogo - 2022"},{"id":87989,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-arquivista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:25:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2546553,"hashId":"ba59fb8d3779fd35081d75220116323c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 que o meu anterior n\u00e3o tem <u>esse amortecedor Revolution Plus!<\/u>.\u201d A express\u00e3o sublinhada tem igual fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica daquela sublinhada em:<\/p>","resposta":10141478,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPara o cientista, a humanidade est\u00e1 aprendendo que a Terra \u00e9 um planeta...\u201d","id":10141475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara o cientista, a humanidade est\u00e1 aprendendo que a Terra \u00e9 <u>um planeta<\/u>...\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201c... se volta para o centro da humanidade, \u00e9 essencial no s\u00e9culo 21.\u201d","id":10141476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... se volta para o centro da humanidade, \u00e9 essencial <u>no s\u00e9culo 21<\/u>.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cNo s\u00e9culo 14, ap\u00f3s a peste negra, veio a Renascen\u00e7a.\u201d","id":10141477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo s\u00e9culo 14, ap\u00f3s a peste negra, veio <u>a Renascen\u00e7a<\/u>.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c... Gleiser deixou uma mensagem otimista.\u201d","id":10141478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c... Gleiser deixou <u>uma mensagem otimista<\/u>.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIFonte: https:\/\/www.facebook.com\/QuadrinhosAcidos\/photos\/feliz-dia-mundial-do-meio-ambiente\/3583788618309170\/De acordo com o Texto II, responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00fameros de 9 e 10.","id":548562,"enunciado":"<p><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87992\/grupo-questao\/548562-20220823211230000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Fonte<\/strong>: https:\/\/www.facebook.com\/QuadrinhosAcidos\/photos\/feliz-dia-mundial-do-meio-ambiente\/3583788618309170\/<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Texto II, responda \u00e0s quest\u00f5es n\u00fameros de <strong>9 <\/strong>e <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de assinatura resultante de uma opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica que utiliza algoritmos de criptografia e permite aferir, com seguran\u00e7a, a origem e a integridade de um documento \u00e9 denominada: ","provas":[{"id":87989,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-arquivista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:25:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2546678,"hashId":"ed3d6ed19c547f8465b4156f834070a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de assinatura resultante de uma opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica que utiliza algoritmos de criptografia e permite aferir, com seguran\u00e7a, a origem e a integridade de um documento \u00e9 denominada: <\/p>","resposta":10142011,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assinatura eletr\u00f4nica","id":10142008,"corpo":"<p>assinatura eletr\u00f4nica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"certificado eletr\u00f4nico ","id":10142009,"corpo":"<p>certificado eletr\u00f4nico <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"certifica\u00e7\u00e3o digital","id":10142010,"corpo":"<p>certifica\u00e7\u00e3o digital<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"assinatura digital","id":10142011,"corpo":"<p>assinatura digital<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o Digital ICP Brasil","oab":false,"nome":"Certifica\u00e7\u00e3o Digital ICP Brasil","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404746,"slug":"arquivologia-certificacao-digital-icp-brasil"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho interdisciplinar que consiste em identificar valores para os documentos (imediato e mediato) e analisar seu ciclo de vida, com vistas a estabelecer prazos para sua guarda ou elimina\u00e7\u00e3o, \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":87989,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-arquivista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2546697,"hashId":"d776dbced65f54a8f4089d13f91535db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho interdisciplinar que consiste em identificar valores para os documentos (imediato e mediato) e analisar seu ciclo de vida, com vistas a estabelecer prazos para sua guarda ou elimina\u00e7\u00e3o, \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":10142093,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o","id":10142091,"corpo":"<p>classifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o","id":10142092,"corpo":"<p>identifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o","id":10142093,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o","id":10142094,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com Bernardes (1998), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 33 e 34.","id":548573,"enunciado":"<p>De acordo com Bernardes (1998), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>33 <\/strong>e <strong>34<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com maior ou menor grau de exig\u00eancia, o e-ARQ Brasil classifica os requisitos para o funcionamento do SIGAD em altamente desej\u00e1veis, al\u00e9m de:","provas":[{"id":87989,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-arquivista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2546698,"hashId":"64a0075656fcb9ce81230f989d258e00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com maior ou menor grau de exig\u00eancia, o e-ARQ Brasil classifica os requisitos para o funcionamento do SIGAD em altamente desej\u00e1veis, al\u00e9m de:<\/p>","resposta":10142098,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essenciais e opcionais","id":10142095,"corpo":"<p>essenciais e opcionais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rios e opcionais ","id":10142096,"corpo":"<p>obrigat\u00f3rios e opcionais <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"essenciais e facultativos","id":10142097,"corpo":"<p>essenciais e facultativos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rios e facultativos","id":10142098,"corpo":"<p>obrigat\u00f3rios e facultativos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o e-ARQ Brasil (2020), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 37.","id":548574,"enunciado":"<p>Considerando o e-ARQ Brasil (2020), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>35 <\/strong>a <strong>37<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os requisitos definidos para o funcionamento de um SIGAD, \u00e9 classificado como altamente desej\u00e1vel aquele que:","provas":[{"id":87989,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"UERJ","id":1227,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"uerj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842,"slug":"cepuerj"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"uerj-rj-2022-cepuerj-arquivista-4","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - UERJ - Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2546701,"hashId":"72a8192f25f9a4aacb7cba96568b4db6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os requisitos definidos para o funcionamento de um SIGAD, \u00e9 classificado como altamente desej\u00e1vel aquele que:<\/p>","resposta":10142110,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incluir o plano de classifica\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade","id":10142108,"corpo":"<p>incluir o plano de classifica\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"capturar tamb\u00e9m os documentos n\u00e3o digitais e\/ou h\u00edbridos","id":10142109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capturar tamb\u00e9m os documentos n\u00e3o digitais e\/ou h\u00edbridos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"importar e exportar, total ou parcialmente, um plano de classifica\u00e7\u00e3o","id":10142110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">importar e exportar, total ou parcialmente, um plano de classifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exportar documentos com diferentes formatos de arquivo e estruturas","id":10142111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exportar documentos com diferentes formatos de arquivo e estruturas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o e-ARQ Brasil (2020), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 35 a 37.","id":548574,"enunciado":"<p>Considerando o e-ARQ Brasil (2020), responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>35 <\/strong>a <strong>37<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","oab":false,"nome":"E-ARQ e SIGAD (Modelo e requisitos)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404747,"slug":"arquivologia-e-arq-e-sigad-modelo-e-requisitos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor - \u00c1rea: Minas e Energia","id":26217,"slug":"consultor-area-minas-e-energia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Transportes","id":26218,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Agricultura","id":26216,"slug":"consultor-legislativo-area-agricultura"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edticas Microecon\u00f4micas","id":25925,"slug":"consultor-legislativo-area-politicas-microeconomicas"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e An\u00e1lise Econ\u00f4mica","id":25914,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-analise-economica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25923,"slug":"consultor-legislativo-area-politica-economica-e-financas-publicas"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Sistema Financeiro","id":25924,"slug":"consultor-legislativo-area-politica-economica-e-sistema-financeiro"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Direito Tribut\u00e1rio e Financeiro","id":25921,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-tributario-e-financeiro"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In \u201cFederal lawmakers are moving to curtail the power of big tech\u201d (5th paragraph), it is implied that, in relation to the power of big tech, federal lawmakers aim at","provas":[{"id":94613,"cargo":{"descricao":"Consultor - \u00c1rea: Minas e Energia","id":26217,"slug":"consultor-area-minas-e-energia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-area-minas-e-energia-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor - \u00c1rea: Minas e Energia - 2022"},{"id":94616,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Transportes","id":26218,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Transportes - 2022"},{"id":94615,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Agricultura","id":26216,"slug":"consultor-legislativo-area-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-agricultura-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Agricultura - 2022"},{"id":94384,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-desporto-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2022"},{"id":94400,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edticas Microecon\u00f4micas","id":25925,"slug":"consultor-legislativo-area-politicas-microeconomicas"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-politicas-microeconomicas-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edticas Microecon\u00f4micas - 2022"},{"id":94380,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e An\u00e1lise Econ\u00f4mica","id":25914,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-analise-economica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-analise-economica-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e An\u00e1lise Econ\u00f4mica - 2022"},{"id":94401,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2022"},{"id":94399,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25923,"slug":"consultor-legislativo-area-politica-economica-e-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-politica-economica-e-financas-publicas-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2022"},{"id":94387,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo - 2022"},{"id":94394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2022"},{"id":94398,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Sistema Financeiro","id":25924,"slug":"consultor-legislativo-area-politica-economica-e-sistema-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-politica-economica-e-sistema-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Sistema Financeiro - 2022"},{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"},{"id":94392,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Direito Tribut\u00e1rio e Financeiro","id":25921,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-tributario-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Direito Tribut\u00e1rio e Financeiro - 2022"},{"id":94383,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":94395,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:26:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2638411,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In \u201cFederal lawmakers are moving to curtail the power of big tech\u201d (5<sup>th<\/sup> paragraph), it is implied that, in relation to the power of big tech, federal lawmakers aim at<\/p>","resposta":10535431,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"spreading it out.","id":10535430,"corpo":"<p>spreading it out.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cutting it down.","id":10535431,"corpo":"<p>cutting it down.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"taking it away.","id":10535432,"corpo":"<p>taking it away.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"crossing it off.","id":10535433,"corpo":"<p>crossing it off.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tangling it up.","id":10535434,"corpo":"<p>tangling it up.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read text I and answer the six questions that follow it. Text I The New Rules of Data Privacy The data harvested from our personal devices, along with our trail of electronic transactions and data from other sources, now provides the foundation for some of the world\u2019s largest companies. [\u2026] For the past two decades, the commercial use of personal data has grown in wild-west fashion. But now, because of consumer mistrust, government actions, and competition for customers, those days are quickly coming to an end.\tFor most of its existence, the data economy was structured around a \u201cdigital curtain\u201d designed to obscure the industry\u2019s practices from lawmakers and the public. Data was considered company property and a proprietary secret, even though the data originated from customers\u2019 private behavior. That curtain has since been lifted and a convergence of consumer, government, and market forces are now giving users more control over the data they generate. Instead of serving as a resource that can be freely harvested, countries in every region of the world have begun to treat personal data as an asset owned by individuals and held in trust by firms.\tThis will be a far better organizing principle for the data economy. Giving individuals more control has the potential to curtail the sector\u2019s worst excesses while generating a new wave of customer-driven innovation, as customers begin to express what sort of personalization and opportunity they want their data to enable. And while Adtech firms in particular will be hardest hit, any firm with substantial troves of customer data will have to make sweeping changes to its practices, particularly large firms such as financial institutions, healthcare firms, utilities, and major manufacturers and retailers.\tLeading firms are already adapting to the new reality as it unfolds. The key to this transition \u2014 based upon our research on data and trust, and our experience working on this issue with a wide variety of firms\u2014 is for companies to reorganize their data operations around the new fundamental rules of consent, insight, and flow.\t[\u2026]\tFederal lawmakers are moving to curtail the power of big tech. Meanwhile, in 2021 state legislatures proposed or passed at least 27 online privacy bills regulating data markets and protecting personal digital rights. Lawmakers from California to China are implementing legislation that mirrors Europe\u2019s GDPR, while the EU itself has turned its attention to regulating the use of AI. Where once companies were always ahead of regulators, now they struggle to keep up with compliance requirements across multiple jurisdictions.Adapted from: https:\/\/hbr.org\/2022\/02\/the-new-rules-of-data-privacy February 25, 2022 \u2013 Retrieved September 6, 2022","id":559816,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read text I and answer the six questions that follow it. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>The New Rules of Data Privacy <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe data harvested from our personal devices, along with our trail of electronic transactions and data from other sources, now provides the foundation for some of the world\u2019s largest companies. [\u2026] For the past two decades, the commercial use of personal data has grown in wild-west fashion. But now, because of consumer mistrust, government actions, and competition for customers, those days are quickly coming to an end.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFor most of its existence, the data economy was structured around a \u201cdigital curtain\u201d designed to obscure the industry\u2019s practices from lawmakers and the public. Data was considered company property and a proprietary secret, even though the data originated from customers\u2019 private behavior. That curtain has since been lifted and a convergence of consumer, government, and market forces are now giving users more control over the data they generate. Instead of serving as a resource that can be freely harvested, countries in every region of the world have begun to treat personal data as an asset owned by individuals and held in trust by firms.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThis will be a far better organizing principle for the data economy. Giving individuals more control has the potential to curtail the sector\u2019s worst excesses while generating a new wave of customer-driven innovation, as customers begin to express what sort of personalization and opportunity they want their data to enable. And while Adtech firms in particular will be hardest hit, any firm with substantial troves of customer data will have to make sweeping changes to its practices, particularly large firms such as financial institutions, healthcare firms, utilities, and major manufacturers and retailers.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLeading firms are already adapting to the new reality as it unfolds. The key to this transition \u2014 based upon our research on data and trust, and our experience working on this issue with a wide variety of firms\u2014 is for companies to reorganize their data operations around the new fundamental rules of consent, insight, and flow.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[\u2026]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFederal lawmakers are moving to curtail the power of big tech. Meanwhile, in 2021 state legislatures proposed or passed at least 27 online privacy bills regulating data markets and protecting personal digital rights. Lawmakers from California to China are implementing legislation that mirrors Europe\u2019s GDPR, while the EU itself has turned its attention to regulating the use of AI. Where once companies were always ahead of regulators, now they struggle to keep up with compliance requirements across multiple jurisdictions.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from: https:\/\/hbr.org\/2022\/02\/the-new-rules-of-data-privacy February 25, 2022 \u2013 Retrieved September 6, 2022<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 23 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor - \u00c1rea: Minas e Energia","id":26217,"slug":"consultor-area-minas-e-energia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Transportes","id":26218,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Agricultura","id":26216,"slug":"consultor-legislativo-area-agricultura"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edticas Microecon\u00f4micas","id":25925,"slug":"consultor-legislativo-area-politicas-microeconomicas"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e An\u00e1lise Econ\u00f4mica","id":25914,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-analise-economica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25923,"slug":"consultor-legislativo-area-politica-economica-e-financas-publicas"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Sistema Financeiro","id":25924,"slug":"consultor-legislativo-area-politica-economica-e-sistema-financeiro"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Direito Tribut\u00e1rio e Financeiro","id":25921,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-tributario-e-financeiro"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the extract \u201cnow they struggle\u201d (5th paragraph), the pronoun refers to","provas":[{"id":94613,"cargo":{"descricao":"Consultor - \u00c1rea: Minas e Energia","id":26217,"slug":"consultor-area-minas-e-energia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-area-minas-e-energia-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor - \u00c1rea: Minas e Energia - 2022"},{"id":94616,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Transportes","id":26218,"slug":"consultor-legislativo-area-transportes"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Transportes - 2022"},{"id":94615,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Agricultura","id":26216,"slug":"consultor-legislativo-area-agricultura"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-agricultura-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Agricultura - 2022"},{"id":94384,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto","id":10306,"slug":"consultor-legislativo-area-desporto"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-desporto-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desporto - 2022"},{"id":94400,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edticas Microecon\u00f4micas","id":25925,"slug":"consultor-legislativo-area-politicas-microeconomicas"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-politicas-microeconomicas-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edticas Microecon\u00f4micas - 2022"},{"id":94380,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e An\u00e1lise Econ\u00f4mica","id":25914,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-analise-economica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-analise-economica-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e An\u00e1lise Econ\u00f4mica - 2022"},{"id":94401,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2022"},{"id":94399,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":25923,"slug":"consultor-legislativo-area-politica-economica-e-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-politica-economica-e-financas-publicas-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2022"},{"id":94387,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo","id":18654,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-direito-constitucional-administrativo-eleitoral-e-processo-legislativo-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Direito Constitucional, Administrativo, Eleitoral e Processo Legislativo - 2022"},{"id":94394,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia","id":1125,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-do-trabalho-previdencia"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Economia do Trabalho \/ Previd\u00eancia - 2022"},{"id":94398,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Sistema Financeiro","id":25924,"slug":"consultor-legislativo-area-politica-economica-e-sistema-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-politica-economica-e-sistema-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Pol\u00edtica Econ\u00f4mica e Sistema Financeiro - 2022"},{"id":94382,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e Direito Financeiro","id":25913,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-direito-financeiro-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e Direito Financeiro - 2022"},{"id":94392,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Direito Tribut\u00e1rio e Financeiro","id":25921,"slug":"consultor-legislativo-area-direito-tributario-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Direito Tribut\u00e1rio e Financeiro - 2022"},{"id":94383,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":25915,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacoes-e-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00f5es e Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":94395,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano","id":25922,"slug":"consultor-legislativo-area-economia-regional-politicas-de-desenvolvimento-urbano"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Economia Regional\/Pol\u00edticas de Desenvolvimento Urbano - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-11 07:26:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2638413,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the extract \u201cnow they struggle\u201d (5<sup>th<\/sup> paragraph), the pronoun refers to<\/p>","resposta":10535443,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requirements.","id":10535440,"corpo":"<p>requirements.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"legislatures.","id":10535441,"corpo":"<p>legislatures.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"lawmakers.","id":10535442,"corpo":"<p>lawmakers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"companies.","id":10535443,"corpo":"<p>companies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"regulators.","id":10535444,"corpo":"<p>regulators.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read text I and answer the six questions that follow it. Text I The New Rules of Data Privacy The data harvested from our personal devices, along with our trail of electronic transactions and data from other sources, now provides the foundation for some of the world\u2019s largest companies. [\u2026] For the past two decades, the commercial use of personal data has grown in wild-west fashion. But now, because of consumer mistrust, government actions, and competition for customers, those days are quickly coming to an end.\tFor most of its existence, the data economy was structured around a \u201cdigital curtain\u201d designed to obscure the industry\u2019s practices from lawmakers and the public. Data was considered company property and a proprietary secret, even though the data originated from customers\u2019 private behavior. That curtain has since been lifted and a convergence of consumer, government, and market forces are now giving users more control over the data they generate. Instead of serving as a resource that can be freely harvested, countries in every region of the world have begun to treat personal data as an asset owned by individuals and held in trust by firms.\tThis will be a far better organizing principle for the data economy. Giving individuals more control has the potential to curtail the sector\u2019s worst excesses while generating a new wave of customer-driven innovation, as customers begin to express what sort of personalization and opportunity they want their data to enable. And while Adtech firms in particular will be hardest hit, any firm with substantial troves of customer data will have to make sweeping changes to its practices, particularly large firms such as financial institutions, healthcare firms, utilities, and major manufacturers and retailers.\tLeading firms are already adapting to the new reality as it unfolds. The key to this transition \u2014 based upon our research on data and trust, and our experience working on this issue with a wide variety of firms\u2014 is for companies to reorganize their data operations around the new fundamental rules of consent, insight, and flow.\t[\u2026]\tFederal lawmakers are moving to curtail the power of big tech. Meanwhile, in 2021 state legislatures proposed or passed at least 27 online privacy bills regulating data markets and protecting personal digital rights. Lawmakers from California to China are implementing legislation that mirrors Europe\u2019s GDPR, while the EU itself has turned its attention to regulating the use of AI. Where once companies were always ahead of regulators, now they struggle to keep up with compliance requirements across multiple jurisdictions.Adapted from: https:\/\/hbr.org\/2022\/02\/the-new-rules-of-data-privacy February 25, 2022 \u2013 Retrieved September 6, 2022","id":559816,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read text I and answer the six questions that follow it. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>The New Rules of Data Privacy <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThe data harvested from our personal devices, along with our trail of electronic transactions and data from other sources, now provides the foundation for some of the world\u2019s largest companies. [\u2026] For the past two decades, the commercial use of personal data has grown in wild-west fashion. But now, because of consumer mistrust, government actions, and competition for customers, those days are quickly coming to an end.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFor most of its existence, the data economy was structured around a \u201cdigital curtain\u201d designed to obscure the industry\u2019s practices from lawmakers and the public. Data was considered company property and a proprietary secret, even though the data originated from customers\u2019 private behavior. That curtain has since been lifted and a convergence of consumer, government, and market forces are now giving users more control over the data they generate. Instead of serving as a resource that can be freely harvested, countries in every region of the world have begun to treat personal data as an asset owned by individuals and held in trust by firms.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tThis will be a far better organizing principle for the data economy. Giving individuals more control has the potential to curtail the sector\u2019s worst excesses while generating a new wave of customer-driven innovation, as customers begin to express what sort of personalization and opportunity they want their data to enable. And while Adtech firms in particular will be hardest hit, any firm with substantial troves of customer data will have to make sweeping changes to its practices, particularly large firms such as financial institutions, healthcare firms, utilities, and major manufacturers and retailers.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tLeading firms are already adapting to the new reality as it unfolds. The key to this transition \u2014 based upon our research on data and trust, and our experience working on this issue with a wide variety of firms\u2014 is for companies to reorganize their data operations around the new fundamental rules of consent, insight, and flow.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t[\u2026]<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFederal lawmakers are moving to curtail the power of big tech. Meanwhile, in 2021 state legislatures proposed or passed at least 27 online privacy bills regulating data markets and protecting personal digital rights. Lawmakers from California to China are implementing legislation that mirrors Europe\u2019s GDPR, while the EU itself has turned its attention to regulating the use of AI. Where once companies were always ahead of regulators, now they struggle to keep up with compliance requirements across multiple jurisdictions.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from: https:\/\/hbr.org\/2022\/02\/the-new-rules-of-data-privacy February 25, 2022 \u2013 Retrieved September 6, 2022<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 23 ","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil \u00e9 atravessado e constitu\u00eddo pelas rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas e ideoculturais estabelecidas historicamente em nossa forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-social (LIMA, 2020). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o e ao Ensino Superior no Brasil, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.-I. Desde a g\u00eanese da educa\u00e7\u00e3o superior, um elemento pol\u00edtico \u00e9 constitutivo do dilema educacional brasileiro: a necessidade de expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. Essa necessidade, entretanto, caracterizou-se pela marca de um intoc\u00e1vel privil\u00e9gio social, cuja expans\u00e3o come\u00e7ava e terminava nas fronteiras das camadas dominantes.II. Nas primeiras d\u00e9cadas do novo s\u00e9culo, estava em curso uma fase da contrarreforma da educa\u00e7\u00e3o superior, caracterizada por um vasto conjunto de a\u00e7\u00f5es que pode ser identificado, no per\u00edodo 2003\/2016, a partir de dois grandes eixos condutores: a privatiza\u00e7\u00e3o\/empresariamento da educa\u00e7\u00e3o e a certifica\u00e7\u00e3o em larga escala.III. O empresariamento da educa\u00e7\u00e3o expressa a privatiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior (i) pelo aumento do n\u00famero de IES privadas e do financiamento p\u00fablico indireto para o setor privado via FIES e ProUni; (ii) pela privatiza\u00e7\u00e3o interna das IES p\u00fablicas via cursos pagos, parcerias universidades-empresas e funda\u00e7\u00f5es de direito privado; e (iii) com o produtivismo que atravessa e condiciona a pol\u00edtica de pesquisa e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da CAPES e do CNPq.IV. A certifica\u00e7\u00e3o em larga escala pode ser identificada em a\u00e7\u00f5es como o EaD, o REUNI e o FIES e configura uma menor participa\u00e7\u00e3o do Estado no gerenciamento e direcionamento da pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o.V. A partir de 2016, observa-se um esgotamento da fase de expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior implementada nos anos anteriores, havendo um aprofundamento da privatiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior como pol\u00edtica do governo Michel Temer, via novo Programa de Financiamento Estudantil (FIES) e Emenda Constitucional no 95\/2016, que fundamentaram juridicamente a amplia\u00e7\u00e3o dos gastos sociais, incidindo diretamente no financiamento p\u00fablico da universidade p\u00fablica.","provas":[{"id":80246,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2401162,"hashId":"c5c24028bfce4b75c47d2a8d804461b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da educa\u00e7\u00e3o superior no Brasil \u00e9 atravessado e constitu\u00eddo pelas rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas e ideoculturais estabelecidas historicamente em nossa forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-social (LIMA, 2020). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o e ao Ensino Superior no Brasil, analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Desde a g\u00eanese da educa\u00e7\u00e3o superior, um elemento pol\u00edtico \u00e9 constitutivo do dilema educacional brasileiro: a necessidade de expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o. Essa necessidade, entretanto, caracterizou-se pela marca de um intoc\u00e1vel privil\u00e9gio social, cuja expans\u00e3o come\u00e7ava e terminava nas fronteiras das camadas dominantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas primeiras d\u00e9cadas do novo s\u00e9culo, estava em curso uma fase da contrarreforma da educa\u00e7\u00e3o superior, caracterizada por um vasto conjunto de a\u00e7\u00f5es que pode ser identificado, no per\u00edodo 2003\/2016, a partir de dois grandes eixos condutores: a privatiza\u00e7\u00e3o\/empresariamento da educa\u00e7\u00e3o e a certifica\u00e7\u00e3o em larga escala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O empresariamento da educa\u00e7\u00e3o expressa a privatiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior (i) pelo aumento do n\u00famero de IES privadas e do financiamento p\u00fablico indireto para o setor privado via FIES e ProUni; (ii) pela privatiza\u00e7\u00e3o interna das IES p\u00fablicas via cursos pagos, parcerias universidades-empresas e funda\u00e7\u00f5es de direito privado; e (iii) com o produtivismo que atravessa e condiciona a pol\u00edtica de pesquisa e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da CAPES e do CNPq.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A certifica\u00e7\u00e3o em larga escala pode ser identificada em a\u00e7\u00f5es como o EaD, o REUNI e o FIES e configura uma menor participa\u00e7\u00e3o do Estado no gerenciamento e direcionamento da pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A partir de 2016, observa-se um esgotamento da fase de expans\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior implementada nos anos anteriores, havendo um aprofundamento da privatiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o superior como pol\u00edtica do governo Michel Temer, via novo Programa de Financiamento Estudantil (FIES) e Emenda Constitucional no 95\/2016, que fundamentaram juridicamente a amplia\u00e7\u00e3o dos gastos sociais, incidindo diretamente no financiamento p\u00fablico da universidade p\u00fablica.<\/p>","resposta":9506124,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III, IV e V s\u00e3o corretas.","id":9506123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III, IV e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9506124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9506125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, IV e V s\u00e3o corretas.","id":9506126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, IV e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II, III e V s\u00e3o corretas.","id":9506127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II, III e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"}],"slug":"servico-social\/2401162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os temas da universidade p\u00fablica, a\u00e7\u00f5es afirmativas e a perman\u00eancia estudantil, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. ( ) As pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o superior voltadas para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso assinalam a perspectiva da inclus\u00e3o dos sujeitos historicamente exclu\u00eddos deste n\u00edvel de ensino, como negros, pessoas com defici\u00eancia, alunos de escola p\u00fablica e de baixa renda. ( ) Entre as quest\u00f5es que perpassam o debate sobre as a\u00e7\u00f5es afirmativas no \u00e2mbito educacional, al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades de acesso, fazem-se necess\u00e1rios a\u00e7\u00f5es e programas de acompanhamento, tutoria e a\u00e7\u00f5es que vislumbrem a inser\u00e7\u00e3o, com dignidade, no mundo do trabalho das pessoas que receberam forma\u00e7\u00e3o com qualidade acad\u00eamica desej\u00e1vel, atrav\u00e9s de um robusto programa de conv\u00eanio entre universidade, sociedade e mundo do trabalho. ( ) Atualmente, os autores s\u00e3o un\u00e2nimes quanto \u00e0 necessidade de medir o desempenho dos estudantes como recurso para subsidiar a revis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es afirmativas e para reduzir os gastos p\u00fablicos. ( ) Discutir evas\u00e3o \u00e9 trazer ao debate uma importante e necess\u00e1ria quest\u00e3o: a qualidade do ensino e a necessidade de se avaliar constantemente o sistema, n\u00e3o como sin\u00f4nimo de medidas persecut\u00f3rias que visam punir docentes e discentes e corrigir curr\u00edculos, mas propor, na ordem do dia, a articula\u00e7\u00e3o entre avalia\u00e7\u00e3o institucional, an\u00e1lise da evas\u00e3o e da reten\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e cria\u00e7\u00e3o de indicadores de qualidade do ensino nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES). ( ) Fazem-se urgentes a elabora\u00e7\u00e3o e ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de perman\u00eancia, independentemente de programas de moradia, alimenta\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Al\u00e9m disso, h\u00e1 necessidade de capacita\u00e7\u00e3o docente e discente visando suprir defici\u00eancias e lacunas identificadas na forma\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ainda que a quebra de preconceitos e a ado\u00e7\u00e3o de uma nova cultura de respeito \u00e0s diferen\u00e7as apresentem-se consolidadas. ","provas":[{"id":80246,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2401170,"hashId":"833e1ef6b7936be9b0ca894a5a4c679c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os temas da universidade p\u00fablica, a\u00e7\u00f5es afirmativas e a perman\u00eancia estudantil, indique se as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As pol\u00edticas de educa\u00e7\u00e3o superior voltadas para a amplia\u00e7\u00e3o do acesso assinalam a perspectiva da inclus\u00e3o dos sujeitos historicamente exclu\u00eddos deste n\u00edvel de ensino, como negros, pessoas com defici\u00eancia, alunos de escola p\u00fablica e de baixa renda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entre as quest\u00f5es que perpassam o debate sobre as a\u00e7\u00f5es afirmativas no \u00e2mbito educacional, al\u00e9m da amplia\u00e7\u00e3o das oportunidades de acesso, fazem-se necess\u00e1rios a\u00e7\u00f5es e programas de acompanhamento, tutoria e a\u00e7\u00f5es que vislumbrem a inser\u00e7\u00e3o, com dignidade, no mundo do trabalho das pessoas que receberam forma\u00e7\u00e3o com qualidade acad\u00eamica desej\u00e1vel, atrav\u00e9s de um robusto programa de conv\u00eanio entre universidade, sociedade e mundo do trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atualmente, os autores s\u00e3o un\u00e2nimes quanto \u00e0 necessidade de medir o desempenho dos estudantes como recurso para subsidiar a revis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es afirmativas e para reduzir os gastos p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Discutir evas\u00e3o \u00e9 trazer ao debate uma importante e necess\u00e1ria quest\u00e3o: a qualidade do ensino e a necessidade de se avaliar constantemente o sistema, n\u00e3o como sin\u00f4nimo de medidas persecut\u00f3rias que visam punir docentes e discentes e corrigir curr\u00edculos, mas propor, na ordem do dia, a articula\u00e7\u00e3o entre avalia\u00e7\u00e3o institucional, an\u00e1lise da evas\u00e3o e da reten\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e cria\u00e7\u00e3o de indicadores de qualidade do ensino nas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior (IES). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fazem-se urgentes a elabora\u00e7\u00e3o e ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de perman\u00eancia, independentemente de programas de moradia, alimenta\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Al\u00e9m disso, h\u00e1 necessidade de capacita\u00e7\u00e3o docente e discente visando suprir defici\u00eancias e lacunas identificadas na forma\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ainda que a quebra de preconceitos e a ado\u00e7\u00e3o de uma nova cultura de respeito \u00e0s diferen\u00e7as apresentem-se consolidadas. <\/p>","resposta":9506164,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V","id":9506163,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F ","id":9506164,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":9506165,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F ","id":9506166,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F","id":9506167,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia \u2013 Lei no 13.146\/2015) significou um avan\u00e7o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira por assegurar e promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visando a sua inclus\u00e3o social e cidadania. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Conforme disposto no Artigo 6 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Inciso III, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa para exercer o direito de decidir sobre o n\u00famero de filhos e de ter acesso a informa\u00e7\u00f5es adequadas sobre reprodu\u00e7\u00e3o e planejamento familiar. II. De acordo com o Artigo 30 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Inciso VI, nos processos seletivos para ingresso e perman\u00eancia nos cursos oferecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, p\u00fablicas e privadas, devem ser adotados crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o das provas escritas, discursivas ou de reda\u00e7\u00e3o que considerem a singularidade lingu\u00edstica da pessoa com defici\u00eancia, no dom\u00ednio da modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa. III. O Artigo 35 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia determina como finalidade primordial das pol\u00edticas p\u00fablicas de trabalho e emprego promover e garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso e de perman\u00eancia da pessoa com defici\u00eancia no campo de trabalho. IV. O Artigo 39 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia determina que os servi\u00e7os, os programas, os projetos e os benef\u00edcios no \u00e2mbito da pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e sua fam\u00edlia t\u00eam como objetivo a garantia da seguran\u00e7a de renda, da acolhida, da habilita\u00e7\u00e3o e da reabilita\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento da autonomia e da conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, para a promo\u00e7\u00e3o do acesso a direitos e da plena participa\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":80246,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:19:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2401194,"hashId":"d918101217b86fa3d5cf1ba11f452bba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia \u2013 Lei n<sup>o<\/sup> 13.146\/2015) significou um avan\u00e7o na legisla\u00e7\u00e3o brasileira por assegurar e promover, em condi\u00e7\u00f5es de igualdade, o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais por pessoa com defici\u00eancia, visando a sua inclus\u00e3o social e cidadania. Analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Conforme disposto no Artigo 6 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Inciso III, a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa para exercer o direito de decidir sobre o n\u00famero de filhos e de ter acesso a informa\u00e7\u00f5es adequadas sobre reprodu\u00e7\u00e3o e planejamento familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. De acordo com o Artigo 30 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, Inciso VI, nos processos seletivos para ingresso e perman\u00eancia nos cursos oferecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino superior e de educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica, p\u00fablicas e privadas, devem ser adotados crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o das provas escritas, discursivas ou de reda\u00e7\u00e3o que considerem a singularidade lingu\u00edstica da pessoa com defici\u00eancia, no dom\u00ednio da modalidade escrita da l\u00edngua portuguesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Artigo 35 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia determina como finalidade primordial das pol\u00edticas p\u00fablicas de trabalho e emprego promover e garantir condi\u00e7\u00f5es de acesso e de perman\u00eancia da pessoa com defici\u00eancia no campo de trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Artigo 39 do Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia determina que os servi\u00e7os, os programas, os projetos e os benef\u00edcios no \u00e2mbito da pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social \u00e0 pessoa com defici\u00eancia e sua fam\u00edlia t\u00eam como objetivo a garantia da seguran\u00e7a de renda, da acolhida, da habilita\u00e7\u00e3o e da reabilita\u00e7\u00e3o, do desenvolvimento da autonomia e da conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, para a promo\u00e7\u00e3o do acesso a direitos e da plena participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":9506287,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. ","id":9506283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":9506284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9506285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9506286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9506287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da acessibilidade","oab":false,"nome":"Da acessibilidade","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428093,"slug":"legislacao-federal-da-acessibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428092,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/2401194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas (sem pontua\u00e7\u00e3o final)Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja pontua\u00e7\u00e3o indique omiss\u00e3o de alguma coisa que n\u00e3o se quer revelar, emo\u00e7\u00e3o demasiada, insinua\u00e7\u00e3o etc.","provas":[{"id":93758,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:19:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2650548,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas (sem pontua\u00e7\u00e3o final)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cuja pontua\u00e7\u00e3o indique omiss\u00e3o de alguma coisa que n\u00e3o se quer revelar, emo\u00e7\u00e3o demasiada, insinua\u00e7\u00e3o etc.<\/p>","resposta":10591138,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas!","id":10591137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">e acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas...","id":10591138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas.","id":10591139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas?","id":10591140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estudo, o consumo excessivo de gr\u00e3os refinados, como o arroz branco, aumenta o risco de surgimento de doen\u00e7as card\u00edacas?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo","id":25873,"slug":"agente-fiscal-area-urbanismo"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma oficina de artesanatos com porcelana, 6 artes\u00e3s produzem 24 canecas em 5 dias. Se mais duas artes\u00e3s se juntarem ao grupo e trabalharem por 10 dias, quantas canecas de porcelana ser\u00e3o produzidas?","provas":[{"id":86193,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-assistente-social","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Assistente Social - 2022"},{"id":86202,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-psicologo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86213,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Bibliotec\u00e1rio - 2022"},{"id":86195,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2022"},{"id":86229,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo","id":25873,"slug":"agente-fiscal-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-agente-fiscal-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Agente Fiscal - \u00c1rea: Urbanismo - 2022"},{"id":86217,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":86059,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Agente de Tr\u00e2nsito - 2022"},{"id":94710,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":86246,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedreira","sigla":"","id":5704,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social","descricao":"Instituto Universal de Desenvolvimento Social - IUDS","sigla":"IUDS","oab":false,"id":1046,"slug":"iuds"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedreira-sp-2022-iuds-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IUDS - Prefeitura de Pedreira - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:19:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2507517,"hashId":"e8e8c707fd2754d2fa3ab7a4cf5096e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma oficina de artesanatos com porcelana, 6 artes\u00e3s produzem 24 canecas em 5 dias. Se mais duas artes\u00e3s se juntarem ao grupo e trabalharem por 10 dias, quantas canecas de porcelana ser\u00e3o produzidas?<\/p>","resposta":9971643,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32","id":9971640,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"48","id":9971641,"corpo":"<p>48<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"56","id":9971642,"corpo":"<p>56<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"64","id":9971643,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O secret\u00e1rio da Secretaria da Controladoria Geral do Estado poder\u00e1 avocar o processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00ednstaurado por outra autoridade em decorr\u00eancia da complexidade, repercuss\u00e3o e relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria.","provas":[{"id":91465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Assistente Administrativo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:38:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2600985,"hashId":"899efa463dc6e13028f96cb3b48b9be2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O secret\u00e1rio da Secretaria da Controladoria Geral do Estado poder\u00e1 avocar o processo administrativo de responsabiliza\u00e7\u00e3o \u00ednstaurado por outra autoridade em decorr\u00eancia da complexidade, repercuss\u00e3o e relev\u00e2ncia da mat\u00e9ria.<\/p>","resposta":10374107,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10374107,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10374108,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 16.309\/2018 do Estado de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.","id":555427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 16.309\/2018 do Estado de Pernambuco, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 16.309\/2018 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira, no \u00e2mbito do Poder Executivo Estadual","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 16.309\/2018 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira, no \u00e2mbito do Poder Executivo Estadual","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":403497,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-16-309-2018-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira-no-ambito-do-poder-executivo-estadual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o de surdos, a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue deve ser ofertada a partir do ensino fundamental e se estender ao longo da vida.","provas":[{"id":91465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Assistente Administrativo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:38:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2600990,"hashId":"3adbd32913c081721029c29d46ae727a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na educa\u00e7\u00e3o de surdos, a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue deve ser ofertada a partir do ensino fundamental e se estender ao longo da vida.<\/p>","resposta":10374118,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10374117,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10374118,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 9.394\/1996 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":555428,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 9.394\/1996 e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40 ","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430198,"slug":"pedagogia-da-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos e pr\u00e1ticas de sociologia e filosofia devem ser contemplados na forma\u00e7\u00e3o geral b\u00e1sica no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio.","provas":[{"id":91465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Assistente Administrativo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:38:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601017,"hashId":"4622688c3939f824f4517e0f2e283149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos e pr\u00e1ticas de sociologia e filosofia devem ser contemplados na forma\u00e7\u00e3o geral b\u00e1sica no curr\u00edculo do ensino m\u00e9dio.<\/p>","resposta":10374195,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10374195,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10374196,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes curriculares nacionais para o ensino fundamental de 9 anos (Resolu\u00e7\u00e3o CNE-CEB n. \u00ba 07\/2010) e \u00e0s diretrizes curriculares nacionais para o ensino m\u00e9dio (Resolu\u00e7\u00e3o CNE-CEB n.\u00ba 03\/2018),julgue os itens a seguir.","id":555433,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes curriculares nacionais para o ensino fundamental de 9 anos (Resolu\u00e7\u00e3o CNE-CEB n. \u00ba 07\/2010) e \u00e0s diretrizes curriculares nacionais para o ensino m\u00e9dio (Resolu\u00e7\u00e3o CNE-CEB n.\u00ba 03\/2018),julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 46","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais do Ensino Fundamental de 9 anos","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425877,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-do-ensino-fundamental-de-9-anos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista como diretriz do plano estadual de educa\u00e7\u00e3o, bem como nas diretrizes constitucionais para o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":91465,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-educacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Assistente Administrativo Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:38:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2601021,"hashId":"21af585a835b462fe65df5eba8fbcc00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista como diretriz do plano estadual de educa\u00e7\u00e3o, bem como nas diretrizes constitucionais para o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":10374207,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10374206,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10374207,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma do ensino m\u00e9dio e ao plano estadual de educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":555437,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma do ensino m\u00e9dio e ao plano estadual de educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 e 50 ","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, muitas terminologias foram empregadas para qualificar as a\u00e7\u00f5es de preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente e sociedade, no \u00e2mbito p\u00fablico e privado. Sobre os termos Sustentabilidade e ESG, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Dados de invent\u00e1rios de emiss\u00f5es de GEE, lucro l\u00edquido anual e satisfa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios s\u00e3o exemplos de tr\u00eas indicadores que podem compor a avalia\u00e7\u00e3o da sustentabilidade dentro de uma empresa. II. Ao promover pol\u00edticas de transpar\u00eancia dos gastos p\u00fablicos, a UFSC contribui com os princ\u00edpios da governan\u00e7a nas pr\u00e1ticas ESG, os quais est\u00e3o totalmente relacionados aos ODS. III. O termo sustentabilidade \u00e9 usado apenas para a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito p\u00fablico, e ESG, para o \u00e2mbito empresarial. IV. O termo ESG foi cunhado em 2004 em uma publica\u00e7\u00e3o do Pacto Global em parceria com o Banco Mundial, chamada Who Cares Wins, e \u00e9 uma sigla em ingl\u00eas que significa environmental, success and governance.","provas":[{"id":80242,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"},{"id":80241,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80249,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-biologo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":80253,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":80252,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2022"},{"id":80247,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-auditor","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2022"},{"id":80260,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":80251,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":80262,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-quimico","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":80259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico Pediatria - 2022"},{"id":80246,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente Social - 2022"},{"id":80250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Enfermeiro - 2022"},{"id":80258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"},{"id":80261,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Psic\u00f3logo Educacional - 2022"},{"id":80256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"},{"id":80248,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":80257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:31:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2400968,"hashId":"d10dbf4182f19ed35f49b42d9413c60c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, muitas terminologias foram empregadas para qualificar as a\u00e7\u00f5es de preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente e sociedade, no \u00e2mbito p\u00fablico e privado. Sobre os termos Sustentabilidade e ESG, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dados de invent\u00e1rios de emiss\u00f5es de GEE, lucro l\u00edquido anual e satisfa\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios s\u00e3o exemplos de tr\u00eas indicadores que podem compor a avalia\u00e7\u00e3o da sustentabilidade dentro de uma empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao promover pol\u00edticas de transpar\u00eancia dos gastos p\u00fablicos, a UFSC contribui com os princ\u00edpios da governan\u00e7a nas pr\u00e1ticas ESG, os quais est\u00e3o totalmente relacionados aos ODS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O termo sustentabilidade \u00e9 usado apenas para a\u00e7\u00f5es no \u00e2mbito p\u00fablico, e ESG, para o \u00e2mbito empresarial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O termo ESG foi cunhado em 2004 em uma publica\u00e7\u00e3o do Pacto Global em parceria com o Banco Mundial, chamada <em>Who Cares Wins<\/em>, e \u00e9 uma sigla em ingl\u00eas que significa <em>environmental, success and governance.<\/em><\/p>","resposta":9505154,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9505153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9505154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9505155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":9505156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9505157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"According to text 2, it is correct to say that\u2026","provas":[{"id":80241,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":80253,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":80249,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-biologo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":80247,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-auditor","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Auditor - 2022"},{"id":80242,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"},{"id":80252,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista e Ambiental","id":20250,"slug":"engenheiro-sanitarista-e-ambiental"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-engenheiro-sanitarista-e-ambiental","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Sanitarista e Ambiental - 2022"},{"id":80260,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":80251,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":80262,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-quimico","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Qu\u00edmico - 2022"},{"id":80257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-area-ginecologia-obstetrica","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obst\u00e9trica - 2022"},{"id":80261,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Educacional","id":5830,"slug":"psicologo-educacional"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-psicologo-educacional","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Psic\u00f3logo Educacional - 2022"},{"id":80256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9205,"slug":"medico-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-clinica-medica","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2022"},{"id":80248,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2022"},{"id":80259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654,"slug":"medico-pediatria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico Pediatria - 2022"},{"id":80250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Enfermeiro - 2022"},{"id":80246,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente Social - 2022"},{"id":80258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade","id":5838,"slug":"medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-medico-area-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Medicina da Fam\u00edlia e Comunidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:32:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2401063,"hashId":"a15985ddfd3e0066f3d688633da13ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">According to text 2, it is correct to say that\u2026<\/p>","resposta":9505630,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"both characters are looking for a job.","id":9505628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">both characters are looking for a job.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"one character is applying to be a manager.","id":9505629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">one character is applying to be a manager.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"one character considers himself smarter than the other.","id":9505630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">one character considers himself smarter than the other.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"one character believes his coworker is very smart.","id":9505631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">one character believes his coworker is very smart.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"none of the characters is having a drink.","id":9505632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">none of the characters is having a drink.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 2 Downloaded from: https:\/\/medium.com\/mydadreviews\/this-dilbert-comic-strip-eb564ae7d1b9 Accessed on: December 20th, 2021.","id":532432,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Text 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80246\/grupo-questao\/532432-20220524140958000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Downloaded from: https:\/\/medium.com\/mydadreviews\/this-dilbert-comic-strip-eb564ae7d1b9 Accessed on: December 20<sup>th<\/sup>, 2021.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 25","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Potyara Pereira (2011, p. 125) afirma que \u201cdiferente, pois, das pol\u00edticas sociais dos pa\u00edses capitalistas avan\u00e7ados, que nasceram livres da depend\u00eancia econ\u00f4mica e do dom\u00ednio colonialista, o sistema de bem-estar brasileiro sempre expressou as limita\u00e7\u00f5es decorrentes dessas injun\u00e7\u00f5es\u201d. Adicionalmente, destaca que \u201c[...] a pol\u00edtica social brasileira teve seus momentos de expans\u00e3o justamente nos per\u00edodos mais avessos \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da cidadania: durante os regimes autorit\u00e1rios\u201d (idem, p. 126). -Considerando as pol\u00edticas sociais institu\u00eddas nos governos autorit\u00e1rios, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.-I. O Conselho Nacional de Servi\u00e7o Social (CNSS) e o Servi\u00e7o de Alimenta\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social (SAPS) foram criados no Governo de Get\u00falio Vargas chamado de Estado Novo.II. A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), o Servi\u00e7o de Alimenta\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social (SAPS) e o Servi\u00e7o Especial de Sa\u00fade P\u00fablica (SESP) foram criados durante o governo de cunho ditatorial de Get\u00falio Vargas.III. A promulga\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Previd\u00eancia Social (LOPS) e a unifica\u00e7\u00e3o de todas as Caixas de Pens\u00f5es e os IAPs no Instituto Nacional de Previd\u00eancia Social (INPS) datam do per\u00edodo dos governos militares p\u00f3s-1964.IV. Data do per\u00edodo dos governos militares a cria\u00e7\u00e3o do Sistema Funda\u00e7\u00e3o Nacional do Bem-Estar do Menor, que instituiu as FEBEM\/FUNABEMs para atendimento \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes em conflito com a lei na forma de um modelo repressivo e de recolhimento institucional.V. A reforma do sistema previdenci\u00e1rio de sa\u00fade deu origem ao Sistema \u00danico e Descentralizado de Sa\u00fade (SUDS) nos anos finais do per\u00edodo dos governos militares p\u00f3s-1964, o qual, mais tarde, foi transformado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","provas":[{"id":80246,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2022-ufsc-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 07:32:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2401089,"hashId":"eb26664c50c76899c07b50536e61eb9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Potyara Pereira (2011, p. 125) afirma que \u201cdiferente, pois, das pol\u00edticas sociais dos pa\u00edses capitalistas avan\u00e7ados, que nasceram livres da depend\u00eancia econ\u00f4mica e do dom\u00ednio colonialista, o sistema de bem-estar brasileiro sempre expressou as limita\u00e7\u00f5es decorrentes dessas injun\u00e7\u00f5es\u201d. Adicionalmente, destaca que \u201c[...] a pol\u00edtica social brasileira teve seus momentos de expans\u00e3o justamente nos per\u00edodos mais avessos \u00e0 institui\u00e7\u00e3o da cidadania: durante os regimes autorit\u00e1rios\u201d (idem, p. 126). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as pol\u00edticas sociais institu\u00eddas nos governos autorit\u00e1rios, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Conselho Nacional de Servi\u00e7o Social (CNSS) e o Servi\u00e7o de Alimenta\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social (SAPS) foram criados no Governo de Get\u00falio Vargas chamado de Estado Novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), o Servi\u00e7o de Alimenta\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social (SAPS) e o Servi\u00e7o Especial de Sa\u00fade P\u00fablica (SESP) foram criados durante o governo de cunho ditatorial de Get\u00falio Vargas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A promulga\u00e7\u00e3o da Lei Org\u00e2nica da Previd\u00eancia Social (LOPS) e a unifica\u00e7\u00e3o de todas as Caixas de Pens\u00f5es e os IAPs no Instituto Nacional de Previd\u00eancia Social (INPS) datam do per\u00edodo dos governos militares p\u00f3s-1964.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Data do per\u00edodo dos governos militares a cria\u00e7\u00e3o do Sistema Funda\u00e7\u00e3o Nacional do Bem-Estar do Menor, que instituiu as FEBEM\/FUNABEMs para atendimento \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes em conflito com a lei na forma de um modelo repressivo e de recolhimento institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A reforma do sistema previdenci\u00e1rio de sa\u00fade deu origem ao Sistema \u00danico e Descentralizado de Sa\u00fade (SUDS) nos anos finais do per\u00edodo dos governos militares p\u00f3s-1964, o qual, mais tarde, foi transformado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","resposta":9505758,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9505758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9505759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.","id":9505760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":9505761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":9505762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","oab":false,"nome":"A constru\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica social no Brasil","pai":398139,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398141,"slug":"servico-social-a-construcao-da-politica-social-no-brasil"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2401089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ficha T\u00e9cnica de Preparo (FTP) \u00e9 um instrumento gerencial de apoio operacional pelo qual s\u00e3o feitos o levantamento dos custos, a ordena\u00e7\u00e3o do preparo e o c\u00e1lculo do valor nutricional da prepara\u00e7\u00e3o, sendo, portanto, \u00fatil para subsidiar o planejamento de card\u00e1pio. Considerando a FTP, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":95022,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2656488,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ficha T\u00e9cnica de Preparo (FTP) \u00e9 um instrumento gerencial de apoio operacional pelo qual s\u00e3o feitos o levantamento dos custos, a ordena\u00e7\u00e3o do preparo e o c\u00e1lculo do valor nutricional da prepara\u00e7\u00e3o, sendo, portanto, \u00fatil para subsidiar o planejamento de card\u00e1pio. Considerando a FTP, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":10618733,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a FTP \u00e9 uma ferramenta para controle dos g\u00eaneros e c\u00e1lculo do card\u00e1pio, na qual aparecem discriminados todos os ingredientes, os tipos de equipamentos a serem utilizados, a descri\u00e7\u00e3o de todas as etapas, o tempo do processamento, a ordem e as quantidades dos g\u00eaneros.","id":10618730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a FTP \u00e9 uma ferramenta para controle dos g\u00eaneros e c\u00e1lculo do card\u00e1pio, na qual aparecem discriminados todos os ingredientes, os tipos de equipamentos a serem utilizados, a descri\u00e7\u00e3o de todas as etapas, o tempo do processamento, a ordem e as quantidades dos g\u00eaneros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na FTP dados como per capita, fator de corre\u00e7\u00e3o, fator de coc\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o centesimal em macro e micronutrientes da prepara\u00e7\u00e3o, rendimento e n\u00famero de por\u00e7\u00f5es (porcionamentos) permitem o controle financeiro e a determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o nutricional.","id":10618731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na FTP dados como<em> per capita<\/em>, fator de corre\u00e7\u00e3o, fator de coc\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o centesimal em macro e micronutrientes da prepara\u00e7\u00e3o, rendimento e n\u00famero de por\u00e7\u00f5es (porcionamentos) permitem o controle financeiro e a determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o nutricional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a combina\u00e7\u00e3o da FTP \u00e9 poss\u00edvel de tal forma que se obtenha um card\u00e1pio equilibrado e balanceado, do ponto de vista nutricional, e tamb\u00e9m garante ao cliente que determinada prepara\u00e7\u00e3o ter\u00e1 sempre o mesmo aspecto f\u00edsico e sensorial.","id":10618732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a combina\u00e7\u00e3o da FTP \u00e9 poss\u00edvel de tal forma que se obtenha um card\u00e1pio equilibrado e balanceado, do ponto de vista nutricional, e tamb\u00e9m garante ao cliente que determinada prepara\u00e7\u00e3o ter\u00e1 sempre o mesmo aspecto f\u00edsico e sensorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a defini\u00e7\u00e3o de fatores de corre\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es, indicadores indiretos da complexidade da prepara\u00e7\u00e3o, facilita o planejamento e a confec\u00e7\u00e3o da lista de compras. Os fatores de corre\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o importantes formas de avaliar a necessidade de treinamento para os funcion\u00e1rios e de controlar o desperd\u00edcio na unidade.","id":10618733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a defini\u00e7\u00e3o de fatores de corre\u00e7\u00e3o das prepara\u00e7\u00f5es, indicadores indiretos da complexidade da prepara\u00e7\u00e3o, facilita o planejamento e a confec\u00e7\u00e3o da lista de compras. Os fatores de corre\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m s\u00e3o importantes formas de avaliar a necessidade de treinamento para os funcion\u00e1rios e de controlar o desperd\u00edcio na unidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a implementa\u00e7\u00e3o da FTP beneficia todas as categorias envolvidas no processo de produ\u00e7\u00e3o, facilita o trabalho do profissional de nutri\u00e7\u00e3o, promove o aperfei\u00e7oamento dos funcion\u00e1rios e a melhoria da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o atendida.","id":10618734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a implementa\u00e7\u00e3o da FTP beneficia todas as categorias envolvidas no processo de produ\u00e7\u00e3o, facilita o trabalho do profissional de nutri\u00e7\u00e3o, promove o aperfei\u00e7oamento dos funcion\u00e1rios e a melhoria da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o atendida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ficha t\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Ficha t\u00e9cnica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398526,"slug":"nutricao-ficha-tecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a cr\u00f4nica \u00e9 uma epidemia afetada pela dieta e pelo estilo de vida, e a inflama\u00e7\u00e3o prolongada \u00e9 um quadro comum em todas as doen\u00e7as cr\u00f4nicas. A rela\u00e7\u00e3o de modula\u00e7\u00e3o do alimento\/nutriente com a inflama\u00e7\u00e3o prolongada corresponde a:","provas":[{"id":95022,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:14:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2656521,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a cr\u00f4nica \u00e9 uma epidemia afetada pela dieta e pelo estilo de vida, e a inflama\u00e7\u00e3o prolongada \u00e9 um quadro comum em todas as doen\u00e7as cr\u00f4nicas. A rela\u00e7\u00e3o de modula\u00e7\u00e3o do alimento\/nutriente com a inflama\u00e7\u00e3o prolongada corresponde a:<\/p>","resposta":10618895,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vitaminas do complexo B. Elas atuam no processo de metila\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica, promovendo a repara\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas danificadas pelos radicais livres no processo inflamat\u00f3rio.","id":10618895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vitaminas do complexo B. Elas atuam no processo de metila\u00e7\u00e3o metab\u00f3lica, promovendo a repara\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas danificadas pelos radicais livres no processo inflamat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"flavonoides. Eles desencadeiam a a\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio (ROS) que conferem prote\u00e7\u00e3o contra a inflama\u00e7\u00e3o.","id":10618896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flavonoides. Eles desencadeiam a a\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies reativas de oxig\u00eanio (ROS) que conferem prote\u00e7\u00e3o contra a inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prebi\u00f3ticos. Eles constituem culturas de microrganismos que colonizam o sistema gastrointestinal, exercendo efeitos ben\u00e9ficos no estado inflamat\u00f3rio do corpo.","id":10618897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prebi\u00f3ticos. Eles constituem culturas de microrganismos que colonizam o sistema gastrointestinal, exercendo efeitos ben\u00e9ficos no estado inflamat\u00f3rio do corpo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e1cidos graxos saturados. Eles atuam na cascata de eicosanoides produtoras das prostaglandinas que controlam a inflama\u00e7\u00e3o.","id":10618898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1cidos graxos saturados. Eles atuam na cascata de eicosanoides produtoras das prostaglandinas que controlam a inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"magn\u00e9sio. Ele est\u00e1 diretamente relacionado com os valores sangu\u00edneos sist\u00eamicos da prote\u00edna C reativa e sua ingest\u00e3o na doen\u00e7a cr\u00f4nica contribui para inibi\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o.","id":10618899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">magn\u00e9sio. Ele est\u00e1 diretamente relacionado com os valores sangu\u00edneos sist\u00eamicos da prote\u00edna C reativa e sua ingest\u00e3o na doen\u00e7a cr\u00f4nica contribui para inibi\u00e7\u00e3o da inflama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es do nutricionista, N\u00c3O s\u00e3o consideradas atividades obrigat\u00f3rias desse profissional no \u00e2mbito da Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) institucional:","provas":[{"id":95022,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:14:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2656525,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es do nutricionista, <strong>N\u00c3O <\/strong>s\u00e3o consideradas atividades obrigat\u00f3rias desse profissional no \u00e2mbito da Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) institucional:<\/p>","resposta":10618919,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coordenar as atividades de recebimento e armazenamento de alimentos, material de higiene, descart\u00e1veis e outros. Elaborar relat\u00f3rios t\u00e9cnicos de n\u00e3o conformidades e respectivas a\u00e7\u00f5es corretivas, impeditivas da boa pr\u00e1tica profissional, encaminhando-os ao superior hier\u00e1rquico e \u00e0s autoridades competentes, quando couber. Preparar e implantar o manual de boas pr\u00e1ticas espec\u00edfico da UAN, mantendo-o atualizado.","id":10618915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenar as atividades de recebimento e armazenamento de alimentos, material de higiene, descart\u00e1veis e outros. Elaborar relat\u00f3rios t\u00e9cnicos de n\u00e3o conformidades e respectivas a\u00e7\u00f5es corretivas, impeditivas da boa pr\u00e1tica profissional, encaminhando-os ao superior hier\u00e1rquico e \u00e0s autoridades competentes, quando couber. Preparar e implantar o manual de boas pr\u00e1ticas espec\u00edfico da UAN, mantendo-o atualizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desenvolver os card\u00e1pios de acordo com as necessidades nutricionais, com base no diagn\u00f3stico de nutri\u00e7\u00e3o da clientela, respeitando os h\u00e1bitos alimentares regionais, culturais e \u00e9tnicos. Elaborar informa\u00e7\u00e3o nutricional do card\u00e1pio e\/ou prepara\u00e7\u00f5es, contendo valor energ\u00e9tico, ingredientes, nutrientes e aditivos que possam causar alergia ou intoler\u00e2ncia alimentar. Preparar e implantar os procedimentos operacionais padronizados espec\u00edficos da UAN, mantendo-os atualizados.","id":10618916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver os card\u00e1pios de acordo com as necessidades nutricionais, com base no diagn\u00f3stico de nutri\u00e7\u00e3o da clientela, respeitando os h\u00e1bitos alimentares regionais, culturais e \u00e9tnicos. Elaborar informa\u00e7\u00e3o nutricional do card\u00e1pio e\/ou prepara\u00e7\u00f5es, contendo valor energ\u00e9tico, ingredientes, nutrientes e aditivos que possam causar alergia ou intoler\u00e2ncia alimentar. Preparar e implantar os procedimentos operacionais padronizados espec\u00edficos da UAN, mantendo-os atualizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"promover a redu\u00e7\u00e3o de sobras, restos e desperd\u00edcios. Monitorar as atividades de sele\u00e7\u00e3o de fornecedores e proced\u00eancia dos alimentos. Criar programas de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional para clientes\/usu\u00e1rios.","id":10618917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a redu\u00e7\u00e3o de sobras, restos e desperd\u00edcios. Monitorar as atividades de sele\u00e7\u00e3o de fornecedores e proced\u00eancia dos alimentos. Criar programas de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional para clientes\/usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"elaborar e implantar fichas t\u00e9cnicas das prepara\u00e7\u00f5es, mantendo-as atualizadas. Prestar atendimento, por meio de card\u00e1pio espec\u00edfico, aos clientes\/usu\u00e1rios com doen\u00e7as e defici\u00eancias associadas \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o, bem como aos portadores de necessidades especiais. Promover periodicamente o aperfei\u00e7oamento e atualiza\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios por meio de cursos, palestras e a\u00e7\u00f5es afins.","id":10618918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar e implantar fichas t\u00e9cnicas das prepara\u00e7\u00f5es, mantendo-as atualizadas. Prestar atendimento, por meio de card\u00e1pio espec\u00edfico, aos clientes\/usu\u00e1rios com doen\u00e7as e defici\u00eancias associadas \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o, bem como aos portadores de necessidades especiais. Promover periodicamente o aperfei\u00e7oamento e atualiza\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios por meio de cursos, palestras e a\u00e7\u00f5es afins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"participar do planejamento e da supervis\u00e3o das atividades de compras de alimentos. Realizar visitas peri\u00f3dicas aos fornecedores para avaliar o local e registrar os dados. Fazer an\u00e1lise sensorial das prepara\u00e7\u00f5es por meio de testes de degusta\u00e7\u00e3o pr\u00e9vios ao consumo.","id":10618919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participar do planejamento e da supervis\u00e3o das atividades de compras de alimentos. Realizar visitas peri\u00f3dicas aos fornecedores para avaliar o local e registrar os dados. Fazer an\u00e1lise sensorial das prepara\u00e7\u00f5es por meio de testes de degusta\u00e7\u00e3o pr\u00e9vios ao consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Nutricionista","pai":418157,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":430173,"slug":"nutricao-codigo-de-etica-do-nutricionista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do n\u00famero m\u00e9dio de dias de estoque, para a gest\u00e3o de recursos financeiros em uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma ferramenta que","provas":[{"id":95022,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:14:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2656530,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o do n\u00famero m\u00e9dio de dias de estoque, para a gest\u00e3o de recursos financeiros em uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma ferramenta que<\/p>","resposta":10618941,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite saber o valor dos produtos que ficaram em estoque no almoxarifado. Tal valor deve ser alto, resultando em reduzido n\u00famero de dias de estoque.","id":10618940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite saber o valor dos produtos que ficaram em estoque no almoxarifado. Tal valor deve ser alto, resultando em reduzido n\u00famero de dias de estoque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"permite somente uma an\u00e1lise financeira, pois pode ser que haja 15 dias somente com arroz e feij\u00e3o e que n\u00e3o se constate o estoque m\u00ednimo dos outros produtos.","id":10618941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite somente uma an\u00e1lise financeira, pois pode ser que haja 15 dias somente com arroz e feij\u00e3o e que n\u00e3o se constate o estoque m\u00ednimo dos outros produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve ser estimada por cada estabelecimento, e n\u00e3o estar relacionada com as condi\u00e7\u00f5es de abastecimento e armazenamento para o restaurante.","id":10618942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser estimada por cada estabelecimento, e n\u00e3o estar relacionada com as condi\u00e7\u00f5es de abastecimento e armazenamento para o restaurante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o permite efetuar seu c\u00e1lculo separadamente para g\u00eaneros aliment\u00edcios, produtos de limpeza e descart\u00e1veis, para se verificar o n\u00famero m\u00e9dio de dias de estoque de cada um desses itens.","id":10618943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o permite efetuar seu c\u00e1lculo separadamente para g\u00eaneros aliment\u00edcios, produtos de limpeza e descart\u00e1veis, para se verificar o n\u00famero m\u00e9dio de dias de estoque de cada um desses itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode ser afetada por fatores que contribuem para elevar seu n\u00famero, como embalagens pequenas de produtos e comodidade de n\u00e3o ter de cotar pre\u00e7os, comprar, receber mercadorias, etc.","id":10618944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser afetada por fatores que contribuem para elevar seu n\u00famero, como embalagens pequenas de produtos e comodidade de n\u00e3o ter de cotar pre\u00e7os, comprar, receber mercadorias, etc.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o nas UPR's","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o nas UPR's","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398528,"slug":"nutricao-gestao-nas-upr-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pauta sobre alimenta\u00e7\u00e3o e sustentabilidade vem direcionando a agenda pol\u00edtica a partir de uma perspectiva de que as quest\u00f5es que envolvem a alimenta\u00e7\u00e3o devam ir al\u00e9m dos aspectos nutricionais. Sobre essa rela\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":95022,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:14:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2656537,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pauta sobre alimenta\u00e7\u00e3o e sustentabilidade vem direcionando a agenda pol\u00edtica a partir de uma perspectiva de que as quest\u00f5es que envolvem a alimenta\u00e7\u00e3o devam ir al\u00e9m dos aspectos nutricionais. Sobre essa rela\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":10618979,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a base do atual sistema produtivo foi a Revolu\u00e7\u00e3o Verde, a partir da d\u00e9cada de 1970, que permitiu um aumento incr\u00edvel da produtividade das lavouras norte-americanas, via monoculturas especializadas, com melhoramento gen\u00e9tico de sementes e uso disseminado de fertilizantes qu\u00edmicos e pesticidas.","id":10618975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a base do atual sistema produtivo foi a Revolu\u00e7\u00e3o Verde, a partir da d\u00e9cada de 1970, que permitiu um aumento incr\u00edvel da produtividade das lavouras norte-americanas, via monoculturas especializadas, com melhoramento gen\u00e9tico de sementes e uso disseminado de fertilizantes qu\u00edmicos e pesticidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Revolu\u00e7\u00e3o Verde foi exportada para a \u00c1sia e disseminada para todo o mundo, aumentando a disponibilidade de alimentos e baixando seu custo. Para dar destino a essa superprodu\u00e7\u00e3o, passou-se a propagandear um maior consumo de carne, sobretudo bovina, para al\u00e9m das necessidades proteicas humanas. Al\u00e9m disso, se passou a produzir alimentos ultraprocessados mais baratos que passaram a ser consumidos largamente por todas as camadas sociais.","id":10618976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Revolu\u00e7\u00e3o Verde foi exportada para a \u00c1sia e disseminada para todo o mundo, aumentando a disponibilidade de alimentos e baixando seu custo. Para dar destino a essa superprodu\u00e7\u00e3o, passou-se a propagandear um maior consumo de carne, sobretudo bovina, para al\u00e9m das necessidades proteicas humanas. Al\u00e9m disso, se passou a produzir alimentos ultraprocessados mais baratos que passaram a ser consumidos largamente por todas as camadas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o conceito de agricultura sens\u00edvel \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o orienta-se pela perspectiva dos determinantes sociais da sa\u00fade e considera que a promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel derivar\u00e1 de sistemas alimentares mais justos socialmente e ambientalmente sustent\u00e1veis. Uma agricultura sens\u00edvel \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o seria orientada pelo modelo tradicional da agricultura familiar, com vistas \u00e0 articula\u00e7\u00e3o dos agricultores com corpora\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de alimentos e garantia de sistemas de produ\u00e7\u00e3o baseados em circuitos que aproximam quem produz e quem consome o alimento.","id":10618977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de agricultura sens\u00edvel \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o orienta-se pela perspectiva dos determinantes sociais da sa\u00fade e considera que a promo\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel derivar\u00e1 de sistemas alimentares mais justos socialmente e ambientalmente sustent\u00e1veis. Uma agricultura sens\u00edvel \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o seria orientada pelo modelo tradicional da agricultura familiar, com vistas \u00e0 articula\u00e7\u00e3o dos agricultores com corpora\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o de alimentos e garantia de sistemas de produ\u00e7\u00e3o baseados em circuitos que aproximam quem produz e quem consome o alimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o modelo agr\u00edcola de desenvolvimento, adotado a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Verde, promoveu aumento na produtividade, expans\u00e3o das fronteiras agr\u00edcolas e aumento da penosidade do trabalho, resultando, assim, em est\u00edmulo \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de sementes h\u00edbridas, fertilizantes qu\u00edmicos, agrot\u00f3xicos e drogas veterin\u00e1rias, uso intensivo do solo, redu\u00e7\u00e3o da biodiversidade, \u00eaxodo rural e aumento da concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.","id":10618978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modelo agr\u00edcola de desenvolvimento, adotado a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Verde, promoveu aumento na produtividade, expans\u00e3o das fronteiras agr\u00edcolas e aumento da penosidade do trabalho, resultando, assim, em est\u00edmulo \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de sementes h\u00edbridas, fertilizantes qu\u00edmicos, agrot\u00f3xicos e drogas veterin\u00e1rias, uso intensivo do solo, redu\u00e7\u00e3o da biodiversidade, \u00eaxodo rural e aumento da concentra\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a vis\u00e3o ampliada de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e sustent\u00e1vel envolve saberes e pr\u00e1ticas de diversos atores e campos do conhecimento que se relacionam com a alimenta\u00e7\u00e3o e o sistema alimentar. Dessa forma, torna-se importante compreender n\u00e3o s\u00f3 o que se come, mas tamb\u00e9m as formas de produ\u00e7\u00e3o (modelos de agricultura e pecu\u00e1ria) e de acesso a alimentos (pol\u00edticas de abastecimento e comercializa\u00e7\u00e3o, em diferentes modalidades) e os aspectos da comensalidade.","id":10618979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vis\u00e3o ampliada de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e sustent\u00e1vel envolve saberes e pr\u00e1ticas de diversos atores e campos do conhecimento que se relacionam com a alimenta\u00e7\u00e3o e o sistema alimentar. Dessa forma, torna-se importante compreender n\u00e3o s\u00f3 o que se come, mas tamb\u00e9m as formas de produ\u00e7\u00e3o (modelos de agricultura e pecu\u00e1ria) e de acesso a alimentos (pol\u00edticas de abastecimento e comercializa\u00e7\u00e3o, em diferentes modalidades) e os aspectos da comensalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Naval","id":23044,"slug":"aluno-do-colegio-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 7 de setembro de 2022, a proclama\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia do Brasil completar\u00e1 200 anos. Acerca do processo que culminou na independ\u00eancia do pa\u00eds, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":87097,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Naval","id":23044,"slug":"aluno-do-colegio-naval"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2022-sspm-aluno-do-colegio-naval-prova-2o-dia","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Aluno do Col\u00e9gio Naval - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:14:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88}],"areas":[],"id":2531230,"hashId":"2905e56965afb06e6ffc35e8fc59f5a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 7 de setembro de 2022, a proclama\u00e7\u00e3o de Independ\u00eancia do Brasil completar\u00e1 200 anos. Acerca do processo que culminou na independ\u00eancia do pa\u00eds, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":10074582,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve apenas alguns combates na Prov\u00edncia Cisplatina em que se aliaram os que eram favor\u00e1veis e resistentes \u00e0 causa da independ\u00eancia contra invasores oriundos de outros pa\u00edses independentes na Am\u00e9rica, como foi o caso da Argentina, ent\u00e3o Prov\u00edncias Unidas do Rio da Prata (1818) e Paraguai (1811). ","id":10074580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve apenas alguns combates na Prov\u00edncia Cisplatina em que se aliaram os que eram favor\u00e1veis e resistentes \u00e0 causa da independ\u00eancia contra invasores oriundos de outros pa\u00edses independentes na Am\u00e9rica, como foi o caso da Argentina, ent\u00e3o Prov\u00edncias Unidas do Rio da Prata (1818) e Paraguai (1811). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"houve extraordin\u00e1rio esfor\u00e7o das tropas formadas por mercen\u00e1rios e populares favor\u00e1veis \u00e0 Independ\u00eancia, incluindo escravos, ao longo de todo o litoral brasileiro contra for\u00e7as inglesas, as quais visavam a expans\u00e3o dos dom\u00ednios brit\u00e2nicos j\u00e1 consolidados nos continentes africano e asi\u00e1tico. ","id":10074581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve extraordin\u00e1rio esfor\u00e7o das tropas formadas por mercen\u00e1rios e populares favor\u00e1veis \u00e0 Independ\u00eancia, incluindo escravos, ao longo de todo o litoral brasileiro contra for\u00e7as inglesas, as quais visavam a expans\u00e3o dos dom\u00ednios brit\u00e2nicos j\u00e1 consolidados nos continentes africano e asi\u00e1tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caracterizou-se tamb\u00e9m por lutas entre for\u00e7as arregimentadas pelo Governo brasileiro e for\u00e7as portuguesas ligadas aos interesses de Lisboa. Estas \u00faltimas permaneceram nas prov\u00edncias da Bahia, Maranh\u00e3o, Gr\u00e3o-Par\u00e1 e Cisplatina. Tal processo foi concretizado em 1823, resultando na expuls\u00e3o das tropas lusitanas e na ades\u00e3o daquelas prov\u00edncias ao Governo Imperial. ","id":10074582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracterizou-se tamb\u00e9m por lutas entre for\u00e7as arregimentadas pelo Governo brasileiro e for\u00e7as portuguesas ligadas aos interesses de Lisboa. Estas \u00faltimas permaneceram nas prov\u00edncias da Bahia, Maranh\u00e3o, Gr\u00e3o-Par\u00e1 e Cisplatina. Tal processo foi concretizado em 1823, resultando na expuls\u00e3o das tropas lusitanas e na ades\u00e3o daquelas prov\u00edncias ao Governo Imperial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"foi inteiramente pac\u00edfico, concretizando-se somente com o reconhecimento internacional da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica-do Brasil, primeiro pelos Estados Unidos em 1824 e depois por Inglaterra, Portugal e demais pa\u00edses europeus em 1825. ","id":10074583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi inteiramente pac\u00edfico, concretizando-se somente com o reconhecimento internacional da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica-do Brasil, primeiro pelos Estados Unidos em 1824 e depois por Inglaterra, Portugal e demais pa\u00edses europeus em 1825. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"foi conclu\u00eddo ap\u00f3s tropas arregimentadas pelo Governo brasileiro lutarem contra v\u00e1rias for\u00e7as de pa\u00edses que se tornaram independentes na Am\u00e9rica desde final do s\u00e9culo X4VIII, inclusive os Estados Unidos, de modo a evitar contatos com movimentos separatistas nas prov\u00edncias do Brasil. ","id":10074584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi conclu\u00eddo ap\u00f3s tropas arregimentadas pelo Governo brasileiro lutarem contra v\u00e1rias for\u00e7as de pa\u00edses que se tornaram independentes na Am\u00e9rica desde final do s\u00e9culo X4VIII, inclusive os Estados Unidos, de modo a evitar contatos com movimentos separatistas nas prov\u00edncias do Brasil. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma escola da rede municipal de Campina da Lagoa, as professoras do 1\u00ba ao 5\u00ba ano do Ensino Fundamental desenvolveram um projeto de matem\u00e1tica a partir da utiliza\u00e7\u00e3o do \u201cmaterial dourado\u201d. Abaixo est\u00e3o relacionados alguns conte\u00fados que podem ser trabalhados com o referido material, EXCETO:","provas":[{"id":94375,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2666086,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma escola da rede municipal de Campina da Lagoa, as professoras do 1\u00ba ao 5\u00ba ano do Ensino Fundamental desenvolveram um projeto de matem\u00e1tica a partir da utiliza\u00e7\u00e3o do \u201cmaterial dourado\u201d. Abaixo est\u00e3o relacionados alguns conte\u00fados que podem ser trabalhados com o referido material, EXCETO:<\/p>","resposta":10661425,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agrupamentos e trocas na base dez.","id":10661422,"corpo":"<p>Agrupamentos e trocas na base dez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sucessor na passagem de dezenas e centenas.","id":10661423,"corpo":"<p>Sucessor na passagem de dezenas e centenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antecessor de um n\u00famero na passagem de dezenas, centenas e unidades de milhar.","id":10661424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antecessor de um n\u00famero na passagem de dezenas, centenas e unidades de milhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Agrupamento de diversos tipos de poliedros.","id":10661425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agrupamento de diversos tipos de poliedros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensino matem\u00e1tica para os anos iniciais do Ensino Fundamental, o professor, ao ensino a subtra\u00e7\u00e3o, deve considerar as diferentes ideias relacionadas a essa opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica. Observe a situa\u00e7\u00e3o problema abaixo: O aluno A tem uma caixa de l\u00e1pis de cor com 46 l\u00e1pis e o Aluno B possui 38 l\u00e1pis de cor no seu estojo. Qual a diferen\u00e7a entre os dois alunos com rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de l\u00e1pis? Com base nesse problema matem\u00e1tico, assinale a alternativa CORRETA sobre a ideia de subtra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":94375,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:16:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2666103,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensino matem\u00e1tica para os anos iniciais do Ensino Fundamental, o professor, ao ensino a subtra\u00e7\u00e3o, deve considerar as diferentes ideias relacionadas a essa opera\u00e7\u00e3o matem\u00e1tica. Observe a situa\u00e7\u00e3o problema abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O aluno A tem uma caixa de l\u00e1pis de cor com 46 l\u00e1pis e o Aluno B possui 38 l\u00e1pis de cor no seu estojo. Qual a diferen\u00e7a entre os dois alunos com rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de l\u00e1pis? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse problema matem\u00e1tico, assinale a alternativa CORRETA sobre a ideia de subtra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10661491,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ideia de tirar.","id":10661490,"corpo":"<p>A ideia de tirar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ideia de comparar.","id":10661491,"corpo":"<p>A ideia de comparar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A ideia de complementar.","id":10661492,"corpo":"<p>A ideia de complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A ideia de repartir;","id":10661493,"corpo":"<p>A ideia de repartir;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Apresenta somente transa\u00e7\u00f5es que impactam o fluxo de caixa das atividades de investimento:","provas":[{"id":90931,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:12:56","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2594311,"hashId":"65653f9425dfeee2ee22e70f15062931","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apresenta somente transa\u00e7\u00f5es que impactam o fluxo de caixa das atividades de investimento:<\/p>","resposta":10350771,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o \u00e0 vista de intang\u00edvel; Aquisi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria; Venda \u00e0 vista de imobilizado.","id":10350771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o \u00e0 vista de intang\u00edvel; Aquisi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria; Venda \u00e0 vista de imobilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Emiss\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es; Pagamento de dividendos; Diminui\u00e7\u00e3o de fornecedores.","id":10350772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emiss\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es; Pagamento de dividendos; Diminui\u00e7\u00e3o de fornecedores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aumento de contas a pagar; Recebimento de dividendos; Aquisi\u00e7\u00e3o de intang\u00edvel.","id":10350773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de contas a pagar; Recebimento de dividendos; Aquisi\u00e7\u00e3o de intang\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de estoques; Aquisi\u00e7\u00e3o de imobilizado; Pagamento de juros. ","id":10350774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o de estoques; Aquisi\u00e7\u00e3o de imobilizado; Pagamento de juros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pagamento de empr\u00e9stimos; Pagamento de juros; Emiss\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es. ","id":10350775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de empr\u00e9stimos; Pagamento de juros; Emiss\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554398,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 54","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere os seguintes itens:-I. Manipula\u00e7\u00e3o, falsifica\u00e7\u00e3o (inclusive de assinatura) ou altera\u00e7\u00e3o de registros cont\u00e1beis ou documentos comprobat\u00f3rios que serviram de base \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.II. Mentira ou omiss\u00e3o intencional nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de eventos, opera\u00e7\u00f5es ou outras informa\u00e7\u00f5es significativas.III. Aplica\u00e7\u00e3o incorreta intencional dos princ\u00edpios cont\u00e1beis relativos a valores, classifica\u00e7\u00e3o, forma de apresenta\u00e7\u00e3o ou divulga\u00e7\u00e3o. -De acordo com a NBC TA 240, essas a\u00e7\u00f5es d\u00e3o causa a informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","provas":[{"id":90931,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:12:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2594330,"hashId":"a31b26dc03ab47642c9e8bf6e613846a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considere os seguintes itens:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Manipula\u00e7\u00e3o, falsifica\u00e7\u00e3o (inclusive de assinatura) ou altera\u00e7\u00e3o de registros cont\u00e1beis ou documentos comprobat\u00f3rios que serviram de base \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mentira ou omiss\u00e3o intencional nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de eventos, opera\u00e7\u00f5es ou outras informa\u00e7\u00f5es significativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aplica\u00e7\u00e3o incorreta intencional dos princ\u00edpios cont\u00e1beis relativos a valores, classifica\u00e7\u00e3o, forma de apresenta\u00e7\u00e3o ou divulga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TA 240, essas a\u00e7\u00f5es d\u00e3o causa a informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis<\/p>","resposta":10350863,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desqualificadas.","id":10350861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desqualificadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"err\u00f4neas.","id":10350862,"corpo":"<p>err\u00f4neas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" fraudulentas. ","id":10350863,"corpo":"<p> fraudulentas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"impr\u00f3prias. ","id":10350864,"corpo":"<p>impr\u00f3prias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ineficazes. ","id":10350865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ineficazes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Auditoria Cont\u00e1bil","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4652,"slug":"auditoria-auditoria-contabil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"}],"slug":"auditoria\/2594330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Nos termos da NBC TA 200,","provas":[{"id":90931,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-12 08:12:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2594332,"hashId":"232b1fed3e7bab0aeaaa03bda87d6973","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Nos termos da NBC TA 200,<\/p>","resposta":10350874,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a assegura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel \u00e9 representada pela necessidade de planejar e executar a auditoria reconhecendo que podem existir circunst\u00e2ncias que causam distor\u00e7\u00e3o relevante nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":10350871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assegura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel \u00e9 representada pela necessidade de planejar e executar a auditoria reconhecendo que podem existir circunst\u00e2ncias que causam distor\u00e7\u00e3o relevante nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o julgamento profissional \u00e9 alicer\u00e7ado pela busca, no contexto da auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, de um n\u00edvel alto, mas n\u00e3o absoluto, de seguran\u00e7a.","id":10350872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o julgamento profissional \u00e9 alicer\u00e7ado pela busca, no contexto da auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, de um n\u00edvel alto, mas n\u00e3o absoluto, de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o componentes do risco de detec\u00e7\u00e3o os riscos inerente e de controle. ","id":10350873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o componentes do risco de detec\u00e7\u00e3o os riscos inerente e de controle. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"risco de distor\u00e7\u00e3o relevante \u00e9 o risco de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis contenham distor\u00e7\u00e3o relevante antes da auditoria. ","id":10350874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">risco de distor\u00e7\u00e3o relevante \u00e9 o risco de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis contenham distor\u00e7\u00e3o relevante antes da auditoria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"risco de auditoria \u00e9 a diferen\u00e7a entre o valor, a classifica\u00e7\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o ou a divulga\u00e7\u00e3o de uma demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil relatada e o valor, a classifica\u00e7\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o ou a divulga\u00e7\u00e3o que \u00e9 exigida para que o item esteja de acordo com a estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel. ","id":10350875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">risco de auditoria \u00e9 a diferen\u00e7a entre o valor, a classifica\u00e7\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o ou a divulga\u00e7\u00e3o de uma demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil relatada e o valor, a classifica\u00e7\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o ou a divulga\u00e7\u00e3o que \u00e9 exigida para que o item esteja de acordo com a estrutura de relat\u00f3rio financeiro aplic\u00e1vel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Risco de Distor\u00e7\u00e3o Relevante","oab":false,"nome":"Risco de Distor\u00e7\u00e3o Relevante","pai":417034,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426983,"slug":"auditoria-risco-de-distorcao-relevante"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo do Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Objetivo do Trabalho de Assegura\u00e7\u00e3o","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":400572,"slug":"auditoria-definicao-e-objetivo-do-trabalho-de-asseguracao"}],"slug":"auditoria\/2594332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}