{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16859,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comprova\u00e7\u00e3o pela contratada de pagamento de todos os impostos, taxas e demais obriga\u00e7\u00f5es fiscais incidentes sobre o objeto do contrato pode ser efetuada ap\u00f3s o recebimento definitivo.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403691,"hashId":"821b9f07171c8ca30dd3856a91bd48e7","enunciado":"<p align=justify>A comprova\u00e7\u00e3o pela contratada de pagamento de todos os\r\nimpostos, taxas e demais obriga\u00e7\u00f5es fiscais incidentes sobre o\r\nobjeto do contrato pode ser efetuada ap\u00f3s o recebimento\r\ndefinitivo.<\/p>","resposta":1449702,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O manual de obras p\u00fablicas da Secretaria de Estado e Administra\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio (SEAP) estabelece diretrizes gerais para a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, especifica\u00e7\u00e3o e controle de materiais, or\u00e7amento, medi\u00e7\u00e3o e recebimento. Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos relacionados a obras mencionados no referido manual, julgue os itens subsequentes.","id":239574,"enunciado":"<p align=justify>O manual de obras p\u00fablicas da Secretaria de Estado e\r\nAdministra\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio (SEAP) estabelece diretrizes gerais\r\npara a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de fiscaliza\u00e7\u00e3o, especifica\u00e7\u00e3o e\r\ncontrole de materiais, or\u00e7amento, medi\u00e7\u00e3o e recebimento. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o aos aspectos relacionados a obras mencionados no referido\r\nmanual, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es e Contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399418,"slug":"engenharia-civil-licitacoes-e-contratos-da-administracao-publica"}],"slug":"engenharia-civil\/403691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disposi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos gerados nas ETA em esta\u00e7\u00f5es de tratamento de esgotos (ETE) pode ser efetuada a partir de diferentes etapas do sistema de tratamento dos res\u00edduos da ETA.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403701,"hashId":"1a0ec40f839f13af5f449c1817e0c16d","enunciado":"<p align=justify>A disposi\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos gerados nas ETA em esta\u00e7\u00f5es de\r\ntratamento de esgotos (ETE) pode ser efetuada a partir de\r\ndiferentes etapas do sistema de tratamento dos res\u00edduos da\r\nETA.<\/p>","resposta":1449721,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a car\u00eancia de \u00e1gua em muitas regi\u00f5es do Brasil e o impacto dos res\u00edduos gerados nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua (ETA), quando dispostos indiscriminadamente, julgue os itens seguintes.","id":239581,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a car\u00eancia de \u00e1gua em muitas regi\u00f5es do Brasil e o\r\nimpacto dos res\u00edduos gerados nas esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua\r\n(ETA), quando dispostos indiscriminadamente, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/403701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o constitu\u00eddos por tr\u00eas tipos de materiais, a saber, os que se degradam com facilidade, os que se degradam com dificuldade e os que n\u00e3o se degradam.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403704,"hashId":"14b996f9ae2e049d1956f93e15ccb047","enunciado":"<p align=justify>Os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o constitu\u00eddos por tr\u00eas tipos de materiais,\r\na saber, os que se degradam com facilidade, os que se\r\ndegradam com dificuldade e os que n\u00e3o se degradam.<\/p>","resposta":1449727,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o materiais heterog\u00eaneos resultantes das atividades humanas e da natureza e podem ser parcialmente utilizados, gerando, entre outros benef\u00edcios, prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e economia de recursos naturais. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":239582,"enunciado":"<p align=justify>Os res\u00edduos s\u00f3lidos s\u00e3o materiais heterog\u00eaneos resultantes das\r\natividades humanas e da natureza e podem ser parcialmente\r\nutilizados, gerando, entre outros benef\u00edcios, prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade\r\np\u00fablica e economia de recursos naturais. A respeito desse assunto,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/403704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estabilidade e resist\u00eancia mec\u00e2nica s\u00e3o propriedades geot\u00e9cnicas fundamentais para que um solo tenha qualidade, seja para a utiliza\u00e7\u00e3o como material de constru\u00e7\u00e3o, seja como substrato para obras.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403709,"hashId":"5dbeb17ac25717a0cdcb5af103330fe7","enunciado":"<p align=justify>Estabilidade e resist\u00eancia mec\u00e2nica s\u00e3o propriedades\r\ngeot\u00e9cnicas fundamentais para que um solo tenha qualidade,\r\nseja para a utiliza\u00e7\u00e3o como material de constru\u00e7\u00e3o, seja como\r\nsubstrato para obras.<\/p>","resposta":1449737,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com os preceitos da geologia aplicada \u00e0 engenharia.","id":239584,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens de acordo com os preceitos da geologia\r\naplicada \u00e0 engenharia.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/403709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A drenagem de eleva\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica deve ser utilizada com a finalidade de bombear a \u00e1gua para as valas coletoras.","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403711,"hashId":"3ad70ede979328ff201c57ba7921a069","enunciado":"<p align=justify>A drenagem de eleva\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica deve ser utilizada com a\r\nfinalidade de bombear a \u00e1gua para as valas coletoras.<\/p>","resposta":1449741,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo de assentamento de popula\u00e7\u00f5es, o sistema de drenagem se sobressai como um dos problemas mais sens\u00edveis causados pela urbaniza\u00e7\u00e3o. Considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica na qual o len\u00e7ol fre\u00e1tico do terreno \u00e9 baixo, julgue os itens a seguir acerca do projeto de execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de drenagem.","id":239586,"enunciado":"<p align=justify>No processo de assentamento de popula\u00e7\u00f5es, o sistema de\r\ndrenagem se sobressai como um dos problemas mais sens\u00edveis\r\ncausados pela urbaniza\u00e7\u00e3o. Considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nna qual o len\u00e7ol fre\u00e1tico do terreno \u00e9 baixo, julgue os itens a seguir\r\nacerca do projeto de execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de drenagem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403413,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-drenagem"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/403711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As metodologias anal\u00edticas para determina\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros f\u00edsicos, qu\u00edmicos e microbiol\u00f3gicos devem atender \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es das normas nacionais que disciplinem a mat\u00e9ria, \u00e0 edi\u00e7\u00e3o mais recente da publica\u00e7\u00e3o Standard Methods for the Examination of Water and Wastewater ou \u00e0s normas publicadas pela ISO (International Standartization Organization). As metodologias anal\u00edticas para determina\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros de radioatividade devem seguir a legisla\u00e7\u00e3o pertinente da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear (CNEN).","provas":[{"id":10733,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito","id":6413},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-engenharia-sanitaria-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Engenharia Sanit\u00e1ria - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":403713,"hashId":"30749165ad784340fe2594403793118f","enunciado":"<p align=justify>As metodologias anal\u00edticas para determina\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros\r\nf\u00edsicos, qu\u00edmicos e microbiol\u00f3gicos devem atender \u00e0s\r\nespecifica\u00e7\u00f5es das normas nacionais que disciplinem a mat\u00e9ria,\r\n\u00e0 edi\u00e7\u00e3o mais recente da publica\u00e7\u00e3o Standard Methods for the\r\nExamination of Water and Wastewater ou \u00e0s normas\r\npublicadas pela ISO (International Standartization\r\nOrganization). As metodologias anal\u00edticas para determina\u00e7\u00e3o\r\ndos par\u00e2metros de radioatividade devem seguir a legisla\u00e7\u00e3o\r\npertinente da Comiss\u00e3o Nacional de Energia Nuclear (CNEN).<\/p>","resposta":1449746,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1gua pot\u00e1vel deve estar em conformidade com o padr\u00e3o estabelecido para as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que representam risco para a sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":239587,"enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua pot\u00e1vel deve estar em conformidade com o padr\u00e3o\r\nestabelecido para as subst\u00e2ncias qu\u00edmicas que representam risco\r\npara a sa\u00fade. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/403713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagrama apresentado a seguir \u00e9 o resumo dos 5 n\u00fameros para a distribui\u00e7\u00e3o de X. ","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403760,"hashId":"54dd16a0966070e52116de2a7b464121","enunciado":"<P align=justify>O diagrama apresentado a seguir \u00e9 o resumo dos 5 n\u00fameros para a distribui\u00e7\u00e3o de X.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/10.gif><\/P>","resposta":1449839,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um perito tenha efetuado um estudo acerca do tempo gasto \u2014 X \u2014, em meses, por empresas notificadas para quitar suas pend\u00eancias com a Previd\u00eancia Social. Uma amostra de 35 empresas notificadas com pend\u00eancias foi selecionada de um banco de dados da Previd\u00eancia. A partir dessa amostra, o perito fez uma an\u00e1lise explorat\u00f3ria da vari\u00e1vel X, cujos resultados s\u00e3o apresentados a seguir. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 61 a 66.","id":239598,"enunciado":"<P align=justify>Considere que um perito tenha efetuado um estudo acerca do tempo gasto \u2014 X \u2014, em meses, por empresas notificadas para quitar suas pend\u00eancias com a Previd\u00eancia Social. Uma amostra de 35 empresas notificadas com pend\u00eancias foi selecionada de um banco de dados da Previd\u00eancia. A partir dessa amostra, o perito fez uma an\u00e1lise explorat\u00f3ria da vari\u00e1vel X, cujos resultados s\u00e3o apresentados a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 61 a 66.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Box Plot","oab":false,"nome":"Box Plot","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7187,"slug":"estatistica-box-plot"}],"slug":"estatistica\/403760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desvio padr\u00e3o amostral de X foi inferior a 31 meses.","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403762,"hashId":"32475b5c1a8985cd36088a5c1978f68d","enunciado":"<p align=justify>O desvio padr\u00e3o amostral de X foi inferior a 31 meses.<\/p>","resposta":1449844,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um perito tenha efetuado um estudo acerca do tempo gasto \u2014 X \u2014, em meses, por empresas notificadas para quitar suas pend\u00eancias com a Previd\u00eancia Social. Uma amostra de 35 empresas notificadas com pend\u00eancias foi selecionada de um banco de dados da Previd\u00eancia. A partir dessa amostra, o perito fez uma an\u00e1lise explorat\u00f3ria da vari\u00e1vel X, cujos resultados s\u00e3o apresentados a seguir. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 61 a 66.","id":239598,"enunciado":"<P align=justify>Considere que um perito tenha efetuado um estudo acerca do tempo gasto \u2014 X \u2014, em meses, por empresas notificadas para quitar suas pend\u00eancias com a Previd\u00eancia Social. Uma amostra de 35 empresas notificadas com pend\u00eancias foi selecionada de um banco de dados da Previd\u00eancia. A partir dessa amostra, o perito fez uma an\u00e1lise explorat\u00f3ria da vari\u00e1vel X, cujos resultados s\u00e3o apresentados a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 61 a 66.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Desvio Absoluto M\u00e9dio","oab":false,"nome":"Desvio Absoluto M\u00e9dio","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7224,"slug":"estatistica-desvio-absoluto-medio"}],"slug":"estatistica\/403762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de a associa\u00e7\u00e3o entre escolaridade e grau de satisfa\u00e7\u00e3o ser estatisticamente significativa, essa associa\u00e7\u00e3o \u00e9 fraca.","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403766,"hashId":"844a543d11c5a88be232a41c3673445a","enunciado":"<p align=justify>Apesar de a associa\u00e7\u00e3o entre escolaridade e grau de satisfa\u00e7\u00e3o\r\nser estatisticamente significativa, essa associa\u00e7\u00e3o \u00e9 fraca.<\/p>","resposta":1449851,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449851,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449852,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento policial em um munic\u00edpio, foram aplicados question\u00e1rios para cidad\u00e3os que compareceram, em determinada semana, nos postos policiais do munic\u00edpio para solicitar algum tipo de servi\u00e7os. Essa avalia\u00e7\u00e3o considerou uma estratifica\u00e7\u00e3o da amostra por n\u00edvel de escolaridade, tendo sido estabelecida a seguinte aloca\u00e7\u00e3o amostral: 170 pessoas com escolaridade de n\u00edvel fundamental, 100 pessoas com n\u00edvel m\u00e9dio e 50 de n\u00edvel superior. A partir desse levantamento, foram produzidos os seguintes resultados. A estat\u00edstica qui-quadrado possui 4 graus de liberdade e foi igual a 26,2879 e o p-valor correspondente foi igual a 2,758 \u00d7 10-5. O coeficiente de conting\u00eancia (C) e o coeficiente de conting\u00eancia modificado (T) foram os seguintes: C = 0,2755; T = 0,1433. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":239599,"enunciado":"<P>Para a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade do atendimento policial em um munic\u00edpio, foram aplicados question\u00e1rios para cidad\u00e3os que compareceram, em determinada semana, nos postos policiais do munic\u00edpio para solicitar algum tipo de servi\u00e7os. Essa avalia\u00e7\u00e3o considerou uma estratifica\u00e7\u00e3o da amostra por n\u00edvel de escolaridade, tendo sido estabelecida a seguinte aloca\u00e7\u00e3o amostral: 170 pessoas com escolaridade de n\u00edvel fundamental, 100 pessoas com n\u00edvel m\u00e9dio e 50 de n\u00edvel superior. A partir desse levantamento, foram produzidos os seguintes resultados. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/11.gif><\/P>\r\n<P>A estat\u00edstica qui-quadrado possui 4 graus de liberdade e foi igual a 26,2879 e o p-valor correspondente foi igual a 2,758 \u00d7 10<SUP>-5<\/SUP>. O coeficiente de conting\u00eancia (C) e o coeficiente de conting\u00eancia modificado (T) foram os seguintes: C = 0,2755; T = 0,1433. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Qui-Quadrado e Testes de Hip\u00f3teses","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7292,"slug":"estatistica-distribuicao-qui-quadrado-e-testes-de-hipoteses"}],"slug":"estatistica\/403766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403774,"hashId":"f452dee6e1373375875ab4b1e68e2b97","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/17.gif><\/p>","resposta":1449868,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando um espa\u00e7o amostral gerado por um experimento aleat\u00f3rio g e os eventos aleat\u00f3rios A1, A2, ... contidos em , julgue os itens que se seguem acerca da defini\u00e7\u00e3o axiom\u00e1tica de probabilidade e seus resultados b\u00e1sicos.","id":239601,"enunciado":"<P align=justify>Considerando um espa\u00e7o amostral <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/14.gif> gerado por um experimento aleat\u00f3rio g e os eventos aleat\u00f3rios A<SUB>1<\/SUB>, A<SUB>2<\/SUB>, ... contidos em <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/14.gif>, julgue os itens que se seguem acerca da defini\u00e7\u00e3o axiom\u00e1tica de probabilidade e seus resultados b\u00e1sicos.<\/P>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/403774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo probabil\u00edstico mais adequado para representar a distribui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es por folha de registro \u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o binomial negativa.","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403780,"hashId":"3f60dcca629cf92a4aa703f616df8b3a","enunciado":"<p align=justify>O modelo probabil\u00edstico mais adequado para representar a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es por folha de registro \u00e9\r\na distribui\u00e7\u00e3o binomial negativa.<\/p>","resposta":1449880,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma empresa possui um servi\u00e7o de atendimento ao consumidor (SAC). Diariamente, um atendente registra, em uma folha de papel, as chamadas recebidas. Cada folha de registro do atendente do SAC permite o registro de at\u00e9 20 chamadas. O atendente efetua os registros de forma sequencial, anotando, para cada chamada, se houve reclama\u00e7\u00e3o. De acordo com os dados hist\u00f3ricos, sabe-se que, a cada 20 chamadas, a probabilidade de se registrar exatamente uma reclama\u00e7\u00e3o \u00e9 constante e igual a 0,05. Sabe-se tamb\u00e9m que o n\u00famero m\u00e9dio di\u00e1rio de reclama\u00e7\u00f5es registradas pelo SAC \u00e9 igual a 1. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando 2,71 como valor aproximado para o n\u00famero e, base do logaritmo natural, julgue os itens de 83 a 86.","id":239603,"enunciado":"<P align=justify>Uma empresa possui um servi\u00e7o de atendimento ao consumidor (SAC). Diariamente, um atendente registra, em uma folha de papel, as chamadas recebidas. Cada folha de registro do atendente do SAC permite o registro de at\u00e9 20 chamadas. O atendente efetua os registros de forma sequencial, anotando, para cada chamada, se houve reclama\u00e7\u00e3o. De acordo com os dados hist\u00f3ricos, sabe-se que, a cada 20 chamadas, a probabilidade de se registrar exatamente uma reclama\u00e7\u00e3o \u00e9 constante e igual a 0,05. Sabe-se tamb\u00e9m que o n\u00famero m\u00e9dio di\u00e1rio de reclama\u00e7\u00f5es registradas pelo SAC \u00e9 igual a 1. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando 2,71 como valor aproximado para o n\u00famero e, base do logaritmo natural, julgue os itens de 83 a 86.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Binomial Negativa (Pascal)","oab":false,"nome":"Binomial Negativa (Pascal)","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426656,"slug":"estatistica-binomial-negativa-pascal"}],"slug":"estatistica\/403780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403784,"hashId":"e99d597f71957fdf255950a9b6951771","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/21.gif><\/P>","resposta":1449888,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":239604,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Gama","oab":false,"nome":"Gama","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426670,"slug":"estatistica-gama"}],"slug":"estatistica\/403784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estimativa pontual de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a para o desvio padr\u00e3o populacional \u00e9 inferior a 1,5 Ohms e essa estimativa \u00e9 viciada (ou tendenciosa).","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403799,"hashId":"88c2638fdc9f989ea7fd9c0043e39be0","enunciado":"<p align=justify>A estimativa pontual de m\u00e1xima verossimilhan\u00e7a para o desvio\r\npadr\u00e3o populacional \u00e9 inferior a 1,5 Ohms e essa estimativa \u00e9\r\nviciada (ou tendenciosa).<\/p>","resposta":1449917,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449917,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449918,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":239607,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/31.gif><\/P>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Outros Testes","oab":false,"nome":"Outros Testes","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7285,"slug":"estatistica-outros-testes"},{"nome_clean":"Student","oab":false,"nome":"Student","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426672,"slug":"estatistica-student"}],"slug":"estatistica\/403799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As f\u00f3rmulas de recorr\u00eancia requerem um valor inicial x0. Para qualquer valor inicial escolhido, pela f\u00f3rmula de recorr\u00eancia ","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403830,"hashId":"d6d7323d4fda5dfb44a1dead8f8c2544","enunciado":"<P align=justify>As f\u00f3rmulas de recorr\u00eancia requerem um valor inicial x0. Para qualquer valor inicial escolhido, pela f\u00f3rmula de recorr\u00eancia <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/63.gif><\/P>","resposta":1449980,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, referentes ao m\u00e9todo de Newton.","id":239614,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/61.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, referentes ao m\u00e9todo de Newton.<\/P>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403906,"slug":"matematica-limites"}],"slug":"matematica\/403830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O problema de transporte \u00e9 um caso espec\u00edfico de um problema de programa\u00e7\u00e3o linear; esse problema tem aplica\u00e7\u00f5es em \u00e1reas n\u00e3o relacionadas a transporte f\u00edsico.","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403833,"hashId":"058cec43070c7052c0af74ef61cb350e","enunciado":"<p align=justify>O problema de transporte \u00e9 um caso espec\u00edfico de um\r\nproblema de programa\u00e7\u00e3o linear; esse problema tem aplica\u00e7\u00f5es\r\nem \u00e1reas n\u00e3o relacionadas a transporte f\u00edsico.<\/p>","resposta":1449985,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":239615,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/65.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Coleta de Dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Coleta de Dados","pai":7124,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426547,"slug":"estatistica-metodos-de-coleta-de-dados"},{"nome_clean":"Planejamento de Experimentos (Delineamento de Experimentos)","oab":false,"nome":"Planejamento de Experimentos (Delineamento de Experimentos)","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426682,"slug":"estatistica-planejamento-de-experimentos-delineamento-de-experimentos"}],"slug":"estatistica\/403833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que m = 4, n = 5 e que as ofertas e demandas sejam, respectivamente, (s1, s2, s3, s4, s5) = (20, 15, 25, 10, 30) e (d1, d2, d3, d4) = (30, 15, 30, 25). Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que uma solu\u00e7\u00e3o b\u00e1sica inicial pode ser determinada pela regra do ponto extremo noroeste, que determina as aloca\u00e7\u00f5es iniciais indicadas, conforme a seguinte tabela simplex de transporte. ","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403835,"hashId":"2e2a1b7ce609a59103c12fca884eaf4f","enunciado":"<P align=justify>Considere que m = 4, n = 5 e que as ofertas e demandas sejam, respectivamente, (s<SUB>1<\/SUB>, s<SUB>2<\/SUB>, s<SUB>3<\/SUB>, s<SUB>4<\/SUB>, s<SUB>5<\/SUB>) = (20, 15, 25, 10, 30) e (d<SUB>1<\/SUB>, d<SUB>2<\/SUB>, d<SUB>3<\/SUB>, d<SUB>4<\/SUB>) = (30, 15, 30, 25). Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que uma solu\u00e7\u00e3o b\u00e1sica inicial pode ser determinada pela regra do ponto extremo noroeste, que determina as aloca\u00e7\u00f5es iniciais indicadas, conforme a seguinte tabela simplex de transporte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/66.gif><\/P>","resposta":1449990,"anulada":false,"rotulo":143,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":239615,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/65.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"}],"slug":"estatistica\/403835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se n = 2 e se S \u00e9 o conjunto de todos os vetores x do espa\u00e7o euclidiano bidimensional tais que d(x, 0) = d0, em que d0 \u00e9 uma constante positiva, ent\u00e3o S \u00e9 uma elipse no plano.","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403837,"hashId":"32f04f989defa93ce2182a2ad9e4dca1","enunciado":"<P align=justify>Se n = 2 e se S \u00e9 o conjunto de todos os vetores x do espa\u00e7o euclidiano bidimensional tais que d(x, 0) = d<SUB>0<\/SUB>, em que d<SUB>0<\/SUB> \u00e9 uma constante positiva, ent\u00e3o S \u00e9 uma elipse no plano.<\/P>","resposta":1449993,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":239616,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/68.gif>","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/403837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A moda dessa distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 65.","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403839,"hashId":"e6036d08f6ae109d349bdb8b07b4d8b7","enunciado":"<p align=justify>A moda dessa distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a 65.<\/p>","resposta":1449998,"anulada":false,"rotulo":147,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1449997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1449998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":239617,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/70.gif><\/P>","rotulo":147,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 147 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Moda","oab":false,"nome":"Moda","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7206,"slug":"estatistica-moda"}],"slug":"estatistica\/403839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor esperado de Y \u00e9 superior a 2,5 milh\u00f5es de reais.","provas":[{"id":10745,"cargo":{"descricao":"Analista de Estat\u00edstica - Perito","id":6415},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-estatistica-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Estat\u00edstica - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":403843,"hashId":"7fe6f0a04628e4094bd9bf5c7a33870c","enunciado":"<p align=justify>O valor esperado de Y \u00e9 superior a 2,5 milh\u00f5es de reais.<\/p>","resposta":1450005,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por uma empresa de minera\u00e7\u00e3o e uma empresa petrol\u00edfera. Considere que X represente as despesas mensais, em milh\u00f5es de reais, com a recupera\u00e7\u00e3o de danos ao meio ambiente causados pela empresa de minera\u00e7\u00e3o e que Y represente as despesas mensais, tamb\u00e9m em milh\u00f5es de reais, com a recupera\u00e7\u00e3o de danos ambientais causados pela empresa petrol\u00edfera. Considere, ainda, que X e Y sejam vari\u00e1veis aleat\u00f3rias cuja distribui\u00e7\u00e3o conjunta \u00e9 dada por Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239618,"enunciado":"<P align=justify>Uma corpora\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por uma empresa de minera\u00e7\u00e3o e uma empresa petrol\u00edfera. Considere que X represente as despesas mensais, em milh\u00f5es de reais, com a recupera\u00e7\u00e3o de danos ao meio ambiente causados pela empresa de minera\u00e7\u00e3o e que Y represente as despesas mensais, tamb\u00e9m em milh\u00f5es de reais, com a recupera\u00e7\u00e3o de danos ambientais causados pela empresa petrol\u00edfera. Considere, ainda, que X e Y sejam vari\u00e1veis aleat\u00f3rias cuja distribui\u00e7\u00e3o conjunta \u00e9 dada por <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10745\/72.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Conjuntas, Marginais e Condicionais","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Conjuntas, Marginais e Condicionais","pai":416510,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426675,"slug":"estatistica-distribuicoes-conjuntas-marginais-e-condicionais"}],"slug":"estatistica\/403843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O que viabiliza a heterogeneidade estruturada dos mosaicos \u00e9 a entrada de energia na paisagem.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403863,"hashId":"d1b2fb05793d5d17501b960dc206a20a","enunciado":"<p align=justify>O que viabiliza a heterogeneidade estruturada dos mosaicos \u00e9\r\na entrada de energia na paisagem.<\/p>","resposta":1450045,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 ecologia de paisagem, julgue os itens a seguir.","id":239625,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 ecologia de paisagem, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica das Paisagens Florestais","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica das Paisagens Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402685,"slug":"engenharia-florestal-dinamica-das-paisagens-florestais"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o dos Recursos Naturais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411529,"slug":"engenharia-florestal-conservacao-dos-recursos-naturais"}],"slug":"engenharia-florestal\/403863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea terrestre adjacente a uma regi\u00e3o de ressurg\u00eancia marinha muitas vezes constitui-se em um deserto costeiro, pois os ventos ali predominantes afastam a umidade da terra.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403865,"hashId":"9c0e4957a61ed24f7c270f03f341422c","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rea terrestre adjacente a uma regi\u00e3o de ressurg\u00eancia\r\nmarinha muitas vezes constitui-se em um deserto costeiro, pois\r\nos ventos ali predominantes afastam a umidade da terra.<\/p>","resposta":1450049,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos ecossistemas aqu\u00e1ticos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239626,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos ecossistemas aqu\u00e1ticos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397308,"slug":"geografia-recursos-hidricos"}],"slug":"geografia\/403865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medidas de mortalidade s\u00e3o consideradas as mais adequadas e sens\u00edveis para expressar mudan\u00e7as de curto prazo do estado de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432674,"hashId":"b64d351f797739306c896bcb130f4c01","enunciado":"<p align=justify>As medidas de mortalidade s\u00e3o consideradas as mais\r\nadequadas e sens\u00edveis para expressar mudan\u00e7as de curto prazo\r\ndo estado de sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1540320,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, que tratam de epidemiologia.","id":251401,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, que tratam de epidemiologia.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/432674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os primeiros sinais observados pelo profissional ao identificar a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia devem ser, obrigatoriamente, a falta de resposta aos est\u00edmulos, a aus\u00eancia de movimentos respirat\u00f3rios, a midr\u00edase e a falta de pulso.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432675,"hashId":"9a5018502f903b71c8186a70e1d94333","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Os primeiros sinais observados pelo profissional ao identificar\r\na situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia devem ser, obrigatoriamente, a falta\r\nde resposta aos est\u00edmulos, a aus\u00eancia de movimentos\r\nrespirat\u00f3rios, a midr\u00edase e a falta de pulso.<\/p><\/p>","resposta":1540322,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem de 35 anos de idade deu entrada em um pronto-socorro com hist\u00f3ria de acidente automobil\u00edstico. No momento em que um profissional de enfermagem avaliava suas condi\u00e7\u00f5es gerais, o paciente apresentou uma parada cardiorrespirat\u00f3ria. Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens a seguir.","id":251402,"enunciado":"<P align=justify>Um homem de 35 anos de idade deu entrada em um pronto-socorro com hist\u00f3ria de acidente automobil\u00edstico. No momento em que um profissional de enfermagem avaliava suas condi\u00e7\u00f5es gerais, o paciente apresentou uma parada cardiorrespirat\u00f3ria. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/432675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dano causado pelos agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos depende de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade, bem como do tempo de exposi\u00e7\u00e3o e das caracter\u00edsticas individuais do trabalhador exposto.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432681,"hashId":"49ed78f63c95f913290bd7a474ea2674","enunciado":"<p align=justify>O dano causado pelos agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos\r\ndepende de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade, bem\r\ncomo do tempo de exposi\u00e7\u00e3o e das caracter\u00edsticas individuais\r\ndo trabalhador exposto.<\/p>","resposta":1540333,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho, algumas vezes, pode ser executado em ambiente insalubre, ou depender da realiza\u00e7\u00e3o de atividades e opera\u00e7\u00f5es de risco. Entretanto, existe legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que protege o trabalhador, estabelecendo quais atividades e opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o insalubres, quais s\u00e3o os limites de toler\u00e2ncia permitidos, quais s\u00e3o as regras para sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e para o uso dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, entre outros. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251403,"enunciado":"<p align=justify>O trabalho, algumas vezes, pode ser executado em ambiente\r\ninsalubre, ou depender da realiza\u00e7\u00e3o de atividades e opera\u00e7\u00f5es de\r\nrisco. Entretanto, existe legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que protege o\r\ntrabalhador, estabelecendo quais atividades e opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\ninsalubres, quais s\u00e3o os limites de toler\u00e2ncia permitidos, quais s\u00e3o\r\nas regras para sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e para o uso dos\r\nequipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, entre outros. A esse respeito,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/432681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma empresa, o programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais (PPRA) deve estar organizado de forma independente do programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade ocupacional (PCMSO).","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432682,"hashId":"3c946ab40cd68c238e4b0b99df8524bf","enunciado":"<p align=justify>Em uma empresa, o programa de preven\u00e7\u00e3o de riscos\r\nambientais (PPRA) deve estar organizado de forma\r\nindependente do programa de controle m\u00e9dico de sa\u00fade\r\nocupacional (PCMSO).<\/p>","resposta":1540336,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540335,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540336,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho, algumas vezes, pode ser executado em ambiente insalubre, ou depender da realiza\u00e7\u00e3o de atividades e opera\u00e7\u00f5es de risco. Entretanto, existe legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que protege o trabalhador, estabelecendo quais atividades e opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o insalubres, quais s\u00e3o os limites de toler\u00e2ncia permitidos, quais s\u00e3o as regras para sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e para o uso dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, entre outros. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251403,"enunciado":"<p align=justify>O trabalho, algumas vezes, pode ser executado em ambiente\r\ninsalubre, ou depender da realiza\u00e7\u00e3o de atividades e opera\u00e7\u00f5es de\r\nrisco. Entretanto, existe legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que protege o\r\ntrabalhador, estabelecendo quais atividades e opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\ninsalubres, quais s\u00e3o os limites de toler\u00e2ncia permitidos, quais s\u00e3o\r\nas regras para sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e para o uso dos\r\nequipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, entre outros. A esse respeito,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","pai":405813,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428182,"slug":"enfermagem-riscos-ocupacionais-e-sua-prevencao"}],"slug":"enfermagem\/432682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas atividades consideradas de grau m\u00e1ximo de insalubridade, existe contato permanente do trabalhador com: pacientes em isolamento por doen\u00e7a infectocontagiosa; esgoto e lixo urbanos; e carnes, gl\u00e2ndulas, v\u00edsceras, sangue, osso, couro, pelo e dejetos de animais portadores de doen\u00e7as infectocontagiosas.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432684,"hashId":"b5a428f8fcbd8199b43410275382d0d4","enunciado":"<p align=justify>Nas atividades consideradas de grau m\u00e1ximo de insalubridade,\r\nexiste contato permanente do trabalhador com: pacientes em\r\nisolamento por doen\u00e7a infectocontagiosa; esgoto e lixo\r\nurbanos; e carnes, gl\u00e2ndulas, v\u00edsceras, sangue, osso, couro,\r\npelo e dejetos de animais portadores de doen\u00e7as\r\ninfectocontagiosas.<\/p>","resposta":1540339,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho, algumas vezes, pode ser executado em ambiente insalubre, ou depender da realiza\u00e7\u00e3o de atividades e opera\u00e7\u00f5es de risco. Entretanto, existe legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que protege o trabalhador, estabelecendo quais atividades e opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o insalubres, quais s\u00e3o os limites de toler\u00e2ncia permitidos, quais s\u00e3o as regras para sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e para o uso dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, entre outros. A esse respeito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251403,"enunciado":"<p align=justify>O trabalho, algumas vezes, pode ser executado em ambiente\r\ninsalubre, ou depender da realiza\u00e7\u00e3o de atividades e opera\u00e7\u00f5es de\r\nrisco. Entretanto, existe legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica que protege o\r\ntrabalhador, estabelecendo quais atividades e opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o\r\ninsalubres, quais s\u00e3o os limites de toler\u00e2ncia permitidos, quais s\u00e3o\r\nas regras para sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e para o uso dos\r\nequipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, entre outros. A esse respeito,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/432684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se verificar a temperatura corporal de um adulto consciente, \u00e9 dispens\u00e1vel o uso de luvas descart\u00e1veis.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432690,"hashId":"987988f285f38a67aba91dd6178c7c0a","enunciado":"<p align=justify>Para se verificar a temperatura corporal de um adulto\r\nconsciente, \u00e9 dispens\u00e1vel o uso de luvas descart\u00e1veis.<\/p>","resposta":1540351,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sinais vitais evidenciam as altera\u00e7\u00f5es corporais pelas quais um paciente est\u00e1 passando, portanto requerem cuidado especial e monitoramento constante. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas fundamentais de enfermagem na verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, julgue os itens que se seguem.","id":251405,"enunciado":"<p align=justify>Os sinais vitais evidenciam as altera\u00e7\u00f5es corporais pelas quais um\r\npaciente est\u00e1 passando, portanto requerem cuidado especial e\r\nmonitoramento constante. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas fundamentais de\r\nenfermagem na verifica\u00e7\u00e3o dos sinais vitais, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Temperatura","oab":false,"nome":"Temperatura","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428193,"slug":"enfermagem-temperatura"}],"slug":"enfermagem\/432690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O paciente submetido \u00e0 dieta zero ou com sonda nasog\u00e1strica n\u00e3o necessita de higiene oral.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432693,"hashId":"aa2d69988f819308434cc76757c024cf","enunciado":"<p align=justify>O paciente submetido \u00e0 dieta zero ou com sonda nasog\u00e1strica\r\nn\u00e3o necessita de higiene oral.<\/p>","resposta":1540358,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos cuidados com a higiene pessoal realizada pelos pacientes, ou pelos profissionais de enfermagem quando existe algum impedimento, julgue os itens seguintes.","id":251406,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos cuidados com a higiene pessoal realizada pelos\r\npacientes, ou pelos profissionais de enfermagem quando existe\r\nalgum impedimento, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sonda nasog\u00e1strica","oab":false,"nome":"Sonda nasog\u00e1strica","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428202,"slug":"enfermagem-sonda-nasogastrica"}],"slug":"enfermagem\/432693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na higiene oral do paciente inconsciente e com depend\u00eancia total da enfermagem, fica dispensado o uso de luvas de procedimento.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432695,"hashId":"f90642d225d234fb87dfb0c6f904ea12","enunciado":"<p align=justify>Na higiene oral do paciente inconsciente e com depend\u00eancia\r\ntotal da enfermagem, fica dispensado o uso de luvas de\r\nprocedimento.<\/p>","resposta":1540362,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540361,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540362,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos cuidados com a higiene pessoal realizada pelos pacientes, ou pelos profissionais de enfermagem quando existe algum impedimento, julgue os itens seguintes.","id":251406,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos cuidados com a higiene pessoal realizada pelos\r\npacientes, ou pelos profissionais de enfermagem quando existe\r\nalgum impedimento, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"}],"slug":"enfermagem\/432695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para realizar broncoscopia, o preparo do paciente consiste em: orient\u00e1-lo para estar em jejum absoluto de seis horas antes do exame; pedir sua colabora\u00e7\u00e3o para a retirada de j\u00f3ias e pr\u00f3teses; administrar medica\u00e7\u00e3o prescrita; pulverizar xiloca\u00edna spray na garganta; e colocar o paciente em dec\u00fabito dorsal.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432699,"hashId":"2af3c0234805f55f941e2c1fe0629a39","enunciado":"<p align=justify>Para realizar broncoscopia, o preparo do paciente consiste em:\r\norient\u00e1-lo para estar em jejum absoluto de seis horas antes do\r\nexame; pedir sua colabora\u00e7\u00e3o para a retirada de j\u00f3ias e\r\npr\u00f3teses; administrar medica\u00e7\u00e3o prescrita; pulverizar xiloca\u00edna\r\nspray na garganta; e colocar o paciente em dec\u00fabito dorsal.<\/p>","resposta":1540369,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A equipe de enfermagem tem a fun\u00e7\u00e3o de preparar o paciente para exames e prestar cuidados de enfermagem que contribuam para o seu tratamento. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":251407,"enunciado":"<p align=justify>A equipe de enfermagem tem a fun\u00e7\u00e3o de preparar o paciente para\r\nexames e prestar cuidados de enfermagem que contribuam para o\r\nseu tratamento. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413301,"slug":"enfermagem-periodo-pre-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/432699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de curativo compressivo deve ser utilizada em ferida com s\u00edtio de sangramento real ou potencial.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432707,"hashId":"714b5ea2cd141cbb73cd41160fe983f7","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de curativo compressivo deve ser utilizada em ferida\r\ncom s\u00edtio de sangramento real ou potencial.<\/p>","resposta":1540385,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto a curativo, um procedimento de enfermagem que requer cuidados especiais para cada tipo de ferida.","id":251408,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto a curativo, um procedimento de\r\nenfermagem que requer cuidados especiais para cada tipo de ferida.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"}],"slug":"enfermagem\/432707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3xido de etileno e o plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio s\u00e3o exemplos de desinfetantes a vapor sobre press\u00e3o.","provas":[{"id":9243,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Enfermagem do Trabalho","id":5805},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-auxiliar-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar em Enfermagem do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":432712,"hashId":"ab6e086f77ee289c0a8ae34812653c31","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3xido de etileno e o plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio s\u00e3o\r\nexemplos de desinfetantes a vapor sobre press\u00e3o.<\/p>","resposta":1540396,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1540395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1540396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 feito mediante t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas de enfermagem que visam proteger o paciente e os profissionais de sa\u00fade das infec\u00e7\u00f5es. Acerca de preparo e esteriliza\u00e7\u00e3o de material para o controle das infec\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":251409,"enunciado":"<p align=justify>O controle de infec\u00e7\u00e3o \u00e9 feito mediante t\u00e9cnicas e pr\u00e1ticas de\r\nenfermagem que visam proteger o paciente e os profissionais de\r\nsa\u00fade das infec\u00e7\u00f5es. Acerca de preparo e esteriliza\u00e7\u00e3o de material\r\npara o controle das infec\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Principais Saneantes","oab":false,"nome":"Principais Saneantes","pai":428168,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428170,"slug":"enfermagem-principais-saneantes"},{"nome_clean":"Saneantes","oab":false,"nome":"Saneantes","pai":428219,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428220,"slug":"enfermagem-saneantes"}],"slug":"enfermagem\/432712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos ecossistemas l\u00eanticos, a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria est\u00e1 inversamente relacionada \u00e0 profundidade dos mesmos.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403867,"hashId":"23db39ba4b51995b55ff8d494f479179","enunciado":"<p align=justify>Nos ecossistemas l\u00eanticos, a produ\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria est\u00e1\r\ninversamente relacionada \u00e0 profundidade dos mesmos.<\/p>","resposta":1450053,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos ecossistemas aqu\u00e1ticos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239626,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos ecossistemas aqu\u00e1ticos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397308,"slug":"geografia-recursos-hidricos"}],"slug":"geografia\/403867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir da difus\u00e3o dos princ\u00edpios da geografia cr\u00edtica, a ideia de rela\u00e7\u00e3o de poder deixou de ser fundamental para a caracteriza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403874,"hashId":"0ffc9a6007ca308f12e169744852dec3","enunciado":"<p align=justify>A partir da difus\u00e3o dos princ\u00edpios da geografia cr\u00edtica, a ideia\r\nde rela\u00e7\u00e3o de poder deixou de ser fundamental para a\r\ncaracteriza\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio.<\/p>","resposta":1450068,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das diversas abordagens existentes acerca do conceito de territ\u00f3rio, julgue os itens que se seguem.","id":239628,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das diversas abordagens existentes acerca do conceito de\r\nterrit\u00f3rio, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/403874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O zoneamento define-se como um dispositivo legal complexo, empregado como ferramenta do planejamento territorial.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403876,"hashId":"1f86040b2286f43890e54f09ce241d58","enunciado":"<p align=justify>O zoneamento define-se como um dispositivo legal complexo,\r\nempregado como ferramenta do planejamento territorial.<\/p>","resposta":1450071,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O planejamento territorial das \u00e1reas metropolitanas tem sido um recente objeto de preocupa\u00e7\u00e3o dos governos. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":239629,"enunciado":"<p align=justify>O planejamento territorial das \u00e1reas metropolitanas tem sido um\r\nrecente objeto de preocupa\u00e7\u00e3o dos governos. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/403876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos de planejamento territorial a dimens\u00e3o social \u00e9 priorizada em detrimento das demais.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403878,"hashId":"d41b30d2a2bf0079a767ae2759c5aecf","enunciado":"<p align=justify>Nos processos de planejamento territorial a dimens\u00e3o social \u00e9\r\npriorizada em detrimento das demais.<\/p>","resposta":1450076,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O planejamento territorial das \u00e1reas metropolitanas tem sido um recente objeto de preocupa\u00e7\u00e3o dos governos. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":239629,"enunciado":"<p align=justify>O planejamento territorial das \u00e1reas metropolitanas tem sido um\r\nrecente objeto de preocupa\u00e7\u00e3o dos governos. A respeito desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/403878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proximidade inadequada entre \u00e1rea de cultura agr\u00edcola e \u00e1rea residencial eleva o risco de contamina\u00e7\u00e3o da comunidade rural por agrot\u00f3xicos.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403884,"hashId":"037d0554e8382b9ff2a1bd142f8dcd26","enunciado":"<p align=justify>A proximidade inadequada entre \u00e1rea de cultura agr\u00edcola e \u00e1rea\r\nresidencial eleva o risco de contamina\u00e7\u00e3o da comunidade rural\r\npor agrot\u00f3xicos.<\/p>","resposta":1450087,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra o processo din\u00e2mico da rela\u00e7\u00e3o homem-natureza em uma pequena propriedade rural onde se cultivam tomates, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos.","id":239632,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10786\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra o processo din\u00e2mico da rela\u00e7\u00e3o homem-natureza em uma pequena propriedade rural onde se cultivam tomates, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de agrot\u00f3xicos.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/403884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apenas pequena parcela das comunidades quilombolas, presentes em todos os biomas brasileiros, pratica o extrativismo.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403885,"hashId":"43f078b9d090b00d6f0b50093b5b024d","enunciado":"<p align=justify>Apenas pequena parcela das comunidades quilombolas, presentes em todos os biomas brasileiros, pratica o extrativismo.<\/p>","resposta":1450090,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A \u00e1rea assinalada no mapa abaixo representa, aproximadamente, o territ\u00f3rio historicamente ocupado pelas popula\u00e7\u00f5es tradicionais n\u00e3o ind\u00edgenas. Com base no mapa apresentado acima, julgue os itens subsequentes.","id":239633,"enunciado":"<P align=justify>A \u00e1rea assinalada no mapa abaixo representa, aproximadamente, o territ\u00f3rio historicamente ocupado pelas popula\u00e7\u00f5es tradicionais n\u00e3o ind\u00edgenas. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10786\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no mapa apresentado acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"}],"slug":"geografia\/403885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico corrobora o texto apresentado, visto que as taxas de acumula\u00e7\u00e3o de capital, no per\u00edodo em que a economia brasileira se inseriu no processo de globaliza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o as mais baixas desde 1951.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403888,"hashId":"cde0efeca2da6799e6aee68209383847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico corrobora o texto apresentado, visto que as taxas de acumula\u00e7\u00e3o de capital, no per\u00edodo em que a economia brasileira se inseriu no processo de globaliza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o as mais baixas desde 1951.<\/p>","resposta":1450095,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450095,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450096,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto e no gr\u00e1fico apresentados, julgue itens a seguir. ","id":239634,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10786\/06.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto e no gr\u00e1fico apresentados, julgue itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397311,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/403888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As popula\u00e7\u00f5es que vivem a jusante de reservat\u00f3rio de usina hidrel\u00e9trica n\u00e3o sofrem impactos com sua constru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403892,"hashId":"5b11f29cf8f6be9ca5923d499d27be43","enunciado":"<p align=justify>As popula\u00e7\u00f5es que vivem a jusante de reservat\u00f3rio de usina\r\nhidrel\u00e9trica n\u00e3o sofrem impactos com sua constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1450104,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos impactos gerados pela constru\u00e7\u00e3o de grandes hidrel\u00e9tricas, julgue os itens a seguir.","id":239636,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos impactos gerados pela constru\u00e7\u00e3o de grandes\r\nhidrel\u00e9tricas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397284,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/403892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o ou reestrutura\u00e7\u00e3o dos sistemas de transporte brasileiro, com base em grandes projetos nos modais ferrovi\u00e1rio e rodovi\u00e1rio, \u00e9 favorecida pela agilidade nos processos de desapropria\u00e7\u00e3o das \u00e1reas necess\u00e1rias, o que reduz os conflitos entre os propriet\u00e1rios das \u00e1reas desapropriadas e os empreendedores.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403893,"hashId":"9abe00eb22598f29f018a89686a8dde3","enunciado":"<p align=justify>A implanta\u00e7\u00e3o ou reestrutura\u00e7\u00e3o dos sistemas de transporte\r\nbrasileiro, com base em grandes projetos nos modais\r\nferrovi\u00e1rio e rodovi\u00e1rio, \u00e9 favorecida pela agilidade nos\r\nprocessos de desapropria\u00e7\u00e3o das \u00e1reas necess\u00e1rias, o que reduz\r\nos conflitos entre os propriet\u00e1rios das \u00e1reas desapropriadas e\r\nos empreendedores.<\/p>","resposta":1450106,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento econ\u00f4mico e ao setor de transporte, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239637,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento econ\u00f4mico e ao setor de\r\ntransporte, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Transporte","oab":false,"nome":"Transporte","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397325,"slug":"geografia-transporte"}],"slug":"geografia\/403893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o ambiental caracteriza-se por ser um processo din\u00e2mico, integrativo e participativo.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403895,"hashId":"866f75e330497a416f3b2c7427a5af81","enunciado":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o ambiental caracteriza-se por ser um processo\r\ndin\u00e2mico, integrativo e participativo.<\/p>","resposta":1450109,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens subsequentes.","id":239638,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de educa\u00e7\u00e3o ambiental, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397304,"slug":"geografia-educacao-em-geografia"}],"slug":"geografia\/403895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os economistas ambientais, n\u00e3o h\u00e1 problema de escassez absoluta de recursos naturais, e sim de escassez relativa. Portanto, desse ponto de vista, admite-se que determinados tipos de recursos possam se esgotar temporariamente.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403899,"hashId":"4042032147af0588910e7593f9fc94ae","enunciado":"<p align=justify>Para os economistas ambientais, n\u00e3o h\u00e1 problema de escassez\r\nabsoluta de recursos naturais, e sim de escassez relativa.\r\nPortanto, desse ponto de vista, admite-se que determinados\r\ntipos de recursos possam se esgotar temporariamente.<\/p>","resposta":1450117,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450117,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450118,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de economia ambiental, julgue os itens a seguir.","id":239639,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de economia ambiental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/403899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os fundamentos da economia ambiental, os recursos naturais n\u00e3o s\u00e3o finitos, portanto, a impossibilidade de se manter, no futuro, o ritmo das atividades produtivas n\u00e3o causa preocupa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10786,"cargo":{"descricao":"Analista de Geografia - Perito","id":6444},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geografia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geografia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":403901,"hashId":"e66be27aed979ed379d76b7c50967482","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os fundamentos da economia ambiental, os\r\nrecursos naturais n\u00e3o s\u00e3o finitos, portanto, a impossibilidade de\r\nse manter, no futuro, o ritmo das atividades produtivas n\u00e3o\r\ncausa preocupa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1450121,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450121,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450122,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de economia ambiental, julgue os itens a seguir.","id":239639,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de economia ambiental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Problemas e Catastrofes ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Catastrofes ambientais","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397291,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"}],"slug":"geografia\/403901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No delirium a desorienta\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre presente, ao contr\u00e1rio da dem\u00eancia, que pode ou n\u00e3o vir acompanhada desse sintoma, embora geralmente presente.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405852,"hashId":"9414bf0e43d01143e3a41235d3fc2203","enunciado":"<p align=justify>No delirium a desorienta\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre presente, ao contr\u00e1rio\r\nda dem\u00eancia, que pode ou n\u00e3o vir acompanhada desse sintoma,\r\nembora geralmente presente.<\/p>","resposta":1454023,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da distin\u00e7\u00e3o entre delirium e dem\u00eancia, julgue os itens seguintes.","id":240113,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da distin\u00e7\u00e3o entre delirium e dem\u00eancia, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cristaliza\u00e7\u00e3o a partir da solidifica\u00e7\u00e3o de magma ou de lava \u00e9 o processo no qual se baseia a forma\u00e7\u00e3o das rochas \u00edgneas na Terra.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403951,"hashId":"b79cdf79ceba4661c1c6729c3e6183cb","enunciado":"<p align=justify>A cristaliza\u00e7\u00e3o a partir da solidifica\u00e7\u00e3o de magma ou de lava\r\n\u00e9 o processo no qual se baseia a forma\u00e7\u00e3o das rochas \u00edgneas na\r\nTerra.<\/p>","resposta":1450221,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 petrologia \u00edgnea, no que se refere ao tipo de rocha, material-fonte e processo formador da rocha, julgue os itens a seguir.","id":239648,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 petrologia \u00edgnea, no que se refere ao tipo de rocha,\r\nmaterial-fonte e processo formador da rocha, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/403951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de metamorfismo regional ocorre onde as altas press\u00f5es e temperaturas estendem-se por regi\u00f5es amplas, o que acontece nas \u00e1reas afetadas por falhas transformantes.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403953,"hashId":"d25df9787b3c47dc7c4c8f8a321fc56c","enunciado":"<p align=justify>O processo de metamorfismo regional ocorre onde as altas\r\npress\u00f5es e temperaturas estendem-se por regi\u00f5es amplas, o que\r\nacontece nas \u00e1reas afetadas por falhas transformantes.<\/p>","resposta":1450226,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra, julgue os itens subsequentes.","id":239649,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/403953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O calor e a press\u00e3o internos da Terra e a composi\u00e7\u00e3o dos fluidos s\u00e3o os tr\u00eas principais fatores que influenciam o metamorfismo de rochas.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403954,"hashId":"9b4f48029d7dea6e3f5c5465a76cb757","enunciado":"<p align=justify>O calor e a press\u00e3o internos da Terra e a composi\u00e7\u00e3o dos\r\nfluidos s\u00e3o os tr\u00eas principais fatores que influenciam o\r\nmetamorfismo de rochas.<\/p>","resposta":1450227,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra, julgue os itens subsequentes.","id":239649,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s rochas metam\u00f3rficas que ocorrem na Terra, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Petrologia","oab":false,"nome":"Petrologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402766,"slug":"geologia-petrologia"}],"slug":"geologia\/403954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As amostras de sedimentos de fundo de rios, principalmente nos pontos de conflu\u00eancia entre dois cursos de \u00e1gua, s\u00e3o consideradas como fontes importantes de dados geoqu\u00edmicos b\u00e1sicos na avalia\u00e7\u00e3o do potencial mineral de uma regi\u00e3o ainda desconhecida do ponto de vista geol\u00f3gico.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403965,"hashId":"8624e8e80bd4db48ba3cecddb06823ee","enunciado":"<p align=justify>As amostras de sedimentos de fundo de rios, principalmente\r\nnos pontos de conflu\u00eancia entre dois cursos de \u00e1gua, s\u00e3o\r\nconsideradas como fontes importantes de dados geoqu\u00edmicos\r\nb\u00e1sicos na avalia\u00e7\u00e3o do potencial mineral de uma regi\u00e3o ainda\r\ndesconhecida do ponto de vista geol\u00f3gico.<\/p>","resposta":1450249,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450249,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450250,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geof\u00edsica e \u00e0 geoqu\u00edmica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239652,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geof\u00edsica e \u00e0 geoqu\u00edmica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/403965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de tomografia s\u00edsmica na Terra, os principais produtos da pesquisa na \u00e1rea de sismologia s\u00e3o as fei\u00e7\u00f5es mapeadas no n\u00facleo da Terra, claramente associadas com o processo de convec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403966,"hashId":"311d91b921a63d0ddcd37f1ae3335ee2","enunciado":"<p align=justify>Na utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo de tomografia s\u00edsmica na Terra, os\r\nprincipais produtos da pesquisa na \u00e1rea de sismologia s\u00e3o as\r\nfei\u00e7\u00f5es mapeadas no n\u00facleo da Terra, claramente associadas\r\ncom o processo de convec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1450252,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geof\u00edsica e \u00e0 geoqu\u00edmica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":239652,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 geof\u00edsica e \u00e0 geoqu\u00edmica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/403966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um domo \u00e9 uma estrutura anticlinal tridimensional que forma vasta sali\u00eancia circular ou oval de camadas rochosas na topografia das regi\u00f5es onde ocorre.","provas":[{"id":10798,"cargo":{"descricao":"Analista de Geologia - Perito","id":6447},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-geologia-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Geologia - Perito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":403970,"hashId":"6de6dd669a8645b55ea1a72f70d015eb","enunciado":"<p align=justify>Um domo \u00e9 uma estrutura anticlinal tridimensional que forma\r\nvasta sali\u00eancia circular ou oval de camadas rochosas na\r\ntopografia das regi\u00f5es onde ocorre.<\/p>","resposta":1450259,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1450259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1450260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos relacionados \u00e0 geologia estrutural, julgue os itens a seguir.","id":239654,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos aspectos relacionados \u00e0 geologia estrutural, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/403970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em epis\u00f3dios depressivos, o retardo psicomotor generalizado \u00e9 o sintoma mais comum, embora, principalmente em idosos, a agita\u00e7\u00e3o psicomotora tamb\u00e9m possa estar presente.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405870,"hashId":"bd0fef28afbf9cf34f23d880b519fe34","enunciado":"<p align=justify>Em epis\u00f3dios depressivos, o retardo psicomotor generalizado\r\n\u00e9 o sintoma mais comum, embora, principalmente em idosos,\r\na agita\u00e7\u00e3o psicomotora tamb\u00e9m possa estar presente.<\/p>","resposta":1454059,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens referentes ao exame do estado mental do paciente portador de epis\u00f3dio depressivo e epis\u00f3dio man\u00edaco.","id":240118,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens referentes ao exame do estado mental do\r\npaciente portador de epis\u00f3dio depressivo e epis\u00f3dio man\u00edaco.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As alucina\u00e7\u00f5es e os del\u00edrios, congruentes ou n\u00e3o com o humor, ocorrem com frequ\u00eancia na depress\u00e3o psic\u00f3tica.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405871,"hashId":"970d6ec57870983ff8272e1c869b64be","enunciado":"<p align=justify>As alucina\u00e7\u00f5es e os del\u00edrios, congruentes ou n\u00e3o com o humor,\r\nocorrem com frequ\u00eancia na depress\u00e3o psic\u00f3tica.<\/p>","resposta":1454062,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens referentes ao exame do estado mental do paciente portador de epis\u00f3dio depressivo e epis\u00f3dio man\u00edaco.","id":240118,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens referentes ao exame do estado mental do\r\npaciente portador de epis\u00f3dio depressivo e epis\u00f3dio man\u00edaco.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TOC e o transtorno de Tourette t\u00eam sintomas similares, mas idades de in\u00edcio distintas.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405874,"hashId":"bcd0046325859f231c40e6d27d127b17","enunciado":"<p align=justify>O TOC e o transtorno de Tourette t\u00eam sintomas similares, mas\r\nidades de in\u00edcio distintas.<\/p>","resposta":1454068,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), caracterizado por isolamento, anula\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o reativa, pode ser um transtorno incapacitante. A respeito do TOC, julgue os itens a seguir.","id":240119,"enunciado":"<p align=justify>O transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), caracterizado por\r\nisolamento, anula\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o reativa, pode ser um transtorno\r\nincapacitante. A respeito do TOC, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Epilepsia do lobo temporal, traumatismo e complica\u00e7\u00f5es p\u00f3sencefal\u00edticas s\u00e3o, entre outros, transtornos neurol\u00f3gicos relevantes para o diagn\u00f3stico diferencial.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405876,"hashId":"374e87e5f724d531f866b0f16e59b448","enunciado":"<p align=justify>Epilepsia do lobo temporal, traumatismo e complica\u00e7\u00f5es p\u00f3sencefal\u00edticas\r\ns\u00e3o, entre outros, transtornos neurol\u00f3gicos\r\nrelevantes para o diagn\u00f3stico diferencial.<\/p>","resposta":1454071,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), caracterizado por isolamento, anula\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o reativa, pode ser um transtorno incapacitante. A respeito do TOC, julgue os itens a seguir.","id":240119,"enunciado":"<p align=justify>O transtorno obsessivo-compulsivo (TOC), caracterizado por\r\nisolamento, anula\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o reativa, pode ser um transtorno\r\nincapacitante. A respeito do TOC, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um objeto temido ou uma situa\u00e7\u00e3o temida, associados \u00e0s emo\u00e7\u00f5es de medo e p\u00e2nico, podem resultar no desenvolvimento de uma fobia espec\u00edfica.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405877,"hashId":"31629a326d986cd9c9d90f91f956e1fd","enunciado":"<p align=justify>Um objeto temido ou uma situa\u00e7\u00e3o temida, associados \u00e0s\r\nemo\u00e7\u00f5es de medo e p\u00e2nico, podem resultar no\r\ndesenvolvimento de uma fobia espec\u00edfica.<\/p>","resposta":1454073,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Complica\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas adicionais como transtornos de ansiedade, transtorno depressivo maior e transtornos por uso de \u00e1lcool podem decorrer do sofrimento associado \u00e0s fobias, especialmente quando n\u00e3o s\u00e3o reconhecidas como transtornos mentais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fobias, julgue os itens seguintes.","id":240120,"enunciado":"<p align=justify>Complica\u00e7\u00f5es psiqui\u00e1tricas adicionais como transtornos de\r\nansiedade, transtorno depressivo maior e transtornos por uso de\r\n\u00e1lcool podem decorrer do sofrimento associado \u00e0s fobias,\r\nespecialmente quando n\u00e3o s\u00e3o reconhecidas como transtornos\r\nmentais. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fobias, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tra\u00e7os ou transtornos de personalidade caracterizados por aspectos esquivos e paranoides est\u00e3o comumente associados aos transtornos somatoformes.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405889,"hashId":"689115ba3d4cdccf8b707f12a8cc7100","enunciado":"<p align=justify>Tra\u00e7os ou transtornos de personalidade caracterizados por\r\naspectos esquivos e paranoides est\u00e3o comumente associados\r\naos transtornos somatoformes.<\/p>","resposta":1454097,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240123,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10823\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de suic\u00eddio, sofrimento psicol\u00f3gico e problemas interpessoais proeminentes s\u00e3o comuns.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405890,"hashId":"82010fbea8e12a5f0d158e9c95848f6e","enunciado":"<p align=justify>Em casos de suic\u00eddio, sofrimento psicol\u00f3gico e problemas\r\ninterpessoais proeminentes s\u00e3o comuns.<\/p>","resposta":1454100,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240123,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10823\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do tema abordado no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comportamento de esquiva apresentado pelo paciente \u00e9 um sintoma frequente nos transtornos dissociativos.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405892,"hashId":"83e2ce997a30696b36f718f14261f77f","enunciado":"<p align=justify>O comportamento de esquiva apresentado pelo paciente \u00e9 um\r\nsintoma frequente nos transtornos dissociativos.<\/p>","resposta":1454104,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cl\u00e1udio compareceu ao hospital p\u00fablico de sua cidade relatando ao m\u00e9dico de plant\u00e3o que se encontrava em uma festa quando sobreveio um inc\u00eandio, do qual teria sido resgatado inconsciente pelo corpo de bombeiros. Disse que fez uso de bebida alco\u00f3lica na festa. Relatou, ainda, que passou a apresentar ins\u00f4nia e pesadelos, nos quais revivia a experi\u00eancia do evento, e deixou de se relacionar com as pessoas que encontrou no dia do ocorrido, porque sentia ansiedade intensa quando imaginava encontr\u00e1-las. Solicitou, por fim, uma licen\u00e7a por se sentir incapaz de exercer suas atividades laborativas. Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":240124,"enunciado":"<P align=justify>Cl\u00e1udio compareceu ao hospital p\u00fablico de sua cidade relatando ao m\u00e9dico de plant\u00e3o que se encontrava em uma festa quando sobreveio um inc\u00eandio, do qual teria sido resgatado inconsciente pelo corpo de bombeiros. Disse que fez uso de bebida alco\u00f3lica na festa. Relatou, ainda, que passou a apresentar ins\u00f4nia e pesadelos, nos quais revivia a experi\u00eancia do evento, e deixou de se relacionar com as pessoas que encontrou no dia do ocorrido, porque sentia ansiedade intensa quando imaginava encontr\u00e1-las. Solicitou, por fim, uma licen\u00e7a por se sentir incapaz de exercer suas atividades laborativas. <\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o transtorno fact\u00edcio n\u00e3o seja incapacitante, o progn\u00f3stico na maioria das vezes \u00e9 ruim.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405900,"hashId":"96cffde573f9dbabdf565064e3a56c9d","enunciado":"<p align=justify>Embora o transtorno fact\u00edcio n\u00e3o seja incapacitante, o\r\nprogn\u00f3stico na maioria das vezes \u00e9 ruim.<\/p>","resposta":1454120,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de transtorno fact\u00edcio e simula\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.&#39;","id":240126,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de transtorno fact\u00edcio e simula\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.&#39;<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Hist\u00f3rico de tentativa de suic\u00eddio com caracter\u00edsticas manipuladoras n\u00e3o deve ser considerado como fator de risco significativo. Devem ser consideradas como fator de risco apenas aquelas tentativas decorrentes de transtorno psiqui\u00e1trico pr\u00e9vio.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405906,"hashId":"ff7d65361f8c718d201582285030b2ae","enunciado":"<p align=justify>Hist\u00f3rico de tentativa de suic\u00eddio com caracter\u00edsticas\r\nmanipuladoras n\u00e3o deve ser considerado como fator de risco\r\nsignificativo. Devem ser consideradas como fator de risco\r\napenas aquelas tentativas decorrentes de transtorno psiqui\u00e1trico\r\npr\u00e9vio.<\/p>","resposta":1454132,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entende-se por emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica a necessidade de interven\u00e7\u00e3o imediata quando h\u00e1 risco para o paciente ou para outros. No que diz respeito \u00e0 emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica, julgue os itens a seguir.","id":240128,"enunciado":"<p align=justify>Entende-se por emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica a necessidade de\r\ninterven\u00e7\u00e3o imediata quando h\u00e1 risco para o paciente ou para\r\noutros. No que diz respeito \u00e0 emerg\u00eancia psiqui\u00e1trica, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os portadores de transtorno de asperger apresentam gestos comunicativos n\u00e3o verbais marcadamente anormais, falha em desenvolver relacionamentos com iguais e falta de reciprocidade social, apresentando, ainda, atraso da linguagem e cognitivo significativo.","provas":[{"id":10823,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"},{"id":35500,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria","id":6464},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-psiquiatria-area-de-especializacao-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psiquiatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":405913,"hashId":"376fb043589fd4ad59708f533db57773","enunciado":"<p align=justify>Os portadores de transtorno de asperger apresentam gestos\r\ncomunicativos n\u00e3o verbais marcadamente anormais, falha em\r\ndesenvolver relacionamentos com iguais e falta de\r\nreciprocidade social, apresentando, ainda, atraso da linguagem\r\ne cognitivo significativo.<\/p>","resposta":1454146,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos transtornos do desenvolvimento psicol\u00f3gico e aos transtornos comportamentais e emocionais, que aparecem habitualmente durante a inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia, julgue os seguintes itens.","id":240130,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos transtornos do desenvolvimento psicol\u00f3gico\r\ne aos transtornos comportamentais e emocionais, que aparecem\r\nhabitualmente durante a inf\u00e2ncia ou adolesc\u00eancia, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":122,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 122 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/405913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na esfera dos servi\u00e7os sociais, a a\u00e7\u00e3o e a estrat\u00e9gia prevalecem claramente sobre o que \u00e9 estabelecido pelas normas vigentes, ao mesmo tempo em que a estrutura da rede social caracterizase pela flexibilidade, diferencia\u00e7\u00e3o e complementaridade entre os diversos atores e as fun\u00e7\u00f5es que desempenham.","provas":[{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":405964,"hashId":"518f480ec6d8e300c815ba8d8abafb37","enunciado":"<p align=justify>Na esfera dos servi\u00e7os sociais, a a\u00e7\u00e3o e a estrat\u00e9gia prevalecem\r\nclaramente sobre o que \u00e9 estabelecido pelas normas vigentes,\r\nao mesmo tempo em que a estrutura da rede social caracterizase\r\npela flexibilidade, diferencia\u00e7\u00e3o e complementaridade entre\r\nos diversos atores e as fun\u00e7\u00f5es que desempenham.<\/p>","resposta":1454248,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 interven\u00e7\u00e3o em redes sociais.","id":240144,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 interven\u00e7\u00e3o em redes sociais.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/405964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elimina\u00e7\u00e3o das barreiras ao acesso universal defendidas pelo Brasil se somam \u00e0s estrat\u00e9gias de negocia\u00e7\u00e3o contra as restri\u00e7\u00f5es de entrada e perman\u00eancia de pessoas em pa\u00edses que estejam relacionadas ao v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV), bem como contra a criminaliza\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o do HIV, da orienta\u00e7\u00e3o sexual e da identidade de g\u00eanero.","provas":[{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":405974,"hashId":"963894eb5b8a805be6f58f900b71b9b2","enunciado":"<p align=justify>A elimina\u00e7\u00e3o das barreiras ao acesso universal defendidas pelo\r\nBrasil se somam \u00e0s estrat\u00e9gias de negocia\u00e7\u00e3o contra as\r\nrestri\u00e7\u00f5es de entrada e perman\u00eancia de pessoas em pa\u00edses que\r\nestejam relacionadas ao v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana\r\n(HIV), bem como contra a criminaliza\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o do HIV, da\r\norienta\u00e7\u00e3o sexual e da identidade de g\u00eanero.<\/p>","resposta":1454267,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima acerca da AIDS e as especificidades que a envolvem, julgue os itens que se seguem.","id":240147,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10824\/07.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima acerca da AIDS e as especificidades que a envolvem, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/405974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano integrado de enfrentamento visa promover e ampliar a participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria nas pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o do uso, tratamento, reinser\u00e7\u00e3o social e ocupacional dos usu\u00e1rios de crack e outras drogas.","provas":[{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":405983,"hashId":"3cef4887f5d4db79bf03530d94b3957f","enunciado":"<p align=justify>O plano integrado de enfrentamento visa promover e ampliar\r\na participa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria nas pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o\r\ndo uso, tratamento, reinser\u00e7\u00e3o social e ocupacional dos\r\nusu\u00e1rios de crack e outras drogas.<\/p>","resposta":1454285,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito do tema abordado na not\u00edcia acima, julgue os itens de 99 a 105.","id":240148,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10824\/08.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito do tema abordado na not\u00edcia acima, julgue os itens de 99 a 105.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/405983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reforma do Estado, implementada em meados da d\u00e9cada de 90, viabilizou o controle social da sociedade civil na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os sociais p\u00fablicos.","provas":[{"id":10824,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":405988,"hashId":"5540045f9d36114a9788bc21aad4fb5c","enunciado":"<p align=justify>A reforma do Estado, implementada em meados da d\u00e9cada de\r\n90, viabilizou o controle social da sociedade civil na presta\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os sociais p\u00fablicos.<\/p>","resposta":1454296,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal, houve reordenamento das rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade civil. Acerca desse processo, julgue os itens a seguir.","id":240149,"enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o da agenda neoliberal, houve reordenamento\r\ndas rela\u00e7\u00f5es entre Estado e sociedade civil. Acerca desse processo,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/405988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para concorrer \u00e0 lista tr\u00edplice do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal, o membro desse minist\u00e9rio tem como elemento de elimina\u00e7\u00e3o apenas o seu tempo de exerc\u00edcio nas fun\u00e7\u00f5es de carreira.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:25:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406045,"hashId":"1cfa893519c67d29d54bcbcf2cce7e86","enunciado":"<p align=justify>Para concorrer \u00e0 lista tr\u00edplice do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito\r\nFederal, o membro desse minist\u00e9rio tem como elemento de\r\nelimina\u00e7\u00e3o apenas o seu tempo de exerc\u00edcio nas fun\u00e7\u00f5es de\r\ncarreira.<\/p>","resposta":1454410,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da defini\u00e7\u00e3o do MPU como institui\u00e7\u00e3o permanente com incumb\u00eancias claras e relacionadas aos fundamentos da Rep\u00fablica, criou-se estrutura organizacional dotada de caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. Acerca desse tema, julgue os itens seguintes.","id":240160,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>A partir da defini\u00e7\u00e3o do MPU como institui\u00e7\u00e3o permanente com\r\nincumb\u00eancias claras e relacionadas aos fundamentos da Rep\u00fablica,\r\ncriou-se estrutura organizacional dotada de caracter\u00edsticas pr\u00f3prias.\r\nAcerca desse tema, julgue os itens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - MPU","oab":true,"nome":"Regimento Interno - MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395841,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/406045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como consequ\u00eancia do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de legalidade, as decis\u00f5es administrativas s\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o imediata, at\u00e9 mesmo aquelas com possibilidade de gerar obriga\u00e7\u00f5es para o particular.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406065,"hashId":"a25ae779c89f58351fb6d474c706f99e","enunciado":"<p align=justify>Como consequ\u00eancia do princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de legalidade,\r\nas decis\u00f5es administrativas s\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o imediata, at\u00e9\r\nmesmo aquelas com possibilidade de gerar obriga\u00e7\u00f5es para o\r\nparticular.<\/p>","resposta":1454449,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, regulamentada no texto constitucional, possui princ\u00edpios e caracter\u00edsticas que lhe conferem organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento peculiares. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240166,"enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, regulamentada no texto constitucional,\r\npossui princ\u00edpios e caracter\u00edsticas que lhe conferem organiza\u00e7\u00e3o e\r\nfuncionamento peculiares. A respeito desse assunto, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/406065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base no princ\u00edpio da igualdade de usu\u00e1rios, n\u00e3o cabe a aplica\u00e7\u00e3o de tarifas diferenciadas entre os usu\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406070,"hashId":"22c4c11c939a907bba2bd5a45e741fc2","enunciado":"<p align=justify>Com base no princ\u00edpio da igualdade de usu\u00e1rios, n\u00e3o cabe a\r\naplica\u00e7\u00e3o de tarifas diferenciadas entre os usu\u00e1rios de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos.<\/p>","resposta":1454460,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o direito administrativo regule a fun\u00e7\u00e3o administrativa do Estado, o servi\u00e7o p\u00fablico e os sujeitos neles envolvidos, julgue os itens a seguir.","id":240168,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que o direito administrativo regule a fun\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa do Estado, o servi\u00e7o p\u00fablico e os sujeitos neles\r\nenvolvidos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/406070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao empregado em domic\u00edlio, entendido como aquele que presta servi\u00e7os na resid\u00eancia do empregador, s\u00e3o assegurados os mesmos benef\u00edcios definidos em lei para o empregado dom\u00e9stico.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:25:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406073,"hashId":"5a85538532e264819da524bdc4fa7238","enunciado":"<p align=justify>Ao empregado em domic\u00edlio, entendido como aquele que\r\npresta servi\u00e7os na resid\u00eancia do empregador, s\u00e3o assegurados\r\nos mesmos benef\u00edcios definidos em lei para o empregado\r\ndom\u00e9stico.<\/p>","resposta":1454466,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":240169,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/406073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sal\u00e1rio m\u00ednimo regional \u00e9 adotado no Brasil por for\u00e7a das grandes diferen\u00e7as regionais existentes no pa\u00eds, admitindo-se at\u00e9, em algumas situa\u00e7\u00f5es, o seu pagamento em forma de v\u00edveres.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406079,"hashId":"ad96bda78d8cde5a92078442382bfd8d","enunciado":"<p align=justify>O sal\u00e1rio m\u00ednimo regional \u00e9 adotado no Brasil por for\u00e7a das\r\ngrandes diferen\u00e7as regionais existentes no pa\u00eds, admitindo-se\r\nat\u00e9, em algumas situa\u00e7\u00f5es, o seu pagamento em forma de\r\nv\u00edveres.<\/p>","resposta":1454478,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e deveres decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":240170,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos e deveres decorrentes das rela\u00e7\u00f5es de trabalho,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/406079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As microempresas est\u00e3o dispensadas da obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos; no entanto, devem estar preparadas e equipadas com material necess\u00e1rio \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de primeiros socorros.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406083,"hashId":"dd940322062320e87442540b63fb9f38","enunciado":"<p align=justify>As microempresas est\u00e3o dispensadas da obrigatoriedade de\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de exames m\u00e9dicos; no entanto, devem estar\r\npreparadas e equipadas com material necess\u00e1rio \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de\r\nprimeiros socorros.<\/p>","resposta":1454486,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O direito coletivo do trabalho regula a atua\u00e7\u00e3o das entidades que defendem as diferentes categorias profissionais. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":240171,"enunciado":"<p align=justify>O direito coletivo do trabalho regula a atua\u00e7\u00e3o das entidades que\r\ndefendem as diferentes categorias profissionais. Acerca desse tema,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/406083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 facultado ao empregador dispensar empregado membro da comiss\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406085,"hashId":"b657da96644241e204e75e447453e7f6","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 facultado ao empregador dispensar empregado membro da\r\ncomiss\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.<\/p>","resposta":1454490,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O direito coletivo do trabalho regula a atua\u00e7\u00e3o das entidades que defendem as diferentes categorias profissionais. Acerca desse tema, julgue os itens subsequentes.","id":240171,"enunciado":"<p align=justify>O direito coletivo do trabalho regula a atua\u00e7\u00e3o das entidades que\r\ndefendem as diferentes categorias profissionais. Acerca desse tema,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Comiss\u00f5es de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","oab":true,"nome":"Comiss\u00f5es de Concilia\u00e7\u00e3o Pr\u00e9via","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406806,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-comissoes-de-conciliacao-previa"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/406085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pedido de medida liminar \u00e9 cab\u00edvel na a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, mas n\u00e3o na argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, que exige, para sua propositura, o esgotamento de todas as vias poss\u00edveis para sanar a les\u00e3o ou a amea\u00e7a de les\u00e3o a preceito fundamental.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406113,"hashId":"3335ad7e804ece19e9601664249856a2","enunciado":"<p align=justify>O pedido de medida liminar \u00e9 cab\u00edvel na a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade, mas n\u00e3o na argui\u00e7\u00e3o de descumprimento\r\nde preceito fundamental, que exige, para sua propositura, o\r\nesgotamento de todas as vias poss\u00edveis para sanar a les\u00e3o ou a\r\namea\u00e7a de les\u00e3o a preceito fundamental.<\/p>","resposta":1454546,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de constitucionalidade no direito brasileiro, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":240179,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao controle de constitucionalidade no direito\r\nbrasileiro, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","oab":true,"nome":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407764,"slug":"direito-constitucional-arguicao-de-descumprimento-de-preceito-fundamental-adpf"}],"slug":"direito-constitucional\/406113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o sujeitos passivos do ato de improbidade administrativa, entre outros, os entes da administra\u00e7\u00e3o indireta, as pessoas para cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou concorra com mais de cinquenta por cento do patrim\u00f4nio ou da receita anual e as entidades que recebam subven\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio ou incentivo, fiscal ou credit\u00edcio, de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406125,"hashId":"af1db6885923b163b9baa1dea642d321","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o sujeitos passivos do ato de improbidade administrativa,\r\nentre outros, os entes da administra\u00e7\u00e3o indireta, as pessoas\r\npara cuja cria\u00e7\u00e3o ou custeio o er\u00e1rio haja concorrido ou\r\nconcorra com mais de cinquenta por cento do patrim\u00f4nio ou da\r\nreceita anual e as entidades que recebam subven\u00e7\u00e3o, benef\u00edcio\r\nou incentivo, fiscal ou credit\u00edcio, de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico.<\/p>","resposta":1454569,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue o item seguinte, relacionado a improbidade administrativa.","id":240187,"enunciado":"<p align=justify>Com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue o item\r\nseguinte, relacionado a improbidade administrativa.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/406125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com entendimento jurisprudencial, n\u00e3o se aplica o princ\u00edpio da insignific\u00e2ncia aos crimes ambientais, ainda que a conduta do agente se revista da m\u00ednima ofensividade e inexista periculosidade social na a\u00e7\u00e3o, visto que, nesse caso, o bem jur\u00eddico tutelado pertence a toda coletividade, sendo, portanto, indispon\u00edvel.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406133,"hashId":"e054b8f8141af6be3eece77e4e489b99","enunciado":"<p align=justify>De acordo com entendimento jurisprudencial, n\u00e3o se aplica o\r\nprinc\u00edpio da insignific\u00e2ncia aos crimes ambientais, ainda que\r\na conduta do agente se revista da m\u00ednima ofensividade e\r\ninexista periculosidade social na a\u00e7\u00e3o, visto que, nesse caso, o\r\nbem jur\u00eddico tutelado pertence a toda coletividade, sendo,\r\nportanto, indispon\u00edvel.<\/p>","resposta":1454586,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a direito penal.","id":240189,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a direito penal.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 128 a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Penal","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406226,"slug":"direito-penal-principios-do-direito-penal"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios em Esp\u00e9cie","pai":406226,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413498,"slug":"direito-penal-principios-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/406133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indulto, incidente na execu\u00e7\u00e3o penal, resulta na extin\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406135,"hashId":"e6b6337b3a010eec4b5644e83fbb503a","enunciado":"<p align=justify>O indulto, incidente na execu\u00e7\u00e3o penal, resulta na extin\u00e7\u00e3o da\r\npena privativa de liberdade.<\/p>","resposta":1454589,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o pr\u00f3ximo item, que diz respeito ao indulto.","id":240190,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o pr\u00f3ximo item, que diz respeito ao indulto.<\/p>","rotulo":135,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/406135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na atual sistem\u00e1tica processual penal, a absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria e a rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia t\u00eam como finalidade a extin\u00e7\u00e3o, de forma antecipada, do processo: no primeiro caso, ocorre o exame do m\u00e9rito da quest\u00e3o, obstando-se a propositura de nova a\u00e7\u00e3o penal acerca dos mesmos fatos; no segundo, enseja-se a declara\u00e7\u00e3o de desconformidade com os aspectos formais indispens\u00e1veis \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o penal e, supridas as exig\u00eancias legais, poder\u00e1 a a\u00e7\u00e3o ser intentada novamente.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406137,"hashId":"fba7e7732bad34f29a1156a45490da71","enunciado":"<p align=justify>Na atual sistem\u00e1tica processual penal, a absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria e\r\na rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia t\u00eam como finalidade a extin\u00e7\u00e3o, de\r\nforma antecipada, do processo: no primeiro caso, ocorre o\r\nexame do m\u00e9rito da quest\u00e3o, obstando-se a propositura de nova\r\na\u00e7\u00e3o penal acerca dos mesmos fatos; no segundo, enseja-se a\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de desconformidade com os aspectos formais\r\nindispens\u00e1veis \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o penal e, supridas as\r\nexig\u00eancias legais, poder\u00e1 a a\u00e7\u00e3o ser intentada novamente.<\/p>","resposta":1454593,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 136 a 143, referentes a direito processual penal.","id":240191,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 136 a 143, referentes a direito processual penal.<\/p>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 143"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Nulidades no Inqu\u00e9rito Policial","oab":false,"nome":"Nulidades no Inqu\u00e9rito Policial","pai":406682,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":415114,"slug":"direito-processual-penal-nulidades-no-inquerito-policial"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421151,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/406137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Processual","id":6466}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema normativo processual penal e a jurisprud\u00eancia vedam, de forma absoluta, expressa e enf\u00e1tica, a utiliza\u00e7\u00e3o, pelas partes, em qualquer hip\u00f3tese, de prova il\u00edcita no processo penal.","provas":[{"id":10825,"cargo":{"descricao":"Analista Processual","id":6466},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista Processual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":406150,"hashId":"24069a8074379343763319b52f356e8c","enunciado":"<p align=justify>O sistema normativo processual penal e a jurisprud\u00eancia\r\nvedam, de forma absoluta, expressa e enf\u00e1tica, a utiliza\u00e7\u00e3o,\r\npelas partes, em qualquer hip\u00f3tese, de prova il\u00edcita no\r\nprocesso penal.<\/p>","resposta":1454620,"anulada":false,"rotulo":150,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pris\u00f5es cautelares e da liberdade provis\u00f3ria, julgue os itens subsequentes.","id":240192,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das pris\u00f5es cautelares e da liberdade provis\u00f3ria, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":144,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","oab":false,"nome":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","pai":414429,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414430,"slug":"direito-processual-penal-provas-ilicitas-e-ilegitimas"}],"slug":"direito-processual-penal\/406150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os pa\u00edses emergentes s\u00e3o considerados o polo din\u00e2mico da economia mundial e deles dependem a velocidade e a for\u00e7a da recupera\u00e7\u00e3o da economia de pa\u00edses desenvolvidos.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406155,"hashId":"a7a196438b8656b213c2fdeeb639a7bf","enunciado":"<p align=justify>Infere-se das informa\u00e7\u00f5es do texto que os pa\u00edses emergentes\r\ns\u00e3o considerados o polo din\u00e2mico da economia mundial e deles\r\ndependem a velocidade e a for\u00e7a da recupera\u00e7\u00e3o da economia\r\nde pa\u00edses desenvolvidos.<\/p>","resposta":1454629,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.","id":240193,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/28.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical, o trecho \u201cMas os danos (...) min\u00fasculos\u201d, que inicia o segundo per\u00edodo do texto, poderia ser substitu\u00eddo por: Embora os danos causados por esses criminosos sejam \u00ednfimos (...).","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406157,"hashId":"c5f7964bc8532940dd61d6a4c2fb8df6","enunciado":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia textual e a corre\u00e7\u00e3o gramatical,\r\no trecho \u201cMas os danos (...) min\u00fasculos\u201d, que inicia o segundo\r\nper\u00edodo do texto, poderia ser substitu\u00eddo por: Embora os\r\ndanos causados por esses criminosos sejam \u00ednfimos (...).<\/p>","resposta":1454634,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos desse texto, julgue os itens que se seguem.","id":240194,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/29.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos desse texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segmento \u201cquanto as destru\u00eddas\u201d (l.14-15), o emprego do acento grave \u00e9 facultativo, visto que o termo \u201cquanto\u201d rege complemento com ou sem a preposi\u00e7\u00e3o a.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406158,"hashId":"ce312148e3f90cec938b18756bf3abb0","enunciado":"<p align=justify>No segmento \u201cquanto as destru\u00eddas\u201d (l.14-15), o emprego do\r\nacento grave \u00e9 facultativo, visto que o termo \u201cquanto\u201d rege\r\ncomplemento com ou sem a preposi\u00e7\u00e3o a.<\/p>","resposta":1454636,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos desse texto, julgue os itens que se seguem.","id":240194,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/29.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as ideias e aspectos lingu\u00edsticos desse texto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o brasileira pro\u00edbe que menores de catorze anos trabalhem, mas, segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), havia, em 2008, um total de 993 mil crian\u00e7as entre cinco e treze anos nessa situa\u00e7\u00e3o. Em uma faixa et\u00e1ria mais ampla, at\u00e9 dezessete anos, quando se espera que os jovens ainda estejam estudando, foram contabilizados, ao todo, 4,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes no exerc\u00edcio de algum tipo de trabalho.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406166,"hashId":"a98e9e0988eac00cf4eb024f385bf815","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o brasileira pro\u00edbe que menores de catorze anos\r\ntrabalhem, mas, segundo dados do Instituto Brasileiro de\r\nGeografia e Estat\u00edstica (IBGE), havia, em 2008, um total de\r\n993 mil crian\u00e7as entre cinco e treze anos nessa situa\u00e7\u00e3o. Em\r\numa faixa et\u00e1ria mais ampla, at\u00e9 dezessete anos, quando se\r\nespera que os jovens ainda estejam estudando, foram\r\ncontabilizados, ao todo, 4,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e adolescentes\r\nno exerc\u00edcio de algum tipo de trabalho.<\/p>","resposta":1454651,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens a seguir, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal de grande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":240196,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens a seguir, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal de\r\ngrande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gra\u00e7as \u00e0 pol\u00edticas p\u00fablicas realizadas nos \u00faltimos anos, como o Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI), do governo federal, as taxas de crian\u00e7as e adolescentes que trabalham no pa\u00eds vem registrando quedas acentuadas. Mesmo assim, o problema ainda preocupa, pela sua extens\u00e3o.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406169,"hashId":"8e7c497d9f376e64f0cbc5be55365fea","enunciado":"<p align=justify>Gra\u00e7as \u00e0 pol\u00edticas p\u00fablicas realizadas nos \u00faltimos anos, como\r\no Programa de Erradica\u00e7\u00e3o do Trabalho Infantil (PETI), do\r\ngoverno federal, as taxas de crian\u00e7as e adolescentes que\r\ntrabalham no pa\u00eds vem registrando quedas acentuadas. Mesmo\r\nassim, o problema ainda preocupa, pela sua extens\u00e3o.<\/p>","resposta":1454658,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens a seguir, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal de grande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.","id":240196,"enunciado":"<p align=justify>Nos itens a seguir, s\u00e3o apresentados trechos adaptados de jornal de\r\ngrande circula\u00e7\u00e3o. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de v\u00edrgula logo ap\u00f3s o termo \u201cinvestimentos\u201d (l.15) permite concluir que, segundo o autor do texto, \u00e9 necess\u00e1rio que, no Brasil, sejam priorizados investimentos voltados para a expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e para o aumento da produtividade.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406171,"hashId":"952091a884a7d7ecfedd791c7a23eac7","enunciado":"<p align=justify>A aus\u00eancia de v\u00edrgula logo ap\u00f3s o termo \u201cinvestimentos\u201d (l.15)\r\npermite concluir que, segundo o autor do texto, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nque, no Brasil, sejam priorizados investimentos voltados para\r\na expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e para o aumento da produtividade.<\/p>","resposta":1454661,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":240197,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As formas verbais \u201cexpandam\u201d (l.15) e \u201ccontribuam\u201d (l.16) foram empregadas no modo subjuntivo porque est\u00e3o inseridas em segmento de texto que trata de fatos incertos, prov\u00e1veis ou hipot\u00e9ticos.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406172,"hashId":"e84af4ff3d96905ad589f4187a034cd4","enunciado":"<p align=justify>As formas verbais \u201cexpandam\u201d (l.15) e \u201ccontribuam\u201d (l.16)\r\nforam empregadas no modo subjuntivo porque est\u00e3o inseridas\r\nem segmento de texto que trata de fatos incertos, prov\u00e1veis ou\r\nhipot\u00e9ticos.<\/p>","resposta":1454663,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":240197,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Depreende-se da leitura do texto que o Brasil, em uma d\u00e9cada, ser\u00e1 membro do grupo dos pa\u00edses ricos.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406175,"hashId":"983cb62ce2369b5304e6555bc8423a45","enunciado":"<p align=justify>Depreende-se da leitura do texto que o Brasil, em uma d\u00e9cada,\r\nser\u00e1 membro do grupo dos pa\u00edses ricos.<\/p>","resposta":1454670,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.","id":240197,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10826\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aspectos lingu\u00edsticos do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/406175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os operadores aritm\u00e9ticos do MS Excel 2007 para multiplica\u00e7\u00e3o, divis\u00e3o, potencia\u00e7\u00e3o e porcentagem s\u00e3o, respectivamente, * , \/ , ^ e % .","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406178,"hashId":"8495f09a7644664470e9c02a5010b9fc","enunciado":"<p align=justify>Os operadores aritm\u00e9ticos do MS Excel 2007 para\r\nmultiplica\u00e7\u00e3o, divis\u00e3o, potencia\u00e7\u00e3o e porcentagem s\u00e3o,\r\nrespectivamente, * , \/ , ^ e % .<\/p>","resposta":1454675,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do ambiente Windows e das ferramentas a ele associadas, julgue os itens a seguir.","id":240198,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do ambiente Windows e das ferramentas a ele associadas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/406178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acesso autorizado \u00e0 intranet de uma institui\u00e7\u00e3o restringe-se a um grupo de usu\u00e1rios previamente cadastrados, de modo que o conte\u00fado dessa intranet, supostamente, por vias normais, n\u00e3o pode ser acessado pelos demais usu\u00e1rios da Internet.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:26:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406182,"hashId":"2c8c777f79d91a53dff59f1cd69bd156","enunciado":"<p align=justify>O acesso autorizado \u00e0 intranet de uma institui\u00e7\u00e3o restringe-se\r\na um grupo de usu\u00e1rios previamente cadastrados, de modo que\r\no conte\u00fado dessa intranet, supostamente, por vias normais, n\u00e3o\r\npode ser acessado pelos demais usu\u00e1rios da Internet.<\/p>","resposta":1454683,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de Internet e intranet, julgue os itens subsequentes.","id":240199,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de Internet e intranet, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/406182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o Estrutura de t\u00f3picos do menu Exibir do Impress permite fazer a convers\u00e3o de um texto que foi digitado em forma de par\u00e1grafos dentro da caixa para a exibi\u00e7\u00e3o em forma de t\u00f3picos, constru\u00eddos a partir de cada frase isolada por um ponto final.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406187,"hashId":"37c9dc466235e4984134a5cb09aa627b","enunciado":"<p align=justify>A op\u00e7\u00e3o Estrutura de t\u00f3picos do menu Exibir do Impress\r\npermite fazer a convers\u00e3o de um texto que foi digitado em\r\nforma de par\u00e1grafos dentro da caixa para a exibi\u00e7\u00e3o em forma\r\nde t\u00f3picos, constru\u00eddos a partir de cada frase isolada por um\r\nponto final.<\/p>","resposta":1454694,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao BrOffice, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240201,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao BrOffice, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/406187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato padr\u00e3o de arquivos criados no aplicativo Writer do BrOffice possui a termina\u00e7\u00e3o ODT, que \u00e9 um dos formatos do Open Document Format.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406188,"hashId":"4b665d10488073ae6c198fcd24ff9458","enunciado":"<p align=justify>O formato padr\u00e3o de arquivos criados no aplicativo Writer do\r\nBrOffice possui a termina\u00e7\u00e3o ODT, que \u00e9 um dos formatos do\r\nOpen Document Format.<\/p>","resposta":1454695,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao BrOffice, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240201,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao BrOffice, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"}],"slug":"informatica\/406188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de sua autonomia funcional, administrativa e financeira, cabe ao MPU propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o de seus cargos, assim como a fixa\u00e7\u00e3o dos vencimentos dos seus membros e servidores.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406192,"hashId":"52bcc205f8df5447e56efd9f42cf8a80","enunciado":"<p align=justify>No exerc\u00edcio de sua autonomia funcional, administrativa e\r\nfinanceira, cabe ao MPU propor ao Poder Legislativo a cria\u00e7\u00e3o\r\ne a extin\u00e7\u00e3o de seus cargos, assim como a fixa\u00e7\u00e3o dos\r\nvencimentos dos seus membros e servidores.<\/p>","resposta":1454703,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o, as atribui\u00e7\u00f5es e o estatuto do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o (MPU) est\u00e3o claramente dispostos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Acerca dos princ\u00edpios e das fun\u00e7\u00f5es da referida institui\u00e7\u00e3o e dos seus membros, julgue os itens que se seguem.","id":240202,"enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o, as atribui\u00e7\u00f5es e o estatuto do Minist\u00e9rio P\u00fablico da\r\nUni\u00e3o (MPU) est\u00e3o claramente dispostos em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.\r\nAcerca dos princ\u00edpios e das fun\u00e7\u00f5es da referida institui\u00e7\u00e3o e dos\r\nseus membros, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/406192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura completa do MPU \u00e9 constitu\u00edda por: Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"},{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"},{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406196,"hashId":"d20f12649559066eb7c7a5c6fb538efc","enunciado":"<p align=justify>A estrutura completa do MPU \u00e9 constitu\u00edda por: Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico Federal e Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e\r\nTerrit\u00f3rios.<\/p>","resposta":1454712,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da autonomia, da estrutura e do funcionamento do MPU, julgue os itens a seguir.","id":240203,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da autonomia, da estrutura e do funcionamento do MPU,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada- MPU","pai":395415,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2941,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/406196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a as do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da advocacia p\u00fablica, da advocacia privada e da defensoria p\u00fablica.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o","id":6473},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10829,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento","id":6469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-orcamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Or\u00e7amento - 2010"},{"id":10831,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte","id":6471},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-transporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Transporte - 2010"},{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406201,"hashId":"844f9c4a6927b9b267de5ce9c0adc536","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a as do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da\r\nadvocacia p\u00fablica, da advocacia privada e da defensoria\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":1454721,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Poder Legislativo, do Poder Judici\u00e1rio e das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os seguintes itens.","id":240206,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do Poder Legislativo, do Poder Judici\u00e1rio e das fun\u00e7\u00f5es\r\nessenciais \u00e0 justi\u00e7a, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/406201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e determinada construtora firmem contrato, regido pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, para reformar o edif\u00edcio-sede de uma autarquia federal, e que, em certo momento, a administra\u00e7\u00e3o decida solicitar a amplia\u00e7\u00e3o da reforma em 60%. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com a referida lei, a construtora contratada \u00e9 obrigada a aceitar o acr\u00e9scimo solicitado, haja vista a supremacia do interesse p\u00fablico e a prerrogativa da administra\u00e7\u00e3o de alterar unilateralmente as cl\u00e1usulas dos contratos por ela firmados.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406206,"hashId":"c3f83bb655e119ed205c0629dba8c729","enunciado":"<p align=justify>Considere que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e determinada\r\nconstrutora firmem contrato, regido pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993,\r\npara reformar o edif\u00edcio-sede de uma autarquia federal, e que,\r\nem certo momento, a administra\u00e7\u00e3o decida solicitar a\r\namplia\u00e7\u00e3o da reforma em 60%. Nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com\r\na referida lei, a construtora contratada \u00e9 obrigada a aceitar o\r\nacr\u00e9scimo solicitado, haja vista a supremacia do interesse\r\np\u00fablico e a prerrogativa da administra\u00e7\u00e3o de alterar\r\nunilateralmente as cl\u00e1usulas dos contratos por ela firmados.<\/p>","resposta":1454732,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":240208,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\na seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/406206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o de contratos regidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es est\u00e1 limitada \u00e0 vig\u00eancia dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios referentes a tais contratos. A \u00fanica exce\u00e7\u00e3o feita por essa lei s\u00e3o os projetos cujos produtos estejam contemplados nas metas estabelecidas no plano plurianual, os quais podem ser prorrogados se houver interesse da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"},{"id":10827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno","id":6467},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-controle-interno","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea: Controle Interno - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406207,"hashId":"a858bdeca0ae6a599217e42b47097ac4","enunciado":"<p align=justify>A dura\u00e7\u00e3o de contratos regidos pela Lei de Licita\u00e7\u00f5es est\u00e1\r\nlimitada \u00e0 vig\u00eancia dos cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios referentes a tais\r\ncontratos. A \u00fanica exce\u00e7\u00e3o feita por essa lei s\u00e3o os projetos\r\ncujos produtos estejam contemplados nas metas estabelecidas\r\nno plano plurianual, os quais podem ser prorrogados se houver\r\ninteresse da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1454734,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":240208,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a contratos administrativos e licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\na seguir, \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/406207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os de assessoria da organiza\u00e7\u00e3o em estrutura linha-staff exercem autoridade de linha sobre os colaboradores dos demais setores, com o intuito de alcan\u00e7ar os objetivos organizacionais.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406212,"hashId":"3672af753401f26a071b9d66bd9ccd89","enunciado":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os de assessoria da organiza\u00e7\u00e3o em estrutura linha-staff\r\nexercem autoridade de linha sobre os colaboradores dos\r\ndemais setores, com o intuito de alcan\u00e7ar os objetivos\r\norganizacionais.<\/p>","resposta":1454744,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a tipos de estrutura organizacional, natureza e finalidades das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas.","id":240211,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a tipos de estrutura\r\norganizacional, natureza e finalidades das organiza\u00e7\u00f5es formais\r\nmodernas.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/406212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com um dos princ\u00edpios da departamentaliza\u00e7\u00e3o, as atividades de controle devem estar separadas das que ser\u00e3o objeto de controle.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406218,"hashId":"d9ad78886feb7ed3ecad8d2ce3984238","enunciado":"<p align=justify>De acordo com um dos princ\u00edpios da departamentaliza\u00e7\u00e3o, as\r\natividades de controle devem estar separadas das que ser\u00e3o\r\nobjeto de controle.<\/p>","resposta":1454755,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":240212,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/406218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o presidente da Rep\u00fablica determine a centraliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o p\u00fablico, esse servi\u00e7o dever\u00e1 ser realizado e acompanhado por \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406226,"hashId":"3ce9a27885f8bebb7a44f46b90bee539","enunciado":"<p align=justify>Caso o presidente da Rep\u00fablica determine a centraliza\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o p\u00fablico, esse servi\u00e7o\r\ndever\u00e1 ser realizado e acompanhado por \u00f3rg\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","resposta":1454771,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que se seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o e desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":240214,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que\r\nse seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o\r\ne desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/406226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela infraestrutura de transporte de determinada regi\u00e3o repassou para outra pessoa jur\u00eddica a atribui\u00e7\u00e3o de executar obras nas estradas sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caracteriza-se a ocorr\u00eancia de desconcentra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:26:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406227,"hashId":"7607f587a138e0be29fa8165e20ef1d1","enunciado":"<p align=justify>Considere que o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela infraestrutura de\r\ntransporte de determinada regi\u00e3o repassou para outra pessoa\r\njur\u00eddica a atribui\u00e7\u00e3o de executar obras nas estradas sob sua\r\njurisdi\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caracteriza-se a ocorr\u00eancia de\r\ndesconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1454774,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1454773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1454774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que se seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o e desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":240214,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os itens que\r\nse seguem, relativos a centraliza\u00e7\u00e3o, descentraliza\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o\r\ne desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/406227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}