{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16858,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um projeto arquitet\u00f4nico requer a obedi\u00eancia a recomenda\u00e7\u00f5es normativas, a fim de ser compreendido por qualquer profissional com qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica. Para ampliar a vis\u00e3o do produto final a ser atingido com o projeto, existem diversas representa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, como plantas baixas, cortes, eleva\u00e7\u00f5es e fachadas. Os cortes s\u00e3o a representa\u00e7\u00e3o de um plano secante vertical que divide a edifica\u00e7\u00e3o em duas partes, no sentido longitudinal ou transversal, e devem ser dispostos de forma que o desenho apresente o m\u00e1ximo de detalhes construtivos. Assinale a alternativa que, de acordo com as normas de representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica de projetos arquitet\u00f4nicos, n\u00e3o deve aparecer nos cortes.","provas":[{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":471143,"hashId":"835b10115bbe94c7ad391ed7b4aa8158","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de um projeto arquitet\u00f4nico requer a\r\nobedi\u00eancia a recomenda\u00e7\u00f5es normativas, a fim de ser\r\ncompreendido por qualquer profissional com qualifica\u00e7\u00e3o\r\nt\u00e9cnica. Para ampliar a vis\u00e3o do produto final a ser atingido\r\ncom o projeto, existem diversas representa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis,\r\ncomo plantas baixas, cortes, eleva\u00e7\u00f5es e fachadas. Os\r\ncortes s\u00e3o a representa\u00e7\u00e3o de um plano secante vertical que\r\ndivide a edifica\u00e7\u00e3o em duas partes, no sentido longitudinal ou\r\ntransversal, e devem ser dispostos de forma que o desenho\r\napresente o m\u00e1ximo de detalhes construtivos. Assinale a\r\nalternativa que, de acordo com as normas de representa\u00e7\u00e3o\r\ngr\u00e1fica de projetos arquitet\u00f4nicos, n\u00e3o deve aparecer nos\r\ncortes.<\/p>","resposta":1689613,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escalas","id":1689611,"corpo":"<p align=justify>escalas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eixos do projeto","id":1689612,"corpo":"<p align=justify>eixos do projeto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o de cotas de n\u00edvel em osso e acabado dos diversos pisos","id":1689613,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00e3o de cotas de n\u00edvel em osso e acabado dos\r\ndiversos pisos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cotas verticais","id":1689614,"corpo":"<p align=justify>cotas verticais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cotas horizontais","id":1689615,"corpo":"<p align=justify>cotas horizontais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264263,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/471143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vidro \u00e9 um material cada vez mais utilizado na constru\u00e7\u00e3o civil, sobretudo na composi\u00e7\u00e3o de fachadas de edifica\u00e7\u00f5es. \u00c9 um produto cuja fabrica\u00e7\u00e3o envolve o resfriamento de uma massa em fus\u00e3o de \u00f3xidos, tendo como principal constituinte a s\u00edlica. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.c","provas":[{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":471144,"hashId":"3ca45c1bcd4715d7ad1b1181077a3783","enunciado":"<p align=justify>O vidro \u00e9 um material cada vez mais utilizado na constru\u00e7\u00e3o\r\ncivil, sobretudo na composi\u00e7\u00e3o de fachadas de edifica\u00e7\u00f5es. \u00c9\r\num produto cuja fabrica\u00e7\u00e3o envolve o resfriamento de uma\r\nmassa em fus\u00e3o de \u00f3xidos, tendo como principal constituinte\r\na s\u00edlica. Acerca desse tema, assinale a alternativa correta.c<\/p>","resposta":1689620,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vidros recozidos s\u00e3o fabricados com o aquecimento da chapa de vidro a uma temperatura pr\u00f3xima da fus\u00e3o, seguida de um r\u00e1pido resfriamento da superf\u00edcie por meio de jatos de ar, que provocam tens\u00f5es entre a superf\u00edcie fria da chapa e o seu interior ainda quente.","id":1689616,"corpo":"<p align=justify>Vidros recozidos s\u00e3o fabricados com o aquecimento da\r\nchapa de vidro a uma temperatura pr\u00f3xima da fus\u00e3o,\r\nseguida de um r\u00e1pido resfriamento da superf\u00edcie por\r\nmeio de jatos de ar, que provocam tens\u00f5es entre a\r\nsuperf\u00edcie fria da chapa e o seu interior ainda quente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vidros temperados, conhecidos como vidros comuns, s\u00e3o obtidos pela fus\u00e3o da mat\u00e9ria-prima que os comp\u00f5e \u00e0 temperatura de 1.500 \u00baC. Sua forma \u00e9 obtida pelo resfriamento do vidro, que sai do forno na espessura desejada, como uma l\u00e2mina cont\u00ednua.","id":1689617,"corpo":"<p align=justify>Vidros temperados, conhecidos como vidros comuns,\r\ns\u00e3o obtidos pela fus\u00e3o da mat\u00e9ria-prima que os comp\u00f5e\r\n\u00e0 temperatura de 1.500 \u00baC. Sua forma \u00e9 obtida pelo\r\nresfriamento do vidro, que sai do forno na espessura\r\ndesejada, como uma l\u00e2mina cont\u00ednua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vidros laminados s\u00e3o obtidos por meio da coloca\u00e7\u00e3o de um filme, com o aspecto de um pl\u00e1stico fino, entre duas chapas de vidro comum, que s\u00e3o prensadas para elimina\u00e7\u00e3o de bolhas de ar e, em seguida, submetidas a um aumento da press\u00e3o atmosf\u00e9rica e de temperatura em c\u00e2maras especiais, o que confere a ader\u00eancia ao conjunto.","id":1689618,"corpo":"<p align=justify>Vidros laminados s\u00e3o obtidos por meio da coloca\u00e7\u00e3o de\r\num filme, com o aspecto de um pl\u00e1stico fino, entre duas\r\nchapas de vidro comum, que s\u00e3o prensadas para\r\nelimina\u00e7\u00e3o de bolhas de ar e, em seguida, submetidas a\r\num aumento da press\u00e3o atmosf\u00e9rica e de temperatura\r\nem c\u00e2maras especiais, o que confere a ader\u00eancia ao\r\nconjunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vidros aramados s\u00e3o obtidos pela aplica\u00e7\u00e3o de um filme met\u00e1lico sobre a superf\u00edcie do vidro, conferindo-lhe o aspecto espelhado.","id":1689619,"corpo":"<p align=justify>Vidros aramados s\u00e3o obtidos pela aplica\u00e7\u00e3o de um filme\r\nmet\u00e1lico sobre a superf\u00edcie do vidro, conferindo-lhe o\r\naspecto espelhado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vidros termorrefletores s\u00e3o fabricados com a inser\u00e7\u00e3o de uma tela met\u00e1lica em seu interior para que esta mantenha os fragmentos de vidro presos, em caso de rompimento.","id":1689620,"corpo":"<p align=justify>Vidros termorrefletores s\u00e3o fabricados com a inser\u00e7\u00e3o\r\nde uma tela met\u00e1lica em seu interior para que esta\r\nmantenha os fragmentos de vidro presos, em caso de\r\nrompimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264263,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/471144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma construtora est\u00e1 desenvolvendo o treinamento de seus funcion\u00e1rios, e as principais d\u00favidas apresentadas relacionam-se ao que cabe aos empregados e ao que cabe ao empregador relativamente aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individuais (EPIs). Conforme a NR 6, que trata de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":471146,"hashId":"59688ae22839eba97e424785d85c0e83","enunciado":"<p align=justify>Uma construtora est\u00e1 desenvolvendo o treinamento de seus\r\nfuncion\u00e1rios, e as principais d\u00favidas apresentadas\r\nrelacionam-se ao que cabe aos empregados e ao que cabe\r\nao empregador relativamente aos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o\r\nindividuais (EPIs). Conforme a NR 6, que trata de\r\nequipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1689629,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o empregador n\u00e3o \u00e9 obrigado a fornecer aos empregados gratuitamente os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individuais, somente em casos em que deva atender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias.","id":1689626,"corpo":"<p align=justify>o empregador n\u00e3o \u00e9 obrigado a fornecer aos\r\nempregados gratuitamente os equipamentos de\r\nprote\u00e7\u00e3o individuais, somente em casos em que deva\r\natender a situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabe ao empregado substituir imediatamente o EPI, quando danificado ou extraviado, e responsabilizar-se pela higieniza\u00e7\u00e3o dos mesmos.","id":1689627,"corpo":"<p align=justify>cabe ao empregado substituir imediatamente o EPI,\r\nquando danificado ou extraviado, e responsabilizar-se\r\npela higieniza\u00e7\u00e3o dos mesmos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe ao empregador responsabilizar-se pela guarda e conserva\u00e7\u00e3o dos EPIs, mas n\u00e3o pela higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos mesmos.","id":1689628,"corpo":"<p align=justify>cabe ao empregador responsabilizar-se pela guarda e\r\nconserva\u00e7\u00e3o dos EPIs, mas n\u00e3o pela higieniza\u00e7\u00e3o e\r\nmanuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica dos mesmos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe ao empregador orientar e treinar o trabalhador quanto ao uso adequado, guarda e conserva\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de registrar o fornecimento do EPI ao trabalhador, podendo ser adotados livros, fichas ou sistema eletr\u00f4nico.","id":1689629,"corpo":"<p align=justify>cabe ao empregador orientar e treinar o trabalhador\r\nquanto ao uso adequado, guarda e conserva\u00e7\u00e3o, al\u00e9m\r\nde registrar o fornecimento do EPI ao trabalhador,\r\npodendo ser adotados livros, fichas ou sistema\r\neletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabe ao empregado, por meio da CIPA, comunicar ao Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE) qualquer irregularidade observada nos EPIs, n\u00e3o havendo necessidade de substitui\u00e7\u00e3o dos equipamentos.","id":1689630,"corpo":"<p align=justify>cabe ao empregado, por meio da CIPA, comunicar ao\r\nMinist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE) qualquer\r\nirregularidade observada nos EPIs, n\u00e3o havendo\r\nnecessidade de substitui\u00e7\u00e3o dos equipamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264263,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/471146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das barreiras da comunica\u00e7\u00e3o, as limita\u00e7\u00f5es ou distor\u00e7\u00f5es decorrentes dos s\u00edmbolos por meio dos quais a comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita e que decorrem do uso inadequado de uma linguagem n\u00e3o comum s\u00e3o chamadas de barreiras","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471151,"hashId":"1ada2d60f0d9b944d7397d87e9483815","enunciado":"<p align=justify>Acerca das barreiras da comunica\u00e7\u00e3o, as limita\u00e7\u00f5es ou\r\ndistor\u00e7\u00f5es decorrentes dos s\u00edmbolos por meio dos quais a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o \u00e9 feita e que decorrem do uso inadequado de\r\numa linguagem n\u00e3o comum s\u00e3o chamadas de barreiras<\/p>","resposta":1689653,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pessoais.","id":1689651,"corpo":"<p align=justify>pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00edsicas.","id":1689652,"corpo":"<p align=justify>f\u00edsicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sem\u00e2nticas.","id":1689653,"corpo":"<p align=justify>sem\u00e2nticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gicas.","id":1689654,"corpo":"<p align=justify>psicol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mec\u00e2nicas.","id":1689655,"corpo":"<p align=justify>mec\u00e2nicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264265,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/471151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das etapas do planejamento estrat\u00e9gico, em que se define a raz\u00e3o pela qual a organiza\u00e7\u00e3o existe e que apresenta informa\u00e7\u00f5es como os tipos de produto ou de servi\u00e7o que a empresa oferece \u00e9 a","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471158,"hashId":"d6eb8e2139b6685724b4c7b85b205a7a","enunciado":"<p align=justify>Uma das etapas do planejamento estrat\u00e9gico, em que se\r\ndefine a raz\u00e3o pela qual a organiza\u00e7\u00e3o existe e que\r\napresenta informa\u00e7\u00f5es como os tipos de produto ou de\r\nservi\u00e7o que a empresa oferece \u00e9 a<\/p>","resposta":1689686,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"miss\u00e3o organizacional.","id":1689686,"corpo":"<p align=justify>miss\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vis\u00e3o organizacional.","id":1689687,"corpo":"<p align=justify>vis\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise do ambiente interno.","id":1689688,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise do ambiente interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise do ambiente das tarefas.","id":1689689,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise do ambiente das tarefas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise do ambiente feral.","id":1689690,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise do ambiente feral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264265,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":"administracao-geral\/471158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Balanced Scorecard \u00e9 um sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho empresarial que fornece uma estrutura para a implementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias das organiza\u00e7\u00f5es. Um dos indicadores \u00e9 entregar produtos no menor tempo poss\u00edvel e ao menor custo, que est\u00e1 ligado \u00e0 perspectiva","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471160,"hashId":"cdc0426b0e90b89c9eb9a1417f891976","enunciado":"<p align=justify>O Balanced Scorecard \u00e9 um sistema de avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho empresarial que fornece uma estrutura para a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias das organiza\u00e7\u00f5es. Um dos\r\nindicadores \u00e9 entregar produtos no menor tempo poss\u00edvel e\r\nao menor custo, que est\u00e1 ligado \u00e0 perspectiva<\/p>","resposta":1689699,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"financeira.","id":1689696,"corpo":"<p align=justify>financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de cliente.","id":1689697,"corpo":"<p align=justify>de cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de aprendizado.","id":1689698,"corpo":"<p align=justify>de aprendizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de processos internos.","id":1689699,"corpo":"<p align=justify>de processos internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de crescimento.","id":1689700,"corpo":"<p align=justify>de crescimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264265,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Balanced Scorecard (BSC)","oab":false,"nome":"Balanced Scorecard (BSC)","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404594,"slug":"administracao-geral-balanced-scorecard-bsc"}],"slug":"administracao-geral\/471160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471170,"hashId":"e8143b017aed990f4c29e307be46ed62","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12340\/09.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1689750,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos por motivo de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":1689746,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos por\r\nmotivo de conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o controle judicial sobre os atos discricion\u00e1rios realizados pela administra\u00e7\u00e3o.","id":1689747,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel o controle judicial sobre os atos\r\ndiscricion\u00e1rios realizados pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle da administra\u00e7\u00e3o sobre seus pr\u00f3prios atos denomina-se autoexecutoriedade.","id":1689748,"corpo":"<p align=justify>O controle da administra\u00e7\u00e3o sobre seus pr\u00f3prios atos\r\ndenomina-se autoexecutoriedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio pode, desde que provocado, revogar atos administrativos vinculados.","id":1689749,"corpo":"<p align=justify>O Poder Judici\u00e1rio pode, desde que provocado,\r\nrevogar atos administrativos vinculados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito brasileiro adotou o sistema da unidade de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":1689750,"corpo":"<p align=justify>O direito brasileiro adotou o sistema da unidade de\r\njurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264266,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"nome_clean":"Sistemas do Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Sistemas do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407779,"slug":"direito-administrativo-sistemas-do-direito-administrativo"},{"nome_clean":"Sistema Ingl\u00eas ou Sistema da Unidade de Jurisdi\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Sistema Ingl\u00eas ou Sistema da Unidade de Jurisdi\u00e7\u00e3o","pai":407779,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407780,"slug":"direito-administrativo-sistema-ingles-ou-sistema-da-unidade-de-jurisdicao"}],"slug":"direito-administrativo\/471170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pedagogia Social apresenta-se, nos diferentes autores, como uma ci\u00eancia que propicia a cria\u00e7\u00e3o de conhecimentos, como uma disciplina que possibilita sistematiza\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimentos e como uma profiss\u00e3o com dimens\u00e3o pr\u00e1tica, com a\u00e7\u00f5es orientadas e intencionais. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":471187,"hashId":"274090d328c4464e23fc7bb450632252","enunciado":"<p align=justify>A Pedagogia Social apresenta-se, nos diferentes autores,\r\ncomo uma ci\u00eancia que propicia a cria\u00e7\u00e3o de conhecimentos,\r\ncomo uma disciplina que possibilita sistematiza\u00e7\u00e3o,\r\nreorganiza\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimentos e como uma\r\nprofiss\u00e3o com dimens\u00e3o pr\u00e1tica, com a\u00e7\u00f5es orientadas e\r\nintencionais. A esse respeito, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1689833,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, entre os quais o Brasil, a Pedagogia Social \u00e9 praticamente desconhecida, se vista como abordagem te\u00f3rica e qualifica\u00e7\u00e3o profissional regular, por isso n\u00e3o se faz presente em interven\u00e7\u00f5es de diferentes naturezas.","id":1689831,"corpo":"<p align=justify>Nos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, entre os quais o Brasil,\r\na Pedagogia Social \u00e9 praticamente desconhecida, se\r\nvista como abordagem te\u00f3rica e qualifica\u00e7\u00e3o\r\nprofissional regular, por isso n\u00e3o se faz presente em\r\ninterven\u00e7\u00f5es de diferentes naturezas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As interven\u00e7\u00f5es socioeducacionais est\u00e3o presentes em diferentes espa\u00e7os formais e n\u00e3o formais da educa\u00e7\u00e3o, mas a expans\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o da Pedagogia Social ocorre exclusivamente na educa\u00e7\u00e3o formal.","id":1689832,"corpo":"<p align=justify>As interven\u00e7\u00f5es socioeducacionais est\u00e3o presentes em\r\ndiferentes espa\u00e7os formais e n\u00e3o formais da educa\u00e7\u00e3o,\r\nmas a expans\u00e3o e a consolida\u00e7\u00e3o da Pedagogia Social\r\nocorre exclusivamente na educa\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objeto formal da Pedagogia Social \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o na realidade, como ci\u00eancia normativa, comprometida com o fazer. Apropria-se da an\u00e1lise de indiv\u00edduos e da sociedade desenvolvida por outras \u00e1reas. Necessita, portanto, de outras ci\u00eancias que lhe deem suporte \u00e0 a\u00e7\u00e3o.","id":1689833,"corpo":"<p align=justify>O objeto formal da Pedagogia Social \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o\r\nna realidade, como ci\u00eancia normativa, comprometida\r\ncom o fazer. Apropria-se da an\u00e1lise de indiv\u00edduos e da\r\nsociedade desenvolvida por outras \u00e1reas. Necessita,\r\nportanto, de outras ci\u00eancias que lhe deem suporte \u00e0\r\na\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se por pedagogia social as interven\u00e7\u00f5es n\u00e3o formais que estiveram relacionadas a projetos de educa\u00e7\u00e3o popular desarticulados ou a projetos exclusivamente assistencialistas.","id":1689834,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por pedagogia social as interven\u00e7\u00f5es n\u00e3o\r\nformais que estiveram relacionadas a projetos de\r\neduca\u00e7\u00e3o popular desarticulados ou a projetos\r\nexclusivamente assistencialistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exclu\u00eddos dos programas da Pedagogia Social as quest\u00f5es ecol\u00f3gicas, ambientais do tr\u00e2nsito, da terceira idade, das minorias (os sem-terra, os \u00edndios, a mulher, os negros, os presos, os hospitalizados) e a quest\u00e3o cultural, entre outras.","id":1689835,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exclu\u00eddos dos programas da Pedagogia Social as\r\nquest\u00f5es ecol\u00f3gicas, ambientais do tr\u00e2nsito, da terceira\r\nidade, das minorias (os sem-terra, os \u00edndios, a mulher,\r\nos negros, os presos, os hospitalizados) e a quest\u00e3o\r\ncultural, entre outras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264269,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/471187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios norteadores do projeto pedag\u00f3gico das escolas p\u00fablicas ou particulares, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, Lei n.\u00b0 9.394\/1996. Julgue os itens que se seguem. I Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber. II Pluralismo de ideias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. III Valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. IV Garantia do padr\u00e3o de qualidade. V Vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":471195,"hashId":"616cb1713283e00d339e24b1ee5e7475","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios norteadores do projeto pedag\u00f3gico das escolas p\u00fablicas ou particulares, de acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o, Lei n.\u00b0 9.394\/1996. Julgue os itens que se seguem. <\/P>\r\n<P align=justify>I Liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar a cultura, o pensamento, a arte e o saber. <\/P>\r\n<P align=justify>II Pluralismo de ideias e concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas. <\/P>\r\n<P align=justify>III Valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. <\/P>\r\n<P align=justify>IV Garantia do padr\u00e3o de qualidade. <\/P>\r\n<P align=justify>V Vincula\u00e7\u00e3o entre a educa\u00e7\u00e3o escolar, o trabalho e as pr\u00e1ticas sociais. <\/P>\r\n<P align=justify>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/P>","resposta":1689875,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":1689871,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":1689872,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":1689873,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":1689874,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":1689875,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264270,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/471195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o levantou a necessidade de descentraliza\u00e7\u00e3o e de democratiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o escolar e, consequentemente, a participa\u00e7\u00e3o tornou-se um conceito nuclear. A respeito desse tema, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":471197,"hashId":"b1f85e0c4996d40a500c75e30c5e956a","enunciado":"<p align=justify>A preocupa\u00e7\u00e3o com a melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o\r\nlevantou a necessidade de descentraliza\u00e7\u00e3o e de\r\ndemocratiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o escolar e, consequentemente, a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o tornou-se um conceito nuclear. A respeito desse\r\ntema, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":1689885,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O entendimento do conceito de gest\u00e3o j\u00e1 pressup\u00f5e, em si, a ideia de participa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, do trabalho associado de pessoas que analisam situa\u00e7\u00f5es, decidindo sobre seu encaminhamento e agindo sobre elas em conjunto.","id":1689881,"corpo":"<p align=justify>O entendimento do conceito de gest\u00e3o j\u00e1 pressup\u00f5e,\r\nem si, a ideia de participa\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, do trabalho\r\nassociado de pessoas que analisam situa\u00e7\u00f5es,\r\ndecidindo sobre seu encaminhamento e agindo sobre\r\nelas em conjunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o tem como caracter\u00edstica fundamental a for\u00e7a de atua\u00e7\u00e3o consciente, pela qual os membros de uma unidade social (de um grupo, de uma equipe) reconhecem e assumem seu poder de exercer influ\u00eancia na determina\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica, da cultura da unidade social.","id":1689882,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o tem como caracter\u00edstica fundamental a\r\nfor\u00e7a de atua\u00e7\u00e3o consciente, pela qual os membros de\r\numa unidade social (de um grupo, de uma equipe)\r\nreconhecem e assumem seu poder de exercer\r\ninflu\u00eancia na determina\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica, da cultura da\r\nunidade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executar uma a\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa ter parte, ou seja, responsabilidade sobre a a\u00e7\u00e3o, s\u00f3 ser\u00e1 seu sujeito quem puder decidir sobre ela.","id":1689883,"corpo":"<p align=justify>Executar uma a\u00e7\u00e3o n\u00e3o significa ter parte, ou seja,\r\nresponsabilidade sobre a a\u00e7\u00e3o, s\u00f3 ser\u00e1 seu sujeito\r\nquem puder decidir sobre ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para garantir a gest\u00e3o democr\u00e1tica da escola, pois \u00e9 assim que todos os envolvidos no processo educacional da institui\u00e7\u00e3o estar\u00e3o presentes, tanto nas decis\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es de propostas, quanto no processo de implementa\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o.","id":1689884,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para garantir a gest\u00e3o\r\ndemocr\u00e1tica da escola, pois \u00e9 assim que todos os\r\nenvolvidos no processo educacional da institui\u00e7\u00e3o\r\nestar\u00e3o presentes, tanto nas decis\u00f5es e constru\u00e7\u00f5es\r\nde propostas, quanto no processo de implementa\u00e7\u00e3o,\r\nacompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a etimologia da palavra, participa\u00e7\u00e3o origina-se do latim participatio (pars + in + actio) que significa ter parte na a\u00e7\u00e3o. Para ter parte na a\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter acesso \u00e0s decis\u00f5es que orientam o agir, \u00e9 preciso ser sujeito da a\u00e7\u00e3o.","id":1689885,"corpo":"De acordo com a etimologia da palavra, participa\u00e7\u00e3o\r\norigina-se do latim participatio (pars + in + actio) que\r\nsignifica ter parte na a\u00e7\u00e3o. Para ter parte na a\u00e7\u00e3o, n\u00e3o\r\n\u00e9 necess\u00e1rio ter acesso \u00e0s decis\u00f5es que orientam o\r\nagir, \u00e9 preciso ser sujeito da a\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264270,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/471197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proposta da pesquisa participante nasce na d\u00e9cada de 1970, com a intensifica\u00e7\u00e3o dos movimentos populares, juntamente com outras concep\u00e7\u00f5es de ci\u00eancia que emergiram, procurando interpretar a realidade a partir de concep\u00e7\u00f5es superadoras da ci\u00eancia tradicional. A respeito desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":471203,"hashId":"df78be6740501108f846872ca6089ea6","enunciado":"<p align=justify>A proposta da pesquisa participante nasce na d\u00e9cada de\r\n1970, com a intensifica\u00e7\u00e3o dos movimentos populares,\r\njuntamente com outras concep\u00e7\u00f5es de ci\u00eancia que\r\nemergiram, procurando interpretar a realidade a partir de\r\nconcep\u00e7\u00f5es superadoras da ci\u00eancia tradicional. A respeito\r\ndesse tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":1689912,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A proposta da pesquisa participante vai de encontro ao conhecimento popular que, restrito ao senso comum, n\u00e3o possui validade cient\u00edfica.","id":1689911,"corpo":"<p align=justify>A proposta da pesquisa participante vai de encontro ao\r\nconhecimento popular que, restrito ao senso comum,\r\nn\u00e3o possui validade cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo da pesquisa participante \u00e9 propiciar aos grupos populares entendimento de seus problemas, para que eles possam perceb\u00ea-los e levantar alternativas que v\u00e3o ao encontro de seus interesses.","id":1689912,"corpo":"<p align=justify>O objetivo da pesquisa participante \u00e9 propiciar aos\r\ngrupos populares entendimento de seus problemas,\r\npara que eles possam perceb\u00ea-los e levantar\r\nalternativas que v\u00e3o ao encontro de seus interesses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na pesquisa participante, o processo educativo atinge a equipe envolvida, e pesquisadores e participantes interagem na dial\u00e9tica do processo. Assim, tornam-se, ambos, objetos do conhecimento.","id":1689913,"corpo":"<p align=justify>Na pesquisa participante, o processo educativo atinge\r\na equipe envolvida, e pesquisadores e participantes\r\ninteragem na dial\u00e9tica do processo. Assim, tornam-se,\r\nambos, objetos do conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os grupos populares s\u00e3o os objetos de estudo da pesquisa participante e, como tal, s\u00e3o passivos frente ao processo de gera\u00e7\u00e3o e de produ\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico.","id":1689914,"corpo":"<p align=justify>Os grupos populares s\u00e3o os objetos de estudo da\r\npesquisa participante e, como tal, s\u00e3o passivos frente\r\nao processo de gera\u00e7\u00e3o e de produ\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento cient\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos ambientes escolares, a pesquisa participante n\u00e3o \u00e9 muito utilizada, em virtude de suas caracter\u00edsticas de envolvimento do pesquisador no processo de pesquisa.","id":1689915,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Nos ambientes escolares, a pesquisa participante n\u00e3o\r\n\u00e9 muito utilizada, em virtude de suas caracter\u00edsticas de\r\nenvolvimento do pesquisador no processo de pesquisa.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264270,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Papel da pesquisa na forma\u00e7\u00e3o do professor","oab":false,"nome":"Papel da pesquisa na forma\u00e7\u00e3o do professor","pai":405576,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405579,"slug":"pedagogia-papel-da-pesquisa-na-formacao-do-professor"}],"slug":"pedagogia\/471203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de curr\u00edculo vem-se transformando nos \u00faltimos tempos, e uma nova terminologia para curr\u00edculo vem-se estabelecendo a partir da constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do conhecimento na escola. Quanto a esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":471207,"hashId":"09fdb94b750a0498cd2621eaf6fd2d5e","enunciado":"<p align=justify>O conceito de curr\u00edculo vem-se transformando nos \u00faltimos\r\ntempos, e uma nova terminologia para curr\u00edculo vem-se\r\nestabelecendo a partir da constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do\r\nconhecimento na escola. Quanto a esse assunto, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":1689932,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ideia que se propaga na atualidade \u00e9 a de propor uma nova terminologia para curr\u00edculo, pois o antigo r\u00f3tulo j\u00e1 conseguia definir esse conceito em sua totalidade.","id":1689931,"corpo":"<p align=justify>A ideia que se propaga na atualidade \u00e9 a de propor\r\numa nova terminologia para curr\u00edculo, pois o antigo\r\nr\u00f3tulo j\u00e1 conseguia definir esse conceito em sua\r\ntotalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hoje existe a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de motivos, por parte dos professores, para reconstruir o conceito de curr\u00edculo, assumindo-o como uma pr\u00e1tica coletiva de constru\u00e7\u00e3o continuada e cient\u00edfica do conhecimento.","id":1689932,"corpo":"<p align=justify>Hoje existe a necessidade de cria\u00e7\u00e3o de motivos, por\r\nparte dos professores, para reconstruir o conceito de\r\ncurr\u00edculo, assumindo-o como uma pr\u00e1tica coletiva de\r\nconstru\u00e7\u00e3o continuada e cient\u00edfica do conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O curr\u00edculo deve ser resumido aos conte\u00fados apresentados no plano de curso que cada docente prop\u00f5e.","id":1689933,"corpo":"<p align=justify>O curr\u00edculo deve ser resumido aos conte\u00fados\r\napresentados no plano de curso que cada docente\r\nprop\u00f5e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se por curr\u00edculo escolar, na atualidade, apenas os conte\u00fados culturais que s\u00e3o expressos pela comunidade na qual a escola est\u00e1 inserida.","id":1689934,"corpo":"<p align=justify>Entende-se por curr\u00edculo escolar, na atualidade,\r\napenas os conte\u00fados culturais que s\u00e3o expressos pela\r\ncomunidade na qual a escola est\u00e1 inserida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As diretrizes curriculares, expressas nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais, como propostas elaboradas pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, resumem o conceito de curr\u00edculo na atualidade.","id":1689935,"corpo":"<p align=justify>As diretrizes curriculares, expressas nos Par\u00e2metros\r\nCurriculares Nacionais, como propostas elaboradas\r\npelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, resumem o conceito de\r\ncurr\u00edculo na atualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264271,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/471207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no assunto mencionado no texto acima e em temas correlatos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":12359,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Secretaria de Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SECTEC","id":1454,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sectec-go-2010-funiversa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SECTEC - Papiloscopista - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:29:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":471265,"hashId":"1e03329f10a431aaea3486a829bb0c9a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/12344\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no assunto mencionado no texto acima e em temas correlatos, assinale a alternativa incorreta.<\/P>","resposta":1690219,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um aspecto econ\u00f4mico que une os interesses de Goi\u00e1s e da Bielo-R\u00fassia \u00e9 a possibilidade de exporta\u00e7\u00e3o de soja para o pa\u00eds europeu.","id":1690216,"corpo":"<p align=justify>Um aspecto econ\u00f4mico que une os interesses de\r\nGoi\u00e1s e da Bielo-R\u00fassia \u00e9 a possibilidade de\r\nexporta\u00e7\u00e3o de soja para o pa\u00eds europeu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os incentivos fiscais oferecidos pelo governo de Goi\u00e1s poder\u00e3o facilitar as negocia\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 com a Bielo-R\u00fassia, mas tamb\u00e9m entre o estado e outros investidores nacionais e estrangeiros.","id":1690217,"corpo":"<p align=justify>Os incentivos fiscais oferecidos pelo governo de Goi\u00e1s\r\npoder\u00e3o facilitar as negocia\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00f3 com a\r\nBielo-R\u00fassia, mas tamb\u00e9m entre o estado e outros\r\ninvestidores nacionais e estrangeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os bielo-russos, a parceria com o estado de Goi\u00e1s relaciona-se \u00e0 possibilidade de incrementar os neg\u00f3cios na Am\u00e9rica Latina.","id":1690218,"corpo":"<p align=justify>Para os bielo-russos, a parceria com o estado de Goi\u00e1s\r\nrelaciona-se \u00e0 possibilidade de incrementar os\r\nneg\u00f3cios na Am\u00e9rica Latina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um produto que o estado de Goi\u00e1s exporta em grande quantidade e que poder\u00e1 ser ofertado \u00e0 Bielo-R\u00fassia \u00e9 o pot\u00e1ssio, de larga utiliza\u00e7\u00e3o na moderna agricultura.","id":1690219,"corpo":"<p align=justify>Um produto que o estado de Goi\u00e1s exporta em grande\r\nquantidade e que poder\u00e1 ser ofertado \u00e0 Bielo-R\u00fassia \u00e9\r\no pot\u00e1ssio, de larga utiliza\u00e7\u00e3o na moderna agricultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os la\u00e7os comerciais de Goi\u00e1s com a Bielo-R\u00fassia tornam-se importantes uma vez que podem contribuir para facilitar a entrada de produtos goianos no leste da Europa.","id":1690220,"corpo":"<p align=justify>Os la\u00e7os comerciais de Goi\u00e1s com a Bielo-R\u00fassia\r\ntornam-se importantes uma vez que podem contribuir\r\npara facilitar a entrada de produtos goianos no leste da\r\nEuropa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264282,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/471265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10957,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-12-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":476228,"hashId":"9d9943fcc6d2dad1d6578c2ee5fd60ef","enunciado":"<p align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es contidas no texto, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1714600,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A purifica\u00e7\u00e3o da bauxita \u00e9 um processo hidrometal\u00fargico.","id":1714600,"corpo":"<p align=justify>A purifica\u00e7\u00e3o da bauxita \u00e9 um processo hidrometal\u00fargico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O alum\u00ednio \u00e9 encontrado nas jazidas em forma de subst\u00e2ncia elementar em ligas com pelo menos tr\u00eas outros metais.","id":1714601,"corpo":"<p align=justify>O alum\u00ednio \u00e9 encontrado nas jazidas em forma de subst\u00e2ncia\r\nelementar em ligas com pelo menos tr\u00eas outros metais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A bauxita \u00e9 fonte industrial de ferro e de sil\u00edcio, al\u00e9m de ser utilizada para a obten\u00e7\u00e3o de tit\u00e2nio.","id":1714602,"corpo":"<p align=justify>A bauxita \u00e9 fonte industrial de ferro e de sil\u00edcio, al\u00e9m de ser\r\nutilizada para a obten\u00e7\u00e3o de tit\u00e2nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o anual de alumina, no Brasil, \u00e9 de 6,5 milh\u00f5es de toneladas.","id":1714603,"corpo":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o anual de alumina, no Brasil, \u00e9 de 6,5 milh\u00f5es de\r\ntoneladas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 44 ","id":265468,"enunciado":"<P>Texto para as quest\u00f5es de 41 a 44<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10957\/16.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/476228","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos conceitos associados \u00e0 ideia do \u00e1tomo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":10957,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-12-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:28:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":476233,"hashId":"c0616ea3e456105e449aad3ddbb71443","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o dos conceitos associados \u00e0 ideia do\r\n\u00e1tomo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1714623,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os principais aspectos do Efeito Fotoel\u00e9trico foram explicados adequadamente pela teoria ondulat\u00f3ria cl\u00e1ssica da radia\u00e7\u00e3o.","id":1714620,"corpo":"<p align=justify>Os principais aspectos do Efeito Fotoel\u00e9trico foram explicados\r\nadequadamente pela teoria ondulat\u00f3ria cl\u00e1ssica da radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A adequa\u00e7\u00e3o do modelo de Thomson foi demonstrada por Ernest Rutherford, a partir de dados experimentais.","id":1714621,"corpo":"<p align=justify>A adequa\u00e7\u00e3o do modelo de Thomson foi demonstrada por\r\nErnest Rutherford, a partir de dados experimentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O modelo proposto por Thomson era concordante, do ponto de vista quantitativo, com os espectros observados experimentalmente, \u00e0 \u00e9poca.","id":1714622,"corpo":"<p align=justify>O modelo proposto por Thomson era concordante, do ponto de\r\nvista quantitativo, com os espectros observados\r\nexperimentalmente, \u00e0 \u00e9poca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fundamento b\u00e1sico da espectroscopia \u00e9 revelar o efeito da intera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria, qualquer que seja o seu estado f\u00edsico.","id":1714623,"corpo":"<p align=justify>O fundamento b\u00e1sico da espectroscopia \u00e9 revelar o efeito da\r\nintera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o com a mat\u00e9ria, qualquer que seja o seu\r\nestado f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265469,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Leis Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Leis Qu\u00edmicas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400916,"slug":"quimica-leis-quimicas"}],"slug":"quimica\/476233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Banco do Brasil emitiu aviso de d\u00e9bito comunicando \u00e0 empresa Ferm\u00f4nio S\/A a quita\u00e7\u00e3o de uma de suas duplicatas da Carteira de Desconto, no valor de R$ 2.000,00. Ao receber tal aviso, a empresa tomadora do empr\u00e9stimo contabilizou o evento, lan\u00e7ando:","provas":[{"id":11220,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais","id":4538},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-mercado-de-capitais","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Mercado de Capitais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:29:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":427559,"hashId":"58bbe39635a79250500cd3883c47b253","enunciado":"<P align=justify>O Banco do Brasil emitiu aviso de d\u00e9bito comunicando \u00e0 empresa Ferm\u00f4nio S\/A a quita\u00e7\u00e3o de uma de suas duplicatas da Carteira de Desconto, no valor de R$ 2.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Ao receber tal aviso, a empresa tomadora do empr\u00e9stimo contabilizou o evento, lan\u00e7ando:<\/P>","resposta":1524456,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9bito em Duplicatas Descontadas e cr\u00e9dito em Bancos conta Movimento.","id":1524452,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bito em Duplicatas Descontadas e cr\u00e9dito em\r\nBancos conta Movimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e9bito em Duplicatas a Receber e cr\u00e9dito em Duplicatas Descontadas.","id":1524453,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bito em Duplicatas a Receber e cr\u00e9dito em\r\nDuplicatas Descontadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9bito em Bancos conta Movimento e cr\u00e9dito em Duplicatas Descontadas.","id":1524454,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bito em Bancos conta Movimento e cr\u00e9dito em\r\nDuplicatas Descontadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00e9bito em Bancos conta Movimento e cr\u00e9dito em Duplicatas a Receber.","id":1524455,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bito em Bancos conta Movimento e cr\u00e9dito em\r\nDuplicatas a Receber.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d\u00e9bito em Duplicatas Descontadas e cr\u00e9dito em Duplicatas a Receber.","id":1524456,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9bito em Duplicatas Descontadas e cr\u00e9dito em\r\nDuplicatas a Receber.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249004,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/427559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gerenciamento de qualidade de projeto \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento do PMBOK que abrange planejar a qualidade desejada, aplicar as atividades de qualidade planejadas, bem como monitorar resultados espec\u00edficos do projeto, em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es relevantes de qualidade estipulados para o projeto.","provas":[{"id":15442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":554168,"hashId":"7707f85ac75caf2d074da225df64d143","enunciado":"<p align=justify>Gerenciamento de qualidade de projeto \u00e9 uma \u00e1rea de conhecimento\r\ndo PMBOK que abrange planejar a qualidade desejada, aplicar as\r\natividades de qualidade planejadas, bem como monitorar resultados\r\nespec\u00edficos do projeto, em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es relevantes de\r\nqualidade estipulados para o projeto.<\/p>","resposta":1981443,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de gerenciamento de projetos e PMBOK.","id":282041,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de gerenciamento de projetos e PMBOK.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/554168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para desenvolvimento do cronograma de um projeto, \u00e9 necess\u00e1rio embasar-se, entre outros, nos resultados dos processos de descri\u00e7\u00e3o do escopo do projeto, de defini\u00e7\u00e3o das atividades e do sequenciamento de atividades, sendo os dois \u00faltimos da \u00e1rea de conhecimento de gerenciamento de tempo do projeto.","provas":[{"id":15442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":554169,"hashId":"afa34240e0fd00229bee2d3959c0aa3b","enunciado":"<p align=justify>Para desenvolvimento do cronograma de um projeto, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nembasar-se, entre outros, nos resultados dos processos de descri\u00e7\u00e3o\r\ndo escopo do projeto, de defini\u00e7\u00e3o das atividades e do\r\nsequenciamento de atividades, sendo os dois \u00faltimos da \u00e1rea de\r\nconhecimento de gerenciamento de tempo do projeto.<\/p>","resposta":1981445,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de gerenciamento de projetos e PMBOK.","id":282041,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de gerenciamento de projetos e PMBOK.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/554169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o visa unicamente \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da confidencialidade, da integridade e da disponibilidade da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":554174,"hashId":"cb8ee1782b9ebb01dbbe4480c7d8c5e1","enunciado":"<p align=justify>A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o visa unicamente \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da\r\nconfidencialidade, da integridade e da disponibilidade da\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1981456,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":282043,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8153,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/554174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o I, h\u00e1 a possibilidade de retrabalho em virtude da dificuldade de estabelecimento de prioridades.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553962,"hashId":"2f4ae095647f2aeaa5b6d63804b1b3fb","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o I, h\u00e1 a possibilidade de retrabalho em virtude da\r\ndificuldade de estabelecimento de prioridades.<\/p>","resposta":1981031,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas acima, julgue os seguintes itens.","id":281992,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15439\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/553962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o I, Suzana poderia melhorar a qualidade de vida no trabalho se estabelecesse uma rotina de classifica\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos processos, contando com a infraestrutura da unidade.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553965,"hashId":"906f2a93b6e70245edccc9099ae6ddeb","enunciado":"<p align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o I, Suzana poderia melhorar a qualidade de vida no\r\ntrabalho se estabelecesse uma rotina de classifica\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos\r\nprocessos, contando com a infraestrutura da unidade.<\/p>","resposta":1981037,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981037,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981038,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando as situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas acima, julgue os seguintes itens.","id":281992,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15439\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/553965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gi\u00e1rdia e as hepatites A e E s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as contra\u00eddas em decorr\u00eancia da ingest\u00e3o da \u00e1gua contaminada.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:50:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553968,"hashId":"cb9f7b618d8b61431cbf2620363af9f5","enunciado":"<p align=justify>A gi\u00e1rdia e as hepatites A e E s\u00e3o exemplos de doen\u00e7as\r\ncontra\u00eddas em decorr\u00eancia da ingest\u00e3o da \u00e1gua contaminada.<\/p>","resposta":1981043,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981043,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981044,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de higiene e profilaxia, julgue os itens que se seguem.","id":281994,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de higiene e profilaxia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatite A","oab":false,"nome":"Hepatite A","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405839,"slug":"enfermagem-hepatite-a"},{"nome_clean":"Giard\u00edase","oab":false,"nome":"Giard\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413275,"slug":"enfermagem-giardiase"},{"nome_clean":"Hepatite E","oab":false,"nome":"Hepatite E","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413382,"slug":"enfermagem-hepatite-e"}],"slug":"enfermagem\/553968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compostagem \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos org\u00e2nicos presentes no lixo em composto org\u00e2nico, um excelente adubo para o solo, por meio de processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553970,"hashId":"ed109b5003d50b24db5feb8479b48654","enunciado":"<p align=justify>Compostagem \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos org\u00e2nicos\r\npresentes no lixo em composto org\u00e2nico, um excelente adubo\r\npara o solo, por meio de processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e\r\nbiol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":1981047,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de higiene e profilaxia, julgue os itens que se seguem.","id":281994,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de higiene e profilaxia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":"enfermagem\/553970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a implementa\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica, visa-se garantir a qualidade dos alimentos disponibilizados para consumo no pa\u00eds e promover pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis, bem como prevenir e controlar dist\u00farbios nutricionais.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553971,"hashId":"f9b63784d8faa7df84ead26b16389374","enunciado":"<p align=justify>Com a implementa\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica, visa-se garantir a\r\nqualidade dos alimentos disponibilizados para consumo no pa\u00eds\r\ne promover pr\u00e1ticas alimentares saud\u00e1veis, bem como prevenir\r\ne controlar dist\u00farbios nutricionais.<\/p>","resposta":1981049,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":281995,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428319,"slug":"enfermagem-vigilancia-alimentar-e-nutricional-na-atencao-basica"}],"slug":"enfermagem\/553971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os v\u00edrus, considerados seres vivos incompletos, n\u00e3o pertencem a nenhum reino. S\u00e3o parasitas obrigat\u00f3rios e s\u00f3 se manifestam como seres vivos dentro de uma c\u00e9lula.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553977,"hashId":"80c83a5549cdb1e4ca0dca0414222a15","enunciado":"<p align=justify>Os v\u00edrus, considerados seres vivos incompletos, n\u00e3o pertencem\r\na nenhum reino. S\u00e3o parasitas obrigat\u00f3rios e s\u00f3 se manifestam\r\ncomo seres vivos dentro de uma c\u00e9lula.<\/p>","resposta":1981061,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos, julgue o item abaixo.","id":281998,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o dos seres vivos, julgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/553977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os v\u00edrus causam a maioria das doen\u00e7as infecciosas nos seres humanos, podendo ser transmitidos por v\u00e1rias vias, como sangue, saliva, trato respirat\u00f3rio, leite materno, placenta, rela\u00e7\u00f5es sexuais e les\u00f5es da pele.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553978,"hashId":"da9689baa9679a6e8993ea159d9472ce","enunciado":"<p align=justify>Os v\u00edrus causam a maioria das doen\u00e7as infecciosas nos seres\r\nhumanos, podendo ser transmitidos por v\u00e1rias vias, como\r\nsangue, saliva, trato respirat\u00f3rio, leite materno, placenta,\r\nrela\u00e7\u00f5es sexuais e les\u00f5es da pele.<\/p>","resposta":1981063,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de agentes infecciosos e doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os itens a seguir.","id":281999,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de agentes infecciosos e doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/553978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As amebas comensais, entre elas a Escherichia coli, podem ser encontradas no intestino do homem, sem, por\u00e9m, causar-lhe mal algum.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553979,"hashId":"eeadd4b9e5d924249c975e0af3cbb0d2","enunciado":"<p align=justify>As amebas comensais, entre elas a Escherichia coli, podem ser\r\nencontradas no intestino do homem, sem, por\u00e9m, causar-lhe\r\nmal algum.<\/p>","resposta":1981066,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de agentes infecciosos e doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os itens a seguir.","id":281999,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de agentes infecciosos e doen\u00e7as transmiss\u00edveis, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/553979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A press\u00e3o arterial \u00e9 a press\u00e3o exercida pelo sangue na parede das art\u00e9rias. Ao verific\u00e1-la, o profissional de sa\u00fade deve dialogar com o paciente para relax\u00e1-lo.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553982,"hashId":"be603a4ce39b928254612b314d866fb9","enunciado":"<p align=justify>A press\u00e3o arterial \u00e9 a press\u00e3o exercida pelo sangue na parede\r\ndas art\u00e9rias. Ao verific\u00e1-la, o profissional de sa\u00fade deve\r\ndialogar com o paciente para relax\u00e1-lo.<\/p>","resposta":1981072,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981071,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981072,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 a mais frequente das doen\u00e7as cardiovasculares, com aparecimento precoce em crian\u00e7as e adolescentes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":282001,"enunciado":"<p align=justify>A hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica \u00e9 a mais frequente das doen\u00e7as\r\ncardiovasculares, com aparecimento precoce em crian\u00e7as e\r\nadolescentes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/553982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os diur\u00e9ticos exercem suas a\u00e7\u00f5es principalmente no n\u00edvel dos t\u00fabulos, inibindo a reabsor\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e, consequentemente, de \u00e1gua.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553984,"hashId":"0854c5efaa2fc9aea0553f7bc85bdc37","enunciado":"<p align=justify>Os diur\u00e9ticos exercem suas a\u00e7\u00f5es principalmente no n\u00edvel dos\r\nt\u00fabulos, inibindo a reabsor\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio e, consequentemente,\r\nde \u00e1gua.<\/p>","resposta":1981075,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da farmacologia de diur\u00e9ticos, julgue os seguintes itens.","id":282002,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da farmacologia de diur\u00e9ticos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"nome_clean":"Classes de Drogas","oab":false,"nome":"Classes de Drogas","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413293,"slug":"enfermagem-classes-de-drogas"}],"slug":"enfermagem\/553984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do soro deve ser perifocal na(s) porta(s). Se for poss\u00edvel, deve-se infiltrar toda a droga. Se houver a quantidade restante, deve-se aplic\u00e1-la pela via intramuscular, podendo ser utilizada a regi\u00e3o gl\u00fatea.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553991,"hashId":"4fb5066d2cfc090f87a1b3d9debc415e","enunciado":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o do soro deve ser perifocal na(s) porta(s). Se for\r\nposs\u00edvel, deve-se infiltrar toda a droga. Se houver a quantidade\r\nrestante, deve-se aplic\u00e1-la pela via intramuscular, podendo ser\r\nutilizada a regi\u00e3o gl\u00fatea.<\/p>","resposta":1981089,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A raiva \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, causada por v\u00edrus, que, apesar de conhecida desde a Antiguidade, continua sendo um problema de sa\u00fade p\u00fablica. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":282004,"enunciado":"<p align=justify>A raiva \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda, causada por v\u00edrus, que,\r\napesar de conhecida desde a Antiguidade, continua sendo um\r\nproblema de sa\u00fade p\u00fablica. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/553991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"n\u00e3o tomar inje\u00e7\u00e3o ou receber pun\u00e7\u00e3o venosa no lado afetado em fun\u00e7\u00e3o do linfoedema, o que n\u00e3o impede a verifica\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553996,"hashId":"031633eab53b73759d5f8c0b88280ee0","enunciado":"<p align=justify>n\u00e3o tomar inje\u00e7\u00e3o ou receber pun\u00e7\u00e3o venosa no lado afetado\r\nem fun\u00e7\u00e3o do linfoedema, o que n\u00e3o impede a verifica\u00e7\u00e3o da\r\npress\u00e3o arterial.<\/p>","resposta":1981100,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A mastectomia total \u00e9 indicada para preven\u00e7\u00e3o de met\u00e1stase para os linfonodos e, tamb\u00e9m, quando o tumor apresenta met\u00e1stase. Uma paciente submetida a mastectomia deve ser orientada a","id":282008,"enunciado":"<p align=justify>A mastectomia total \u00e9 indicada para preven\u00e7\u00e3o de met\u00e1stase para os\r\nlinfonodos e, tamb\u00e9m, quando o tumor apresenta met\u00e1stase. Uma\r\npaciente submetida a mastectomia deve ser orientada a<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":"enfermagem\/553996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria das prostatectomias resulta em impot\u00eancia sexual, forma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulo e obstru\u00e7\u00e3o de cateter.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553998,"hashId":"fa12625d2a1ffe5e3149e26f9f1c0c0e","enunciado":"<p align=justify>A maioria das prostatectomias resulta em impot\u00eancia sexual,\r\nforma\u00e7\u00e3o de co\u00e1gulo e obstru\u00e7\u00e3o de cateter.<\/p>","resposta":1981104,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 a quarta causa de morte por neoplasias no Brasil, sendo a idade um marcador de risco importante. Julgue os itens subsequentes, que se referem ao c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.","id":282009,"enunciado":"<p align=justify>O c\u00e2ncer de pr\u00f3stata \u00e9 a quarta causa de morte por neoplasias no\r\nBrasil, sendo a idade um marcador de risco importante. Julgue os\r\nitens subsequentes, que se referem ao c\u00e2ncer de pr\u00f3stata.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata","pai":405808,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413443,"slug":"enfermagem-cancer-de-prostata"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de prostata","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de prostata","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428253,"slug":"enfermagem-cancer-de-prostata"},{"nome_clean":"Hiperplasia prost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hiperplasia prost\u00e1tica","pai":428435,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428443,"slug":"enfermagem-hiperplasia-prostatica"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de pr\u00f3stata","pai":428435,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428444,"slug":"enfermagem-cancer-de-prostata"}],"slug":"enfermagem\/553998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fazem parte das medidas recomendadas para a redu\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de acidentes e de doen\u00e7as entre os profissionais de enfermagem: notificar os acidentes e oferecer programas de educa\u00e7\u00e3o relacionados \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho e sa\u00fade do trabalhador.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554010,"hashId":"bdaea6211a10184515822888153d875f","enunciado":"<p align=justify>Fazem parte das medidas recomendadas para a redu\u00e7\u00e3o da\r\nocorr\u00eancia de acidentes e de doen\u00e7as entre os profissionais de\r\nenfermagem: notificar os acidentes e oferecer programas de\r\neduca\u00e7\u00e3o relacionados \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho e sa\u00fade do\r\ntrabalhador.<\/p>","resposta":1981127,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de sua especificidade, o ambiente de trabalho, na \u00e1rea de sa\u00fade, requer a ado\u00e7\u00e3o rigorosa de medidas de seguran\u00e7a espec\u00edficas para garantir a sa\u00fade dos profissionais e dos que trabalham nessa \u00e1rea. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":282014,"enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de sua especificidade, o ambiente de trabalho, na \u00e1rea\r\nde sa\u00fade, requer a ado\u00e7\u00e3o rigorosa de medidas de seguran\u00e7a\r\nespec\u00edficas para garantir a sa\u00fade dos profissionais e dos que\r\ntrabalham nessa \u00e1rea. A respeito desse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/554010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os acidentes de trabalho com sangue e outros fluidos potencialmente contaminados devem ser tratados como situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia m\u00e9dica.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554014,"hashId":"d74fe12e40211248b799bac6fdc71bf9","enunciado":"<p align=justify>Os acidentes de trabalho com sangue e outros fluidos\r\npotencialmente contaminados devem ser tratados como\r\nsitua\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia m\u00e9dica.<\/p>","resposta":1981135,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos adequados a serem adotados diante da exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a materiais biol\u00f3gicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282015,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos adequados a serem adotados diante\r\nda exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a materiais biol\u00f3gicos, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/554014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo acidente de trabalho ocorrido com servidor p\u00fablico ou com empregado da iniciativa privada deve ser notificado ao setor de seguran\u00e7a e medicina do trabalho, o que desencadeia a abertura de uma comunica\u00e7\u00e3o interna de acidente de trabalho, para que sejam tomadas as devidas provid\u00eancias legais junto aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554022,"hashId":"520431ba79e2eeae4de914865657bdfa","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Todo acidente de trabalho ocorrido com servidor p\u00fablico ou\r\ncom empregado da iniciativa privada deve ser notificado ao\r\nsetor de seguran\u00e7a e medicina do trabalho, o que desencadeia\r\na abertura de uma comunica\u00e7\u00e3o interna de acidente de\r\ntrabalho, para que sejam tomadas as devidas provid\u00eancias\r\nlegais junto aos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis.<\/p><\/p>","resposta":1981151,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atos normativos referentes ao trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens subsequentes.","id":282017,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de atos normativos referentes ao trabalho em servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/554022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o compet\u00eancias da comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes de uma organiza\u00e7\u00e3o identificar os riscos do processo de trabalho e elaborar o mapa de riscos, com a participa\u00e7\u00e3o do maior n\u00famero de trabalhadores, com assessoria, onde houver, do servi\u00e7o especializado em engenharia de seguran\u00e7a e em medicina do trabalho.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554025,"hashId":"8ba1e375eb12b4de5b2d934f6dbffeee","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o compet\u00eancias da comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de\r\nacidentes de uma organiza\u00e7\u00e3o identificar os riscos do processo\r\nde trabalho e elaborar o mapa de riscos, com a participa\u00e7\u00e3o do\r\nmaior n\u00famero de trabalhadores, com assessoria, onde houver,\r\ndo servi\u00e7o especializado em engenharia de seguran\u00e7a e em\r\nmedicina do trabalho.<\/p>","resposta":1981157,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de atos normativos referentes ao trabalho em servi\u00e7os de sa\u00fade, julgue os itens subsequentes.","id":282017,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de atos normativos referentes ao trabalho em servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/554025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade deve ser pautada no v\u00ednculo, no acolhimento e na corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554028,"hashId":"aab266a9318f7166e227c05ca01a3f10","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade deve ser pautada no\r\nv\u00ednculo, no acolhimento e na corresponsabiliza\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es\r\nde sa\u00fade.<\/p>","resposta":1981163,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre o profissional de sa\u00fade e o usu\u00e1rio \u00e9 um dos fatores mais importantes para a ades\u00e3o, deste, a terap\u00eauticas e programas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282018,"enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre o profissional de sa\u00fade e o usu\u00e1rio \u00e9 um dos fatores\r\nmais importantes para a ades\u00e3o, deste, a terap\u00eauticas e programas\r\nde educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o em equipe ou processos de comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o em equipe ou processos de comunica\u00e7\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428232,"slug":"enfermagem-comunicacao-em-equipe-ou-processos-de-comunicacao"}],"slug":"enfermagem\/554028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em qualquer situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, \u00e9 primordial realizar uma avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, para saber se existe risco \u00e0 vida. Essa avalia\u00e7\u00e3o consiste em verificar o estado de consci\u00eancia do paciente; sua respira\u00e7\u00e3o, executando a abertura das vias respirat\u00f3rias, se necess\u00e1rio; verificar a circula\u00e7\u00e3o por meio da tomada de pulso; e a exist\u00eancia ou n\u00e3o de hemorragias.","provas":[{"id":15440,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554030,"hashId":"adcbf5b48f2a40ac1f89ef77ad989efa","enunciado":"<p align=justify>Em qualquer situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, \u00e9 primordial realizar\r\numa avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, para saber se existe risco \u00e0 vida. Essa\r\navalia\u00e7\u00e3o consiste em verificar o estado de consci\u00eancia do\r\npaciente; sua respira\u00e7\u00e3o, executando a abertura das vias\r\nrespirat\u00f3rias, se necess\u00e1rio; verificar a circula\u00e7\u00e3o por meio da\r\ntomada de pulso; e a exist\u00eancia ou n\u00e3o de hemorragias.<\/p>","resposta":1981167,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de atendimento ao paciente em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e de primeiros socorros, julgue os itens subsequentes.","id":282019,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de atendimento ao paciente em\r\nsitua\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia e de primeiros socorros, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413363,"slug":"enfermagem-avaliacao-primaria"}],"slug":"enfermagem\/554030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A limpeza das \u00e1reas interdentais pode ser realizada com o aux\u00edlio de fio ou fita dental, palitos de dentes, escovas interdentais e escovas unitufos.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554053,"hashId":"1205e29c7cfe255017e8eeb606efef6d","enunciado":"<p align=justify>A limpeza das \u00e1reas interdentais pode ser realizada com o\r\naux\u00edlio de fio ou fita dental, palitos de dentes, escovas\r\ninterdentais e escovas unitufos.<\/p>","resposta":1981213,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica odontol\u00f3gica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282024,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica odontol\u00f3gica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/554053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As matrizes s\u00e3o dispositivos met\u00e1licos utilizados para substituir uma ou mais paredes ausentes em uma cavidade de classe I, possibilitando a reconstru\u00e7\u00e3o correta do contorno dental durante a restaura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554058,"hashId":"ef8c4d5b97b560ad10945b6814630362","enunciado":"<p align=justify>As matrizes s\u00e3o dispositivos met\u00e1licos utilizados para\r\nsubstituir uma ou mais paredes ausentes em uma cavidade de\r\nclasse I, possibilitando a reconstru\u00e7\u00e3o correta do contorno\r\ndental durante a restaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1981223,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentais utilizados em odontologia, julgues os itens seguintes.","id":282025,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos instrumentais utilizados em odontologia, julgues\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/554058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Escolha da cor; limpeza da cavidade; adapta\u00e7\u00e3o da matriz; condicionamento \u00e1cido; lavagem e secagem da cavidade; aplica\u00e7\u00e3o do adesivo; fotopolimeriza\u00e7\u00e3o; inser\u00e7\u00e3o da resina.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554063,"hashId":"59fb8985c48e83ac72555150d0d50486","enunciado":"<p align=justify>Escolha da cor; limpeza da cavidade; adapta\u00e7\u00e3o da matriz;\r\ncondicionamento \u00e1cido; lavagem e secagem da cavidade;\r\naplica\u00e7\u00e3o do adesivo; fotopolimeriza\u00e7\u00e3o; inser\u00e7\u00e3o da resina.<\/p>","resposta":1981233,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens que se seguem apresenta uma sequ\u00eancia de procedimentos, que deve ser julgada certa se estiver adequada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma restaura\u00e7\u00e3o de classe II no dente 46, ou errada, em caso contr\u00e1rio.","id":282026,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens que se seguem apresenta uma sequ\u00eancia de\r\nprocedimentos, que deve ser julgada certa se estiver adequada \u00e0\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de uma restaura\u00e7\u00e3o de classe II no dente 46, ou errada,\r\nem caso contr\u00e1rio.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/554063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Limpeza da cavidade; adapta\u00e7\u00e3o da matriz; tritura\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama; inser\u00e7\u00e3o; escultura e brunidura.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554064,"hashId":"55796cf188a2d0b929cd0d1fc4ae44d5","enunciado":"<p align=justify>Limpeza da cavidade; adapta\u00e7\u00e3o da matriz; tritura\u00e7\u00e3o do\r\nam\u00e1lgama; inser\u00e7\u00e3o; escultura e brunidura.<\/p>","resposta":1981236,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens que se seguem apresenta uma sequ\u00eancia de procedimentos, que deve ser julgada certa se estiver adequada \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de uma restaura\u00e7\u00e3o de classe II no dente 46, ou errada, em caso contr\u00e1rio.","id":282026,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens que se seguem apresenta uma sequ\u00eancia de\r\nprocedimentos, que deve ser julgada certa se estiver adequada \u00e0\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de uma restaura\u00e7\u00e3o de classe II no dente 46, ou errada,\r\nem caso contr\u00e1rio.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/554064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A espatula\u00e7\u00e3o do hidrocoloide irrevers\u00edvel entre 45 segundos e 1 minuto resulta em uma mistura pulverulenta e fluida que escorre da esp\u00e1tula quando se remove a mistura da tigela, ideal para realiza\u00e7\u00e3o da moldagem.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554066,"hashId":"9af8a4b18c703923e30960bf991fca57","enunciado":"<p align=justify>A espatula\u00e7\u00e3o do hidrocoloide irrevers\u00edvel entre 45 segundos\r\ne 1 minuto resulta em uma mistura pulverulenta e fluida que\r\nescorre da esp\u00e1tula quando se remove a mistura da tigela, ideal\r\npara realiza\u00e7\u00e3o da moldagem.<\/p>","resposta":1981240,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da utiliza\u00e7\u00e3o dos materiais na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, julgue os itens subsequentes.","id":282027,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da utiliza\u00e7\u00e3o dos materiais na cl\u00ednica odontol\u00f3gica,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/554066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A superf\u00edcie rugosa da mucosa da face ventral da l\u00edngua facilita a coloniza\u00e7\u00e3o bacteriana.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554073,"hashId":"380ee297e686f66040ffb2e5b92bcc27","enunciado":"<p align=justify>A superf\u00edcie rugosa da mucosa da face ventral da l\u00edngua facilita\r\na coloniza\u00e7\u00e3o bacteriana.<\/p>","resposta":1981254,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A boca, em fun\u00e7\u00e3o da sua complexidade anat\u00f4mica, hospeda v\u00e1rias microbiotas que se diferenciam qualitativa e quantitativamente. Com rela\u00e7\u00e3o ao ecossistema bucal, julgue os seguintes itens.","id":282028,"enunciado":"<p align=justify>A boca, em fun\u00e7\u00e3o da sua complexidade anat\u00f4mica, hospeda v\u00e1rias\r\nmicrobiotas que se diferenciam qualitativa e quantitativamente.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao ecossistema bucal, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76  a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/554073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Evid\u00eancias cient\u00edficas demonstraram que a drenagem di\u00e1ria das tubula\u00e7\u00f5es, a desinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das linhas de \u00e1gua e o uso de pe\u00e7as de m\u00e3o com v\u00e1lvulas antirrefluxo apresentam resultado insignificante no que se refere \u00e0 qualidade da \u00e1gua nos equipamentos odontol\u00f3gicos.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554081,"hashId":"259763d67a6401519c6f726e6133cb46","enunciado":"<p align=justify>Evid\u00eancias cient\u00edficas demonstraram que a drenagem di\u00e1ria das\r\ntubula\u00e7\u00f5es, a desinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das linhas de \u00e1gua e o uso\r\nde pe\u00e7as de m\u00e3o com v\u00e1lvulas antirrefluxo apresentam\r\nresultado insignificante no que se refere \u00e0 qualidade da \u00e1gua\r\nnos equipamentos odontol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":1981270,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981269,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981270,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microbiologia bucal e ao controle de infec\u00e7\u00f5es cruzadas em odontologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282029,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 microbiologia bucal e ao controle de infec\u00e7\u00f5es\r\ncruzadas em odontologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/554081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os coletores espec\u00edficos para material perfurocortante nunca devem ultrapassar o limite de um ter\u00e7o de sua capacidade total.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554086,"hashId":"908e7389df4ae4f477110c70c8c139a9","enunciado":"<p align=justify>Os coletores espec\u00edficos para material perfurocortante nunca\r\ndevem ultrapassar o limite de um ter\u00e7o de sua capacidade total.<\/p>","resposta":1981280,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Boas medidas ergon\u00f4micas e de organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o odontol\u00f3gico s\u00e3o essenciais na preven\u00e7\u00e3o de acidentes ocupacionais. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282030,"enunciado":"<p align=justify>Boas medidas ergon\u00f4micas e de organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o\r\nodontol\u00f3gico s\u00e3o essenciais na preven\u00e7\u00e3o de acidentes\r\nocupacionais. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/554086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Res\u00edduos qu\u00edmicos, tais como fixadores e reveladores de radiografias, n\u00e3o necessitam de tratamento espec\u00edfico ao serem descartados.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554087,"hashId":"553be56b337f4820f9f8101bec5c7199","enunciado":"<p align=justify>Res\u00edduos qu\u00edmicos, tais como fixadores e reveladores de\r\nradiografias, n\u00e3o necessitam de tratamento espec\u00edfico ao serem\r\ndescartados.<\/p>","resposta":1981282,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981281,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981282,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Boas medidas ergon\u00f4micas e de organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o odontol\u00f3gico s\u00e3o essenciais na preven\u00e7\u00e3o de acidentes ocupacionais. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282030,"enunciado":"<p align=justify>Boas medidas ergon\u00f4micas e de organiza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o\r\nodontol\u00f3gico s\u00e3o essenciais na preven\u00e7\u00e3o de acidentes\r\nocupacionais. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/554087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais tempo se passar entre a tritura\u00e7\u00e3o e a condensa\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama, menos resistente ele ficar\u00e1.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554095,"hashId":"61100ae3e1500e655de8e8328bfa1d28","enunciado":"<p align=justify>Quanto mais tempo se passar entre a tritura\u00e7\u00e3o e a\r\ncondensa\u00e7\u00e3o do am\u00e1lgama, menos resistente ele ficar\u00e1.<\/p>","resposta":1981297,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das compet\u00eancias exigidas do t\u00e9cnico de higiene bucal \u00e9 realizar a\u00e7\u00f5es de apoio ao atendimento cl\u00ednico em sa\u00fade. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio que ele conhe\u00e7a equipamentos, instrumentos e materiais usados na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. A respeito desse assunto, julgue os seguintes itens.","id":282031,"enunciado":"<p align=justify>Uma das compet\u00eancias exigidas do t\u00e9cnico de higiene bucal \u00e9\r\nrealizar a\u00e7\u00f5es de apoio ao atendimento cl\u00ednico em sa\u00fade. Para isso,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio que ele conhe\u00e7a equipamentos, instrumentos e\r\nmateriais usados na pr\u00e1tica odontol\u00f3gica. A respeito desse assunto,\r\njulgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a  105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/554095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Problemas periodontais em mulheres gr\u00e1vidas podem induzir ao parto prematuro e ao nascimento de beb\u00eas de baixo peso.","provas":[{"id":15441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental","id":8617},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-higiene-dental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Higiene Dental - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":554104,"hashId":"4e6b3868b1fec352b5cab75a7d9f9860","enunciado":"<p align=justify>Problemas periodontais em mulheres gr\u00e1vidas podem induzir\r\nao parto prematuro e ao nascimento de beb\u00eas de baixo peso.<\/p>","resposta":1981315,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s patologias bucais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":282032,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s patologias bucais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/554104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No campo Endere\u00e7o IP, \u00e9 correto usar A.87.62.45 como um endere\u00e7o IP v\u00e1lido.","provas":[{"id":15442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":554133,"hashId":"f0fd9572cfb689b5a2df6c64a8c47f8a","enunciado":"<p align=justify>No campo Endere\u00e7o IP, \u00e9 correto usar A.87.62.45 como um endere\u00e7o\r\nIP v\u00e1lido.<\/p>","resposta":1981374,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981373,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981374,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra a janela Propriedades de Protocolo TCP\/IP, do Windows XP, julgue os itens subsequentes.","id":282037,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15442\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra a janela Propriedades de Protocolo TCP\/IP, do Windows XP, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","oab":false,"nome":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397542,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace-acesso-a-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/554133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gateway padr\u00e3o \u00e9 o servidor respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o de diret\u00f3rio, no protocolo LDAP, a partir de informa\u00e7\u00f5es sobre objetos armazenadas na rede, al\u00e9m de disponibilizar essas informa\u00e7\u00f5es a usu\u00e1rios e administradores da rede.","provas":[{"id":15442,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:50:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":554135,"hashId":"28213a252113f75b14df11bd2a156981","enunciado":"<p align=justify>Gateway padr\u00e3o \u00e9 o servidor respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o de diret\u00f3rio, no protocolo LDAP, a partir de informa\u00e7\u00f5es\r\nsobre objetos armazenadas na rede, al\u00e9m de disponibilizar essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es a usu\u00e1rios e administradores da rede.<\/p>","resposta":1981378,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra a janela Propriedades de Protocolo TCP\/IP, do Windows XP, julgue os itens subsequentes.","id":282037,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15442\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra a janela Propriedades de Protocolo TCP\/IP, do Windows XP, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","oab":false,"nome":"Camada de Enlace (Acesso \u00e0 Rede)","pai":397528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397542,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-de-enlace-acesso-a-rede"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/554135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devem ser intimados pessoalmente o","provas":[{"id":10997,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2010-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415514,"hashId":"6003911ec57e025e3020e908767eb0f0","enunciado":"<p align=justify>Devem ser intimados pessoalmente o<\/p>","resposta":1486024,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advogado do assistente e o defensor p\u00fablico.","id":1486023,"corpo":"<p align=justify>advogado do assistente e o defensor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defensor nomeado e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":1486024,"corpo":"<p align=justify>defensor nomeado e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"advogado do querelante e o defensor p\u00fablico.","id":1486025,"corpo":"<p align=justify>advogado do querelante e o defensor p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico e o advogado do assistente.","id":1486026,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio P\u00fablico e o advogado do assistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defensor nomeado e o advogado do querelante.","id":1486027,"corpo":"<p align=justify>defensor nomeado e o advogado do querelante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244448,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-penal\/415514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caber\u00e1 recurso em sentido estrito contra a decis\u00e3o que","provas":[{"id":10997,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2010-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415517,"hashId":"c48e705cdcca7c08a5d2c245471b2c7f","enunciado":"<p align=justify>Caber\u00e1 recurso em sentido estrito contra a decis\u00e3o que<\/p>","resposta":1486040,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receber a den\u00fancia ou a queixa.","id":1486038,"corpo":"<p align=justify>receber a den\u00fancia ou a queixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revogar o livramento condicional.","id":1486039,"corpo":"<p align=justify>revogar o livramento condicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronunciar o r\u00e9u.","id":1486040,"corpo":"<p align=justify>pronunciar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indeferir pedido de revoga\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva.","id":1486041,"corpo":"<p align=justify>indeferir pedido de revoga\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"absolver sumariamente o r\u00e9u.","id":1486042,"corpo":"<p align=justify>absolver sumariamente o r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244448,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"},{"nome_clean":"Recurso em sentido estrito","oab":true,"nome":"Recurso em sentido estrito","pai":421641,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406693,"slug":"direito-processual-penal-recurso-em-sentido-estrito"}],"slug":"direito-processual-penal\/415517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei processual penal","provas":[{"id":10997,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2010-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415521,"hashId":"13ad4eb30423fcd311866dda7271f81f","enunciado":"<p align=justify>A lei processual penal<\/p>","resposta":1486059,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem aplica\u00e7\u00e3o imediata apenas se beneficiar o acusado.","id":1486058,"corpo":"<p align=justify>tem aplica\u00e7\u00e3o imediata apenas se beneficiar o\r\nacusado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 de aplica\u00e7\u00e3o imediata, sem preju\u00edzo de validade dos atos j\u00e1 realizados.","id":1486059,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 de aplica\u00e7\u00e3o imediata, sem preju\u00edzo de validade\r\ndos atos j\u00e1 realizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vigora desde logo e sempre tem efeito retroativo.","id":1486060,"corpo":"<p align=justify>vigora desde logo e sempre tem efeito retroativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 aplic\u00e1vel apenas aos fatos ocorridos ap\u00f3s a sua vig\u00eancia.","id":1486061,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aplic\u00e1vel apenas aos fatos ocorridos ap\u00f3s a sua\r\nvig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem aplica\u00e7\u00e3o imediata apenas nos processos ainda n\u00e3o instru\u00eddos.","id":1486062,"corpo":"<p align=justify>tem aplica\u00e7\u00e3o imediata apenas nos processos ainda\r\nn\u00e3o instru\u00eddos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244448,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414127,"slug":"direito-processual-penal-interpretacao-da-lei-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/415521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre recursos eleitorais:","provas":[{"id":10997,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2010-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415533,"hashId":"4a57180c51173cc7f0d35c7c5aa4b9e5","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar sobre recursos eleitorais:<\/p>","resposta":1486121,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre t\u00eam efeito suspensivo.","id":1486118,"corpo":"<p align=justify>sempre t\u00eam efeito suspensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o ser interpostos em cinco dias da publica\u00e7\u00e3o do ato, resolu\u00e7\u00e3o ou despacho sempre que a lei n\u00e3o fixar prazo especial.","id":1486119,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e3o ser interpostos em cinco dias da publica\u00e7\u00e3o\r\ndo ato, resolu\u00e7\u00e3o ou despacho sempre que a lei n\u00e3o\r\nfixar prazo especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possuem prazos preclusivos para interposi\u00e7\u00e3o, inclusive quando neles se discute mat\u00e9ria constitucional.","id":1486120,"corpo":"<p align=justify>possuem prazos preclusivos para interposi\u00e7\u00e3o, inclusive\r\nquando neles se discute mat\u00e9ria constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o do primeiro recurso que chegar ao Tribunal Regional ou Tribunal Superior previne a compet\u00eancia do relator para todos os demais casos do mesmo munic\u00edpio ou Estado.","id":1486121,"corpo":"<p align=justify>a distribui\u00e7\u00e3o do primeiro recurso que chegar ao Tribunal\r\nRegional ou Tribunal Superior previne a compet\u00eancia\r\ndo relator para todos os demais casos do\r\nmesmo munic\u00edpio ou Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para os Tribunais Regionais e para o Tribunal Superior cabe, dentro de cinco dias, recurso dos atos, resolu\u00e7\u00f5es ou despachos dos respectivos presidentes.","id":1486122,"corpo":"<p align=justify>para os Tribunais Regionais e para o Tribunal Superior\r\ncabe, dentro de cinco dias, recurso dos atos, resolu\u00e7\u00f5es\r\nou despachos dos respectivos presidentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244450,"enunciado":"","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Recursos Eleitorais","oab":true,"nome":"Recursos Eleitorais","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403998,"slug":"direito-eleitoral-recursos-eleitorais"}],"slug":"direito-eleitoral\/415533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Juizados Especiais C\u00edveis,","provas":[{"id":10997,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2010-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415540,"hashId":"7eb646cbd417d078a322286a9ef1a40b","enunciado":"<p align=justify>Nos Juizados Especiais C\u00edveis,<\/p>","resposta":1486153,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a contesta\u00e7\u00e3o, oral ou escrita, conter\u00e1 toda mat\u00e9ria de defesa, a n\u00e3o ser as argui\u00e7\u00f5es de suspei\u00e7\u00e3o ou de impedimento do juiz, que se processar\u00e3o na forma da legisla\u00e7\u00e3o processual ordin\u00e1ria.","id":1486153,"corpo":"<p align=justify>a contesta\u00e7\u00e3o, oral ou escrita, conter\u00e1 toda mat\u00e9ria\r\nde defesa, a n\u00e3o ser as argui\u00e7\u00f5es de suspei\u00e7\u00e3o ou\r\nde impedimento do juiz, que se processar\u00e3o na\r\nforma da legisla\u00e7\u00e3o processual ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desde que requeridas previamente, todas as provas ser\u00e3o produzidas na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento, limitadas pelo juiz as provas impertinentes, excessivas ou protelat\u00f3rias.","id":1486154,"corpo":"<p align=justify>desde que requeridas previamente, todas as provas\r\nser\u00e3o produzidas na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento,\r\nlimitadas pelo juiz as provas impertinentes,\r\nexcessivas ou protelat\u00f3rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 se admitir\u00e1 reconven\u00e7\u00e3o se fundada nos mesmos fatos que constituem objeto da controv\u00e9rsia.","id":1486155,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 se admitir\u00e1 reconven\u00e7\u00e3o se fundada nos mesmos\r\nfatos que constituem objeto da controv\u00e9rsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o da celeridade exigida em seu procedimento, n\u00e3o se admite a oitiva de t\u00e9cnicos da confian\u00e7a do Ju\u00edzo, permitindo-se apenas a prova oral e documental.","id":1486156,"corpo":"<p align=justify>em raz\u00e3o da celeridade exigida em seu procedimento,\r\nn\u00e3o se admite a oitiva de t\u00e9cnicos da confian\u00e7a do Ju\u00edzo,\r\npermitindo-se apenas a prova oral e documental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as testemunhas dever\u00e3o comparecer sempre independentemente de intima\u00e7\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","id":1486157,"corpo":"<p align=justify>as testemunhas dever\u00e3o comparecer sempre independentemente\r\nde intima\u00e7\u00e3o \u00e0 audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o\r\ne julgamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244451,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/415540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos Juizados Especiais Criminais,","provas":[{"id":10997,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2010-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415541,"hashId":"cbfa5abf279ec5d7e6e34a153e0362d2","enunciado":"<p align=justify>Nos Juizados Especiais Criminais,<\/p>","resposta":1486160,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a condu\u00e7\u00e3o da concilia\u00e7\u00e3o \u00e9 privativa do Juiz de Direito.","id":1486158,"corpo":"<p align=justify>a condu\u00e7\u00e3o da concilia\u00e7\u00e3o \u00e9 privativa do Juiz de\r\nDireito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a composi\u00e7\u00e3o dos danos civis, uma vez homologada judicialmente, formar\u00e1 t\u00edtulo a ser executado no pr\u00f3prio ju\u00edzo criminal.","id":1486159,"corpo":"<p align=justify>a composi\u00e7\u00e3o dos danos civis, uma vez homologada\r\njudicialmente, formar\u00e1 t\u00edtulo a ser executado no\r\npr\u00f3prio ju\u00edzo criminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se houver representa\u00e7\u00e3o ou tratando-se de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, n\u00e3o pedido o arquivamento, o Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 propor a aplica\u00e7\u00e3o imediata de pena restritiva de direitos ou de multa, a ser especificada na proposta.","id":1486160,"corpo":"<p align=justify>se houver representa\u00e7\u00e3o ou tratando-se de a\u00e7\u00e3o\r\npenal p\u00fablica incondicionada, n\u00e3o pedido o arquivamento,\r\no Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 propor a aplica\u00e7\u00e3o\r\nimediata de pena restritiva de direitos ou de\r\nmulta, a ser especificada na proposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se admitir\u00e1 a proposta de transa\u00e7\u00e3o se o autor da infra\u00e7\u00e3o houver sido condenado a contraven\u00e7\u00e3o ou a pena privativa de liberdade, al\u00e9m de ser negativa a an\u00e1lise de sua conduta social e personalidade.","id":1486161,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se admitir\u00e1 a proposta de transa\u00e7\u00e3o se o autor\r\nda infra\u00e7\u00e3o houver sido condenado a contraven\u00e7\u00e3o\r\nou a pena privativa de liberdade, al\u00e9m de ser negativa\r\na an\u00e1lise de sua conduta social e personalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma vez homologada, a transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o acarretar\u00e1 reincid\u00eancia, mas formar\u00e1 t\u00edtulo pass\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o no ju\u00edzo c\u00edvel.","id":1486162,"corpo":"<p align=justify>uma vez homologada, a transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o acarretar\u00e1\r\nreincid\u00eancia, mas formar\u00e1 t\u00edtulo pass\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o\r\nno ju\u00edzo c\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244451,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/415541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a compet\u00eancia tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":10997,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2010-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415550,"hashId":"9131518037a8c8fe4f7dd9492d9426b9","enunciado":"<p align=justify>Sobre a compet\u00eancia tribut\u00e1ria, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1486206,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de compet\u00eancia administrativa, pass\u00edvel de delega\u00e7\u00e3o por lei complementar.","id":1486203,"corpo":"<p align=justify>trata-se de compet\u00eancia administrativa, pass\u00edvel de\r\ndelega\u00e7\u00e3o por lei complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia legislativa comum para todas as esp\u00e9cies de tributos.","id":1486204,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 compet\u00eancia legislativa comum para todas as\r\nesp\u00e9cies de tributos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o e dos Estados.","id":1486205,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 compet\u00eancia concorrente da Uni\u00e3o e dos Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia legislativa exclusiva em rela\u00e7\u00e3o a impostos e empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.","id":1486206,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 compet\u00eancia legislativa exclusiva em rela\u00e7\u00e3o a\r\nimpostos e empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser delegada por lei relativamente ao exerc\u00edcio da fiscaliza\u00e7\u00e3o e arrecada\u00e7\u00e3o de tributos.","id":1486207,"corpo":"<p align=justify>pode ser delegada por lei relativamente ao exerc\u00edcio\r\nda fiscaliza\u00e7\u00e3o e arrecada\u00e7\u00e3o de tributos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244453,"enunciado":"","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","pai":407147,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415905,"slug":"direito-tributario-classificacao-da-competencia"}],"slug":"direito-tributario\/415550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acento indicativo de crase foi corretamente empregado apenas em:","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415573,"hashId":"ac13fe31cbf1ba843e47285fa8dfe72e","enunciado":"<p align=justify>O acento indicativo de crase foi corretamente empregado\r\napenas em:<\/p>","resposta":1486321,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cidad\u00e3o n\u00e3o atende \u00e0 apelos sem fundamento.","id":1486318,"corpo":"<p align=justify>o cidad\u00e3o n\u00e3o atende \u00e0 apelos sem fundamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no artigo, o autor citou \u00e0 necess\u00e1ria reforma do Estado.","id":1486319,"corpo":"<p align=justify>no artigo, o autor citou \u00e0 necess\u00e1ria reforma do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"convencemos \u00e0 todos da necessidade de um pacto social.","id":1486320,"corpo":"<p align=justify>convencemos \u00e0 todos da necessidade de um pacto social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o debatedor n\u00e3o se rendeu \u00e0queles discursos demag\u00f3gicos.","id":1486321,"corpo":"<p align=justify>o debatedor n\u00e3o se rendeu \u00e0queles discursos demag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os governantes dispuseram-se \u00e0 colaborar.","id":1486322,"corpo":"<p align=justify>os governantes dispuseram-se \u00e0 colaborar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244457,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 391px; HEIGHT: 1094px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10998\/imagem3.GIF\" width=390 height=1106>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/415573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao controle de constitucionalidade, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415579,"hashId":"5dc297748d65f69b082afdf725d764f4","enunciado":"<p align=justify>Relativamente ao controle de constitucionalidade, assinale a\r\nafirmativa correta.<\/p>","resposta":1486350,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As decis\u00f5es definitivas de m\u00e9rito, proferidas pelo Supremo Tribunal Federal, nas a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade e nas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade produzir\u00e3o efic\u00e1cia contra todos e efeito vinculante, relativamente aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, mas n\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, nas esferas federal, estadual e municipal.","id":1486348,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es definitivas de m\u00e9rito, proferidas pelo Supremo\r\nTribunal Federal, nas a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade\r\ne nas a\u00e7\u00f5es declarat\u00f3rias de constitucionalidade produzir\u00e3o\r\nefic\u00e1cia contra todos e efeito vinculante, relativamente aos\r\ndemais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, mas n\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica direta e indireta, nas esferas federal, estadual\r\ne municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podem propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, dentre outros, Governador de Estado, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, o Conselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil, dois ter\u00e7os dos membros do Senado Federal ou da C\u00e2mara dos Deputados.","id":1486349,"corpo":"<p align=justify>Podem propor a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a\r\na\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, dentre outros,\r\nGovernador de Estado, o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, o\r\nConselho Federal da Ordem dos Advogados do Brasil, dois\r\nter\u00e7os dos membros do Senado Federal ou da C\u00e2mara dos\r\nDeputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s\u00famula vinculante ter\u00e1 por objetivo a validade, a interpreta\u00e7\u00e3o e a efic\u00e1cia de normas determinadas, acerca das quais haja controv\u00e9rsia atual entre \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios ou entre esses e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que acarrete grave inseguran\u00e7a jur\u00eddica e relevante multiplica\u00e7\u00e3o de processos sobre quest\u00e3o id\u00eantica.","id":1486350,"corpo":"<p align=justify>A s\u00famula vinculante ter\u00e1 por objetivo a validade, a\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o e a efic\u00e1cia de normas determinadas, acerca\r\ndas quais haja controv\u00e9rsia atual entre \u00f3rg\u00e3os judici\u00e1rios ou\r\nentre esses e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que acarrete grave\r\ninseguran\u00e7a jur\u00eddica e relevante multiplica\u00e7\u00e3o de processos\r\nsobre quest\u00e3o id\u00eantica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria constante de proposta de s\u00famula vinculante rejeitada ou havida por prejudicada n\u00e3o pode ser objeto de nova proposta enquanto n\u00e3o for modificada a composi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.","id":1486351,"corpo":"<p align=justify>A mat\u00e9ria constante de proposta de s\u00famula vinculante\r\nrejeitada ou havida por prejudicada n\u00e3o pode ser objeto de\r\nnova proposta enquanto n\u00e3o for modificada a composi\u00e7\u00e3o\r\ndo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar, originariamente, a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato normativo federal, estadual ou municipal em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal ou das Constitui\u00e7\u00f5es Estaduais.","id":1486352,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar,\r\noriginariamente, a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a\r\na\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato\r\nnormativo federal, estadual ou municipal em face da\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal ou das Constitui\u00e7\u00f5es Estaduais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244458,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/415579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os \u00d3rg\u00e3os apresentados nas alternativas a seguir est\u00e3o inclu\u00eddos no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o como respons\u00e1veis pelo exerc\u00edcio da preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415582,"hashId":"77bb69d2652a553b7948b940b230e226","enunciado":"<p align=justify>Os \u00d3rg\u00e3os apresentados nas alternativas a seguir est\u00e3o\r\ninclu\u00eddos no art. 144 da Constitui\u00e7\u00e3o como respons\u00e1veis pelo\r\nexerc\u00edcio da preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade\r\ndas pessoas e do patrim\u00f4nio, <B>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um<\/B>. Assinale-o.<\/p>","resposta":1486366,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares.","id":1486363,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal.","id":1486364,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcia Ferrovi\u00e1ria Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcias Civis.","id":1486365,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcias Civis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"For\u00e7as Armadas.","id":1486366,"corpo":"<p align=justify>For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Federal.","id":1486367,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edcia Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244458,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"}],"slug":"direito-constitucional\/415582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o cargo que n\u00e3o \u00e9 privativo de brasileiro nato.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415587,"hashId":"4f87218f81aef33f4da8bec25fbdb97d","enunciado":"<p align=justify>Assinale o cargo que <B>n\u00e3o<\/B> \u00e9 privativo de brasileiro nato.<\/p>","resposta":1486390,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carreira diplom\u00e1tica.","id":1486388,"corpo":"<p align=justify>Carreira diplom\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ministro de Estado da Defesa.","id":1486389,"corpo":"<p align=justify>Ministro de Estado da Defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":1486390,"corpo":"<p align=justify>Ministro do Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":1486391,"corpo":"<p align=justify>Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oficial das For\u00e7as Armadas.","id":1486392,"corpo":"<p align=justify>Oficial das For\u00e7as Armadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244458,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/415587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 ordem social, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415589,"hashId":"d4cf27716125caa115e4681bb0d8a45e","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0 ordem social, assinale a afirmativa <B>incorreta<\/B>.<\/p>","resposta":1486398,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade pode ser exercida pela iniciativa privada, desde que previamente autorizado seu funcionamento pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e submetidas \u00e0s regras de concess\u00e3o p\u00fablica contidas na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":1486398,"corpo":"<p align=justify>A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade pode ser exercida pela iniciativa\r\nprivada, desde que previamente autorizado seu\r\nfuncionamento pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e submetidas \u00e0s\r\nregras de concess\u00e3o p\u00fablica contidas na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A seguridade social compreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es de iniciativa dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade, destinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social.","id":1486399,"corpo":"<p align=justify>A seguridade social compreende um conjunto integrado de\r\na\u00e7\u00f5es de iniciativa dos Poderes P\u00fablicos e da sociedade,\r\ndestinadas a assegurar os direitos relativos \u00e0 sa\u00fade, \u00e0\r\nprevid\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ordem social tem como base o primado do trabalho, e como objetivo o bem-estar e a justi\u00e7a sociais.","id":1486400,"corpo":"<p align=justify>A ordem social tem como base o primado do trabalho, e\r\ncomo objetivo o bem-estar e a justi\u00e7a sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A seguridade social ser\u00e1 financiada por toda a sociedade, de forma direta e indireta, nos termos da lei, mediante recursos provenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, al\u00e9m de contribui\u00e7\u00f5es sociais determinadas na Constitui\u00e7\u00e3o.","id":1486401,"corpo":"<p align=justify>A seguridade social ser\u00e1 financiada por toda a sociedade, de\r\nforma direta e indireta, nos termos da lei, mediante recursos\r\nprovenientes dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o, dos Estados, do\r\nDistrito Federal e dos Munic\u00edpios, al\u00e9m de contribui\u00e7\u00f5es\r\nsociais determinadas na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso universal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.","id":1486402,"corpo":"<p align=justify>A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido\r\nmediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0\r\nredu\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso\r\nuniversal e igualit\u00e1rio \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua\r\npromo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244458,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"}],"slug":"direito-constitucional\/415589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente ao tema dos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir. I. O crime de atestado m\u00e9dico falso s\u00f3 \u00e9 punido com deten\u00e7\u00e3o se h\u00e1 intuito de lucro. II. A simples posse de qualquer objeto especialmente destinado \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o de moeda constitui crime punido com pena de reclus\u00e3o. III. A reprodu\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de selo ou pe\u00e7a filat\u00e9lica que tenha valor para cole\u00e7\u00e3o constitui modalidade criminosa, independentemente dessa reprodu\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o estar visivelmente anotada no verso do selo ou pe\u00e7a. Assinale:","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415602,"hashId":"5fada3bf18bf1b8983c67103a5f9bc7b","enunciado":"<p align=justify><P>Relativamente ao tema dos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P>I. O crime de atestado m\u00e9dico falso s\u00f3 \u00e9 punido com deten\u00e7\u00e3o se h\u00e1 intuito de lucro. <\/P>\r\n<P>II. A simples posse de qualquer objeto especialmente destinado \u00e0 falsifica\u00e7\u00e3o de moeda constitui crime punido com pena de reclus\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. A reprodu\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de selo ou pe\u00e7a filat\u00e9lica que tenha valor para cole\u00e7\u00e3o constitui modalidade criminosa, independentemente dessa reprodu\u00e7\u00e3o ou a altera\u00e7\u00e3o estar visivelmente anotada no verso do selo ou pe\u00e7a. <\/P>\r\n<P>Assinale:<\/P><\/p>","resposta":1486464,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":1486463,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":1486464,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":1486465,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1486466,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1486467,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244460,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"}],"slug":"direito-penal\/415602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos crimes contra a propriedade imaterial, analise as afirmativas a seguir. I. Nos crimes contra a propriedade imaterial, se o crime tiver deixado vest\u00edgio, a queixa poder\u00e1 ser instru\u00edda com o exame pericial dos objetos que constituam o corpo de delito ou, na falta do exame, por declara\u00e7\u00e3o de duas pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica de que se tratar a propriedade imaterial. II. Nos crimes contra a propriedade intelectual previstos no C\u00f3digo Penal, procede-se mediante a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada quando os crimes tiverem sido cometidos em desfavor de entidades de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou funda\u00e7\u00e3o institu\u00edda pelo Poder P\u00fablico. III. Nos crimes contra a propriedade imaterial em que se proceda mediante queixa, a dilig\u00eancia de busca ou de apreens\u00e3o ser\u00e1 realizada por dois peritos nomeados pelo juiz, que verificar\u00e3o a exist\u00eancia de fundamento para a apreens\u00e3o, e quer esta se realize, quer n\u00e3o, o laudo pericial ser\u00e1 apresentado dentro de 3 (tr\u00eas) dias ap\u00f3s o encerramento da dilig\u00eancia. Assinale:","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415603,"hashId":"b422c3beb90e42824ac976a9b5cc63aa","enunciado":"<p align=justify><P>Relativamente aos crimes contra a propriedade imaterial, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P>I. Nos crimes contra a propriedade imaterial, se o crime tiver deixado vest\u00edgio, a queixa poder\u00e1 ser instru\u00edda com o exame pericial dos objetos que constituam o corpo de delito ou, na falta do exame, por declara\u00e7\u00e3o de duas pessoas id\u00f4neas, portadoras de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica de que se tratar a propriedade imaterial. <\/P>\r\n<P>II. Nos crimes contra a propriedade intelectual previstos no C\u00f3digo Penal, procede-se mediante a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada quando os crimes tiverem sido cometidos em desfavor de entidades de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou funda\u00e7\u00e3o institu\u00edda pelo Poder P\u00fablico. <\/P>\r\n<P>III. Nos crimes contra a propriedade imaterial em que se proceda mediante queixa, a dilig\u00eancia de busca ou de apreens\u00e3o ser\u00e1 realizada por dois peritos nomeados pelo juiz, que verificar\u00e3o a exist\u00eancia de fundamento para a apreens\u00e3o, e quer esta se realize, quer n\u00e3o, o laudo pericial ser\u00e1 apresentado dentro de 3 (tr\u00eas) dias ap\u00f3s o encerramento da dilig\u00eancia. <\/P>\r\n<P>Assinale:<\/P><\/p>","resposta":1486471,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":1486468,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":1486469,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":1486470,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":1486471,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":1486472,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244460,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"}],"slug":"direito-processual-penal\/415603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresente local que n\u00e3o \u00e9 considerado como extens\u00e3o do territ\u00f3rio nacional para os efeitos penais.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415611,"hashId":"b5c91fdc30920d03f601de8631f6a5b6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresente local que <B>n\u00e3o<\/B> \u00e9\r\nconsiderado como extens\u00e3o do territ\u00f3rio nacional para os\r\nefeitos penais.<\/p>","resposta":1486508,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aeronaves ou embarca\u00e7\u00f5es brasileiras, mercantes ou de propriedade privada, quando em territ\u00f3rio estrangeiro, desde que o crime figure entre aqueles que, por tratado ou conven\u00e7\u00e3o, o Brasil se obrigou a reprimir.","id":1486508,"corpo":"<p align=justify>aeronaves ou embarca\u00e7\u00f5es brasileiras, mercantes ou de\r\npropriedade privada, quando em territ\u00f3rio estrangeiro, desde\r\nque o crime figure entre aqueles que, por tratado ou\r\nconven\u00e7\u00e3o, o Brasil se obrigou a reprimir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as aeronaves e as embarca\u00e7\u00f5es brasileiras, mercantes ou de propriedade privada, que se achem, respectivamente, no espa\u00e7o a\u00e9reo correspondente ou em alto-mar.","id":1486509,"corpo":"<p align=justify>as aeronaves e as embarca\u00e7\u00f5es brasileiras, mercantes ou de\r\npropriedade privada, que se achem, respectivamente, no\r\nespa\u00e7o a\u00e9reo correspondente ou em alto-mar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as embarca\u00e7\u00f5es e aeronaves brasileiras, de natureza p\u00fablica, onde quer que se encontrem.","id":1486510,"corpo":"<p align=justify>as embarca\u00e7\u00f5es e aeronaves brasileiras, de natureza p\u00fablica,\r\nonde quer que se encontrem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aeronaves ou embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras de propriedade privada, achando-se aquelas em pouso no territ\u00f3rio nacional ou em v\u00f4o no espa\u00e7o a\u00e9reo correspondente, e estas em porto ou mar territorial do Brasil.","id":1486511,"corpo":"<p align=justify>aeronaves ou embarca\u00e7\u00f5es estrangeiras de propriedade\r\nprivada, achando-se aquelas em pouso no territ\u00f3rio nacional\r\nou em v\u00f4o no espa\u00e7o a\u00e9reo correspondente, e estas em\r\nporto ou mar territorial do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as embarca\u00e7\u00f5es e aeronaves brasileiras, a servi\u00e7o do governo brasileiro, onde quer que se encontrem.","id":1486512,"corpo":"<p align=justify>as embarca\u00e7\u00f5es e aeronaves brasileiras, a servi\u00e7o do\r\ngoverno brasileiro, onde quer que se encontrem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244460,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"nome_clean":"Lei Penal no Espa\u00e7o","oab":false,"nome":"Lei Penal no Espa\u00e7o","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418424,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-espaco"}],"slug":"direito-penal\/415611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Marcos decidem furtar uma resid\u00eancia. Vigiam o local at\u00e9 que os propriet\u00e1rios deixem a casa. Tentam for\u00e7ar as janelas e verificam que todas est\u00e3o bem fechadas, com exce\u00e7\u00e3o de uma janela no terceiro andar da casa. Usando sua habilidade, Jo\u00e3o escala a parede e entra na casa, pedindo a Marcos que fique vigiando e avise se algu\u00e9m aparecer. Enquanto est\u00e1 pegando os objetos de valor, Jo\u00e3o escuta um barulho e percebe que a empregada tinha ficado na casa e estava na cozinha bebendo \u00e1gua. Jo\u00e3o vai at\u00e9 a empregada (uma mo\u00e7a de 35 anos) e decide constrang\u00ea-la, mediante grave amea\u00e7a, a ter conjun\u00e7\u00e3o carnal com ele. Logo ap\u00f3s consumar a conjun\u00e7\u00e3o carnal, com a empregada e deix\u00e1-la amarrada e amorda\u00e7ada (mas sem sofrer qualquer outro tipo de les\u00e3o corporal), Jo\u00e3o termina de pegar os objetos de valor e vai ao encontro de Marcos. Ao contar o que fez a Marcos, este o chama de tarado e diz que nunca teria concordado com o que Jo\u00e3o fizera, mas que agora uma outra realidade se impunha e era preciso silenciar a testemunha. Marcos retorna \u00e0 casa e mesmo diante dos apelos de Jo\u00e3o que tenta segur\u00e1-lo, utiliza uma pedra de m\u00e1rmore para quebrar o cr\u00e2nio da empregada. Ambos decidem ali mesmo repartir os bens que pegaram na casa e seguir em dire\u00e7\u00f5es opostas. Horas depois, ambos s\u00e3o presos com os objetos. Assinale a alternativa que identifica os crimes que cada um deles praticou.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415619,"hashId":"b96dbdba41061c319ae4b078fbffab39","enunciado":"<p align=justify><P>Jo\u00e3o e Marcos decidem furtar uma resid\u00eancia. Vigiam o local at\u00e9 que os propriet\u00e1rios deixem a casa. Tentam for\u00e7ar as janelas e verificam que todas est\u00e3o bem fechadas, com exce\u00e7\u00e3o de uma janela no terceiro andar da casa. Usando sua habilidade, Jo\u00e3o escala a parede e entra na casa, pedindo a Marcos que fique vigiando e avise se algu\u00e9m aparecer. Enquanto est\u00e1 pegando os objetos de valor, Jo\u00e3o escuta um barulho e percebe que a empregada tinha ficado na casa e estava na cozinha bebendo \u00e1gua. Jo\u00e3o vai at\u00e9 a empregada (uma mo\u00e7a de 35 anos) e decide constrang\u00ea-la, mediante grave amea\u00e7a, a ter conjun\u00e7\u00e3o carnal com ele. <\/P>\r\n<P>Logo ap\u00f3s consumar a conjun\u00e7\u00e3o carnal, com a empregada e deix\u00e1-la amarrada e amorda\u00e7ada (mas sem sofrer qualquer outro tipo de les\u00e3o corporal), Jo\u00e3o termina de pegar os objetos de valor e vai ao encontro de Marcos. <\/P>\r\n<P>Ao contar o que fez a Marcos, este o chama de tarado e diz que nunca teria concordado com o que Jo\u00e3o fizera, mas que agora uma outra realidade se impunha e era preciso silenciar a testemunha. Marcos retorna \u00e0 casa e mesmo diante dos apelos de Jo\u00e3o que tenta segur\u00e1-lo, utiliza uma pedra de m\u00e1rmore para quebrar o cr\u00e2nio da empregada. Ambos decidem ali mesmo repartir os bens que pegaram na casa e seguir em dire\u00e7\u00f5es opostas. Horas depois, ambos s\u00e3o presos com os objetos. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que identifica os crimes que cada um deles praticou.<\/P><\/p>","resposta":1486548,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: furto qualificado e estupro. Marcos: furto qualificado e homic\u00eddio qualificado.","id":1486548,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o: furto qualificado e estupro. Marcos: furto qualificado e\r\nhomic\u00eddio qualificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: furto qualificado, estupro e homic\u00eddio simples. Marcos: furto qualificado, estupro e homic\u00eddio qualificado.","id":1486549,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o: furto qualificado, estupro e homic\u00eddio simples.\r\nMarcos: furto qualificado, estupro e homic\u00eddio qualificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: furto simples e estupro. Marcos: furto simples e homic\u00eddio qualificado.","id":1486550,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o: furto simples e estupro. Marcos: furto simples e\r\nhomic\u00eddio qualificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: furto simples, estupro e homic\u00eddio qualificado. Marcos: furto qualificado, estupro e homic\u00eddio simples.","id":1486551,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o: furto simples, estupro e homic\u00eddio qualificado.\r\nMarcos: furto qualificado, estupro e homic\u00eddio simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o: furto qualificado e estupro. Marcos: furto simples e homic\u00eddio qualificado.","id":1486552,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o: furto qualificado e estupro. Marcos: furto simples e\r\nhomic\u00eddio qualificado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244460,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Dignidade Sexual","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406344,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-dignidade-sexual"}],"slug":"direito-penal\/415619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tema cita\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:54:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415625,"hashId":"0ef20032ba3261cb6a59a6d217559b0b","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema cita\u00e7\u00f5es, assinale a afirmativa <B>incorreta<\/B>.<\/p>","resposta":1486579,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No processo penal o r\u00e9u que se oculta para n\u00e3o ser citado poder\u00e1 ser citado por hora certa na forma estabelecida no C\u00f3digo de Processo Civil.","id":1486578,"corpo":"<p align=justify>No processo penal o r\u00e9u que se oculta para n\u00e3o ser citado\r\npoder\u00e1 ser citado por hora certa na forma estabelecida no\r\nC\u00f3digo de Processo Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estando o acusado no estrangeiro, em lugar sabido, a cita\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por carta ou qualquer meio h\u00e1bil de comunica\u00e7\u00e3o.","id":1486579,"corpo":"<p align=justify>Estando o acusado no estrangeiro, em lugar sabido, a\r\ncita\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por carta ou qualquer meio h\u00e1bil de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer, nem constituir advogado, ficar\u00e3o suspensos o processo e o curso do prazo prescricional.","id":1486580,"corpo":"<p align=justify>Se o acusado, citado por edital, n\u00e3o comparecer, nem\r\nconstituir advogado, ficar\u00e3o suspensos o processo e o curso\r\ndo prazo prescricional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo seguir\u00e1 sem a presen\u00e7a do acusado que, citado ou intimado pessoalmente para qualquer ato, deixar de comparecer sem motivo justificado.","id":1486581,"corpo":"<p align=justify>O processo seguir\u00e1 sem a presen\u00e7a do acusado que, citado\r\nou intimado pessoalmente para qualquer ato, deixar de\r\ncomparecer sem motivo justificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o r\u00e9u estiver preso, ser\u00e1 pessoalmente citado.","id":1486582,"corpo":"<p align=justify>Se o r\u00e9u estiver preso, ser\u00e1 pessoalmente citado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244461,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/415625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas a seguir apresentam preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica Policial, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":10998,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amap\u00e1","sigla":"PC AP","id":538,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-ap-ap-2010-fgv-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FGV - PC AP - Policial Civil \/ Delegado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415645,"hashId":"6ed761fd9056f437fd640699ab14f79f","enunciado":"<p align=justify>As alternativas a seguir apresentam preceitos do C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica Policial, <B>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/B>. Assinale-a.<\/p>","resposta":1486680,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultuar o aprimoramento t\u00e9cnico-profissional.","id":1486678,"corpo":"<p align=justify>cultuar o aprimoramento t\u00e9cnico-profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jamais revelar tibieza ante o perigo e o abuso.","id":1486679,"corpo":"<p align=justify>jamais revelar tibieza ante o perigo e o abuso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser flex\u00edvel, em qualquer circunst\u00e2ncia, no trato com os delinquentes.","id":1486680,"corpo":"<p align=justify>ser flex\u00edvel, em qualquer circunst\u00e2ncia, no trato com os\r\ndelinquentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servir a sociedade como obriga\u00e7\u00e3o fundamental.","id":1486681,"corpo":"<p align=justify>servir a sociedade como obriga\u00e7\u00e3o fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"respeitar os direitos e garantias individuais.","id":1486682,"corpo":"<p align=justify>respeitar os direitos e garantias individuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244462,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC AP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC AP","pai":396546,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400005,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-ap"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/415645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00e2ncreas possui fun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas e ex\u00f3crinas. As fun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crinas incluem a secre\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385337,"hashId":"63c97dab094882ae9ef3d25370cdb0d2","enunciado":"<p align=justify>O p\u00e2ncreas possui fun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas e ex\u00f3crinas. As\r\nfun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crinas incluem a secre\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":1378656,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enzimas digestivas que neutralizam o suco g\u00e1strico.","id":1378652,"corpo":"<p align=justify>enzimas digestivas que neutralizam o suco g\u00e1strico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glucagon, diminuindo a glicemia.","id":1378653,"corpo":"<p align=justify>glucagon, diminuindo a glicemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somatostatina que tem efeito hiperglic\u00eamico.","id":1378654,"corpo":"<p align=justify>somatostatina que tem efeito hiperglic\u00eamico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insulina, elevando a glicemia.","id":1378655,"corpo":"<p align=justify>insulina, elevando a glicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enzimas pancre\u00e1ticas que auxiliam a digest\u00e3o.","id":1378656,"corpo":"<p align=justify>enzimas pancre\u00e1ticas que auxiliam a digest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226865,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as end\u00f3crinas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as end\u00f3crinas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428419,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-endocrinas"}],"slug":"enfermagem\/385337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes de trabalho ocorrem normalmente por atos ou condi\u00e7\u00f5es inseguras e os exemplos s\u00e3o:","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385362,"hashId":"6f1b7c8b098e3e89390074aa9e36de52","enunciado":"<p align=justify>Os acidentes de trabalho ocorrem normalmente por atos\r\nou condi\u00e7\u00f5es inseguras e os exemplos s\u00e3o:<\/p>","resposta":1378780,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1378777,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6983\/30.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1378778,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6983\/31.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1378779,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6983\/32.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1378780,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6983\/33.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1378781,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6983\/34.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226890,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente de Trabalho","oab":false,"nome":"Acidente de Trabalho","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405793,"slug":"enfermagem-acidente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"}],"slug":"enfermagem\/385362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A anedonia \u00e9 um dos sintomas manifestados por indiv\u00edduos com diagn\u00f3stico de depress\u00e3o que significa","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385365,"hashId":"1cfa1e21cad0e45a7e1cef701f4389a0","enunciado":"<p align=justify>A anedonia \u00e9 um dos sintomas manifestados por indiv\u00edduos\r\ncom diagn\u00f3stico de depress\u00e3o que significa<\/p>","resposta":1378792,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perder o prazer ou o interesse em atividades rotineiras.","id":1378792,"corpo":"<p align=justify>perder o prazer ou o interesse em atividades rotineiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sublimar as emo\u00e7\u00f5es para tentar esquecer experi\u00eancias passadas.","id":1378793,"corpo":"<p align=justify>sublimar as emo\u00e7\u00f5es para tentar esquecer experi\u00eancias\r\npassadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esconder os reais sentimentos para ter condi\u00e7\u00f5es de barganha.","id":1378794,"corpo":"<p align=justify>esconder os reais sentimentos para ter condi\u00e7\u00f5es de\r\nbarganha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manipular as respostas ou apresentar comportamento dissimulado.","id":1378795,"corpo":"<p align=justify>manipular as respostas ou apresentar comportamento\r\ndissimulado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exaltar as pr\u00f3prias caracter\u00edsticas f\u00edsicas.","id":1378796,"corpo":"<p align=justify>exaltar as pr\u00f3prias caracter\u00edsticas f\u00edsicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226893,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Depress\u00e3o","oab":false,"nome":"Depress\u00e3o","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413361,"slug":"enfermagem-depressao"}],"slug":"enfermagem\/385365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos, os antipsic\u00f3ticos utilizados no tratamento podem ser","provas":[{"id":6983,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem","id":2467},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:54:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":385366,"hashId":"59380bf0d3f6e9174c7d51bdf420b6a3","enunciado":"<p align=justify>Nos dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos, os antipsic\u00f3ticos utilizados no\r\ntratamento podem ser<\/p>","resposta":1378799,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fenobarbital e halotano.","id":1378797,"corpo":"<p align=justify>fenobarbital e halotano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"halotano e risperidona.","id":1378798,"corpo":"<p align=justify>halotano e risperidona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"risperidona e haloperidol.","id":1378799,"corpo":"<p align=justify>risperidona e haloperidol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"haloperidol e fenoterol.","id":1378800,"corpo":"<p align=justify>haloperidol e fenoterol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fenoterol e fenobarbital.","id":1378801,"corpo":"<p align=justify>fenoterol e fenobarbital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226894,"enunciado":"","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/385366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estruturar o tempo, propiciar oportunidades de controle por meio de atividades, continuar as atividades escolares, participar do planejamento da assist\u00eancia, escolher alimentos e a hora de dormir s\u00e3o considerados a\u00e7\u00f5es que contribuem para promover a humaniza\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia da crian\u00e7a no ambiente hospitalar.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534273,"hashId":"c0d14eeac12e43c5214350e0eea60fae","enunciado":"<p align=justify>Estruturar o tempo, propiciar oportunidades de controle por\r\nmeio de atividades, continuar as atividades escolares,\r\nparticipar do planejamento da assist\u00eancia, escolher alimentos\r\ne a hora de dormir s\u00e3o considerados a\u00e7\u00f5es que contribuem para\r\npromover a humaniza\u00e7\u00e3o na assist\u00eancia da crian\u00e7a no ambiente\r\nhospitalar.<\/p>","resposta":1928105,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o conceito de humanizar a assist\u00eancia ao paciente, julgue os itens a seguir.","id":277998,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o conceito de humanizar a assist\u00eancia ao paciente,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Humaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Humaniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428334,"slug":"enfermagem-humanizacao"}],"slug":"enfermagem\/534273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Avaliar as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, o resultado de testes ergon\u00f4micos e o sistema respirat\u00f3rio e cardiovascular constitui medidas obrigat\u00f3rias nesse per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534274,"hashId":"54aff4d467e5d61135e040d67659fa53","enunciado":"<p align=justify>Avaliar as condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, o resultado de testes ergon\u00f4micos\r\ne o sistema respirat\u00f3rio e cardiovascular constitui medidas\r\nobrigat\u00f3rias nesse per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio.<\/p>","resposta":1928108,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos cuidados nos per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio de tumores s\u00f3lidos em pacientes pedi\u00e1tricos, julgue os itens que se seguem.","id":277999,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos cuidados nos per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio de tumores\r\ns\u00f3lidos em pacientes pedi\u00e1tricos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"}],"slug":"enfermagem\/534274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A higiene da crian\u00e7a nesse p\u00f3s-operat\u00f3rio deve ser feita com a cabeceira do leito a 0\u00ba, quando essa paciente estiver com monitoramento da press\u00e3o intracraniana.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534277,"hashId":"686eeebac5caf297118376a838d4143d","enunciado":"<p align=justify>A higiene da crian\u00e7a nesse p\u00f3s-operat\u00f3rio deve ser feita com\r\na cabeceira do leito a 0\u00ba, quando essa paciente estiver com\r\nmonitoramento da press\u00e3o intracraniana.<\/p>","resposta":1928114,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos cuidados nos per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio de tumores s\u00f3lidos em pacientes pedi\u00e1tricos, julgue os itens que se seguem.","id":277999,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos cuidados nos per\u00edodos pr\u00e9 e p\u00f3s-operat\u00f3rio de tumores\r\ns\u00f3lidos em pacientes pedi\u00e1tricos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"},{"nome_clean":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo perioperat\u00f3rio","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405789,"slug":"enfermagem-periodo-perioperatorio"}],"slug":"enfermagem\/534277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os neuroblastomas s\u00e3o tamb\u00e9m chamados de nefroblastomas, apresentando-se como uma massa abdominal assintom\u00e1tica.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:11:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534283,"hashId":"1f19e378949e860486acc5bb4307bc5b","enunciado":"<p align=justify>Os neuroblastomas s\u00e3o tamb\u00e9m chamados de nefroblastomas,\r\napresentando-se como uma massa abdominal assintom\u00e1tica.<\/p>","resposta":1928126,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos tumores prim\u00e1rios no c\u00e9rebro, julgue os seguintes itens.","id":278000,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos tumores prim\u00e1rios no c\u00e9rebro, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/534283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os medicamentos inibidores da fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria devem ser evitados nos quadros de plaquetopenia decorrente da mielossupress\u00e3o, causada pelas hematopatias.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534291,"hashId":"37b2bcf9bb5ce61dda9a8a97db85756d","enunciado":"<p align=justify>Os medicamentos inibidores da fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria devem\r\nser evitados nos quadros de plaquetopenia decorrente da\r\nmielossupress\u00e3o, causada pelas hematopatias.<\/p>","resposta":1928147,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os cuidados de enfermagem com pacientes portadores de hematopatias oncol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.","id":278002,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os cuidados de enfermagem com pacientes\r\nportadores de hematopatias oncol\u00f3gicas, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/534291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Medula apl\u00e1sica e hipocelular s\u00e3o indicativos de reposta positiva ao tratamento de indu\u00e7\u00e3o das leucemias, importante para o transplante de medula \u00f3ssea.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534294,"hashId":"b2d282608de08e23f121fe2d5ebe819b","enunciado":"<p align=justify>Medula apl\u00e1sica e hipocelular s\u00e3o indicativos de reposta\r\npositiva ao tratamento de indu\u00e7\u00e3o das leucemias, importante\r\npara o transplante de medula \u00f3ssea.<\/p>","resposta":1928155,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das leucemias e dos linfomas, julgue os itens a seguir.","id":278003,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das leucemias e dos linfomas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Leucemia","oab":false,"nome":"Leucemia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428257,"slug":"enfermagem-leucemia"},{"nome_clean":"Leucemias","oab":false,"nome":"Leucemias","pai":428440,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428475,"slug":"enfermagem-leucemias"}],"slug":"enfermagem\/534294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As interleucinas-2 agem como fator de crescimento de c\u00e9lulas T e s\u00e3o conhecidas por estimular a produ\u00e7\u00e3o e ativa\u00e7\u00e3o de diversos tipos diferentes de linf\u00f3citos.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534303,"hashId":"f2e6ccef0d926d9fe1aa5b5c3d3b3dfe","enunciado":"<p align=justify>As interleucinas-2 agem como fator de crescimento de c\u00e9lulas\r\nT e s\u00e3o conhecidas por estimular a produ\u00e7\u00e3o e ativa\u00e7\u00e3o de\r\ndiversos tipos diferentes de linf\u00f3citos.<\/p>","resposta":1928173,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com o uso de hemocomponentes, julgue os itens seguintes.","id":278004,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com o uso de hemocomponentes, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":"enfermagem\/534303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"de quimioterapia. 74 Os fatores de crescimento s\u00e3o administrados somente por via subcut\u00e2nea, observando os efeitos colaterais, como dor \u00f3ssea, letargia, rush cut\u00e2neo, febre, tromboflebite, reten\u00e7\u00e3o de l\u00edquido.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534305,"hashId":"1a1acde988fa4209c5f5c9b123c6c589","enunciado":"<p align=justify>de quimioterapia.\r\n74 Os fatores de crescimento s\u00e3o administrados somente por via\r\nsubcut\u00e2nea, observando os efeitos colaterais, como dor \u00f3ssea,\r\nletargia, rush cut\u00e2neo, febre, tromboflebite, reten\u00e7\u00e3o de\r\nl\u00edquido.<\/p>","resposta":1928178,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com o uso de hemocomponentes, julgue os itens seguintes.","id":278004,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com o uso de hemocomponentes, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":"enfermagem\/534305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terap\u00eautica neoadjuvante pode ser mais efetiva quando o aporte sangu\u00edneo para o tumor ainda n\u00e3o foi alterado pela cirurgia.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534308,"hashId":"536a45fa45f7bfc371f33c03c7a0f674","enunciado":"<p align=justify>A terap\u00eautica neoadjuvante pode ser mais efetiva quando o\r\naporte sangu\u00edneo para o tumor ainda n\u00e3o foi alterado pela\r\ncirurgia.<\/p>","resposta":1928181,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de quimioterapia, julgue os itens que se seguem.","id":278005,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de quimioterapia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Quimioterapia","oab":false,"nome":"Quimioterapia","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428256,"slug":"enfermagem-quimioterapia"}],"slug":"enfermagem\/534308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o universal de preven\u00e7\u00e3o e controle deve ser adotado por todos os profissionais da sa\u00fade envolvidos na assist\u00eancia \u00e0 crian\u00e7a dependendo do tipo de doen\u00e7a inicialmente diagnosticada.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534315,"hashId":"5e93a0130ced30fdc682ca5f43d6f300","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o universal de preven\u00e7\u00e3o e controle deve ser adotado\r\npor todos os profissionais da sa\u00fade envolvidos na assist\u00eancia\r\n\u00e0 crian\u00e7a dependendo do tipo de doen\u00e7a inicialmente\r\ndiagnosticada.<\/p>","resposta":1928201,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da preven\u00e7\u00e3o e do controle de infec\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":278007,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da preven\u00e7\u00e3o e do controle de infec\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/534315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os LNH s\u00e3o divididos em tr\u00eas subtipos histol\u00f3gicos e imunol\u00f3gicos, originados de c\u00e9lulas T, de c\u00e9lulas B e de c\u00e9lulas I e G, que, do ponto de vista histol\u00f3gico, na inf\u00e2ncia na sua grande maioria, s\u00e3o de alto grau de malignidade.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534320,"hashId":"bf66cfb1b3bb58314852fea531578b1f","enunciado":"<p align=justify>Os LNH s\u00e3o divididos em tr\u00eas subtipos histol\u00f3gicos e\r\nimunol\u00f3gicos, originados de c\u00e9lulas T, de c\u00e9lulas B e de\r\nc\u00e9lulas I e G, que, do ponto de vista histol\u00f3gico, na inf\u00e2ncia na\r\nsua grande maioria, s\u00e3o de alto grau de malignidade.<\/p>","resposta":1928212,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos linfomas de Hodgkin e n\u00e3o Hodgkin (LNH), julgue os itens que se seguem.","id":278009,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos linfomas de Hodgkin e n\u00e3o Hodgkin (LNH), julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Neoplasia","oab":false,"nome":"Neoplasia","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405820,"slug":"enfermagem-neoplasia"},{"nome_clean":"Neoplasias","oab":false,"nome":"Neoplasias","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428249,"slug":"enfermagem-neoplasias"}],"slug":"enfermagem\/534320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s medidas paliativas, a assist\u00eancia de enfermagem define-se pelas a\u00e7\u00f5es de contato f\u00edsico, conforto, em observar regi\u00f5es potenciais para forma\u00e7\u00e3o de escaras, aquecer e deixar a temperatura ambiente favor\u00e1vel, utilizar linguagem e tom de voz forte e expressivo.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534324,"hashId":"294f6e5b62b7f8a9329e763243fd3e21","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s medidas paliativas, a assist\u00eancia de enfermagem\r\ndefine-se pelas a\u00e7\u00f5es de contato f\u00edsico, conforto, em observar\r\nregi\u00f5es potenciais para forma\u00e7\u00e3o de escaras, aquecer e deixar\r\na temperatura ambiente favor\u00e1vel, utilizar linguagem e tom de\r\nvoz forte e expressivo.<\/p>","resposta":1928225,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos cuidados paliativos ao paciente pedi\u00e1trico oncol\u00f3gico, julgue os itens subsequentes.","id":278010,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos cuidados paliativos ao paciente pedi\u00e1trico oncol\u00f3gico,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/534324","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o requesitos b\u00e1sicos para cuidados domiciliares a esse paciente em cuidados paliativos: o desejo do paciente, o suporte familiar, a disponibilidade de equipe de profissionais para suporte domiciliar, a participa\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico que visite o paciente em casa e a disponibilidade para responder a chamadas 24 horas por dia.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534326,"hashId":"01e8fb8f2ce2dfe9fb0b655c6ffbdef1","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o requesitos b\u00e1sicos para cuidados domiciliares a esse\r\npaciente em cuidados paliativos: o desejo do paciente, o\r\nsuporte familiar, a disponibilidade de equipe de profissionais\r\npara suporte domiciliar, a participa\u00e7\u00e3o de um m\u00e9dico que visite\r\no paciente em casa e a disponibilidade para responder a\r\nchamadas 24 horas por dia.<\/p>","resposta":1928228,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos cuidados paliativos ao paciente pedi\u00e1trico oncol\u00f3gico, julgue os itens subsequentes.","id":278010,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos cuidados paliativos ao paciente pedi\u00e1trico oncol\u00f3gico,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia domiciliar","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia domiciliar","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428314,"slug":"enfermagem-assistencia-domiciliar"},{"nome_clean":"Hospital?dia, assist\u00eancia domiciliar, trabalho de grupo.","oab":false,"nome":"Hospital?dia, assist\u00eancia domiciliar, trabalho de grupo.","pai":428393,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428495,"slug":"enfermagem-hospital-dia-assistencia-domiciliar-trabalho-de-grupo"}],"slug":"enfermagem\/534326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dos exames laboratoriais \u00e9 necess\u00e1ria para pacientes com quadro de trombocitopenia, devido ao risco de trombose arterial e venosa.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534327,"hashId":"2131c9344acdd45e1aaab561b8c65fcf","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o dos exames laboratoriais \u00e9 necess\u00e1ria para\r\npacientes com quadro de trombocitopenia, devido ao risco de\r\ntrombose arterial e venosa.<\/p>","resposta":1928231,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neutropenia e \u00e0 plaquetopenia, julgue os itens seguintes.","id":278011,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neutropenia e \u00e0 plaquetopenia, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as hematol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428440,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-hematologicas"}],"slug":"enfermagem\/534327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de vacina de v\u00edrus vivos e atenuados pode ser feita em pacientes neutrop\u00eanicos, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da gripe e pneumonia pneumoc\u00f3cica, por exemplo.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534329,"hashId":"70bc1bf78d6d74018c3db8547bf10ad9","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de vacina de v\u00edrus vivos e atenuados pode ser\r\nfeita em pacientes neutrop\u00eanicos, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da gripe\r\ne pneumonia pneumoc\u00f3cica, por exemplo.<\/p>","resposta":1928235,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neutropenia e \u00e0 plaquetopenia, julgue os itens seguintes.","id":278011,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neutropenia e \u00e0 plaquetopenia, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/534329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o das mucosas \u00e9 necess\u00e1ria na avalia\u00e7\u00e3o quanto ao risco para hemorragias gastrointestinais em crian\u00e7as trombocit\u00eamicas.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534330,"hashId":"85c5ba97fe3a7cd4b855aca1caee35d3","enunciado":"<p align=justify>A inspe\u00e7\u00e3o das mucosas \u00e9 necess\u00e1ria na avalia\u00e7\u00e3o quanto ao\r\nrisco para hemorragias gastrointestinais em crian\u00e7as\r\ntrombocit\u00eamicas.<\/p>","resposta":1928237,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neutropenia e \u00e0 plaquetopenia, julgue os itens seguintes.","id":278011,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 neutropenia e \u00e0 plaquetopenia, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/534330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de nistatina contribui com o tratamento de infec\u00e7\u00f5es nas respostas inflamat\u00f3rias gastrointestinais.","provas":[{"id":14721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica","id":8357},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-enfermagem-na-area-de-pediatria-oncologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Enfermagem na \u00c1rea de Pediatria Oncol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534331,"hashId":"285274ae8e011c3a3a88ab29a2748b4a","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de nistatina contribui com o tratamento de\r\ninfec\u00e7\u00f5es nas respostas inflamat\u00f3rias gastrointestinais.<\/p>","resposta":1928238,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das mucosites, julgue os itens que se seguem.","id":278012,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das mucosites, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/534331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se evitar o ac\u00famulo de itens armazenados nas prateleiras da geladeira e melhorar a sua circula\u00e7\u00e3o interna, os itens de menor volume podem ser armazenados na porta da geladeira.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534339,"hashId":"df1b1f3a642e53d5ffd39c77151e29d9","enunciado":"<p align=justify>Para se evitar o ac\u00famulo de itens armazenados nas prateleiras\r\nda geladeira e melhorar a sua circula\u00e7\u00e3o interna, os itens de\r\nmenor volume podem ser armazenados na porta da geladeira.<\/p>","resposta":1928259,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de medicamentos, julgue os itens subsequentes.","id":278014,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de medicamentos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/534339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o piso do almoxarifado de medicamentos estiver em condi\u00e7\u00f5es de perfeita limpeza, o medicamento pode ser provisoriamente armazenado em contato direto com o solo at\u00e9 que se disponibilize uma prateleira ou um estrado para o medicamento.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534344,"hashId":"d259c54d78b9d21ed550b34899055e37","enunciado":"<p align=justify>Se o piso do almoxarifado de medicamentos estiver em\r\ncondi\u00e7\u00f5es de perfeita limpeza, o medicamento pode ser\r\nprovisoriamente armazenado em contato direto com o solo at\u00e9\r\nque se disponibilize uma prateleira ou um estrado para o\r\nmedicamento.<\/p>","resposta":1928272,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das boas pr\u00e1ticas da estocagem de medicamentos, julgue os seguintes itens.","id":278015,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das boas pr\u00e1ticas da estocagem de medicamentos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/534344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de recebimento de um produto com diferentes lotes de fabrica\u00e7\u00e3o, esse deve ser subdividido de acordo com cada lote e armazenado seguindo essa subdivis\u00e3o.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534346,"hashId":"4c7c417068ac9ce43d70a4cf046a7edc","enunciado":"<p align=justify>Em caso de recebimento de um produto com diferentes lotes de\r\nfabrica\u00e7\u00e3o, esse deve ser subdividido de acordo com cada lote\r\ne armazenado seguindo essa subdivis\u00e3o.<\/p>","resposta":1928275,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das boas pr\u00e1ticas da estocagem de medicamentos, julgue os seguintes itens.","id":278015,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das boas pr\u00e1ticas da estocagem de medicamentos, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398313,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade"}],"slug":"farmacia\/534346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda nutri\u00e7\u00e3o parenteral deve ser transportada e conservada \u00e0 temperatura de, no m\u00e1ximo, 25 \u00baC.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534352,"hashId":"dc6ed4db3a5d3233993c55d84d3620ba","enunciado":"<p align=justify>Toda nutri\u00e7\u00e3o parenteral deve ser transportada e conservada \u00e0\r\ntemperatura de, no m\u00e1ximo, 25 \u00baC.<\/p>","resposta":1928296,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A farm\u00e1cia hospitalar deve estar localizada em \u00e1rea de dif\u00edcil acesso, isolada das outras unidades hospitalares, para preserva\u00e7\u00e3o dos estoques de medicamentos.","id":278017,"enunciado":"<p align=justify>A farm\u00e1cia hospitalar deve estar localizada em \u00e1rea de dif\u00edcil\r\nacesso, isolada das outras unidades hospitalares, para\r\npreserva\u00e7\u00e3o dos estoques de medicamentos.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398294,"slug":"farmacia-nutricao-clinica"}],"slug":"farmacia\/534352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As prepara\u00e7\u00f5es de insulina podem ser classificadas de acordo com a dura\u00e7\u00e3o da sua a\u00e7\u00e3o em r\u00e1pida, intermedi\u00e1ria ou prolongada, sendo a insulina regular de a\u00e7\u00e3o lenta.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534365,"hashId":"22642f26c2f22abf2afe1a77390f783f","enunciado":"<p align=justify>As prepara\u00e7\u00f5es de insulina podem ser classificadas de acordo\r\ncom a dura\u00e7\u00e3o da sua a\u00e7\u00e3o em r\u00e1pida, intermedi\u00e1ria ou\r\nprolongada, sendo a insulina regular de a\u00e7\u00e3o lenta.<\/p>","resposta":1928322,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos aos princ\u00edpios gerais de farmacologia.","id":278020,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos aos princ\u00edpios gerais de\r\nfarmacologia.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/534365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Procedimento de desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o realizada com a finalidade de preparar injet\u00e1veis e col\u00edrios com a garantia de sua esterilidade.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534371,"hashId":"253691dacd581f2446240ac348c6852c","enunciado":"<p align=justify>Procedimento de desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o realizada com a\r\nfinalidade de preparar injet\u00e1veis e col\u00edrios com a garantia de\r\nsua esterilidade.<\/p>","resposta":1928334,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Atualmente, s\u00e3o poucas as prepara\u00e7\u00f5es que se produzem nos hospitais, ao contr\u00e1rio do que acontecia h\u00e1 uma d\u00e9cada. As prepara\u00e7\u00f5es que se fazem atualmente destinam-se essencialmente a: terapias de nutri\u00e7\u00e3o parenteral, doentes individuais e espec\u00edficos (f\u00f3rmulas pedi\u00e1tricas, por exemplo); reembalagem de doses unit\u00e1rias s\u00f3lidas; prepara\u00e7\u00f5es ass\u00e9pticas (solu\u00e7\u00f5es e dilui\u00e7\u00f5es de desinfetantes); prepara\u00e7\u00f5es est\u00e9reis ou citot\u00f3xicas individualizadas. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":278022,"enunciado":"<p align=justify>Atualmente, s\u00e3o poucas as prepara\u00e7\u00f5es que se produzem nos\r\nhospitais, ao contr\u00e1rio do que acontecia h\u00e1 uma d\u00e9cada. As\r\nprepara\u00e7\u00f5es que se fazem atualmente destinam-se essencialmente\r\na: terapias de nutri\u00e7\u00e3o parenteral, doentes individuais e espec\u00edficos\r\n(f\u00f3rmulas pedi\u00e1tricas, por exemplo); reembalagem de doses\r\nunit\u00e1rias s\u00f3lidas; prepara\u00e7\u00f5es ass\u00e9pticas (solu\u00e7\u00f5es e dilui\u00e7\u00f5es de\r\ndesinfetantes); prepara\u00e7\u00f5es est\u00e9reis ou citot\u00f3xicas individualizadas.\r\nA partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/534371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de \u00e1lcool em gel nas m\u00e3os \u00e9 imprescind\u00edvel quando o risco de contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 alto e quando h\u00e1 contato direto com o sangue contaminado e outros fluidos corp\u00f3reos.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534387,"hashId":"a1e25b7f2741954d1c464e8c6e49d3f5","enunciado":"<p align=justify>O uso de \u00e1lcool em gel nas m\u00e3os \u00e9 imprescind\u00edvel quando o\r\nrisco de contamina\u00e7\u00e3o \u00e9 alto e quando h\u00e1 contato direto com\r\no sangue contaminado e outros fluidos corp\u00f3reos.<\/p>","resposta":1928366,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928365,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928366,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Biosseguran\u00e7a, segundo a comiss\u00e3o de biosseguran\u00e7a da FIOCRUZ, \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que podem comprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, do meio ambiente ou a qualidade dos trabalhos desenvolvidos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":278026,"enunciado":"<p align=justify>Biosseguran\u00e7a, segundo a comiss\u00e3o de biosseguran\u00e7a da\r\nFIOCRUZ, \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para preven\u00e7\u00e3o,\r\nminimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de\r\npesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que podem comprometer a sa\u00fade do homem,\r\ndos animais, do meio ambiente ou a qualidade dos trabalhos\r\ndesenvolvidos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":"farmacia\/534387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lixo que n\u00e3o esteja contaminado \u00e9 colocado em sacos brancos, e o lixo com grande quantidade de sangue e muco dever ser colocado em sacos pr\u00f3prios na cor preta. O lixo contaminado deve ser recolhido sempre por servi\u00e7os especializados para tal tarefa.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534389,"hashId":"a17d348eda5df103f77ef3ac391b9912","enunciado":"<p align=justify>O lixo que n\u00e3o esteja contaminado \u00e9 colocado em sacos\r\nbrancos, e o lixo com grande quantidade de sangue e muco\r\ndever ser colocado em sacos pr\u00f3prios na cor preta. O lixo\r\ncontaminado deve ser recolhido sempre por servi\u00e7os\r\nespecializados para tal tarefa.<\/p>","resposta":1928370,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Biosseguran\u00e7a, segundo a comiss\u00e3o de biosseguran\u00e7a da FIOCRUZ, \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que podem comprometer a sa\u00fade do homem, dos animais, do meio ambiente ou a qualidade dos trabalhos desenvolvidos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":278026,"enunciado":"<p align=justify>Biosseguran\u00e7a, segundo a comiss\u00e3o de biosseguran\u00e7a da\r\nFIOCRUZ, \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para preven\u00e7\u00e3o,\r\nminimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de\r\npesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, que podem comprometer a sa\u00fade do homem,\r\ndos animais, do meio ambiente ou a qualidade dos trabalhos\r\ndesenvolvidos. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Qualidade","oab":false,"nome":"Controle de Qualidade","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398313,"slug":"farmacia-controle-de-qualidade"},{"nome_clean":"Controle Microbiol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle Microbiol\u00f3gico","pai":398388,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398314,"slug":"farmacia-controle-microbiologico"}],"slug":"farmacia\/534389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O soro glicosado a 0,9% cont\u00e9m 9 gramas de cloreto de s\u00f3dio em 100 mL de solu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534392,"hashId":"426e1e7bd3baa9e76d3ab98570de9989","enunciado":"<p align=justify>O soro glicosado a 0,9% cont\u00e9m 9 gramas de cloreto de s\u00f3dio\r\nem 100 mL de solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1928376,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O profissional da farm\u00e1cia hospitalar precisa conhecer a dosagem e as quantidades totais de medicamentos para os esquemas terap\u00eauticos, portanto algumas no\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculos s\u00e3o necess\u00e1rias. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 93 a 97.","id":278027,"enunciado":"<p align=justify>O profissional da farm\u00e1cia hospitalar precisa conhecer a dosagem\r\ne as quantidades totais de medicamentos para os esquemas\r\nterap\u00eauticos, portanto algumas no\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculos s\u00e3o necess\u00e1rias.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 93 a 97.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/534392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cloranfenicol suspens\u00e3o 250 mg\/5 mL significa que cada 5 mL dessa suspens\u00e3o cont\u00e9m 250 mg de cloranfenicol.","provas":[{"id":14722,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar","id":8358},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-farmacia-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Farm\u00e1cia Hospitalar - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":534393,"hashId":"d80fbcd8ffb7ea87c301776271fc24cf","enunciado":"<p align=justify>Cloranfenicol suspens\u00e3o 250 mg\/5 mL significa que cada 5 mL\r\ndessa suspens\u00e3o cont\u00e9m 250 mg de cloranfenicol.<\/p>","resposta":1928377,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1928377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1928378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O profissional da farm\u00e1cia hospitalar precisa conhecer a dosagem e as quantidades totais de medicamentos para os esquemas terap\u00eauticos, portanto algumas no\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculos s\u00e3o necess\u00e1rias. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 93 a 97.","id":278027,"enunciado":"<p align=justify>O profissional da farm\u00e1cia hospitalar precisa conhecer a dosagem\r\ne as quantidades totais de medicamentos para os esquemas\r\nterap\u00eauticos, portanto algumas no\u00e7\u00f5es de c\u00e1lculos s\u00e3o necess\u00e1rias.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 93 a 97.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/534393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}