{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16866,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se garantir uma \u00e1rea para aproxima\u00e7\u00e3o e manobra, e a \u00e1rea para transfer\u00eancia junto ao banco n\u00e3o deve compremeter a \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10906,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura","id":6533},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:21:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":410473,"hashId":"821d9798dfdbe45c1afce3e34344a14c","enunciado":"<p align=justify>Deve-se garantir uma \u00e1rea para aproxima\u00e7\u00e3o e manobra, e a\r\n\u00e1rea para transfer\u00eancia junto ao banco n\u00e3o deve compremeter\r\na \u00e1rea de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1471300,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471300,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471301,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a acessibilidade \u00e0 \u00e1gua, em determinada piscina, \u00e9 garantida por banco de transfer\u00eancia, cujo projeto \u00e9 apresentado na figura acima, julgue os itens que se seguem.","id":242884,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10906\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que a acessibilidade \u00e0 \u00e1gua, em determinada piscina, \u00e9 garantida por banco de transfer\u00eancia, cujo projeto \u00e9 apresentado na figura acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"}],"slug":"arquitetura\/410473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria das tr\u00eas idades, tamb\u00e9m conhecida como ciclo vital dos documentos, ganhou express\u00e3o a partir da explos\u00e3o documental p\u00f3s-Segunda Guerra Mundial, quando os norteamericanos e canadenses passaram a aplicar a gest\u00e3o de documentos nas v\u00e1rias fases dos documentos, a fim de racionalizar sua produ\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410486,"hashId":"03f0a65579c3e736d4c87f257d89b782","enunciado":"<p align=justify>A teoria das tr\u00eas idades, tamb\u00e9m conhecida como ciclo vital\r\ndos documentos, ganhou express\u00e3o a partir da explos\u00e3o\r\ndocumental p\u00f3s-Segunda Guerra Mundial, quando os norteamericanos\r\ne canadenses passaram a aplicar a gest\u00e3o de\r\ndocumentos nas v\u00e1rias fases dos documentos, a fim de\r\nracionalizar sua produ\u00e7\u00e3o e destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1471326,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de teorias, princ\u00edpios e terminologia vinculados \u00e0 arquivologia.","id":242887,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de teorias, princ\u00edpios e terminologia\r\nvinculados \u00e0 arquivologia.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/410486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da proveni\u00eancia consiste em procedimentos l\u00f3gicos e pr\u00e1ticos que visam mesclar os conjuntos documentais produzidos e acumulados por diversas entidades coletivas, pessoas ou fam\u00edlias no decorrer de suas atividades.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410489,"hashId":"1cbd7ef635a4b2381ddbbb40ecdac686","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio da proveni\u00eancia consiste em procedimentos l\u00f3gicos\r\ne pr\u00e1ticos que visam mesclar os conjuntos documentais\r\nproduzidos e acumulados por diversas entidades coletivas,\r\npessoas ou fam\u00edlias no decorrer de suas atividades.<\/p>","resposta":1471333,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de teorias, princ\u00edpios e terminologia vinculados \u00e0 arquivologia.","id":242887,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de teorias, princ\u00edpios e terminologia\r\nvinculados \u00e0 arquivologia.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/410489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de protocolo est\u00e3o diretamente relacionadas ao arquivo corrente, motivo pelo qual \u00e9 razo\u00e1vel distribuir as atividades dos arquivos correntes em: protocolo, expedi\u00e7\u00e3o, arquivamento, empr\u00e9stimo e consulta, e destina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410494,"hashId":"2c8c1b141ba5c1d2f150b6919c1dd7f5","enunciado":"<p align=justify>As atividades de protocolo est\u00e3o diretamente relacionadas ao\r\narquivo corrente, motivo pelo qual \u00e9 razo\u00e1vel distribuir as\r\natividades dos arquivos correntes em: protocolo, expedi\u00e7\u00e3o,\r\narquivamento, empr\u00e9stimo e consulta, e destina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1471342,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos aplicada aos arquivos governamentais, julgue os itens subsequentes.","id":242888,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o de documentos\r\naplicada aos arquivos governamentais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"}],"slug":"arquivologia\/410494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comumente consideradas semelhantes pelos arquivistas brasileiros, as opera\u00e7\u00f5es de classifica\u00e7\u00e3o e arranjo s\u00e3o distintas, aplicadas na organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos correntes e dos arquivos permanentes, respectivamente.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410499,"hashId":"bf6f84d2fa8df68755429b056adfe591","enunciado":"<p align=justify>Comumente consideradas semelhantes pelos arquivistas\r\nbrasileiros, as opera\u00e7\u00f5es de classifica\u00e7\u00e3o e arranjo s\u00e3o\r\ndistintas, aplicadas na organiza\u00e7\u00e3o dos arquivos correntes e\r\ndos arquivos permanentes, respectivamente.<\/p>","resposta":1471353,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao arranjo em arquivos permanentes, julgue os seguintes itens.","id":242890,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao arranjo em arquivos permanentes, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/410499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O guia \u00e9 o instrumento de pesquisa que descreve, sum\u00e1ria ou analiticamente, as unidades de arquivamento de um fundo ou parte dele, e sua apresenta\u00e7\u00e3o obedece a uma ordena\u00e7\u00e3o l\u00f3gica que pode refletir ou n\u00e3o a disposi\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos documentos.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410505,"hashId":"af586c6f2caa49a7efe3956edaf608fc","enunciado":"<p align=justify>O guia \u00e9 o instrumento de pesquisa que descreve, sum\u00e1ria ou\r\nanaliticamente, as unidades de arquivamento de um fundo ou\r\nparte dele, e sua apresenta\u00e7\u00e3o obedece a uma ordena\u00e7\u00e3o l\u00f3gica\r\nque pode refletir ou n\u00e3o a disposi\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos documentos.<\/p>","resposta":1471365,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A grande acumula\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos, aliada \u00e0s necessidades da pesquisa e da divulga\u00e7\u00e3o, exige o estabelecimento de pol\u00edticas de descri\u00e7\u00e3o que se concretizem em programas descritivos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":242891,"enunciado":"<p align=justify>A grande acumula\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos, aliada \u00e0s\r\nnecessidades da pesquisa e da divulga\u00e7\u00e3o, exige o estabelecimento\r\nde pol\u00edticas de descri\u00e7\u00e3o que se concretizem em programas\r\ndescritivos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/410505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o principal das trilhas de auditoria de um sistema \u00e9, a partir de um conjunto de informa\u00e7\u00f5es registradas, rastrear todas as interven\u00e7\u00f5es feitas em um documento.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410519,"hashId":"44b8095b6186a0bc49eb1cb81bcb3898","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o principal das trilhas de auditoria de um sistema \u00e9, a\r\npartir de um conjunto de informa\u00e7\u00f5es registradas, rastrear\r\ntodas as interven\u00e7\u00f5es feitas em um documento.<\/p>","resposta":1471392,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de 82 a 91.","id":242893,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de\r\n82 a 91.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/410519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciamento eletr\u00f4nico de documentos, conjunto de tecnologias utilizadas para organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o estruturada de um \u00f3rg\u00e3o ou entidade, pode ser dividido de acordo com as seguintes funcionalidades: captura, gerenciamento, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410520,"hashId":"688d4161b40e0243be0334ed7e0d6d70","enunciado":"<p align=justify>O gerenciamento eletr\u00f4nico de documentos, conjunto de\r\ntecnologias utilizadas para organiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o\r\nestruturada de um \u00f3rg\u00e3o ou entidade, pode ser dividido de\r\nacordo com as seguintes funcionalidades: captura,\r\ngerenciamento, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1471395,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471394,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471395,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de 82 a 91.","id":242893,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de\r\n82 a 91.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/410520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto no gerenciamento eletr\u00f4nico de documentos quanto no sistema informatizado de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos, os documentos s\u00e3o tratados em uma concep\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, na qual os documentos possuem uma inter-rela\u00e7\u00e3o que reflete as atividades da institui\u00e7\u00e3o que os criou.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410521,"hashId":"fbb8d3d97cb0bb03d4514666062a8e05","enunciado":"<p align=justify>Tanto no gerenciamento eletr\u00f4nico de documentos quanto no\r\nsistema informatizado de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos,\r\nos documentos s\u00e3o tratados em uma concep\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, na\r\nqual os documentos possuem uma inter-rela\u00e7\u00e3o que reflete as\r\natividades da institui\u00e7\u00e3o que os criou.<\/p>","resposta":1471397,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de 82 a 91.","id":242893,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de\r\n82 a 91.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/410521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interoperabilidade, interc\u00e2mbio coerente de informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os entre sistemas, possibilita a substitui\u00e7\u00e3o de qualquer componente ou produto usado nos pontos de interliga\u00e7\u00e3o por outro de especifica\u00e7\u00e3o similar, sem comprometimento das funcionalidades do sistema.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410523,"hashId":"ba2b3533b80df70325230456c2745c8a","enunciado":"<p align=justify>A interoperabilidade, interc\u00e2mbio coerente de informa\u00e7\u00f5es e\r\nservi\u00e7os entre sistemas, possibilita a substitui\u00e7\u00e3o de qualquer\r\ncomponente ou produto usado nos pontos de interliga\u00e7\u00e3o por\r\noutro de especifica\u00e7\u00e3o similar, sem comprometimento das\r\nfuncionalidades do sistema.<\/p>","resposta":1471400,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de 82 a 91.","id":242893,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de\r\n82 a 91.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/410523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Open Archival Information System \u00e9 um projeto de pesquisa que se baseia na arquivologia e na diplom\u00e1tica com o objetivo de garantir m\u00e9todos seguros de gest\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de documentos digitais de valor hist\u00f3rico.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410524,"hashId":"ab021d8aa9095bff46bd6657e5736cfb","enunciado":"<p align=justify>O Open Archival Information System \u00e9 um projeto de pesquisa\r\nque se baseia na arquivologia e na diplom\u00e1tica com o objetivo\r\nde garantir m\u00e9todos seguros de gest\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos digitais de valor hist\u00f3rico.<\/p>","resposta":1471403,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de 82 a 91.","id":242893,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s tecnologias aplicadas aos arquivos, julgue os itens de\r\n82 a 91.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/410524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos que tenham qualquer qualidade ou caracter\u00edstica de valor intr\u00ednseco devem ser mantidos, se poss\u00edvel, em sua forma original. O conceito de valor intr\u00ednseco, portanto, n\u00e3o \u00e9 relativo. Por\u00e9m, a aplica\u00e7\u00e3o do conceito de valor intr\u00ednseco \u00e9 relativa, visto que as opini\u00f5es sobre o valor intr\u00ednseco dos registros podem variar de arquivista para arquivista.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410526,"hashId":"f66518ab1aedbc62084ce4313024dcf7","enunciado":"<p align=justify>Os documentos que tenham qualquer qualidade ou\r\ncaracter\u00edstica de valor intr\u00ednseco devem ser mantidos, se\r\nposs\u00edvel, em sua forma original. O conceito de valor intr\u00ednseco,\r\nportanto, n\u00e3o \u00e9 relativo. Por\u00e9m, a aplica\u00e7\u00e3o do conceito de\r\nvalor intr\u00ednseco \u00e9 relativa, visto que as opini\u00f5es sobre o valor\r\nintr\u00ednseco dos registros podem variar de arquivista para\r\narquivista.<\/p>","resposta":1471406,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 92 a 100, referentes a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.","id":242894,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 92 a 100, referentes a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o\r\ne restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"nome_clean":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Principais atividades de conserva\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404727,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404731,"slug":"arquivologia-principais-atividades-de-conservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/410526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A melhor forma de acondicionamento de \u00e1lbuns de fotografias \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de caixas estojo, que n\u00e3o s\u00e3o abrasivas e protegem a lombada da luz e da poeira.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410531,"hashId":"a8c51b13f4a4befacee24cca0bd3bb9d","enunciado":"<p align=justify>A melhor forma de acondicionamento de \u00e1lbuns de fotografias\r\n\u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de caixas estojo, que n\u00e3o s\u00e3o abrasivas e\r\nprotegem a lombada da luz e da poeira.<\/p>","resposta":1471417,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 92 a 100, referentes a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.","id":242894,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 92 a 100, referentes a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o\r\ne restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/410531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fatores que mais amea\u00e7am a preserva\u00e7\u00e3o de acervos arquiv\u00edsticos s\u00e3o as grandes dimens\u00f5es e o crescimento cont\u00ednuo, a limita\u00e7\u00e3o de recursos financeiros dispon\u00edveis e a car\u00eancia de equipes t\u00e9cnicas com conhecimentos espec\u00edficos.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410532,"hashId":"30b78bd47de9d07f8fbd309531cdc888","enunciado":"<p align=justify>Os fatores que mais amea\u00e7am a preserva\u00e7\u00e3o de acervos\r\narquiv\u00edsticos s\u00e3o as grandes dimens\u00f5es e o crescimento\r\ncont\u00ednuo, a limita\u00e7\u00e3o de recursos financeiros dispon\u00edveis e a\r\ncar\u00eancia de equipes t\u00e9cnicas com conhecimentos espec\u00edficos.<\/p>","resposta":1471418,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 92 a 100, referentes a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.","id":242894,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 92 a 100, referentes a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o\r\ne restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/410532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A encapsula\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de restaura\u00e7\u00e3o que consiste em envolver com uma folha de papel de seda e outra de acetato de celulose as duas faces do documento, e coloc\u00e1-lo em uma prensa hidr\u00e1ulica, sob press\u00e3o m\u00e9dia de 7 kg\/cm a 8 kg\/cm e temperatura de 145 \u00baC a 155 \u00baC.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410533,"hashId":"d19d232fb21628669087b9e2ea17e03c","enunciado":"<p align=justify>A encapsula\u00e7\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo de restaura\u00e7\u00e3o que consiste em\r\nenvolver com uma folha de papel de seda e outra de acetato de\r\ncelulose as duas faces do documento, e coloc\u00e1-lo em uma\r\nprensa hidr\u00e1ulica, sob press\u00e3o m\u00e9dia de 7 kg\/cm a 8 kg\/cm e\r\ntemperatura de 145 \u00baC a 155 \u00baC.<\/p>","resposta":1471421,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 92 a 100, referentes a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.","id":242894,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 92 a 100, referentes a preserva\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o\r\ne restaura\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/410533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos pass\u00edveis de recolhimento \u00e0s institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas devem ser higienizados e acondicionados.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410542,"hashId":"b1975ecbbc35250bae041f92cac267c4","enunciado":"<p align=justify>Os documentos pass\u00edveis de recolhimento \u00e0s institui\u00e7\u00f5es\r\narquiv\u00edsticas p\u00fablicas devem ser higienizados e\r\nacondicionados.<\/p>","resposta":1471438,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito das medidas a serem observadas na transfer\u00eancia ou no recolhimento de acervos documentais para institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas.","id":242896,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, a respeito das medidas a serem\r\nobservadas na transfer\u00eancia ou no recolhimento de acervos\r\ndocumentais para institui\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/410542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os editais de elimina\u00e7\u00e3o decorrem da aplica\u00e7\u00e3o das tabelas de temporalidade de documentos de arquivo.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410547,"hashId":"40dd31a475007403deeb538899ecd0bd","enunciado":"<p align=justify>Os editais de elimina\u00e7\u00e3o decorrem da aplica\u00e7\u00e3o das tabelas de\r\ntemporalidade de documentos de arquivo.<\/p>","resposta":1471448,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de elimina\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":242897,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de elimina\u00e7\u00e3o de documentos,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/410547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os documentos a serem eliminados devem ser registrados no plano de destina\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410551,"hashId":"4f19dc0699207552b5a1bf4b0f894bfe","enunciado":"<p align=justify>Os documentos a serem eliminados devem ser registrados no\r\nplano de destina\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo.<\/p>","resposta":1471457,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471456,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471457,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de elimina\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":242897,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de elimina\u00e7\u00e3o de documentos,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.915\/03 - SIGA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.915\/03 - SIGA","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404135,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-915-03-siga"}],"slug":"arquivologia\/410551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato de elimina\u00e7\u00e3o deve ser registrado por meio de listagem de elimina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410552,"hashId":"7edaf0e1748ccd97130cd6b2e41fa228","enunciado":"<p align=justify>O ato de elimina\u00e7\u00e3o deve ser registrado por meio de listagem\r\nde elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1471459,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de elimina\u00e7\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":242897,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos procedimentos de elimina\u00e7\u00e3o de documentos,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/410552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, os documentos permanentes, ainda que microfilmados, n\u00e3o podem ser eliminados.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410557,"hashId":"e99e7ecda8f00e23ff9223de18b5f4b5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, os documentos\r\npermanentes, ainda que microfilmados, n\u00e3o podem ser\r\neliminados.<\/p>","resposta":1471468,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens com base na legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 microfilmagem de documentos no Brasil.","id":242898,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens com base na legisla\u00e7\u00e3o relativa \u00e0\r\nmicrofilmagem de documentos no Brasil.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei 5.433\/1968 - Regula a microfilmagem de documentos oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 5.433\/1968 - Regula a microfilmagem de documentos oficiais e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":404734,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404737,"slug":"arquivologia-lei-5-433-1968-regula-a-microfilmagem-de-documentos-oficiais-e-da-outras-providencias"}],"slug":"arquivologia\/410557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a correta aplica\u00e7\u00e3o da tabela de temporalidade aos conjuntos documentais produzidos e recebidos nos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo federal deve ser feita pelo \u00f3rg\u00e3o central do Sistema Nacional de Arquivos.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410561,"hashId":"6b54a4f12c4d7a694dd50829ae469122","enunciado":"<p align=justify>As adapta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a correta aplica\u00e7\u00e3o da tabela\r\nde temporalidade aos conjuntos documentais produzidos e\r\nrecebidos nos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo federal\r\ndeve ser feita pelo \u00f3rg\u00e3o central do Sistema Nacional de\r\nArquivos.<\/p>","resposta":1471477,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o e a tabela de temporalidade de documentos das atividades-fim e atividades-meio a serem adotados como modelo para os arquivos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Arquivos, julgue os itens a seguir.","id":242899,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o e a tabela de temporalidade\r\nde documentos das atividades-fim e atividades-meio a serem\r\nadotados como modelo para os arquivos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\nintegrantes do Sistema Nacional de Arquivos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/410561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As classes do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o relacionadas \u00e0s atividades-fim do \u00f3rg\u00e3o ou entidade do Poder Executivo federal devem ser aprovadas pelo Arquivo Nacional.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410562,"hashId":"a2da6648fe88d291070147d43e6c5ba0","enunciado":"<p align=justify>As classes do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o relacionadas \u00e0s\r\natividades-fim do \u00f3rg\u00e3o ou entidade do Poder Executivo\r\nfederal devem ser aprovadas pelo Arquivo Nacional.<\/p>","resposta":1471478,"anulada":false,"rotulo":128,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o e a tabela de temporalidade de documentos das atividades-fim e atividades-meio a serem adotados como modelo para os arquivos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Arquivos, julgue os itens a seguir.","id":242899,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o e a tabela de temporalidade\r\nde documentos das atividades-fim e atividades-meio a serem\r\nadotados como modelo para os arquivos dos \u00f3rg\u00e3os e entidades\r\nintegrantes do Sistema Nacional de Arquivos, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 129"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/410562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o dos documentos digitais s\u00e3o feitas a partir de instrumento de avalia\u00e7\u00e3o pr\u00f3prio, diferente da tabela de temporalidade.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410564,"hashId":"db635dc738ceacd8b841838eb842d800","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o dos documentos digitais s\u00e3o feitas\r\na partir de instrumento de avalia\u00e7\u00e3o pr\u00f3prio, diferente da\r\ntabela de temporalidade.<\/p>","resposta":1471483,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da inser\u00e7\u00e3o dos documentos digitais em programas de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":242900,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da inser\u00e7\u00e3o dos documentos digitais em programas de\r\ngest\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.682\/12 - Regulamenta o Uso de Documentos Eletromagn\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.682\/12 - Regulamenta o Uso de Documentos Eletromagn\u00e9ticos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404132,"slug":"arquivologia-lei-no-12-682-12-regulamenta-o-uso-de-documentos-eletromagneticos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404744,"slug":"arquivologia-gestao-eletronica-de-documentos-ged"}],"slug":"arquivologia\/410564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os metadados s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es estruturadas e codificadas que descrevem e permitem gerenciar, compreender, preservar e acessar os documentos digitais ao longo do tempo.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410569,"hashId":"7baba78dcbedfd6a0990ef93f7b75abe","enunciado":"<p align=justify>Os metadados s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es estruturadas e codificadas que\r\ndescrevem e permitem gerenciar, compreender, preservar e\r\nacessar os documentos digitais ao longo do tempo.<\/p>","resposta":1471492,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da inser\u00e7\u00e3o dos documentos digitais em programas de gest\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":242900,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da inser\u00e7\u00e3o dos documentos digitais em programas de\r\ngest\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 136"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/410569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O documento digital pode ser transferido ou recolhido em qualquer formato \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica.","provas":[{"id":10907,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa","id":6534},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"abin-2010-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-arquivologia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Arquivologia - L\u00edngua Inglesa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:21:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":410576,"hashId":"ca6d2642c777afe2f9460780dbf45032","enunciado":"<p align=justify>O documento digital pode ser transferido ou recolhido em\r\nqualquer formato \u00e0 institui\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica p\u00fablica.<\/p>","resposta":1471507,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1471506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1471507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 transfer\u00eancia e ao recolhimento de documentos digitais.","id":242901,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 transfer\u00eancia e ao\r\nrecolhimento de documentos digitais.<\/p>","rotulo":137,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/410576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de provimento dos cargos p\u00fablicos que N\u00c3O se compatibiliza com o princ\u00edpio meritocr\u00e1tico \u00e9 a(o)","provas":[{"id":6702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":375383,"hashId":"17f04bd9b5a396f5bff8c2dd70d8a0e8","enunciado":"<p align=justify>A forma de provimento dos cargos p\u00fablicos que <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> se\r\ncompatibiliza com o princ\u00edpio meritocr\u00e1tico \u00e9 a(o)<\/p>","resposta":1339774,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ascens\u00e3o.","id":1339774,"corpo":"<p align=justify>ascens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o.","id":1339775,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o.","id":1339776,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o.","id":1339777,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveitamento.","id":1339778,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220517,"enunciado":"","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/375383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico dos quadros de funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal ajuizou a\u00e7\u00e3o judicial visando \u00e0 invalida\u00e7\u00e3o de sua demiss\u00e3o do cargo p\u00fablico, obtendo \u00eaxito. Diante da invalida\u00e7\u00e3o judicial da penalidade disciplinar que lhe havia sido aplicada, caber\u00e1 ao setor de recursos humanos da entidade adotar as medidas necess\u00e1rias \u00e0(ao)","provas":[{"id":6702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":375386,"hashId":"eff36c3d877773b63c2bc578ad57ef68","enunciado":"<p align=justify>Um servidor p\u00fablico dos quadros de funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal ajuizou a\u00e7\u00e3o judicial visando \u00e0 invalida\u00e7\u00e3o de sua\r\ndemiss\u00e3o do cargo p\u00fablico, obtendo \u00eaxito. Diante da\r\ninvalida\u00e7\u00e3o judicial da penalidade disciplinar que lhe havia\r\nsido aplicada, caber\u00e1 ao setor de recursos humanos da\r\nentidade adotar as medidas necess\u00e1rias \u00e0(ao)<\/p>","resposta":1339792,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revers\u00e3o do servidor, com ressarcimento de todas as vantagens pecuni\u00e1rias.","id":1339789,"corpo":"<p align=justify>revers\u00e3o do servidor, com ressarcimento de todas as\r\nvantagens pecuni\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recondu\u00e7\u00e3o do servidor, sem ressarcimento das vantagens pecuni\u00e1rias.","id":1339790,"corpo":"<p align=justify>recondu\u00e7\u00e3o do servidor, sem ressarcimento das\r\nvantagens pecuni\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis, com ressarcimento de todas as vantagens.","id":1339791,"corpo":"<p align=justify>readapta\u00e7\u00e3o do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e\r\nresponsabilidades compat\u00edveis, com ressarcimento de\r\ntodas as vantagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o do servidor no cargo anteriormente ocupado, ou no resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, com ressarcimento de todas as vantagens.","id":1339792,"corpo":"<p align=justify>reintegra\u00e7\u00e3o do servidor no cargo anteriormente\r\nocupado, ou no resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, com\r\nressarcimento de todas as vantagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveitamento do servidor em outro cargo de vencimentos e responsabilidades compat\u00edveis com o anteriormente ocupado, sem ressarcimento das vantagens pecuni\u00e1rias.","id":1339793,"corpo":"<p align=justify>aproveitamento do servidor em outro cargo de vencimentos\r\ne responsabilidades compat\u00edveis com o anteriormente\r\nocupado, sem ressarcimento das vantagens\r\npecuni\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220520,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/375386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente de uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal pretende designar, para exercer cargo em comiss\u00e3o, determinado agente p\u00fablico que se encontra prestando servi\u00e7os \u00e0 entidade, em decorr\u00eancia de contrato por tempo determinado, regido pela Lei Federal n\u00ba 8.745, de 9\/12\/93. O setor de recursos humanos da funda\u00e7\u00e3o foi indagado a respeito da juridicidade de sua inten\u00e7\u00e3o e respondeu que, de acordo com a Lei,","provas":[{"id":6702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":375389,"hashId":"26c8f4db4e53a74d7f7558bb0e18f87c","enunciado":"<p align=justify>O Presidente de uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal pretende\r\ndesignar, para exercer cargo em comiss\u00e3o, determinado\r\nagente p\u00fablico que se encontra prestando servi\u00e7os \u00e0\r\nentidade, em decorr\u00eancia de contrato por tempo\r\ndeterminado, regido pela Lei Federal n\u00ba 8.745, de 9\/12\/93.\r\nO setor de recursos humanos da funda\u00e7\u00e3o foi indagado a\r\nrespeito da juridicidade de sua inten\u00e7\u00e3o e respondeu que,\r\nde acordo com a Lei,<\/p>","resposta":1339805,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente, mas \u00e9 poss\u00edvel a sua designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":1339804,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo\r\nem comiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente,\r\nmas \u00e9 poss\u00edvel a sua designa\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de\r\nfun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente, ainda que a t\u00edtulo prec\u00e1rio ou em substitui\u00e7\u00e3o.","id":1339805,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo\r\nem comiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente,\r\nainda que a t\u00edtulo prec\u00e1rio ou em substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente, desde que a t\u00edtulo prec\u00e1rio.","id":1339806,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo em\r\ncomiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente,\r\ndesde que a t\u00edtulo prec\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente, desde que em car\u00e1ter de substitui\u00e7\u00e3o.","id":1339807,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo em\r\ncomiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente,\r\ndesde que em car\u00e1ter de substitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente, tratando-se de escolha discricion\u00e1ria da autoridade administrativa.","id":1339808,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel a designa\u00e7\u00e3o para exerc\u00edcio de cargo em\r\ncomiss\u00e3o de pessoa contratada temporariamente,\r\ntratando-se de escolha discricion\u00e1ria da autoridade\r\nadministrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220523,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.745\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Contrata\u00e7\u00e3o por Tempo Determinado para Atender a Necessidade Tempor\u00e1ria de excepcional Interesse P\u00fablico, nos Termos do Inciso IX do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","oab":true,"nome":"Lei no 8.745\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Contrata\u00e7\u00e3o por Tempo Determinado para Atender a Necessidade Tempor\u00e1ria de excepcional Interesse P\u00fablico, nos Termos do Inciso IX do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404535,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-745-1993-dispoe-sobre-a-contratacao-por-tempo-determinado-para-atender-a-necessidade-temporaria-de-excepcional-interesse-publico-nos-termos-do-inciso-ix-do-art-37-da-constituicao-federal"}],"slug":"direito-administrativo\/375389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o do pessoal contratado por prazo determinado pelo IBGE para a realiza\u00e7\u00e3o de recenseamentos e outras pesquisas de natureza estat\u00edstica","provas":[{"id":6702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":375392,"hashId":"0a70da59c277e5f2f836ccd56e44f1e8","enunciado":"<p align=justify>A remunera\u00e7\u00e3o do pessoal contratado por prazo determinado\r\npelo IBGE para a realiza\u00e7\u00e3o de recenseamentos e\r\noutras pesquisas de natureza estat\u00edstica<\/p>","resposta":1339821,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 fixada, necessariamente, por projeto, limitada ao valor da remunera\u00e7\u00e3o constante dos planos de retribui\u00e7\u00e3o ou nos quadros de cargos e sal\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, para servidores que desempenhem fun\u00e7\u00e3o semelhante.","id":1339819,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 fixada, necessariamente, por projeto, limitada ao valor\r\nda remunera\u00e7\u00e3o constante dos planos de retribui\u00e7\u00e3o\r\nou nos quadros de cargos e sal\u00e1rios do servi\u00e7o\r\np\u00fablico, para servidores que desempenhem fun\u00e7\u00e3o\r\nsemelhante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 fixada por Decreto do Presidente da Rep\u00fablica, levando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es do mercado de trabalho.","id":1339820,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 fixada por Decreto do Presidente da Rep\u00fablica,\r\nlevando em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es do mercado\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser formada por unidade produzida, quando se tratar de coleta de dados, desde que em import\u00e2ncia n\u00e3o superior ao valor da remunera\u00e7\u00e3o constante dos planos de retribui\u00e7\u00e3o ou nos quadros de cargos e sal\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, para servidores que desempenhem fun\u00e7\u00e3o semelhante.","id":1339821,"corpo":"<p align=justify>pode ser formada por unidade produzida, quando se\r\ntratar de coleta de dados, desde que em import\u00e2ncia\r\nn\u00e3o superior ao valor da remunera\u00e7\u00e3o constante dos\r\nplanos de retribui\u00e7\u00e3o ou nos quadros de cargos e sal\u00e1rios\r\ndo servi\u00e7o p\u00fablico, para servidores que desempenhem\r\nfun\u00e7\u00e3o semelhante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve observar, necessariamente, os padr\u00f5es remunerat\u00f3rios previstos para as denominadas carreiras de Estado.","id":1339822,"corpo":"<p align=justify>deve observar, necessariamente, os padr\u00f5es\r\nremunerat\u00f3rios previstos para as denominadas carreiras\r\nde Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 exatamente igual ao valor da remunera\u00e7\u00e3o constante dos planos de retribui\u00e7\u00e3o ou nos quadros de cargos e sal\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, para servidores que desempenhem fun\u00e7\u00e3o semelhante, inclu\u00eddas as vantagens de natureza individual previstas para os cargos paradigmas.","id":1339823,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 exatamente igual ao valor da remunera\u00e7\u00e3o constante\r\ndos planos de retribui\u00e7\u00e3o ou nos quadros de cargos\r\ne sal\u00e1rios do servi\u00e7o p\u00fablico, para servidores que desempenhem\r\nfun\u00e7\u00e3o semelhante, inclu\u00eddas as vantagens\r\nde natureza individual previstas para os cargos\r\nparadigmas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220526,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - IBGE","pai":395566,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395567,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ibge"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/375392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal, a coordena\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o dos programas de capacita\u00e7\u00e3o gerencial de pessoal civil executados pelas escolas de governo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional compete \u00e0(ao)","provas":[{"id":6702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":375399,"hashId":"2f01383fae4e5146d103cbe677b9c327","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de\r\nPessoal, a coordena\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o dos programas de\r\ncapacita\u00e7\u00e3o gerencial de pessoal civil executados pelas\r\nescolas de governo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal\r\ndireta, aut\u00e1rquica e fundacional compete \u00e0(ao)<\/p>","resposta":1339854,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica &#8211; ENAP.","id":1339854,"corpo":"<p align=justify>Funda\u00e7\u00e3o Escola Nacional de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica &#8211;\r\nENAP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica &#8211; IBGE.","id":1339855,"corpo":"<p align=justify>Funda\u00e7\u00e3o Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica\r\n&#8211; IBGE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escola Superior de Governo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","id":1339856,"corpo":"<p align=justify>Escola Superior de Governo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nFederal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o.","id":1339857,"corpo":"<p align=justify>Controladoria Geral da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Gerencial.","id":1339858,"corpo":"<p align=justify>Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Gerencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220533,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/375399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O renomado especialista em estrat\u00e9gias corporativas C.K. Prahalad desenvolveu o conceito de habilidade cumulativa b\u00e1sica na organiza\u00e7\u00e3o, chamado de \"compet\u00eancia essencial\", que \u00e9 obtido por meio de tr\u00eas fatores: treinamento constante de pessoas, realoca\u00e7\u00e3o orientada mais pelo desempenho e pela cria\u00e7\u00e3o de oportunidades e forma\u00e7\u00e3o de grupos, rompendo n\u00e3o s\u00f3 as barreiras funcionais mas tamb\u00e9m aquelas entre os n\u00edveis organizacionais. O respons\u00e1vel pela fun\u00e7\u00e3o de RH da Empresa Alpha argumentou que o planejamento de carreira \u00e9 um instrumento que pode ajudar a empresa a desenvolver essas compet\u00eancias essenciais porque o planejamento de carreira","provas":[{"id":6702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":375413,"hashId":"0cb02095d45356ad5107841c49fe400a","enunciado":"<p align=justify>O renomado especialista em estrat\u00e9gias corporativas C.K.\r\nPrahalad desenvolveu o conceito de habilidade cumulativa\r\nb\u00e1sica na organiza\u00e7\u00e3o, chamado de \"compet\u00eancia essencial\",\r\nque \u00e9 obtido por meio de tr\u00eas fatores: treinamento\r\nconstante de pessoas, realoca\u00e7\u00e3o orientada mais pelo desempenho\r\ne pela cria\u00e7\u00e3o de oportunidades e forma\u00e7\u00e3o de\r\ngrupos, rompendo n\u00e3o s\u00f3 as barreiras funcionais mas tamb\u00e9m\r\naquelas entre os n\u00edveis organizacionais.\r\nO respons\u00e1vel pela fun\u00e7\u00e3o de RH da Empresa Alpha argumentou\r\nque o planejamento de carreira \u00e9 um instrumento\r\nque pode ajudar a empresa a desenvolver essas compet\u00eancias\r\nessenciais porque o planejamento de carreira<\/p>","resposta":1339925,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atende \u00e0s necessidades internas do preenchimento de vagas, por meio do recrutamento interno, e desenvolve a rotatividade de empregados, gerando maior lealdade \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":1339924,"corpo":"<p align=justify>atende \u00e0s necessidades internas do preenchimento de\r\nvagas, por meio do recrutamento interno, e desenvolve\r\na rotatividade de empregados, gerando maior lealdade\r\n\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui as possibilidades de entesouramento de subordinados chaves, encorajando os empregados a explorarem suas capacidades potenciais e assegurando que os colaboradores tenham perspectivas de desenvolvimento e ascens\u00e3o profissional.","id":1339925,"corpo":"<p align=justify>diminui as possibilidades de entesouramento de subordinados\r\nchaves, encorajando os empregados a explorarem\r\nsuas capacidades potenciais e assegurando que\r\nos colaboradores tenham perspectivas de desenvolvimento\r\ne ascens\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporciona maior integra\u00e7\u00e3o do colaborador na empresa, mediante a perspectiva do crescimento profissional, desmotivando os empregados ao crescimento e desenvolvimento, e satisfaz necessidades de estima, reconhecimento e realiza\u00e7\u00e3o.","id":1339926,"corpo":"<p align=justify>proporciona maior integra\u00e7\u00e3o do colaborador na empresa,\r\nmediante a perspectiva do crescimento profissional,\r\ndesmotivando os empregados ao crescimento e\r\ndesenvolvimento, e satisfaz necessidades de estima,\r\nreconhecimento e realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ajuda a desenvolver as ofertas externas de talento e, por conseguinte, diminui a rotatividade de empregados, criando condi\u00e7\u00f5es para que os colaboradores atinjam seus objetivos profissionais.","id":1339927,"corpo":"<p align=justify>ajuda a desenvolver as ofertas externas de talento e,\r\npor conseguinte, diminui a rotatividade de empregados,\r\ncriando condi\u00e7\u00f5es para que os colaboradores\r\natinjam seus objetivos profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ajuda a antecipar aposentadorias, favorecendo os indiv\u00edduos que t\u00eam a expectativa de vida aumentada.","id":1339928,"corpo":"<p align=justify>ajuda a antecipar aposentadorias, favorecendo os\r\nindiv\u00edduos que t\u00eam a expectativa de vida aumentada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220547,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","oab":false,"nome":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404643,"slug":"administracao-geral-portfolios-programas-projetos-e-subprojetos"}],"slug":"administracao-geral\/375413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 descrito como um l\u00edder transformacional e Maria, como tendo uma lideran\u00e7a transacional. Nesse contexto, conclui-se que","provas":[{"id":6702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":375414,"hashId":"04730525448522127cfa0375aa8620cb","enunciado":"<P align=justify>Jo\u00e3o \u00e9 descrito como um l\u00edder transformacional e Maria, como tendo uma lideran\u00e7a transacional. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse contexto, conclui-se que<\/P>","resposta":1339931,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 um tipo de l\u00edder que conduz ou motiva seus seguidores na dire\u00e7\u00e3o das metas estabelecidas por meio do esclarecimento dos pap\u00e9is e das exig\u00eancias das tarefas.","id":1339929,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o \u00e9 um tipo de l\u00edder que conduz ou motiva seus\r\nseguidores na dire\u00e7\u00e3o das metas estabelecidas por\r\nmeio do esclarecimento dos pap\u00e9is e das exig\u00eancias\r\ndas tarefas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria \u00e9 carism\u00e1tica, inspiradora e expressa prop\u00f3sitos importantes de maneira simples, utilizando s\u00edmbolos para focar os esfor\u00e7os e comunicar suas altas expectativas.","id":1339930,"corpo":"<p align=justify>Maria \u00e9 carism\u00e1tica, inspiradora e expressa prop\u00f3sitos\r\nimportantes de maneira simples, utilizando s\u00edmbolos\r\npara focar os esfor\u00e7os e comunicar suas altas expectativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lideran\u00e7a de Jo\u00e3o produz nos liderados n\u00edveis de esfor\u00e7os e de desempenho que v\u00e3o al\u00e9m daqueles obtidos pela lideran\u00e7a da Maria.","id":1339931,"corpo":"<p align=justify>a lideran\u00e7a de Jo\u00e3o produz nos liderados n\u00edveis de\r\nesfor\u00e7os e de desempenho que v\u00e3o al\u00e9m daqueles\r\nobtidos pela lideran\u00e7a da Maria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lideran\u00e7a da Maria tenta inculcar em seus seguidores a capacidade de questionar n\u00e3o apenas as vis\u00f5es j\u00e1 estabelecidas, mas at\u00e9 aquelas colocadas pelo pr\u00f3prio l\u00edder.","id":1339932,"corpo":"<p align=justify>a lideran\u00e7a da Maria tenta inculcar em seus seguidores\r\na capacidade de questionar n\u00e3o apenas as vis\u00f5es\r\nj\u00e1 estabelecidas, mas at\u00e9 aquelas colocadas pelo pr\u00f3prio\r\nl\u00edder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os seguidores de Maria atribuem a ela capacidades her\u00f3icas ou extraordin\u00e1rias de lideran\u00e7a e comportamentos.","id":1339933,"corpo":"<p align=justify>os seguidores de Maria atribuem a ela capacidades\r\nher\u00f3icas ou extraordin\u00e1rias de lideran\u00e7a e comportamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220548,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/375414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um profissional de RH sustenta a ideia de que a motiva\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio depende do grau em que as recompensas da organiza\u00e7\u00e3o satisfazem suas necessidades individuais e pessoais e do grau em que s\u00e3o interessantes. O argumento utilizado tem base na","provas":[{"id":6702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":375418,"hashId":"7bdb2476379543f9432ab16af5bbcc81","enunciado":"<p align=justify>Um profissional de RH sustenta a ideia de que a motiva\u00e7\u00e3o\r\ndo funcion\u00e1rio depende do grau em que as recompensas\r\nda organiza\u00e7\u00e3o satisfazem suas necessidades individuais\r\ne pessoais e do grau em que s\u00e3o interessantes.\r\nO argumento utilizado tem base na<\/p>","resposta":1339951,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oportunidade para o desempenho, que define, junto com os seus funcion\u00e1rios, um plano de metas a serem alcan\u00e7adas e estabelece esquemas de refor\u00e7o","id":1339949,"corpo":"<p align=justify>oportunidade para o desempenho, que define, junto\r\ncom os seus funcion\u00e1rios, um plano de metas a serem\r\nalcan\u00e7adas e estabelece esquemas de refor\u00e7o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teoria da equidade, que pesquisa quais fatores precisam ser modificados na pol\u00edtica de Recursos Humanos para que os funcion\u00e1rios se sintam mais comprometidos com o trabalho.","id":1339950,"corpo":"<p align=justify>teoria da equidade, que pesquisa quais fatores precisam\r\nser modificados na pol\u00edtica de Recursos Humanos\r\npara que os funcion\u00e1rios se sintam mais comprometidos\r\ncom o trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teoria da expectativa, que busca compreender as inten\u00e7\u00f5es para agir e as expectativas de resultados dos seus funcion\u00e1rios.","id":1339951,"corpo":"<p align=justify>teoria da expectativa, que busca compreender as inten\u00e7\u00f5es\r\npara agir e as expectativas de resultados dos\r\nseus funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teoria do refor\u00e7o, que argumenta que o refor\u00e7o condiciona o comportamento, sugerindo que os prop\u00f3sitos de uma pessoa orientam suas a\u00e7\u00f5es.","id":1339952,"corpo":"<p align=justify>teoria do refor\u00e7o, que argumenta que o refor\u00e7o\r\ncondiciona o comportamento, sugerindo que os prop\u00f3sitos\r\nde uma pessoa orientam suas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teoria ERG, que busca identificar, dentro da hierarquia de necessidades de seus funcion\u00e1rios, qual n\u00e3o estava sendo satisfeita.","id":1339953,"corpo":"<p align=justify>teoria ERG, que busca identificar, dentro da hierarquia\r\nde necessidades de seus funcion\u00e1rios, qual n\u00e3o estava\r\nsendo satisfeita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220552,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/375418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as fontes abaixo. A tipografia tem import\u00e2ncia fundamental na linguagem visual impressa. O profissional de cria\u00e7\u00e3o deve estar preparado n\u00e3o apenas para ler as palavras, mas tamb\u00e9m para entend\u00ea-las.","provas":[{"id":6701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":375422,"hashId":"9d9e5fa9f894731df6c27310eae1f94a","enunciado":"<P align=justify>Considere as fontes abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6701\/56.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A tipografia tem import\u00e2ncia fundamental na linguagem visual impressa. O profissional de cria\u00e7\u00e3o deve estar preparado n\u00e3o apenas para ler as palavras, mas tamb\u00e9m para entend\u00ea-las.<\/P>","resposta":1339972,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art pop","id":1339969,"corpo":"<p align=justify>Art pop<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Futurismo","id":1339970,"corpo":"<p align=justify>Futurismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conceitual","id":1339971,"corpo":"<p align=justify>Conceitual<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art Nouveau","id":1339972,"corpo":"<p align=justify>Art Nouveau<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concretismo","id":1339973,"corpo":"<p align=justify>Concretismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220556,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/375422","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analisando essa reprodu\u00e7\u00e3o de um artefato grego, conclui-se que se trata de uma escrita cinzelada com um tipo de letra","provas":[{"id":6701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":375424,"hashId":"f75dfc79f9ed9398b21bd494d5d06c80","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6701\/fig3.jpg><\/P>\r\n<P align=left>Analisando essa reprodu\u00e7\u00e3o de um artefato grego, conclui-se\r\nque se trata de uma escrita cinzelada com um tipo de letra","resposta":1339980,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem serifa, centralizado e condensado","id":1339979,"corpo":"<p align=justify>sem serifa, centralizado e condensado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem serifa, definido e claro","id":1339980,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>sem serifa, definido e claro<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com serifa, livre e desalinhado","id":1339981,"corpo":"<p align=justify>com serifa, livre e desalinhado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com serifa, uniforme e espa\u00e7ado","id":1339982,"corpo":"<p align=justify>com serifa, uniforme e espa\u00e7ado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com serifa, harm\u00f4nico e homog\u00eaneo","id":1339983,"corpo":"<p align=justify>com serifa, harm\u00f4nico e homog\u00eaneo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220558,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/375424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Qual \u00e9 a caracter\u00edstica visual predominante nas duas ilustra\u00e7\u00f5es acima","provas":[{"id":6701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":375431,"hashId":"fcf09f0af2741dff3c4761d06e9f2ed9","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6701\/fig7.jpg><\/P> \r\nQual \u00e9 a caracter\u00edstica visual predominante nas duas ilustra\u00e7\u00f5es acima","resposta":1340015,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volume","id":1340014,"corpo":"<p align=justify>Volume<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simetria","id":1340015,"corpo":"<p align=justify>Simetria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padronismo","id":1340016,"corpo":"<p align=justify>Padronismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinuosidade","id":1340017,"corpo":"<p align=justify>Sinuosidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dimensionalidade","id":1340018,"corpo":"<p align=justify>Dimensionalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220565,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/375431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A ilustra\u00e7\u00e3o acima \u00e9 um exemplo not\u00e1vel do equil\u00edbrio de for\u00e7as, conseguido com alguns poucos elementos. Tal efeito na composi\u00e7\u00e3o \u00e9 obtido a despeito do(a)","provas":[{"id":6701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":375432,"hashId":"18c0318f735b722e2a751c804e20dcfe","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6701\/fig8.jpg><\/P>\r\nA ilustra\u00e7\u00e3o acima \u00e9 um exemplo not\u00e1vel do equil\u00edbrio de for\u00e7as, conseguido com alguns poucos elementos. <\/P>\r\nTal efeito na composi\u00e7\u00e3o \u00e9 obtido a despeito do(a)","resposta":1340023,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padr\u00e3o","id":1340019,"corpo":"<p align=justify>padr\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"movimento","id":1340020,"corpo":"<p align=justify>movimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formalismo","id":1340021,"corpo":"<p align=justify>formalismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"geometria","id":1340022,"corpo":"<p align=justify>geometria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assimetria","id":1340023,"corpo":"<p align=justify>assimetria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220566,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/375432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bauhaus desempenhou um importante papel no desenvolvimento do design gr\u00e1fico. Esta escola adotou alguns elementos de forma e de cor como um verdadeiro credo para estimular a criatividade de seus alunos. Nessa perspectiva, esses elementos s\u00e3o quanto \u00e0","provas":[{"id":6701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":375435,"hashId":"68f436536b080c9c763fab7a3589e1f6","enunciado":"<p align=justify>A Bauhaus desempenhou um importante papel no desenvolvimento\r\ndo design gr\u00e1fico. Esta escola adotou alguns\r\nelementos de forma e de cor como um verdadeiro credo\r\npara estimular a criatividade de seus alunos.\r\nNessa perspectiva, esses elementos s\u00e3o quanto \u00e0<\/p>","resposta":1340036,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma - pent\u00e1gono, tri\u00e2ngulo, c\u00edrculo; cor - azul, vermelho, preto","id":1340034,"corpo":"<p align=justify>forma - pent\u00e1gono, tri\u00e2ngulo, c\u00edrculo; cor - azul, vermelho, preto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma - tri\u00e2ngulo, ret\u00e2ngulo, esfera; cor - amarelo, azul, magenta ","id":1340035,"corpo":"<p align=justify>forma - tri\u00e2ngulo, ret\u00e2ngulo, esfera; cor - amarelo, azul, magenta <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma - quadrado, tri\u00e2ngulo, c\u00edrculo; cor - vermelho, amarelo, azul","id":1340036,"corpo":"<p align=justify>forma - quadrado, tri\u00e2ngulo, c\u00edrculo; cor - vermelho, amarelo, azul<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forma - c\u00edrculo, quadrado, pir\u00e2mide; cor - amarelo, vermelho, verde","id":1340037,"corpo":"<p align=justify>forma - c\u00edrculo, quadrado, pir\u00e2mide; cor - amarelo, vermelho, verde<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma - ret\u00e2ngulo, c\u00edrculo, pir\u00e2mide; cor - verde, magenta, amarelo","id":1340038,"corpo":"<p align=justify>forma - ret\u00e2ngulo, c\u00edrculo, pir\u00e2mide; cor - verde, magenta, amarelo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220569,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/375435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As revistas propiciam aos designers certa liberdade na cria\u00e7\u00e3o de suas p\u00e1ginas, com a condi\u00e7\u00e3o de que estas tenham uma identidade visual final. Os principais componentes da estrutura de uma revista, al\u00e9m da capa, s\u00e3o:","provas":[{"id":6701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":375442,"hashId":"14caad3a56b2072e8112e95369556522","enunciado":"<p align=justify>As revistas propiciam aos <EM>designers<\/EM> certa liberdade na\r\ncria\u00e7\u00e3o de suas p\u00e1ginas, com a condi\u00e7\u00e3o de que estas\r\ntenham uma identidade visual final.\r\nOs principais componentes da estrutura de uma revista,\r\nal\u00e9m da capa, s\u00e3o:<\/p>","resposta":1340069,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeira p\u00e1gina, p\u00e1ginas simples internas, p\u00e1ginas duplas e p\u00e1gina final.","id":1340069,"corpo":"<p align=justify>primeira p\u00e1gina, p\u00e1ginas simples internas, p\u00e1ginas\r\nduplas e p\u00e1gina final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00e1ginas simples internas, p\u00e1ginas duplas, encartes e capa final.","id":1340070,"corpo":"<p align=justify>p\u00e1ginas simples internas, p\u00e1ginas duplas, encartes e\r\ncapa final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segunda contracapa, p\u00e1ginas simples, terceira contracapa e quarta capa.","id":1340071,"corpo":"<p align=justify>segunda contracapa, p\u00e1ginas simples, terceira\r\ncontracapa e quarta capa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segunda contracapa, p\u00e1ginas internas, terceira contracapa e quarta contracapa.","id":1340072,"corpo":"<p align=justify>segunda contracapa, p\u00e1ginas internas, terceira\r\ncontracapa e quarta contracapa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contracapa, primeira p\u00e1gina, p\u00e1ginas internas, pen\u00faltima capa e p\u00e1gina final.","id":1340073,"corpo":"<p align=justify>contracapa, primeira p\u00e1gina, p\u00e1ginas internas, pen\u00faltima\r\ncapa e p\u00e1gina final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220576,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/375442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O logotipo de uma publica\u00e7\u00e3o, em geral, \u00e9 obtido por meio de uma tipologia marcante e\/ou por cores espec\u00edficas. Depois da primeira publica\u00e7\u00e3o, qualquer altera\u00e7\u00e3o somente ser\u00e1 aceit\u00e1vel depois de um bom per\u00edodo de tempo e, quando necess\u00e1ria, deve ser sutil, evitando-se interven\u00e7\u00f5es radicais no desenho, pois caso contr\u00e1rio, pode","provas":[{"id":6701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":375443,"hashId":"1da90f4aa5388b63d78fff40b44e63b8","enunciado":"<p align=justify>O logotipo de uma publica\u00e7\u00e3o, em geral, \u00e9 obtido por meio\r\nde uma tipologia marcante e\/ou por cores espec\u00edficas.\r\nDepois da primeira publica\u00e7\u00e3o, qualquer altera\u00e7\u00e3o somente\r\nser\u00e1 aceit\u00e1vel depois de um bom per\u00edodo de tempo e,\r\nquando necess\u00e1ria, deve ser sutil, evitando-se interven\u00e7\u00f5es\r\nradicais no desenho, pois caso contr\u00e1rio, pode<\/p>","resposta":1340075,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mudar o perfil da publica\u00e7\u00e3o por criar praticamente um novo produto impresso.","id":1340074,"corpo":"<p align=justify>mudar o perfil da publica\u00e7\u00e3o por criar praticamente um\r\nnovo produto impresso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprometer a identidade da publica\u00e7\u00e3o e acarretar a perda de leitores j\u00e1 conquistados.","id":1340075,"corpo":"<p align=justify>comprometer a identidade da publica\u00e7\u00e3o e acarretar a\r\nperda de leitores j\u00e1 conquistados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"haver um gasto consider\u00e1vel com publicidade para a fixa\u00e7\u00e3o da nova postura editorial.","id":1340076,"corpo":"<p align=justify>haver um gasto consider\u00e1vel com publicidade para a\r\nfixa\u00e7\u00e3o da nova postura editorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coincidir com o logotipo de uma outra publica\u00e7\u00e3o de peso, desconsiderando poss\u00edveis novos leitores.","id":1340077,"corpo":"<p align=justify>coincidir com o logotipo de uma outra publica\u00e7\u00e3o de\r\npeso, desconsiderando poss\u00edveis novos leitores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dificultar a percep\u00e7\u00e3o do conte\u00fado pelos leitores, acarretando perda de receita publicit\u00e1ria.","id":1340078,"corpo":"<p align=justify>dificultar a percep\u00e7\u00e3o do conte\u00fado pelos leitores,\r\nacarretando perda de receita publicit\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220577,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/375443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ambiente do Photoshop, sempre que for preciso verificar a qualidade de algum retoque ou filtro aplicado, deve-se observar a imagem a","provas":[{"id":6701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":375444,"hashId":"813c107c42f845d59298ffee66a551b2","enunciado":"<p align=justify>No ambiente do <EM>Photoshop<\/EM>, sempre que for preciso verificar\r\na qualidade de algum retoque ou filtro aplicado, deve-se\r\nobservar a imagem a<\/p>","resposta":1340081,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800%, porque \u00e9 nessa visualiza\u00e7\u00e3o que pode ser verificado se o pixel tem a tonalidade adequada.","id":1340079,"corpo":"<p align=justify>800%, porque \u00e9 nessa visualiza\u00e7\u00e3o que pode ser\r\nverificado se o pixel tem a tonalidade adequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500%, porque \u00e9 o tamanho m\u00e9dio no qual podem ser observados tanto o retoque quanto o filtro com seu efeito m\u00e1ximo.","id":1340080,"corpo":"<p align=justify>500%, porque \u00e9 o tamanho m\u00e9dio no qual podem ser\r\nobservados tanto o retoque quanto o filtro com seu efeito\r\nm\u00e1ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100%, porque \u00e9 nessa visualiza\u00e7\u00e3o que o software mostra a imagem com o maior n\u00edvel de precis\u00e3o e detalhes.","id":1340081,"corpo":"<p align=justify>100%, porque \u00e9 nessa visualiza\u00e7\u00e3o que o software\r\nmostra a imagem com o maior n\u00edvel de precis\u00e3o e\r\ndetalhes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72%, porque essa \u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o do monitor, e a imagem ter\u00e1 sua defini\u00e7\u00e3o particularizada por conta da coincid\u00eancia de resolu\u00e7\u00f5es.","id":1340082,"corpo":"<p align=justify>72%, porque essa \u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o do monitor, e a\r\nimagem ter\u00e1 sua defini\u00e7\u00e3o particularizada por conta\r\nda coincid\u00eancia de resolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45%, porque \u00e9 nessa resolu\u00e7\u00e3o que o defaut do software abre qualquer imagem.","id":1340083,"corpo":"<p align=justify>45%, porque \u00e9 nessa resolu\u00e7\u00e3o que o <EM>defaut<\/EM> do\r\n<EM>software<\/EM> abre qualquer imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220578,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Softwares","oab":false,"nome":"Softwares","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397688,"slug":"comunicacao-social-softwares"}],"slug":"comunicacao-social\/375444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao desenvolver uma imagem que ser\u00e1 impressa em suporte ou publicada na web, o designer tem que enfrentar quest\u00f5es t\u00e9cnicas b\u00e1sicas no desenvolvimento do arquivo, para conseguir um resultado que seja adequado \u00e0 sua inten\u00e7\u00e3o criadora. Nessa perspectiva, deve considerar, por exemplo, que o","provas":[{"id":6701,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual","id":3851},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-programacao-visual","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o Visual - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":124,"descricao":"Artes Visuais"}],"id":375459,"hashId":"3ce747a251acc39d9ba929221634b7fe","enunciado":"<p align=justify>Ao desenvolver uma imagem que ser\u00e1 impressa em\r\nsuporte ou publicada na web, o designer tem que\r\nenfrentar quest\u00f5es t\u00e9cnicas b\u00e1sicas no desenvolvimento\r\ndo arquivo, para conseguir um resultado que seja\r\nadequado \u00e0 sua inten\u00e7\u00e3o criadora.\r\nNessa perspectiva, deve considerar, por exemplo, que o<\/p>","resposta":1340157,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modelo de cor CMYK tem base na adi\u00e7\u00e3o de cores, isto \u00e9, os puros pigmentos (CMY) poderiam ser combinados para absorver todas as cores e produzir o preto, mas a soma de todas elas produz o marrom.","id":1340154,"corpo":"<p align=justify>modelo de cor CMYK tem base na adi\u00e7\u00e3o de cores,\r\nisto \u00e9, os puros pigmentos (CMY) poderiam ser combinados\r\npara absorver todas as cores e produzir o preto,\r\nmas a soma de todas elas produz o marrom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modelo de cor RGB, por conta da exclus\u00e3o das cores para criar o branco, \u00e9 chamado de cores subtrativas e, se os valores de todos os componentes for 255, o resultado obtido ser\u00e1 o puro preto","id":1340155,"corpo":"<p align=justify>modelo de cor RGB, por conta da exclus\u00e3o das cores\r\npara criar o branco, \u00e9 chamado de cores subtrativas e,\r\nse os valores de todos os componentes for 255, o\r\nresultado obtido ser\u00e1 o puro preto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modelo de cor HSB (Hue, Saturation e Brightness) descreve tr\u00eas caracter\u00edsticas fundamentais da cor, sendo Hue, a luminosidade relativa; Saturation, a for\u00e7a ou pureza e Brightness, a cor refletida de um objeto.","id":1340156,"corpo":"<p align=justify>modelo de cor HSB <EM>(Hue, Saturation e Brightness)<\/EM> descreve\r\ntr\u00eas caracter\u00edsticas fundamentais da cor, sendo\r\n<EM>Hue<\/EM>, a luminosidade relativa; Saturation, a for\u00e7a ou\r\npureza e <EM>Brightness<\/EM>, a cor refletida de um objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modo duotone \u00e9 usado para monotons, tritons e quadritons e, nele, as imagens s\u00e3o necessariamente em escala de cinzas com um \u00fanico canal.","id":1340157,"corpo":"<p align=justify>modo duotone \u00e9 usado para monotons, tritons e\r\nquadritons e, nele, as imagens s\u00e3o necessariamente\r\nem escala de cinzas com um \u00fanico canal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"modo bitmap, que significa mapa de bits, pode ser usado em qualquer imagem composta de pixels, que ser\u00e3o constitu\u00eddos por pixels pretos, brancos e cinzas e pode ser aplicado diretamente em qualquer arquivo RGB ou CMYK.","id":1340158,"corpo":"<p align=justify>modo <EM>bitmap<\/EM>, que significa mapa de bits, pode ser\r\nusado em qualquer imagem composta de <EM>pixels<\/EM>, que\r\nser\u00e3o constitu\u00eddos por <EM>pixels<\/EM> pretos, brancos e cinzas\r\ne pode ser aplicado diretamente em qualquer arquivo\r\nRGB ou CMYK.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220591,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/375459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m do patrimonial e do financeiro, s\u00e3o sistemas de contas utilizados na gest\u00e3o p\u00fablica:","provas":[{"id":6692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":375471,"hashId":"c2912cd2c551cffc6458d3579d0b4f8c","enunciado":"<p align=justify>Al\u00e9m do patrimonial e do financeiro, s\u00e3o sistemas de contas\r\nutilizados na gest\u00e3o p\u00fablica:<\/p>","resposta":1340217,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caixa e compet\u00eancia.","id":1340214,"corpo":"<p align=justify>caixa e compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o e misto.","id":1340215,"corpo":"<p align=justify>compensa\u00e7\u00e3o e misto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle interno e externo","id":1340216,"corpo":"<p align=justify>controle interno e externo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio e compensa\u00e7\u00e3o.","id":1340217,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1rio e compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio e extraor\u00e7ament\u00e1rio","id":1340218,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1rio e extraor\u00e7ament\u00e1rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220604,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/375471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2009, ao analisar o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio, em reais, apresentado, conclui-se que houve, em 2008,","provas":[{"id":6692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":375508,"hashId":"ab8ee75c1612de36b6fc9a65336d94f4","enunciado":"<p align=justify>No ano de 2009, ao analisar o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio,\r\nem reais, apresentado, conclui-se que houve, em 2008,<\/p>","resposta":1340309,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excesso de arrecada\u00e7\u00e3o de 20,00","id":1340306,"corpo":"<p align=justify>excesso de arrecada\u00e7\u00e3o de 20,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excesso de despesa de 130,00.","id":1340307,"corpo":"<p align=justify>excesso de despesa de 130,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficit na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 20,00.","id":1340308,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficit na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 20,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registro de restos a pagar de 130,00","id":1340309,"corpo":"<p align=justify>registro de restos a pagar de 130,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"super\u00e1vit na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 20,00.","id":1340310,"corpo":"<p align=justify>super\u00e1vit na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de 20,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 46 e 47. Rec\u00e9m institu\u00eddo, no ano de 2008, determinado \u00f3rg\u00e3o federal apresentou os seguintes saldos ao final do exerc\u00edcio financeiro (valores em reais): ","id":220614,"enunciado":"<P><STRONG>Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 46 e 47.<\/STRONG> Rec\u00e9m institu\u00eddo, no ano de 2008, determinado \u00f3rg\u00e3o federal apresentou os seguintes saldos ao final do exerc\u00edcio financeiro (valores em reais):<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6692\/fig1.jpg><\/P>\r\n<P> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 e 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/375508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade, emanadas pelo CFC, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa deve ser elaborada pelos m\u00e9todos direto ou indireto e deve, pelo menos, evidenciar as movimenta\u00e7\u00f5es em tr\u00eas grandes grupos de fluxo de caixa, que s\u00e3o:","provas":[{"id":6692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":375511,"hashId":"7275851391f782c118669f85752a95b7","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade,\r\nemanadas pelo CFC, a Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa\r\ndeve ser elaborada pelos m\u00e9todos direto ou indireto e deve,\r\npelo menos, evidenciar as movimenta\u00e7\u00f5es em tr\u00eas grandes\r\ngrupos de fluxo de caixa, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":1340321,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das opera\u00e7\u00f5es, dos investimentos e dos financiamentos.","id":1340321,"corpo":"<p align=justify>das opera\u00e7\u00f5es, dos investimentos e dos financiamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das receitas, das despesas e do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":1340322,"corpo":"<p align=justify>das receitas, das despesas e do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das varia\u00e7\u00f5es ativas, das varia\u00e7\u00f5es passivas e do resultado econ\u00f4mico.","id":1340323,"corpo":"<p align=justify>das varia\u00e7\u00f5es ativas, das varia\u00e7\u00f5es passivas e do\r\nresultado econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos financiamentos, das muta\u00e7\u00f5es e das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":1340324,"corpo":"<p align=justify>dos financiamentos, das muta\u00e7\u00f5es e das opera\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dos ativos, dos passivos e das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":1340325,"corpo":"<p align=justify>dos ativos, dos passivos e das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220617,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/375511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classificam-se os gastos com a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis j\u00e1 em utiliza\u00e7\u00e3o e os ingressos financeiros provenientes dos dep\u00f3sitos em garantia efetuados por fornecedores visando \u00e0 participa\u00e7\u00e3o num procedimento licitat\u00f3rio, respectivamente, como","provas":[{"id":6692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":375512,"hashId":"996411f3b763068afbe5faad8b53e0d4","enunciado":"<p align=justify>Classificam-se os gastos com a aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis j\u00e1\r\nem utiliza\u00e7\u00e3o e os ingressos financeiros provenientes dos\r\ndep\u00f3sitos em garantia efetuados por fornecedores visando\r\n\u00e0 participa\u00e7\u00e3o num procedimento licitat\u00f3rio, respectivamente,\r\ncomo<\/p>","resposta":1340329,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receitas de capital e despesas correntes.","id":1340326,"corpo":"<p align=justify>receitas de capital e despesas correntes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias e despesas or\u00e7ament\u00e1rias.","id":1340327,"corpo":"<p align=justify>receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias e despesas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias e receitas com invers\u00e3o financeira.","id":1340328,"corpo":"<p align=justify>despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias e receitas com invers\u00e3o\r\nfinanceira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"despesas com invers\u00f5es financeiras e receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias.","id":1340329,"corpo":"<p align=justify>despesas com invers\u00f5es financeiras e receitas\r\nextraor\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesas patrimoniais e receitas de capital.","id":1340330,"corpo":"<p align=justify>despesas patrimoniais e receitas de capital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220618,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/375512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total do ativo, em reais, representa o valor de","provas":[{"id":6692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":375514,"hashId":"e524626c0df54e91d1bb46811bc9e743","enunciado":"<p align=justify>O total do ativo, em reais, representa o valor de<\/p>","resposta":1340338,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25.500,00","id":1340336,"corpo":"<p align=justify>25.500,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25.800,00","id":1340337,"corpo":"<p align=justify>25.800,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26.700,00","id":1340338,"corpo":"<p align=justify>26.700,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27.400,00","id":1340339,"corpo":"<p align=justify>27.400,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31.700,00","id":1340340,"corpo":"<p align=justify>31.700,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados a seguir e tenha por base a Lei no 4.320\/64 para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 51 a 53. Ap\u00f3s o levantamento do Balan\u00e7o Patrimonial, determinado \u00f3rg\u00e3o federal apresentou os seguintes valores cont\u00e1beis, em reais: \u2022 Ativo Real L\u00edquido\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 700,00 \u2022 Ativo Real\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20.500,00 \u2022 Ativo Permanente\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4.300,00 \u2022 Passivo Compensado\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 6.200,00 Sabe-se que esse mesmo balan\u00e7o demonstrou um super\u00e1vit financeiro de R$ 300,00.","id":220619,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Considere os dados a seguir e tenha por base a Lei no 4.320\/64 para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 51 a 53.<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Ap\u00f3s o levantamento do Balan\u00e7o Patrimonial, determinado \u00f3rg\u00e3o federal apresentou os seguintes valores cont\u00e1beis, em reais: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Ativo Real L\u00edquido\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 700,00 <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Ativo Real\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20.500,00 <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Ativo Permanente\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4.300,00<\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Passivo Compensado\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 6.200,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Sabe-se que esse mesmo balan\u00e7o demonstrou um super\u00e1vit financeiro de R$ 300,00.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/375514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Passivo financeiro demonstrado, em reais, apresenta o valor de","provas":[{"id":6692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":375515,"hashId":"7aaebc05b2adf7096009f88bafbcbc8b","enunciado":"<p align=justify>O Passivo financeiro demonstrado, em reais, apresenta o\r\nvalor de<\/p>","resposta":1340342,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.200,00","id":1340341,"corpo":"<p align=justify>6.200,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15.900,00","id":1340342,"corpo":"<p align=justify>15.900,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.500,00","id":1340343,"corpo":"<p align=justify>16.500,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19.800,00","id":1340344,"corpo":"<p align=justify>19.800,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.500,00","id":1340345,"corpo":"<p align=justify>20.500,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere os dados a seguir e tenha por base a Lei no 4.320\/64 para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 51 a 53. Ap\u00f3s o levantamento do Balan\u00e7o Patrimonial, determinado \u00f3rg\u00e3o federal apresentou os seguintes valores cont\u00e1beis, em reais: \u2022 Ativo Real L\u00edquido\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 700,00 \u2022 Ativo Real\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20.500,00 \u2022 Ativo Permanente\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4.300,00 \u2022 Passivo Compensado\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 6.200,00 Sabe-se que esse mesmo balan\u00e7o demonstrou um super\u00e1vit financeiro de R$ 300,00.","id":220619,"enunciado":"<P align=justify><STRONG>Considere os dados a seguir e tenha por base a Lei no 4.320\/64 para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 51 a 53.<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Ap\u00f3s o levantamento do Balan\u00e7o Patrimonial, determinado \u00f3rg\u00e3o federal apresentou os seguintes valores cont\u00e1beis, em reais: <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Ativo Real L\u00edquido\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 700,00 <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Ativo Real\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 20.500,00 <\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Ativo Permanente\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 4.300,00<\/P>\r\n<P align=justify>\u2022 Passivo Compensado\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 6.200,00 <\/P>\r\n<P align=justify>Sabe-se que esse mesmo balan\u00e7o demonstrou um super\u00e1vit financeiro de R$ 300,00.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/375515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Normas de presta\u00e7\u00e3o e tomada de contas adotadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, analise as afirmativas a seguir. I - Tomada de Contas corresponde ao processo de contas relativo \u00e0 gest\u00e3o dos respons\u00e1veis por unidades jurisdicionadas da Administra\u00e7\u00e3o Federal Indireta e daquelas n\u00e3o classificadas como integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Direta Federal. II - Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos, ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria. III - Presta\u00e7\u00e3o de Contas consiste no processo de contas relativo \u00e0 gest\u00e3o dos respons\u00e1veis por unidades jurisdicionadas da Administra\u00e7\u00e3o Federal Direta. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":6692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":375518,"hashId":"9fa6c44e42385ef2bbc8b9c41956ebfb","enunciado":"<P align=justify>Sobre as Normas de presta\u00e7\u00e3o e tomada de contas adotadas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Tomada de Contas corresponde ao processo de contas relativo \u00e0 gest\u00e3o dos respons\u00e1veis por unidades jurisdicionadas da Administra\u00e7\u00e3o Federal Indireta e daquelas n\u00e3o classificadas como integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Direta Federal. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos, ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Presta\u00e7\u00e3o de Contas consiste no processo de contas relativo \u00e0 gest\u00e3o dos respons\u00e1veis por unidades jurisdicionadas da Administra\u00e7\u00e3o Federal Direta. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1340357,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1340356,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1340357,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":1340358,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":1340359,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":1340360,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220622,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"nome_clean":"Controle Externo","oab":true,"nome":"Controle Externo","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408387,"slug":"direito-administrativo-controle-externo"}],"slug":"direito-administrativo\/375518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma carta topogr\u00e1fica do IBGE em formato digital foi ampliada ao ser impressa. Sua escala original era 1:50.000. A dist\u00e2ncia entre duas cidades nessa escala \u00e9 de 12 cm, mas, na carta impressa, a dist\u00e2ncia passou a ser de 25 cm. Qual \u00e9 a escala num\u00e9rica da carta ap\u00f3s a impress\u00e3o?","provas":[{"id":6698,"cargo":{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":375621,"hashId":"2f176ca79a1031d233b77a9f4a262d4c","enunciado":"<p align=justify>Uma carta topogr\u00e1fica do IBGE em formato digital foi ampliada\r\nao ser impressa. Sua escala original era 1:50.000. A\r\ndist\u00e2ncia entre duas cidades nessa escala \u00e9 de 12 cm, mas,\r\nna carta impressa, a dist\u00e2ncia passou a ser de 25 cm.\r\nQual \u00e9 a escala num\u00e9rica da carta ap\u00f3s a impress\u00e3o?<\/p>","resposta":1340873,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1: 12.000","id":1340871,"corpo":"<p align=justify>1: 12.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1: 18.000","id":1340872,"corpo":"<p align=justify>1: 18.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1: 24.000","id":1340873,"corpo":"<p align=justify>1: 24.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1: 36.000","id":1340874,"corpo":"<p align=justify>1: 36.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1: 42.000","id":1340875,"corpo":"<p align=justify>1: 42.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220709,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/375621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o de comprimento da barra 3-5, em m\u00f3dulo, \u00e9 igual a","provas":[{"id":6693,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":375542,"hashId":"374be0938978e63646cdeeadb82ae261","enunciado":"<p align=justify>A varia\u00e7\u00e3o de comprimento da barra 3-5, em m\u00f3dulo, \u00e9\r\nigual a<\/p>","resposta":1340478,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1340476,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6693\/fig2.jpg><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1340477,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6693\/C.jpg><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1340478,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6693\/C1.jpg><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1340479,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6693\/D.jpg><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1340480,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6693\/E.jpg><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es e a figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 35 a 39. A estrutura em treli\u00e7a da figura \u00e9 formada por quatro barras com mesma \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal A, mesmo comprimento e mesmo m\u00f3dulo de elasticidade E. ","id":220637,"enunciado":"<P align=justify>Considere as informa\u00e7\u00f5es e a figura a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00ba 35 a 39.<\/P>\r\n<P align=justify>A estrutura em treli\u00e7a da figura \u00e9 formada por quatro barras com mesma \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal A, mesmo comprimento e mesmo m\u00f3dulo de elasticidade E.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6693\/fig1.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/375542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto de uma edifica\u00e7\u00e3o, qual documento define, com precis\u00e3o, as dimens\u00f5es dos elementos estruturais?","provas":[{"id":6693,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":375546,"hashId":"46e523acbe37ce62730372ba0bb5efaf","enunciado":"<p align=justify>Em um projeto de uma edifica\u00e7\u00e3o, qual documento define,\r\ncom precis\u00e3o, as dimens\u00f5es dos elementos estruturais?<\/p>","resposta":1340499,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o do canteiro","id":1340496,"corpo":"<p align=justify>Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o do canteiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria de C\u00e1lculo","id":1340497,"corpo":"<p align=justify>Mem\u00f3ria de C\u00e1lculo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planta de arquitetura.","id":1340498,"corpo":"<p align=justify>Planta de arquitetura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planta de formas","id":1340499,"corpo":"<p align=justify>Planta de formas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planta de loca\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es.","id":1340500,"corpo":"<p align=justify>Planta de loca\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220640,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/375546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pe\u00e7as, feitas geralmente de madeira (sarrafos largos), pregadas sobre dois pontaletes cravados no terreno e usadas em gabaritos na loca\u00e7\u00e3o da obra, s\u00e3o os(as)","provas":[{"id":6693,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":375548,"hashId":"d190518c6ce8f3010787f55f8c92005f","enunciado":"<p align=justify>As pe\u00e7as, feitas geralmente de madeira (sarrafos largos),\r\npregadas sobre dois pontaletes cravados no terreno e\r\nusadas em gabaritos na loca\u00e7\u00e3o da obra, s\u00e3o os(as)<\/p>","resposta":1340506,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cavaletes.","id":1340506,"corpo":"<p align=justify>cavaletes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gastalhos.","id":1340507,"corpo":"<p align=justify>gastalhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formas","id":1340508,"corpo":"<p align=justify>formas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escoras.","id":1340509,"corpo":"<p align=justify>escoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gravatas.","id":1340510,"corpo":"<p align=justify>gravatas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220642,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/375548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se levantar o quantitativo de material a ser adquirido para o piso de um sal\u00e3o de conven\u00e7\u00f5es em forma trapezoidal, cuja planta \u00e9 um trap\u00e9zio de bases iguais a 27 m e 15 m e altura igual a 12 m. Considerando-se que na execu\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma perda de 5% do material, a \u00e1rea a ser considerada, ao se fazer o levantamento das quantidades, dever\u00e1 ser, em m\u00b2, igual a","provas":[{"id":6693,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":375571,"hashId":"7aa8b5a5f5abc1ccd28b095708b13a57","enunciado":"<p align=justify>Deseja-se levantar o quantitativo de material a ser adquirido\r\npara o piso de um sal\u00e3o de conven\u00e7\u00f5es em forma\r\ntrapezoidal, cuja planta \u00e9 um trap\u00e9zio de bases iguais a\r\n27 m e 15 m e altura igual a 12 m. Considerando-se que na\r\nexecu\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma perda de 5% do material, a \u00e1rea a ser\r\nconsiderada, ao se fazer o levantamento das quantidades,\r\ndever\u00e1 ser, em m\u00b2, igual a<\/p>","resposta":1340624,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"239,4","id":1340621,"corpo":"<p align=justify>239,4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"240,0","id":1340622,"corpo":"<p align=justify>240,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"248,4","id":1340623,"corpo":"<p align=justify>248,4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"264,6","id":1340624,"corpo":"<p align=justify>264,6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"265,3","id":1340625,"corpo":"<p align=justify>265,3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220659,"enunciado":"","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/375571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crescimento de novos meios de comunica\u00e7\u00e3o propicia o acesso cada vez mais veloz a um volume cada vez maior de informa\u00e7\u00e3o. Uma das consequ\u00eancias que t\u00eam sido apontadas para esse fen\u00f4meno \u00e9 o(a)","provas":[{"id":6700,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Jornalista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":375575,"hashId":"7c2d8159b988c8b8239e530d0adddd89","enunciado":"<p align=justify>O crescimento de novos meios de comunica\u00e7\u00e3o propicia o\r\nacesso cada vez mais veloz a um volume cada vez maior\r\nde informa\u00e7\u00e3o. Uma das consequ\u00eancias que t\u00eam sido\r\napontadas para esse fen\u00f4meno \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":1340644,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crescimento do sensacionalismo na TV.","id":1340641,"corpo":"<p align=justify>crescimento do sensacionalismo na TV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desinteresse com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s not\u00edcias locais.","id":1340642,"corpo":"<p align=justify>desinteresse com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s not\u00edcias locais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"perda da imparcialidade na apura\u00e7\u00e3o","id":1340643,"corpo":"<p align=justify>perda da imparcialidade na apura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"superficialidade no tratamento da not\u00edcia.","id":1340644,"corpo":"<p align=justify>superficialidade no tratamento da not\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desconfian\u00e7a do p\u00fablico com rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos.","id":1340645,"corpo":"<p align=justify>desconfian\u00e7a do p\u00fablico com rela\u00e7\u00e3o aos ve\u00edculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220663,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/375575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O editor de um jornal decide publicar uma fotografia de um acontecimento, sem t\u00edtulo, acompanhada de um texto explicativo de algumas linhas. Essa op\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":6700,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Jornalista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":375578,"hashId":"ec1758db8ad2d627702090782015b7fd","enunciado":"<p align=justify>O editor de um jornal decide publicar uma fotografia de um\r\nacontecimento, sem t\u00edtulo, acompanhada de um texto\r\nexplicativo de algumas linhas. Essa op\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida\r\ncomo<\/p>","resposta":1340658,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"texto-piloto.","id":1340656,"corpo":"<p align=justify>texto-piloto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"texto retranca.","id":1340657,"corpo":"<p align=justify>texto retranca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"texto-legenda.","id":1340658,"corpo":"<p align=justify>texto-legenda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fotoimagem.","id":1340659,"corpo":"<p align=justify>fotoimagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fototexto.","id":1340660,"corpo":"<p align=justify>fototexto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220666,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/375578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao imprimir fotografias, \u00e9 preciso decompor as cores em pequenos pontos que, variando de tamanho e cor, misturam- se em nossa vis\u00e3o, criando a sensa\u00e7\u00e3o de volume, textura, profundidade, etc. Esses pontos s\u00e3o chamados de","provas":[{"id":6700,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Jornalista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":375583,"hashId":"8115c94a0c844d8e39cf57c1c03bb9e7","enunciado":"<p align=justify>Ao imprimir fotografias, \u00e9 preciso decompor as cores em\r\npequenos pontos que, variando de tamanho e cor, misturam-\r\nse em nossa vis\u00e3o, criando a sensa\u00e7\u00e3o de volume,\r\ntextura, profundidade, etc. Esses pontos s\u00e3o chamados de<\/p>","resposta":1340685,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bits","id":1340681,"corpo":"<p align=justify>bits<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dpis","id":1340682,"corpo":"<p align=justify>dpis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lpis","id":1340683,"corpo":"<p align=justify>lpis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pixels","id":1340684,"corpo":"<p align=justify>pixels<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ret\u00edculas","id":1340685,"corpo":"<p align=justify>ret\u00edculas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220671,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Fotografia","oab":false,"nome":"Fotografia","pai":418263,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397704,"slug":"comunicacao-social-fotografia"}],"slug":"comunicacao-social\/375583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Paranava\u00ed","sigla":"Camara de Paranavai","id":2345,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Argentina come\u00e7ou o ano de 2010 tendo que enfrentar uma crise econ\u00f4mica com uma infla\u00e7\u00e3o alta cujos \u00edndices, segundo a m\u00eddia, n\u00e3o s\u00e3o confi\u00e1veis, pois s\u00e3o manipulados. Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":11044,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Paranava\u00ed","sigla":"Camara de Paranavai","id":2345,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-paranavai-pr-2010-aocp-procurador","tipo":1,"nome":"AOCP - C\u00e2mara de Paranava\u00ed - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416883,"hashId":"6aab144ab991b6dead71fa58bf56fbd5","enunciado":"<p align=justify>A Argentina come\u00e7ou o ano de 2010 tendo que\r\nenfrentar uma crise econ\u00f4mica com uma infla\u00e7\u00e3o\r\nalta cujos \u00edndices, segundo a m\u00eddia, n\u00e3o s\u00e3o\r\nconfi\u00e1veis, pois s\u00e3o manipulados. Assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":1492276,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atual vice-presidente, na Argentina, \u00e9 tamb\u00e9m presidente do Senado.","id":1492274,"corpo":"<p align=justify>O atual vice-presidente, na Argentina, \u00e9 tamb\u00e9m\r\npresidente do Senado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atual vice-presidente, na Argentina, \u00e9 advers\u00e1rio da presidente Cristina Kirchner.","id":1492275,"corpo":"<p align=justify>O atual vice-presidente, na Argentina, \u00e9 advers\u00e1rio da\r\npresidente Cristina Kirchner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cristina Kirchner demitiu o presidente do Banco Central, em janeiro de 2010.","id":1492276,"corpo":"<p align=justify>Cristina Kirchner demitiu o presidente do Banco\r\nCentral, em janeiro de 2010.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cristina Kirchner, equivocadamente, quer usar reserva para pagar d\u00edvidas do governo.","id":1492277,"corpo":"<p align=justify>Cristina Kirchner, equivocadamente, quer usar reserva\r\npara pagar d\u00edvidas do governo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Congresso argentino atual foi eleito h\u00e1 seis meses e \u00e9 oposto ao governo.","id":1492278,"corpo":"<p align=justify>O Congresso argentino atual foi eleito h\u00e1 seis meses e\r\n\u00e9 oposto ao governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244968,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/416883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[....] o churrasco deveria ser proscrito.\u201d A alternativa que cont\u00e9m o significado oposto do voc\u00e1bulo destacado \u00e9:","provas":[{"id":11045,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapira-sp-2010-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Itapira - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416892,"hashId":"08d5b3dffa83c02f48efcca84f2ed4ca","enunciado":"<p align=justify>\u201c[....] o churrasco deveria ser <u>proscrito<\/u>.\u201d A alternativa que cont\u00e9m o significado oposto do voc\u00e1bulo destacado\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":1492327,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procrastinado.","id":1492324,"corpo":"<p align=justify>Procrastinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proibido.","id":1492325,"corpo":"<p align=justify>Proibido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prospectivo.","id":1492326,"corpo":"<p align=justify>Prospectivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prescrito.","id":1492327,"corpo":"<p align=justify>Prescrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Propulsivo.","id":1492328,"corpo":"<p align=justify>Propulsivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244969,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 619px; HEIGHT: 366px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11045\/imagem6.GIF\" width=761 height=369>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/416892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ditado popular que melhor resume a fala do chefe do ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica geral do Hospital das Cl\u00ednicas de S\u00e3o Paulo, Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Atta, \u00e9:","provas":[{"id":11045,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapira-sp-2010-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Itapira - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416896,"hashId":"6872d23a8f82afaabdaf172c86d33ac2","enunciado":"<p align=justify>O ditado popular que melhor resume a fala do chefe do ambulat\u00f3rio de cl\u00ednica geral do Hospital das Cl\u00ednicas\r\nde S\u00e3o Paulo, Jos\u00e9 Ant\u00f4nio Atta, \u00e9:<\/p>","resposta":1492348,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Casa de ferreiro, espeto de pau.","id":1492344,"corpo":"<p align=justify>Casa de ferreiro, espeto de pau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aproveite a sorte enquanto ela est\u00e1 a seu favor.","id":1492345,"corpo":"<p align=justify>Aproveite a sorte enquanto ela est\u00e1 a seu favor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cautela nunca \u00e9 demais.","id":1492346,"corpo":"<p align=justify>Cautela nunca \u00e9 demais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 bem que sempre dure, nem mal que nunca se acabe.","id":1492347,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 bem que sempre dure, nem mal que nunca se acabe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antes prevenir do que remediar.","id":1492348,"corpo":"<p align=justify>Antes prevenir do que remediar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244970,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 601px; HEIGHT: 473px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11045\/imagem7.GIF\" width=726 height=459>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/416896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. \u201c... sem ter de abrir m\u00e3o de praticamente nada, todos desejam...\u201d (5\u00ba\u00a7 \u2014 texto I) II. \u201cSe mostrou ao mundo que algumas das principais amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade...\u201d (1\u00ba\u00a7 \u2014 texto II) III. \u201c... e n\u00e3o em algo milagroso para salv\u00e1-las.\u201d (1\u00ba\u00a7 \u2014 texto II) As tr\u00eas palavras sublinhadas nessas frases sugerem um sentido de:","provas":[{"id":11045,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapira-sp-2010-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Itapira - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416898,"hashId":"9faed49873aa1235bee54a3714e11185","enunciado":"<p align=justify><P>I. \u201c... sem ter de abrir m\u00e3o de praticamente <u>nada<\/u>, todos desejam...\u201d (5\u00ba\u00a7 \u2014 texto I) <\/P>\r\n<P>II. \u201cSe mostrou ao mundo que <u>algumas<\/u> das principais amea\u00e7as \u00e0 sa\u00fade...\u201d (1\u00ba\u00a7 \u2014 texto II) <\/P>\r\n<P>III. \u201c... e n\u00e3o em <u>algo<\/u> milagroso para salv\u00e1-las.\u201d (1\u00ba\u00a7 \u2014 texto II) <\/P>\r\n<P>As tr\u00eas palavras sublinhadas nessas frases sugerem um sentido de:<\/P><\/p>","resposta":1492356,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o.","id":1492354,"corpo":"<p align=justify>Determina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o.","id":1492355,"corpo":"<p align=justify>Defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indefini\u00e7\u00e3o.","id":1492356,"corpo":"<p align=justify>Indefini\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quantifica\u00e7\u00e3o.","id":1492357,"corpo":"<p align=justify>Quantifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o.","id":1492358,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244970,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 601px; HEIGHT: 473px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11045\/imagem7.GIF\" width=726 height=459>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/416898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo administrativo \u00e9 instaurado com a finalidade de apurar a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o de funcion\u00e1rio p\u00fablico, pun\u00edvel disciplinarmente. Sobre os procedimentos a serem observados para o seu tr\u00e2mite, normatizados na Lei Municipal n\u00ba. 1.056\/72, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":11045,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapira-sp-2010-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Itapira - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416908,"hashId":"becf1f484d156228e98fc78941b56b3e","enunciado":"<p align=justify>O processo administrativo \u00e9 instaurado com a finalidade de apurar a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o de funcion\u00e1rio p\u00fablico,\r\npun\u00edvel disciplinarmente. Sobre os procedimentos a serem observados para o seu tr\u00e2mite, normatizados na\r\nLei Municipal n\u00ba. 1.056\/72, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":1492406,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a falta disciplinar possa determinar pena de demiss\u00e3o, o processo administrativo \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":1492404,"corpo":"<p align=justify>Quando a falta disciplinar possa determinar pena de demiss\u00e3o, o processo administrativo \u00e9 obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para cada caso, o Prefeito Municipal nomear\u00e1 a comiss\u00e3o processante.","id":1492405,"corpo":"<p align=justify>Para cada caso, o Prefeito Municipal nomear\u00e1 a comiss\u00e3o processante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para determinar a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo \u00e9 privativa do Prefeito.","id":1492406,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia para determinar a instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo \u00e9 privativa do Prefeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser interposto recurso pelo punido para a revis\u00e3o do processo administrativo quando a decis\u00e3o for contr\u00e1ria \u00e0 evid\u00eancia dos autos.","id":1492407,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser interposto recurso pelo punido para a revis\u00e3o do processo administrativo quando a decis\u00e3o for contr\u00e1ria\r\n\u00e0 evid\u00eancia dos autos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os membros da comiss\u00e3o processante poder\u00e3o ser dispensados ou substitu\u00eddos a qualquer tempo, pelo Prefeito.","id":1492408,"corpo":"<p align=justify>Os membros da comiss\u00e3o processante poder\u00e3o ser dispensados ou substitu\u00eddos a qualquer tempo, pelo Prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244971,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itapira - Lei Municipal n\u00ba 1.056\/1972 -","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itapira - Lei Municipal n\u00ba 1.056\/1972 -","pai":399850,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396594,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itapira-lei-municipal-no-1-056-1972"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/416908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma jovem de 17 anos, vi\u00fava de um militante isl\u00e2mico de C\u00e1ucaso Norte, foi a autora de um dos ataques suicidas no metr\u00f4 de Moscou, na \u00faltima segunda-feira (29), confirmaram autoridades russas nesta sexta-feira. O n\u00famero de mortos subiu para 40, ap\u00f3s a morte de um dos feridos que estava hospitalizado. Ao menos, 90 pessoas ficaram feridas nos ataques.\u201d (Revista Veja, 07\/04\/2010) O atentado ao metr\u00f4 em Moscou, no \u00faltimo dia 29 de mar\u00e7o de 2010, \u00e9 visto por analistas e jornalistas como uma a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica dos extremistas chechenos, segundo eles, \u201ccomo troco aos agravos de mesma monta cometidos contra o seu povo\u201d. O atentado est\u00e1 ligado diretamente a:","provas":[{"id":11045,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapira-sp-2010-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Itapira - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416921,"hashId":"13d8e1ce4d12893d9a2af4749d821a62","enunciado":"<p align=justify><P>\u201cUma jovem de 17 anos, vi\u00fava de um militante isl\u00e2mico de C\u00e1ucaso Norte, foi a autora de um dos ataques suicidas no metr\u00f4 de Moscou, na \u00faltima segunda-feira (29), confirmaram autoridades russas nesta sexta-feira. O n\u00famero de mortos subiu para 40, ap\u00f3s a morte de um dos feridos que estava hospitalizado. Ao menos, 90 pessoas ficaram feridas nos ataques.\u201d (Revista Veja, 07\/04\/2010) <\/P>\r\n<P>O atentado ao metr\u00f4 em Moscou, no \u00faltimo dia 29 de mar\u00e7o de 2010, \u00e9 visto por analistas e jornalistas como uma a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica dos extremistas chechenos, segundo eles, \u201ccomo troco aos agravos de mesma monta cometidos contra o seu povo\u201d. <\/P>\r\n<P>O atentado est\u00e1 ligado diretamente a:<\/P><\/p>","resposta":1492470,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Persegui\u00e7\u00f5es puramente religiosas, num pa\u00eds em que \u00e9 obrigat\u00f3rio seguir a religi\u00e3o ortodoxa.","id":1492469,"corpo":"<p align=justify>Persegui\u00e7\u00f5es puramente religiosas, num pa\u00eds em que \u00e9 obrigat\u00f3rio seguir a religi\u00e3o ortodoxa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quest\u00f5es pol\u00edticas que ainda persistem nas regi\u00f5es separatistas do C\u00e1ucaso.","id":1492470,"corpo":"<p align=justify>Quest\u00f5es pol\u00edticas que ainda persistem nas regi\u00f5es separatistas do C\u00e1ucaso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quest\u00f5es relacionadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma nova URSS, com autonomia de cada estado, como era antes.","id":1492471,"corpo":"<p align=justify>Quest\u00f5es relacionadas \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de uma nova URSS, com autonomia de cada estado, como era antes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luta entre comunismo e capitalismo, \u00fanico motivo de tens\u00f5es que ainda permanece nessas regi\u00f5es.","id":1492472,"corpo":"<p align=justify>Luta entre comunismo e capitalismo, \u00fanico motivo de tens\u00f5es que ainda permanece nessas regi\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quest\u00f5es \u00e9tnicas ligadas \u00e0 defesa pelos chechenos da exist\u00eancia de uma ra\u00e7a ariana pura no C\u00e1ucaso.","id":1492473,"corpo":"<p align=justify>Quest\u00f5es \u00e9tnicas ligadas \u00e0 defesa pelos chechenos da exist\u00eancia de uma ra\u00e7a ariana pura no C\u00e1ucaso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244973,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/416921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA comiss\u00e3o de energia da Calif\u00f3rnia decidiu que a partir de 2011, todos os televisores de at\u00e9 58 polegadas (147, 32 cent\u00edmetros) dever\u00e3o apresentar maior efici\u00eancia energ\u00e9tica. Atualmente, apenas 25% dos aparelhos dispon\u00edveis nas lojas atendem a esse requisito. Segundo analistas, a medida permitir\u00e1 uma grande economia anual e evitar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de uma usina el\u00e9trica de 500 megawatts.\u201d (Revista Planeta, 02\/2010) No Brasil:","provas":[{"id":11045,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapira-sp-2010-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Itapira - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416923,"hashId":"8e35f4f7755c30a84d3f048f0d304764","enunciado":"<p align=justify>\u201cA comiss\u00e3o de energia da Calif\u00f3rnia decidiu que a partir de 2011, todos os televisores de at\u00e9 58 polegadas (147,\r\n32 cent\u00edmetros) dever\u00e3o apresentar maior efici\u00eancia energ\u00e9tica. Atualmente, apenas 25% dos aparelhos\r\ndispon\u00edveis nas lojas atendem a esse requisito. Segundo analistas, a medida permitir\u00e1 uma grande economia\r\nanual e evitar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de uma usina el\u00e9trica de 500 megawatts.\u201d (Revista Planeta, 02\/2010)\r\nNo Brasil:<\/p>","resposta":1492482,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A totalidade dos aparelhos de TV j\u00e1 seguem essas normas, e a economia de energia nesse setor, supera as expectativas desejadas.","id":1492479,"corpo":"<p align=justify>A totalidade dos aparelhos de TV j\u00e1 seguem essas normas, e a economia de energia nesse setor, supera as\r\nexpectativas desejadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria dos aparelhos digitais j\u00e1 est\u00e1 entre os aparelhos mais econ\u00f4micos do planeta.","id":1492480,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos aparelhos digitais j\u00e1 est\u00e1 entre os aparelhos mais econ\u00f4micos do planeta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os aparelhos que t\u00eam acesso \u00e0s redes de TV por assinatura s\u00e3o mais econ\u00f4micos.","id":1492481,"corpo":"<p align=justify>Somente os aparelhos que t\u00eam acesso \u00e0s redes de TV por assinatura s\u00e3o mais econ\u00f4micos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 ainda uma grande necessidade de se avaliar formas de se economizar energia, n\u00e3o s\u00f3 com as TV\u2019s, mas tamb\u00e9m com outros aparelhos eletroeletr\u00f4nicos","id":1492482,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 ainda uma grande necessidade de se avaliar formas de se economizar energia, n\u00e3o s\u00f3 com as TV\u2019s, mas\r\ntamb\u00e9m com outros aparelhos eletroeletr\u00f4nicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tecnologia nacional utilizada na maioria maci\u00e7a dos televisores comercializados no Brasil, j\u00e1 est\u00e1 inserida nos moldes das empresas que economizam energia atrav\u00e9s de seus aparelhos.","id":1492483,"corpo":"<p align=justify>A tecnologia nacional utilizada na maioria maci\u00e7a dos televisores comercializados no Brasil, j\u00e1 est\u00e1 inserida nos\r\nmoldes das empresas que economizam energia atrav\u00e9s de seus aparelhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244973,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/416923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o munic\u00edpio de Itapira, analise: I. O munic\u00edpio de Itapira investe bastante no seu futebol. II. A plataforma de voo livre, no alto do morro do Cruzeiro, est\u00e1 situada em um dos mais belos locais da regi\u00e3o. III. A Casa da Cultura Jo\u00e3o Torrecillas Filho encontra-se no Parque Juca Mulato. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":11045,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapira-sp-2010-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Itapira - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416926,"hashId":"38ec84c0c8d0b1784f470902d93b4aa1","enunciado":"<p align=justify><P>Sobre o munic\u00edpio de Itapira, analise: <\/P>\r\n<P>I. O munic\u00edpio de Itapira investe bastante no seu futebol. <\/P>\r\n<P>II. A plataforma de voo livre, no alto do morro do Cruzeiro, est\u00e1 situada em um dos mais belos locais da regi\u00e3o. <\/P>\r\n<P>III. A Casa da Cultura Jo\u00e3o Torrecillas Filho encontra-se no Parque Juca Mulato. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/P><\/p>","resposta":1492498,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II","id":1492494,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III","id":1492495,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III","id":1492496,"corpo":"<p align=justify>II, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II","id":1492497,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1492498,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244973,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Itabira - MG","oab":false,"nome":"Itabira - MG","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407469,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-itabira-mg"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/416926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Armando Sant&#39;Anna, o an\u00fancio de maior efeito no consumidor \u00e9 aquele que cont\u00e9m a ideia","provas":[{"id":6700,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Jornalista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":375586,"hashId":"f5a61bdbbaebf2b8458744cb88c60bdb","enunciado":"<p align=justify>Segundo Armando Sant&#39;Anna, o an\u00fancio de maior efeito\r\nno consumidor \u00e9 aquele que cont\u00e9m a ideia<\/p>","resposta":1340697,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais original e a expressa de formas diferentes em cada ve\u00edculo.","id":1340696,"corpo":"<p align=justify>mais original e a expressa de formas diferentes em cada\r\nve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais forte e a expressa de maneira mais simples, concisa e clara.","id":1340697,"corpo":"<p align=justify>mais forte e a expressa de maneira mais simples,\r\nconcisa e clara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais simples e a expressa de forma objetiva usando pequenos espa\u00e7os.","id":1340698,"corpo":"<p align=justify>mais simples e a expressa de forma objetiva usando\r\npequenos espa\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menos comum e a expressa com as fontes maiores e as cores mais vibrantes.","id":1340699,"corpo":"<p align=justify>menos comum e a expressa com as fontes maiores e\r\nas cores mais vibrantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menos subjetiva e a expressa de maneira uniforme e em ve\u00edculos espec\u00edficos.","id":1340700,"corpo":"<p align=justify>menos subjetiva e a expressa de maneira uniforme e\r\nem ve\u00edculos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220674,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Campanha Publicit\u00e1ria","pai":399612,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397689,"slug":"comunicacao-social-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/375586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 chamado de briefing o documento que cont\u00e9m (as\/os)","provas":[{"id":6700,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Jornalista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":375587,"hashId":"45f59c0bdfdfa4d65cde5647982544dc","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 chamado de <EM>briefing<\/EM> o documento que cont\u00e9m (as\/os)<\/p>","resposta":1340703,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas do material impresso que servem para as ag\u00eancias fazerem os pedidos de or\u00e7amento nas gr\u00e1ficas.","id":1340701,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas do material impresso que servem\r\npara as ag\u00eancias fazerem os pedidos de or\u00e7amento\r\nnas gr\u00e1ficas.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es do plano de m\u00eddia feito pelas ag\u00eancias que s\u00e3o enviadas aos clientes para a aprova\u00e7\u00e3o da verba.","id":1340702,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es do plano de m\u00eddia feito pelas ag\u00eancias que\r\ns\u00e3o enviadas aos clientes para a aprova\u00e7\u00e3o da verba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es preliminares com todas as instru\u00e7\u00f5es que o cliente fornece \u00e0 ag\u00eancia para orientar seus trabalhos.","id":1340703,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es preliminares com todas as instru\u00e7\u00f5es que\r\no cliente fornece \u00e0 ag\u00eancia para orientar seus trabalhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diretrizes da empresa que s\u00e3o enviadas aos ve\u00edculos e \u00e0s ag\u00eancias junto com o material publicit\u00e1rio.","id":1340704,"corpo":"<p align=justify>diretrizes da empresa que s\u00e3o enviadas aos ve\u00edculos e\r\n\u00e0s ag\u00eancias junto com o material publicit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formatos e a periodicidade dos an\u00fancios executados e publicados pelas ag\u00eancias que ser\u00e3o enviados aos ve\u00edculos.","id":1340705,"corpo":"<p align=justify>formatos e a periodicidade dos an\u00fancios executados e\r\npublicados pelas ag\u00eancias que ser\u00e3o enviados aos\r\nve\u00edculos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220675,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Planejamento e Campanha Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Planejamento e Campanha Publicit\u00e1ria","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":399612,"slug":"comunicacao-social-planejamento-e-campanha-publicitaria"}],"slug":"comunicacao-social\/375587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a regra jornal\u00edstica, grafia de siglas segue o seguinte padr\u00e3o:","provas":[{"id":6700,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Jornalista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":375590,"hashId":"9bdd656ffb601cc277e8b910e2ef2db8","enunciado":"<p align=justify>Segundo a regra jornal\u00edstica, grafia de siglas segue o\r\nseguinte padr\u00e3o:<\/p>","resposta":1340717,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica (Puc) e Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (CEFET).","id":1340716,"corpo":"<p align=justify>Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE),\r\nPontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica (Puc) e Centro\r\nFederal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica (CEFET).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor (INPC), Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e Instituto Brasileiro de An\u00e1lises Sociais e Econ\u00f4micas (Ibase).","id":1340717,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor (INPC),\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e Instituto Brasileiro\r\nde An\u00e1lises Sociais e Econ\u00f4micas (Ibase).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (Eja) e Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (PNAD).","id":1340718,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), Educa\u00e7\u00e3o\r\nde Jovens e Adultos (Eja) e Pesquisa Nacional por\r\nAmostra de Domic\u00edlios (PNAD).<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (UFRJ), Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Eca) e Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo (FIESP)","id":1340719,"corpo":"<p align=justify>Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro\r\n(UFRJ), Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Eca) e\r\nFedera\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado de S\u00e3o Paulo\r\n(FIESP)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Universidade Federal Fluminense (Uff), Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) e Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada (Ipea).","id":1340720,"corpo":"<p align=justify>Universidade Federal Fluminense (Uff), Fundo de\r\nGarantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) e Instituto de\r\nPesquisa Econ\u00f4mica Aplicada (Ipea).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220678,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/375590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atual modelo de comunica\u00e7\u00e3o empresarial prev\u00ea a integra\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa com outros profissionais de comunica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas como rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade e propaganda. Dentre as atividades a seguir, N\u00c3O corresponde \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do assessor de imprensa","provas":[{"id":6700,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Jornalista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":375597,"hashId":"8027968e56fd51d547a4cb682fa684dc","enunciado":"<p align=justify>O atual modelo de comunica\u00e7\u00e3o empresarial prev\u00ea a\r\nintegra\u00e7\u00e3o do assessor de imprensa com outros profissionais\r\nde comunica\u00e7\u00e3o de \u00e1reas como rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e\r\npublicidade e propaganda. Dentre as atividades a seguir,\r\n<STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> corresponde \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do assessor de imprensa<\/p>","resposta":1340753,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"editar boletins e outros peri\u00f3dicos voltados para os p\u00fablicos interno e externo.","id":1340751,"corpo":"<p align=justify>editar boletins e outros peri\u00f3dicos voltados para os\r\np\u00fablicos interno e externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar da defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o da empresa.","id":1340752,"corpo":"<p align=justify>participar da defini\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o\r\nda empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar pesquisas para conhecer opini\u00f5es e h\u00e1bitos do p\u00fablico-alvo da empresa.","id":1340753,"corpo":"<p align=justify>realizar pesquisas para conhecer opini\u00f5es e h\u00e1bitos\r\ndo p\u00fablico-alvo da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intermediar as rela\u00e7\u00f5es entre a empresa e os ve\u00edculos de Comunica\u00e7\u00e3o Social.","id":1340754,"corpo":"<p align=justify>intermediar as rela\u00e7\u00f5es entre a empresa e os ve\u00edculos\r\nde Comunica\u00e7\u00e3o Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cuidar do arquivo de informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa divulgadas na m\u00eddia.","id":1340755,"corpo":"<p align=justify>cuidar do arquivo de informa\u00e7\u00f5es sobre a empresa\r\ndivulgadas na m\u00eddia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220685,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/375597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No t\u00edtulo do release, o nome da empresa","provas":[{"id":6700,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-jornalista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Jornalista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":375601,"hashId":"5048b2d9f338d28d55064f7316acf9ac","enunciado":"<p align=justify>No t\u00edtulo do <EM>release<\/EM>, o nome da empresa<\/p>","resposta":1340775,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o deve aparecer nunca.","id":1340771,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o deve aparecer nunca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve aparecer sempre para marcar a identidade da empresa.","id":1340772,"corpo":"<p align=justify>deve aparecer sempre para marcar a identidade da\r\nempresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser usado sempre que a institui\u00e7\u00e3o for muito popular.","id":1340773,"corpo":"<p align=justify>deve ser usado sempre que a institui\u00e7\u00e3o for muito\r\npopular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser usado sempre quando a empresa for p\u00fablica.","id":1340774,"corpo":"<p align=justify>deve ser usado sempre quando a empresa for p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 deve aparecer quando for relevante para a divulga\u00e7\u00e3o do assunto.","id":1340775,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 deve aparecer quando for relevante para a divulga\u00e7\u00e3o\r\ndo assunto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220689,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/375601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" ARBORIZA\u00c7\u00c3O \"A vegeta\u00e7\u00e3o pode ser uma boa acupuntura urbana. Cidades que \u00e0s vezes n\u00e3o t\u00eam grandes atrativos em determinadas regi\u00f5es mudam radicalmente quando s\u00e3o arborizadas (...). Xangai tem \u00e1rvores a cada quatro metros, em todas as ruas. Al\u00e9m da paisagem e da sombra que produzem, s\u00e3o apoios importantes para os bambus que vestem as roupas postas para secar (...). Algu\u00e9m poderia imaginar o que seria a orla do Rio sem as \u00e1rvores nas suas ruas transversais? \u00c1rvore \u00e9 acupuntura que cura a dor da aus\u00eancia de sombra, de vida, de cor, de luz.\" LERNER, Jaime. Acupuntura Urbana. Rio de Janeiro: Record, 2003, p. 81. A perspectiva do autor representa uma contribui\u00e7\u00e3o direta \u00e0 no\u00e7\u00e3o de ","provas":[{"id":6698,"cargo":{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":375605,"hashId":"d5e9e48d93bc7cee253293e8353bd9b4","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>ARBORIZA\u00c7\u00c3O <\/P>\r\n<P align=justify>\"A vegeta\u00e7\u00e3o pode ser uma boa acupuntura urbana. Cidades que \u00e0s vezes n\u00e3o t\u00eam grandes atrativos em determinadas regi\u00f5es mudam radicalmente quando s\u00e3o arborizadas (...). Xangai tem \u00e1rvores a cada quatro metros, em todas as ruas. Al\u00e9m da paisagem e da sombra que produzem, s\u00e3o apoios importantes para os bambus que vestem as roupas postas para secar (...). Algu\u00e9m poderia imaginar o que seria a orla do Rio sem as \u00e1rvores nas suas ruas transversais? \u00c1rvore \u00e9 acupuntura que cura a dor da aus\u00eancia de sombra, de vida, de cor, de luz.\" <\/P>\r\n<P align=justify>LERNER, Jaime. Acupuntura Urbana. Rio de Janeiro: Record, 2003, p. 81.<\/P>\r\n<P>A perspectiva do autor representa uma contribui\u00e7\u00e3o direta \u00e0 no\u00e7\u00e3o de<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":1340795,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"urbanismo rural.","id":1340791,"corpo":"<p align=justify>urbanismo rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"econeg\u00f3cio urbano","id":1340792,"corpo":"<p align=justify>econeg\u00f3cio urbano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contra urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":1340793,"corpo":"<p align=justify>contra urbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-urbanismo.","id":1340794,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-urbanismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conforto ambiental.","id":1340795,"corpo":"<p align=justify>conforto ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220693,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/375605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Esses adensamentos populacionais, cortados pela linha de fronteira, seja esta seca ou fluvial, articulada ou n\u00e3o por obra de infraestrutura, apresentam grande potencial de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e cultural, assim como manifesta\u00e7\u00f5es localizadas dos problemas caracter\u00edsticos da fronteira.\" MACHADO, Lia in SILVEIRA, M. (org.). Continente em chamas. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2005, p. 260. A defini\u00e7\u00e3o apresentada acima \u00e9 referente, especificamente, ao conceito de","provas":[{"id":6698,"cargo":{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":375608,"hashId":"129b3a1251bcb35f29a60859d58d2388","enunciado":"<P align=justify>\"Esses adensamentos populacionais, cortados pela linha de fronteira, seja esta seca ou fluvial, articulada ou n\u00e3o por obra de infraestrutura, apresentam grande potencial de integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e cultural, assim como manifesta\u00e7\u00f5es localizadas dos problemas caracter\u00edsticos da fronteira.\" <\/P>\r\n<P align=justify>MACHADO, Lia in SILVEIRA, M. (org.). Continente em chamas. Rio de Janeiro: Civiliza\u00e7\u00e3o Brasileira, 2005, p. 260. <\/P>\r\n<P align=justify>A defini\u00e7\u00e3o apresentada acima \u00e9 referente, especificamente, ao conceito de<\/P>","resposta":1340806,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cidades-g\u00eameas.","id":1340806,"corpo":"<p align=justify>cidades-g\u00eameas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidades-dormit\u00f3rio","id":1340807,"corpo":"<p align=justify>cidades-dormit\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zona econ\u00f4mica exclusiva.","id":1340808,"corpo":"<p align=justify>zona econ\u00f4mica exclusiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"zona de fronteira.","id":1340809,"corpo":"<p align=justify>zona de fronteira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faixa de fronteira.","id":1340810,"corpo":"<p align=justify>faixa de fronteira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220696,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"}],"slug":"geografia\/375608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As representa\u00e7\u00f5es de um pequeno parque, situado \u00e0 beira do rio T\u00e2misa, s\u00e3o de Ebbe Sadolin para ilustrar seu texto \"Vagueando por Londres\" e demonstrar como o parque se transforma num mero ponto do mapa. A demonstra\u00e7\u00e3o do autor coloca em relevo qual aspecto do desenho urbano ?","provas":[{"id":6698,"cargo":{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":375613,"hashId":"cfeef535389062f3373ce6ba59d77eba","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6698\/fig10.jpg><\/P>\r\n<P align=justify>As representa\u00e7\u00f5es de um pequeno parque, situado \u00e0 beira do rio T\u00e2misa, s\u00e3o de Ebbe Sadolin para ilustrar seu texto \"Vagueando por Londres\" e demonstrar como o parque se transforma num mero ponto do mapa. A demonstra\u00e7\u00e3o do autor coloca em relevo qual aspecto do desenho urbano ?<\/P>","resposta":1340835,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":1340831,"corpo":"<p align=justify>Composi\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica","id":1340832,"corpo":"Proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7ado xadrez.","id":1340833,"corpo":"Tra\u00e7ado xadrez.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tra\u00e7o livre.","id":1340834,"corpo":"Tra\u00e7o livre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escala cartogr\u00e1fica.","id":1340835,"corpo":"Escala cartogr\u00e1fica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220701,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/375613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Contabilidade estabelece que \u00e9 base indispens\u00e1vel \u00e0 integridade e \u00e0 fidedignidade dos registros cont\u00e1beis dos atos e dos fatos que afetam ou possam afetar o patrim\u00f4nio da entidade p\u00fablica, observadas as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, a aplica\u00e7\u00e3o do denominado princ\u00edpio do(a)","provas":[{"id":6692,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":375524,"hashId":"ef310f4b09fcd363e5d7bcfbd0991153","enunciado":"<p align=justify>O Conselho Federal de Contabilidade estabelece que \u00e9\r\nbase indispens\u00e1vel \u00e0 integridade e \u00e0 fidedignidade dos\r\nregistros cont\u00e1beis dos atos e dos fatos que afetam ou\r\npossam afetar o patrim\u00f4nio da entidade p\u00fablica, observadas\r\nas Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao\r\nSetor P\u00fablico, a aplica\u00e7\u00e3o do denominado princ\u00edpio do(a)<\/p>","resposta":1340390,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio","id":1340386,"corpo":"<p align=justify>Equil\u00edbrio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia","id":1340387,"corpo":"<p align=justify>Prud\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Continuidade","id":1340388,"corpo":"<p align=justify>Continuidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exclusividade","id":1340389,"corpo":"<p align=justify>Exclusividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oportunidade","id":1340390,"corpo":"<p align=justify>Oportunidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220625,"enunciado":"","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405709,"slug":"contabilidade-publica-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-publica\/375524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo s\u00e3o apresentados diferentes aspectos sobre cartografia tem\u00e1tica digital, dentre os quais \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":6698,"cargo":{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":375622,"hashId":"660d3fd7afb8ed685886137dfbdceea1","enunciado":"<p align=justify>Abaixo s\u00e3o apresentados diferentes aspectos sobre\r\ncartografia tem\u00e1tica digital, dentre os quais \u00e9 <STRONG>INCORRETO<\/STRONG>\r\nafirmar que<\/p>","resposta":1340876,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao se utilizar t\u00e9cnicas de geoprocessamento em um mapa digital, aspectos como escala, conven\u00e7\u00f5es utilizadas, orienta\u00e7\u00e3o e metadados s\u00e3o indispens\u00e1veis; por\u00e9m os programas aplicativos atuais de SIG permitem operar bases de dados que n\u00e3o apresentam sistemas de coordenadas ou de proje\u00e7\u00e3o definidos.","id":1340876,"corpo":"<p align=justify>ao se utilizar t\u00e9cnicas de geoprocessamento em um\r\nmapa digital, aspectos como escala, conven\u00e7\u00f5es utilizadas,\r\norienta\u00e7\u00e3o e metadados s\u00e3o indispens\u00e1veis;\r\npor\u00e9m os programas aplicativos atuais de SIG permitem\r\noperar bases de dados que n\u00e3o apresentam sistemas\r\nde coordenadas ou de proje\u00e7\u00e3o definidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atualmente, confirma-se uma verdadeira cibercartografia, possibilitando que suas pesquisas possam ser cada vez mais aplicadas a um espectro mais amplo de temas de estudos.","id":1340877,"corpo":"<p align=justify>atualmente, confirma-se uma verdadeira\r\ncibercartografia, possibilitando que suas pesquisas\r\npossam ser cada vez mais aplicadas a um espectro\r\nmais amplo de temas de estudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve existir uma clara conscientiza\u00e7\u00e3o que busca uma avalia\u00e7\u00e3o permanente no contexto social da cartografia, apesar do desenvolvimento do qual ela vem se beneficiando na atualidade","id":1340878,"corpo":"<p align=justify>deve existir uma clara conscientiza\u00e7\u00e3o que busca\r\numa avalia\u00e7\u00e3o permanente no contexto social da cartografia,\r\napesar do desenvolvimento do qual ela vem\r\nse beneficiando na atualidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 no campo da cogni\u00e7\u00e3o e da an\u00e1lise, principalmente quando vistas como resultantes do uso da visualiza\u00e7\u00e3o, que podemos perceber maior estreitamento entre a moderna cartografia e a atual Geografia.","id":1340879,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 no campo da cogni\u00e7\u00e3o e da an\u00e1lise, principalmente\r\nquando vistas como resultantes do uso da visualiza\u00e7\u00e3o,\r\nque podemos perceber maior estreitamento entre a\r\nmoderna cartografia e a atual Geografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de tecnologias computacionais trouxe para a cartografia a explora\u00e7\u00e3o de novas opera\u00e7\u00f5es de multim\u00eddia com grande aplica\u00e7\u00e3o educacional, interligando livrarias, escolas, empresas, institui\u00e7\u00f5es por meio de redes de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.","id":1340880,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de tecnologias computacionais\r\ntrouxe para a cartografia a explora\u00e7\u00e3o de novas\r\nopera\u00e7\u00f5es de multim\u00eddia com grande aplica\u00e7\u00e3o\r\neducacional, interligando livrarias, escolas, empresas,\r\ninstitui\u00e7\u00f5es por meio de redes de informa\u00e7\u00e3o\r\ngeogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220710,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/375622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A arquitetura dual de um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica apresenta distintas caracter\u00edsticas. Uma dessas caracter\u00edsticas corresponde \u00e0(s)","provas":[{"id":6698,"cargo":{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":375628,"hashId":"5d5cde929c2c53a739de9b13cb5f93c1","enunciado":"<p align=justify>A arquitetura dual de um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica\r\napresenta distintas caracter\u00edsticas. Uma dessas caracter\u00edsticas\r\ncorresponde \u00e0(s)<\/p>","resposta":1340908,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exist\u00eancia de interoperabilidade entre os dados, uma vez que \u00e9 estabelecido um formato padr\u00e3o para os arquivos propriet\u00e1rios.","id":1340907,"corpo":"<p align=justify>exist\u00eancia de interoperabilidade entre os dados, uma\r\nvez que \u00e9 estabelecido um formato padr\u00e3o para os\r\narquivos propriet\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o de um SGBD relacional para armazenar os atributos convencionais na forma de tabelas e arquivos, a fim de guardar as representa\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas desses objetos.","id":1340908,"corpo":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o de um SGBD relacional para armazenar os\r\natributos convencionais na forma de tabelas e arquivos,\r\na fim de guardar as representa\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas\r\ndesses objetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"facilidade em manter a integridade entre a componente espacial e a componente alfanum\u00e9rica.","id":1340909,"corpo":"<p align=justify>facilidade em manter a integridade entre a componente\r\nespacial e a componente alfanum\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facilidade quanto ao controle e \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o dos dados espaciais.","id":1340910,"corpo":"<p align=justify>facilidade quanto ao controle e \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o dos\r\ndados espaciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consultas mais r\u00e1pidas, uma vez que s\u00e3o realizadas de modo integral, com a parte convencional sendo processada pelo SGBD em conjunto com a parte espacial.","id":1340911,"corpo":"<p align=justify>consultas mais r\u00e1pidas, uma vez que s\u00e3o realizadas de\r\nmodo integral, com a parte convencional sendo processada\r\npelo SGBD em conjunto com a parte espacial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220716,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/375628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio de um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica, \u00e9 poss\u00edvel fazer o monitoramento do avan\u00e7o de uma mancha de \u00f3leo no mar. Esse monitoramento \u00e9 melhor representado pelo formato","provas":[{"id":6698,"cargo":{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":375629,"hashId":"dae5a25c70e5e0ff2529da1281f3cbe7","enunciado":"<p align=justify>Por meio de um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica, \u00e9\r\nposs\u00edvel fazer o monitoramento do avan\u00e7o de uma\r\nmancha de \u00f3leo no mar. Esse monitoramento \u00e9 melhor\r\nrepresentado pelo formato<\/p>","resposta":1340916,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poligonal.","id":1340912,"corpo":"<p align=justify>poligonal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isogonal.","id":1340913,"corpo":"<p align=justify>isogonal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"digital.","id":1340914,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>digital.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vetorial","id":1340915,"corpo":"<p align=justify>vetorial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"raster","id":1340916,"corpo":"<p align=justify>raster<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220717,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/375629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a estrutura de banco de dados mais adequada \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica, por permitir maior flexibilidade na defini\u00e7\u00e3o das entidades representadas e suas interdepend\u00eancias, al\u00e9m de armazenar informa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e alfanum\u00e9ricas. Essa estrutura de banco de dados \u00e9 denominada","provas":[{"id":6698,"cargo":{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":375631,"hashId":"18b66251b2568fce812b40c29719cc3c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 a estrutura de banco de dados mais adequada \u00e0\r\nimplementa\u00e7\u00e3o em Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica,\r\npor permitir maior flexibilidade na defini\u00e7\u00e3o das entidades\r\nrepresentadas e suas interdepend\u00eancias, al\u00e9m de\r\narmazenar informa\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e alfanum\u00e9ricas.\r\nEssa estrutura de banco de dados \u00e9 denominada<\/p>","resposta":1340926,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sequencial.","id":1340922,"corpo":"<p align=justify>sequencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":1340923,"corpo":"<p align=justify>hier\u00e1rquico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rede.","id":1340924,"corpo":"<p align=justify>rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacional.","id":1340925,"corpo":"<p align=justify>relacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orientado a objetos.","id":1340926,"corpo":"<p align=justify>orientado a objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220719,"enunciado":"","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/375631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o registro de dados, podem ser empregadas escalas de medi\u00e7\u00e3o distintas. Em mapas de uso e cobertura do solo, emprega-se a escala","provas":[{"id":6698,"cargo":{"descricao":"Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento","id":1677},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-meio-ambiente-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Meio Ambiente - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"}],"id":375632,"hashId":"67bd5b548f551a451ccb777d988d1eb3","enunciado":"<p align=justify>Para o registro de dados, podem ser empregadas escalas\r\nde medi\u00e7\u00e3o distintas. Em mapas de uso e cobertura do solo,\r\nemprega-se a escala<\/p>","resposta":1340929,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intervalar.","id":1340927,"corpo":"<p align=justify>intervalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordinal","id":1340928,"corpo":"<p align=justify>ordinal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nominal.","id":1340929,"corpo":"<p align=justify>nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relacional.","id":1340930,"corpo":"<p align=justify>relacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interpolar.","id":1340931,"corpo":"<p align=justify>interpolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220720,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/375632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o mais usada dos sedimentos, segundo a granulometria, um gr\u00e3o de areia &#8211; areia muito grossa a muito fina &#8211; fica dentro do intervalo 2,0 a 0,062 mm. J\u00e1 o intervalo de granulometria 64,0 a 4,0 mm corresponde ao do","provas":[{"id":6697,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Ge\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":375647,"hashId":"36b982e9906394aef7cdcfed88e43629","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o mais usada dos sedimentos,\r\nsegundo a granulometria, um gr\u00e3o de areia &#8211; areia muito\r\ngrossa a muito fina &#8211; fica dentro do intervalo 2,0 a 0,062 mm.\r\nJ\u00e1 o intervalo de granulometria 64,0 a 4,0 mm corresponde\r\nao do<\/p>","resposta":1341002,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seixo","id":1341002,"corpo":"<p align=justify>seixo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloco","id":1341003,"corpo":"<p align=justify>bloco<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"calhau","id":1341004,"corpo":"<p align=justify>calhau<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gr\u00e2nulo","id":1341005,"corpo":"<p align=justify>gr\u00e2nulo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"matac\u00e3o","id":1341006,"corpo":"<p align=justify>matac\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220735,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/375647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falha \u00e9 considerada l\u00edstrica (em forma de marca de p\u00e1 ou de colher) quando o seu perfil da escarpa","provas":[{"id":6697,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Ge\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":375666,"hashId":"b36d1b2faf858f67be305519c74ab727","enunciado":"<p align=justify>A falha \u00e9 considerada l\u00edstrica (em forma de marca de p\u00e1 ou\r\nde colher) quando o seu perfil da escarpa<\/p>","resposta":1341099,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostra-se invariavelmente plano.","id":1341097,"corpo":"<p align=justify>mostra-se invariavelmente plano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vertical a subvertical.","id":1341098,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vertical a subvertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 curvo e diminui de \u00e2ngulo com a profundidade (chegando a ser horizontal).","id":1341099,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 curvo e diminui de \u00e2ngulo com a profundidade\r\n(chegando a ser horizontal).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 curvo e aumenta de \u00e2ngulo com a profundidade (chegando a ser vertical).","id":1341100,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 curvo e aumenta de \u00e2ngulo com a profundidade\r\n(chegando a ser vertical).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alterna trechos planos e curvos com \u00e2ngulos vari\u00e1veis.","id":1341101,"corpo":"<p align=justify>alterna trechos planos e curvos com \u00e2ngulos vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220754,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/375666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falhas normais ou de gravidade s\u00e3o comuns nas bacias costeiras e da Margem Continental Brasileira. J\u00e1 falhas de empurr\u00e3o, ou reversas, s\u00e3o caracter\u00edsticas e se relacionam a estruturas portadoras de petr\u00f3leo e g\u00e1s, na Bacia de(o)","provas":[{"id":6697,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Ge\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":375667,"hashId":"654cc4ab4450a8bda372501f90464c3e","enunciado":"<p align=justify>Falhas normais ou de gravidade s\u00e3o comuns nas bacias\r\ncosteiras e da Margem Continental Brasileira. J\u00e1 falhas de\r\nempurr\u00e3o, ou reversas, s\u00e3o caracter\u00edsticas e se relacionam\r\na estruturas portadoras de petr\u00f3leo e g\u00e1s, na Bacia de(o)<\/p>","resposta":1341105,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tucano.","id":1341102,"corpo":"<p align=justify>Tucano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1.","id":1341103,"corpo":"<p align=justify>Paran\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amazonas.","id":1341104,"corpo":"<p align=justify>Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solim\u00f5es.","id":1341105,"corpo":"<p align=justify>Solim\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pantanal.","id":1341106,"corpo":"<p align=justify>Pantanal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220755,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/375667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar do estilo caracter\u00edstico de tect\u00f4nica extensional da Bacia do Rec\u00f4ncavo Baiano, a importante Falha de Mata-Catu, que praticamente atravessa toda a bacia, em sua por\u00e7\u00e3o central com orienta\u00e7\u00e3o NO-SE, vem sendo interpretada como falha","provas":[{"id":6697,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-geologo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Ge\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":375675,"hashId":"b0326766ff2fad13a2381d0ff4aa9c1a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Apesar do estilo caracter\u00edstico de tect\u00f4nica extensional\r\nda Bacia do Rec\u00f4ncavo Baiano, a importante Falha de\r\nMata-Catu, que praticamente atravessa toda a bacia, em\r\nsua por\u00e7\u00e3o central com orienta\u00e7\u00e3o NO-SE, vem sendo\r\ninterpretada como falha<\/p><\/p>","resposta":1341142,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transcorrente.","id":1341142,"corpo":"<p align=justify>transcorrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normal.","id":1341143,"corpo":"<p align=justify>normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reversa.","id":1341144,"corpo":"<p align=justify>reversa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obl\u00edqua.","id":1341145,"corpo":"<p align=justify>obl\u00edqua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de crescimento.","id":1341146,"corpo":"<p align=justify>de crescimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220763,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia do Brasil","oab":false,"nome":"Geologia do Brasil","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402755,"slug":"geologia-geologia-do-brasil"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/375675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere o conversor CA &#8211; CC representado na figura acima, alimentado por uma tens\u00e3o senoidal de valor eficaz de 200V \/ 60 Hz. A pot\u00eancia, em W, dissipada pela resist\u00eancia R, \u00e9","provas":[{"id":6694,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":375691,"hashId":"513835b4c4190dc289344542df8d8b38","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6694\/37.jpg><\/P>\r\n<P align=justify>Considere o conversor CA &#8211; CC representado na figura acima, alimentado por uma tens\u00e3o senoidal de valor eficaz de 200V \/ 60 Hz. A pot\u00eancia, em W, dissipada pela resist\u00eancia R, \u00e9<\/P>","resposta":1341224,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000","id":1341222,"corpo":"<p align=justify>1000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"920","id":1341223,"corpo":"<p align=justify>920<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"810","id":1341224,"corpo":"<p align=justify>810<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500","id":1341225,"corpo":"<p align=justify>500<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"140","id":1341226,"corpo":"<p align=justify>140<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220778,"enunciado":"","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/375691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se controlar o sistema linear, representado pelo modelo em espa\u00e7o de estado, cujas equa\u00e7\u00f5es s\u00e3o mostradas a seguir A estrat\u00e9gia de controle consiste em usar a seguinte realimenta\u00e7\u00e3o: u(t) = &#8722; K X(t), onde K = [k1 k2] e alocar os polos de malha fechada no plano S em s1 = &#8722;5 +j5 e s2 = &#8722;5 &#8722;j5. O valor do vetor de ganhos K \u00e9","provas":[{"id":6694,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":375697,"hashId":"38a828feda915c1b1fc3eea683cb0a42","enunciado":"<P align=justify>Deseja-se controlar o sistema linear, representado pelo modelo em espa\u00e7o de estado, cujas equa\u00e7\u00f5es s\u00e3o mostradas a seguir <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6694\/43.jpg><\/P>\r\n<P align=justify>A estrat\u00e9gia de controle consiste em usar a seguinte realimenta\u00e7\u00e3o: u(t) = &#8722; K X(t), onde K = [k1 k2] e alocar os polos de malha fechada no plano S em s1 = &#8722;5 +j5 e s2 = &#8722;5 &#8722;j5. O valor do vetor de ganhos K \u00e9<\/P>","resposta":1341253,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K = [ 5 44]","id":1341252,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>K = [ 5 44]<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"K = [ 44 5]","id":1341253,"corpo":"<p align=justify>K = [ 44 5]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"K = [ &#8722;5 &#8722;44]","id":1341254,"corpo":"<p align=justify>K = [ &#8722;5 &#8722;44]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"K = [ 56 15]","id":1341255,"corpo":"<p align=justify>K = [ 56 15]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"K = [ &#8722;44 &#8722;5]","id":1341256,"corpo":"<p align=justify>K = [ &#8722;44 &#8722;5]<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220783,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos, fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e matrizes de estado","oab":false,"nome":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos, fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e matrizes de estado","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399220,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelagem-de-sistemas-dinamicos-funcao-de-transferencia-e-matrizes-de-estado"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/375697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima apresenta a parte de controle do circuito de acionamento de uma m\u00e1quina trif\u00e1sica comandada por interm\u00e9dio do contator C1. As chaves S0 e S1 s\u00e3o do tipo sem reten\u00e7\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o de acionar uma chave significa apert\u00e1-la e, em seguida, deix\u00e1-la retornar \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o inicial. O rel\u00e9 K1 \u00e9 do tipo com retardo na liga\u00e7\u00e3o, programado para 15 minutos, enquanto o rel\u00e9 K2 \u00e9 do tipo com retardo no desligamento, programado para 25 minutos. Com o sistema em condi\u00e7\u00f5es normais de funcionamento, considere que o operador tenha acionado a chave S0 \u00e0s 7h e, ent\u00e3o, a chave S1 \u00e0s 8h. O gr\u00e1fico que melhor representa o funcionamento da m\u00e1quina comandada por C1 \u00e9","provas":[{"id":6694,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":375702,"hashId":"3c67920ef6fe24650a3992768c2bc142","enunciado":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima apresenta a par<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6694\/48.jpg>te de controle do circuito de acionamento de uma m\u00e1quina trif\u00e1sica comandada por interm\u00e9dio do contator C1. As chaves S0 e S1 s\u00e3o do tipo sem reten\u00e7\u00e3o. A a\u00e7\u00e3o de acionar uma chave significa apert\u00e1-la e, em seguida, deix\u00e1-la retornar \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o inicial. O rel\u00e9 K1 \u00e9 do tipo com retardo na liga\u00e7\u00e3o, programado para 15 minutos, enquanto o rel\u00e9 K2 \u00e9 do tipo com retardo no desligamento, programado para 25 minutos. Com o sistema em condi\u00e7\u00f5es normais de funcionamento, considere que o operador tenha acionado a chave S0 \u00e0s 7h e, ent\u00e3o, a chave S1 \u00e0s 8h. O gr\u00e1fico que melhor representa o funcionamento da m\u00e1quina comandada por C1 \u00e9<\/P>","resposta":1341278,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":1341277,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6694\/48A.jpg><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":1341278,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6694\/48B.jpg><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":1341279,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6694\/48C.jpg><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":1341280,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6694\/48D.jpg><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":1341281,"corpo":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6694\/48E.jpg><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220789,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/375702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dado circuito alimenta uma carga de 5.500 W com 220 V em seus terminais (fase neutro). Sabe-se que o comprimento desse circuito \u00e9 de 10 metros, com queda de tens\u00e3o unit\u00e1ria de 20 V\/(A.Km), j\u00e1 considerando o percurso dos cabos que comp\u00f5em a fase e o neutro. A queda de tens\u00e3o, em volts, nesse circuito alimentador, \u00e9 de","provas":[{"id":6694,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":375714,"hashId":"c953ebcad4654a1bae350bbb214a10dd","enunciado":"<p align=justify>Um dado circuito alimenta uma carga de 5.500 W com 220 V\r\nem seus terminais (fase neutro). Sabe-se que o comprimento\r\ndesse circuito \u00e9 de 10 metros, com queda de tens\u00e3o\r\nunit\u00e1ria de 20 V\/(A.Km), j\u00e1 considerando o percurso\r\ndos cabos que comp\u00f5em a fase e o neutro. A queda de\r\ntens\u00e3o, em volts, nesse circuito alimentador, \u00e9 de<\/p>","resposta":1341340,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40,0","id":1341337,"corpo":"<p align=justify>40,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20,0","id":1341338,"corpo":"<p align=justify>20,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,0","id":1341339,"corpo":"<p align=justify>10,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,0","id":1341340,"corpo":"<p align=justify>5,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5","id":1341341,"corpo":"<p align=justify>2,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220800,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/375714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A figura acima mostra parte de uma planilha montada no programa Excel. O usu\u00e1rio insere, ent\u00e3o, na c\u00e9lula B12, a seguinte f\u00f3rmula: =soma(B4:B6)*(1+($B$2\/100)). Em seguida, marca as c\u00e9lulas A12 e B12, aperta o bot\u00e3o de copiar (Ctrl C), clica na c\u00e9lula A13 e ent\u00e3o aperta o bot\u00e3o de colar (Ctrl V). Qual \u00e9 o valor que ir\u00e1 aparecer na c\u00e9lula B13?","provas":[{"id":6694,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":375720,"hashId":"32bc27cc0f7a31e811d0ceb19817a7c9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6694\/66.jpg><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra parte de uma planilha montada no programa Excel. O usu\u00e1rio insere, ent\u00e3o, na c\u00e9lula B12, a seguinte f\u00f3rmula: <STRONG>=soma(B4:B6)*(1+($B$2\/100))<\/STRONG>. Em seguida, marca as c\u00e9lulas A12 e B12, aperta o bot\u00e3o de copiar (Ctrl C), clica na c\u00e9lula A13 e ent\u00e3o aperta o bot\u00e3o de colar (Ctrl V). Qual \u00e9 o valor que ir\u00e1 aparecer na c\u00e9lula B13?<\/P>","resposta":1341369,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"52,88","id":1341367,"corpo":"<p align=justify>52,88<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48,18","id":1341368,"corpo":"<p align=justify>48,18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"44,88","id":1341369,"corpo":"<p align=justify>44,88<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"43,80","id":1341370,"corpo":"<p align=justify>43,80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40,80","id":1341371,"corpo":"<p align=justify>40,80<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220806,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/375720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um or\u00e7amento de custos determina os gastos necess\u00e1rios para a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto, de acordo com o planejamento estabelecido, sendo esses custos classificados como diretos ou indiretos. Pode-se afirmar que faz parte do custo direto o custo com","provas":[{"id":6694,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2010-cesgranrio-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":375721,"hashId":"96488c26f94fef685221facb1f7a690d","enunciado":"<p align=justify>Um or\u00e7amento de custos determina os gastos necess\u00e1rios\r\npara a realiza\u00e7\u00e3o de um projeto, de acordo com o planejamento\r\nestabelecido, sendo esses custos classificados\r\ncomo diretos ou indiretos. Pode-se afirmar que faz parte\r\ndo custo direto o custo com<\/p>","resposta":1341376,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"energia el\u00e9trica.","id":1341372,"corpo":"<p align=justify>energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00f5es.","id":1341373,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessoal t\u00e9cnico.","id":1341374,"corpo":"<p align=justify>pessoal t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoio \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":1341375,"corpo":"<p align=justify>apoio \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e3o de obra.","id":1341376,"corpo":"<p align=justify>m\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":220807,"enunciado":"","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o","pai":399066,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399255,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-orcamentacao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/375721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Grande da Serra","sigla":"","id":826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o aviso pr\u00e9vio, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":11005,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Grande da Serra","sigla":"","id":826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","descricao":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA.","sigla":"","oab":false,"id":166},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-grande-da-serra-sp-2010-moura-melo-consultoria-em-recursos-humanos-ltda-procurador","tipo":1,"nome":"MOURA MELO Consultoria em Recursos Humanos LTDA. - Prefeitura de Rio Grande da Serra - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415882,"hashId":"38dd88c779361305e4cb27a63e0e6705","enunciado":"<p align=justify>Sobre o aviso pr\u00e9vio, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":1487634,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falta do aviso pr\u00e9vio por parte do empregado acarretar\u00e1 no desconto do sal\u00e1rio correspondente ao prazo respectivo.","id":1487631,"corpo":"<p align=justify>A falta do aviso pr\u00e9vio por parte do empregado\r\nacarretar\u00e1 no desconto do sal\u00e1rio correspondente\r\nao prazo respectivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor das horas extraordin\u00e1rias habituais integra o aviso pr\u00e9vio indenizado.","id":1487632,"corpo":"<p align=justify>O valor das horas extraordin\u00e1rias habituais\r\nintegra o aviso pr\u00e9vio indenizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser reduzido a duas horas di\u00e1rias de trabalho quando a rescis\u00e3o \u00e9 promovida pelo empregador.","id":1487633,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser reduzido a duas horas di\u00e1rias de\r\ntrabalho quando a rescis\u00e3o \u00e9 promovida pelo\r\nempregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite o aviso pr\u00e9vio na despedida indireta.","id":1487634,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se admite o aviso pr\u00e9vio na despedida\r\nindireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244683,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Aviso Pr\u00e9vio","oab":true,"nome":"Aviso Pr\u00e9vio","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406795,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-aviso-previo"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/415882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"N\u00e3o ficamos nas preposi\u00e7\u00f5es, fomos igualmente aos adv\u00e9rbios.\" (linha 43) Assinale a alternativa em que se flexionou, indevidamente segundo o texto, um adv\u00e9rbio","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413001,"hashId":"d9188d89379fa2dea219444076de99ad","enunciado":"<p align=justify>\"N\u00e3o ficamos nas preposi\u00e7\u00f5es, <u>fomos igualmente aos adv\u00e9rbios<\/u>.\" (linha 43)\r\nAssinale a alternativa em que se flexionou, indevidamente segundo o texto, um adv\u00e9rbio<\/p>","resposta":1477731,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[...] a l\u00edngua \u00e9 viva e muda o tempo todo.\" (linhas 71-72) [...] a l\u00edngua \u00e9 viva e muda toda hora.","id":1477728,"corpo":"<P align=justify>\"[...] a l\u00edngua \u00e9 viva e muda o tempo todo.\" (linhas 71-72) <\/P>\r\n<P align=justify>[...] a l\u00edngua \u00e9 viva e muda toda hora.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"[...] a qualquer pretexto [...]\" (linha 13) [...] sob quaisquer pretextos","id":1477729,"corpo":"<P align=justify>\"[...] a qualquer pretexto [...]\" (linha 13) <\/P>\r\n<P align=justify>[...] sob quaisquer pretextos<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Afinal, bastante gente fala assim.\" (linha 24) Afinal, bastantes pessoas falam assim","id":1477730,"corpo":"<P align=justify>\"Afinal, bastante gente fala assim.\" (linha 24) <\/P>\r\n<P align=justify>Afinal, bastantes pessoas falam assim<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"[...] o fato est\u00e1 todo escancarado para qualquer um ver.\" (linhas 49-50) [...] a coisa est\u00e1 toda escancarada para qualquer um ver.","id":1477731,"corpo":"<P align=justify>\"[...] o fato est\u00e1 todo escancarado para qualquer um ver.\" (linhas 49-50) <\/P>\r\n<P align=justify>[...] a coisa est\u00e1 toda escancarada para qualquer um ver.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243760,"enunciado":"<IMG style=\"WIDTH: 551px; HEIGHT: 1561px\" src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10936\/imagem.GIF\" width=711 height=1732>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/413001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o I F\u00f3rum Social Mundial (FSM) de Porto Alegre realizado em 2001, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413009,"hashId":"cced369d40b9e7bdf52977654bcb1f93","enunciado":"<p align=justify>Sobre o I F\u00f3rum Social Mundial (FSM) de Porto Alegre realizado em 2001, assinale a\r\nafirmativa <B>INCORRETA<\/B>.<\/p>","resposta":1477762,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A agenda do I F\u00f3rum construiu-se a partir de um repert\u00f3rio de propostas que pudessem ser alternativas ao modelo econ\u00f4mico neoliberal vigente.","id":1477760,"corpo":"<p align=justify>A agenda do I F\u00f3rum construiu-se a partir de um repert\u00f3rio de propostas que\r\npudessem ser alternativas ao modelo econ\u00f4mico neoliberal vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reuni\u00e3o foi diferente dos protestos ocorridos no Primeiro Mundo porque n\u00e3o se construiu a partir de atos espetaculares de protestos, mas de discuss\u00f5es e debates ao redor de projetos alternativos.","id":1477761,"corpo":"<p align=justify>A reuni\u00e3o foi diferente dos protestos ocorridos no Primeiro Mundo porque n\u00e3o se\r\nconstruiu a partir de atos espetaculares de protestos, mas de discuss\u00f5es e debates\r\nao redor de projetos alternativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O I F\u00f3rum de Porto Alegre desconstruiu a ideia da possibilidade da luta de um sujeito coletivo, de car\u00e1ter pol\u00edtico, transnacional contra os efeitos da globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e seu car\u00e1ter excludente.","id":1477762,"corpo":"<p align=justify>O I F\u00f3rum de Porto Alegre desconstruiu a ideia da possibilidade da luta de um sujeito\r\ncoletivo, de car\u00e1ter pol\u00edtico, transnacional contra os efeitos da globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\r\ne seu car\u00e1ter excludente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O I FSM priorizou o social e, n\u00e3o, o econ\u00f4mico, sendo planejado para se contrapor ao f\u00f3rum de Davos e entrou para a hist\u00f3ria como Porto Alegre versus Davos.","id":1477763,"corpo":"<p align=justify>O I FSM priorizou o social e, n\u00e3o, o econ\u00f4mico, sendo planejado para se contrapor ao\r\nf\u00f3rum de Davos e entrou para a hist\u00f3ria como Porto Alegre <u>versus<\/u> Davos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243764,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Porto Alegre - RS","oab":false,"nome":"Porto Alegre - RS","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407479,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-porto-alegre-rs"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/413009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a Lei n. 1.727\/2002, s\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica de Meio Ambiente do Munic\u00edpio de Nova Lima, EXCETO","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413018,"hashId":"91ed21edbd572c2c21f9b57d9f5c351b","enunciado":"<p align=justify>Considerando o que disp\u00f5e a Lei n. 1.727\/2002, s\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica de Meio\r\nAmbiente do Munic\u00edpio de Nova Lima, <B>EXCETO<\/B><\/p>","resposta":1477799,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compatibilizar o desenvolvimento econ\u00f4mico e social com a preserva\u00e7\u00e3o ambiental, a qualidade de vida e o uso racional dos recursos ambientais, naturais ou n\u00e3o.","id":1477796,"corpo":"<p align=justify>compatibilizar o desenvolvimento econ\u00f4mico e social com a preserva\u00e7\u00e3o ambiental, a\r\nqualidade de vida e o uso racional dos recursos ambientais, naturais ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controlar a produ\u00e7\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, transporte e o emprego de materiais, bens e servi\u00e7os, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que comportem riscos para a vida ou comprometam a qualidade de vida do meio ambiente.","id":1477797,"corpo":"<p align=justify>controlar a produ\u00e7\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, transporte e o emprego de materiais,\r\nbens e servi\u00e7os, m\u00e9todos e t\u00e9cnicas que comportem riscos para a vida ou\r\ncomprometam a qualidade de vida do meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular a aplica\u00e7\u00e3o da melhor metodologia dispon\u00edvel para constante redu\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de polui\u00e7\u00e3o.","id":1477798,"corpo":"<p align=justify>estimular a aplica\u00e7\u00e3o da melhor metodologia dispon\u00edvel para constante redu\u00e7\u00e3o do\r\nn\u00edvel de polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restringir o desenvolvimento de pesquisas relacionadas aos recursos ambientais.","id":1477799,"corpo":"<p align=justify>restringir o desenvolvimento de pesquisas relacionadas aos recursos ambientais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243773,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Nova Lima - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Nova Lima - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396527,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-nova-lima-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/413018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social para extens\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o social brasileira, segundo a Norma Operacional B\u00e1sica (NOB\/SUAS), \u00e9 CORRETO afirmar que territorializa\u00e7\u00e3o diz respeito a","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413020,"hashId":"d1db1748ec5d279c70480010060b8775","enunciado":"Considerando a pol\u00edtica p\u00fablica de assist\u00eancia social para extens\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o social\r\nbrasileira, segundo a Norma Operacional B\u00e1sica (NOB\/SUAS), \u00e9 <B>CORRETO<\/B> afirmar que <B>territorializa\u00e7\u00e3o<\/B> diz respeito a","resposta":1477805,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar o princ\u00edpio de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o proativa nas a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social.","id":1477804,"corpo":"<p align=justify>aplicar o princ\u00edpio de preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o proativa nas a\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecer a presen\u00e7a de m\u00faltiplos fatores sociais e econ\u00f4micos que levam o indiv\u00edduo e a fam\u00edlia a uma situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, risco pessoal e social.","id":1477805,"corpo":"<p align=justify>reconhecer a presen\u00e7a de m\u00faltiplos fatores sociais e econ\u00f4micos que levam o\r\nindiv\u00edduo e a fam\u00edlia a uma situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade, risco pessoal e social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientar a prote\u00e7\u00e3o social de assist\u00eancia social na perspectiva do alcance de universalidade de cobertura entre indiv\u00edduos e fam\u00edlias sob situa\u00e7\u00f5es similares de risco e vulnerabilidade.","id":1477806,"corpo":"<p align=justify>orientar a prote\u00e7\u00e3o social de assist\u00eancia social na perspectiva do alcance de\r\nuniversalidade de cobertura entre indiv\u00edduos e fam\u00edlias sob situa\u00e7\u00f5es similares de\r\nrisco e vulnerabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejar a localiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os a partir dos territ\u00f3rios de maior incid\u00eancia de vulnerabilidade e riscos.","id":1477807,"corpo":"<p align=justify>planejar a localiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os a partir dos territ\u00f3rios de maior incid\u00eancia\r\nde vulnerabilidade e riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243775,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"servico-social\/413020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Armani (2003), a implementa\u00e7\u00e3o de projetos envolve","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413022,"hashId":"1fa3a5f47b0af7075b575f0a999ad688","enunciado":"<p align=justify>Para Armani (2003), a implementa\u00e7\u00e3o de projetos envolve<\/p>","resposta":1477812,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenrolar das atividades e a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":1477812,"corpo":"<p align=justify>o desenrolar das atividades e a utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exame da sustentabilidade pol\u00edtica, t\u00e9cnica e financeira.","id":1477813,"corpo":"<p align=justify>o exame da sustentabilidade pol\u00edtica, t\u00e9cnica e financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a formula\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros objetivos e mensur\u00e1veis.","id":1477814,"corpo":"<p align=justify>a formula\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros objetivos e mensur\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a busca, formaliza\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de recursos humanos, f\u00edsicos, financeiros e institucionais.","id":1477815,"corpo":"<p align=justify>a busca, formaliza\u00e7\u00e3o e incorpora\u00e7\u00e3o de recursos humanos, f\u00edsicos, financeiros e\r\ninstitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243777,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/413022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS\/2004) concretiza o esfor\u00e7o de sistematizar o conte\u00fado da assist\u00eancia social como pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o elencando as seguintes fun\u00e7\u00f5es, EXCETO","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413023,"hashId":"b9e396959a3ae4bba64ddb81ebd0eaa7","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (PNAS\/2004) concretiza o esfor\u00e7o de\r\nsistematizar o conte\u00fado da assist\u00eancia social como pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o elencando as\r\nseguintes fun\u00e7\u00f5es, <B>EXCETO<\/B>","resposta":1477819,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vigil\u00e2ncia social.","id":1477816,"corpo":"<p align=justify>vigil\u00e2ncia social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defesa de direitos.","id":1477817,"corpo":"<p align=justify>defesa de direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o social.","id":1477818,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"matricialidade sociofamiliar.","id":1477819,"corpo":"<p align=justify>matricialidade sociofamiliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243778,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral a Fam\u00edlia - PAIF","oab":true,"nome":"Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral a Fam\u00edlia - PAIF","pai":399636,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396523,"slug":"legislacao-dos-orgaos-programa-de-atencao-integral-a-familia-paif"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/413023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto de Arretche (1996), as pol\u00edticas sociais surgem no bojo do capitalismo monopolista com a estrutura\u00e7\u00e3o, nos pa\u00edses desenvolvidos, do chamado Welfare State ou Estado de Bem-Estar Social e fazem parte das respostas que o Estado oferece \u00e0s express\u00f5es da quest\u00e3o social. Nesse sentido, o Estado \u00e9 concebido como","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413026,"hashId":"a48d08b8373e85ec2a3f5352dd27037e","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto de Arretche (1996), as pol\u00edticas sociais surgem no bojo do capitalismo monopolista com a estrutura\u00e7\u00e3o, nos pa\u00edses desenvolvidos, do chamado <EM>Welfare State<\/EM> ou Estado de Bem-Estar Social e fazem parte das respostas que o Estado oferece \u00e0s express\u00f5es da quest\u00e3o social. \r\nNesse sentido, o Estado \u00e9 concebido como<\/p>","resposta":1477831,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um incentivador da benemer\u00eancia e da filantropia constituindo a dualiza\u00e7\u00e3o entre o pobre e o cidad\u00e3o.","id":1477828,"corpo":"<p align=justify>um incentivador da benemer\u00eancia e da filantropia constituindo a dualiza\u00e7\u00e3o entre o pobre e o cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um regulador das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, exclusivamente, considerando o mercado globalizado, a flexibiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e o capitalismo contempor\u00e2neo.","id":1477829,"corpo":"<p align=justify>um regulador das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, exclusivamente, considerando o mercado globalizado, a flexibiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho e o capitalismo contempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um sistema de integra\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas sociais p\u00fablicas e privadas para responder \u00e0s quest\u00f5es pol\u00edticas em pa\u00edses de capitalismo perif\u00e9rico.","id":1477830,"corpo":"<p align=justify>um sistema de integra\u00e7\u00e3o entre as pol\u00edticas sociais p\u00fablicas e privadas para\r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es pol\u00edticas em pa\u00edses de capitalismo perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o desigual e de for\u00e7as assim\u00e9tricas que interfere tanto na viabiliza\u00e7\u00e3o da acumula\u00e7\u00e3o, como na reprodu\u00e7\u00e3o social das classes trabalhadoras.","id":1477831,"corpo":"<p align=justify>uma rela\u00e7\u00e3o desigual e de for\u00e7as assim\u00e9tricas que interfere tanto na viabiliza\u00e7\u00e3o da acumula\u00e7\u00e3o, como na reprodu\u00e7\u00e3o social das classes trabalhadoras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243781,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado social de direito e Welfare State","oab":false,"nome":"Estado social de direito e Welfare State","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398138,"slug":"servico-social-estado-social-de-direito-e-welfare-state"}],"slug":"servico-social\/413026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente as doen\u00e7as a que se restringia a assist\u00eancia hospitalar provida pelo Estado brasileiro no in\u00edcio do s\u00e9culo XX.","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413028,"hashId":"c38c6729a6e9ff6a4247a446e88371ac","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta <B>corretamente<\/B> as doen\u00e7as a que se restringia a assist\u00eancia hospitalar provida pelo Estado brasileiro no in\u00edcio do s\u00e9culo XX.<\/p>","resposta":1477836,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7as infecciosas e sa\u00fade mental","id":1477836,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7as infecciosas e sa\u00fade mental<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as do trabalho e doen\u00e7as parasit\u00e1rias","id":1477837,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7as do trabalho e doen\u00e7as parasit\u00e1rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as respirat\u00f3rias e doen\u00e7as infecciosas","id":1477838,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7as respirat\u00f3rias e doen\u00e7as infecciosas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as do trabalho e sa\u00fade mental","id":1477839,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7as do trabalho e sa\u00fade mental<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243783,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/413028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros para atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais e psic\u00f3logos na pol\u00edtica de assist\u00eancia social, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":10936,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Lima","sigla":"","id":765,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-lima-mg-2010-fundep-ufmg-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - Prefeitura de Nova Lima - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413033,"hashId":"266b2b7a6de5af893615f5f93730e0ec","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos par\u00e2metros para atua\u00e7\u00e3o de assistentes sociais e psic\u00f3logos na pol\u00edtica de assist\u00eancia social, assinale a afirmativa <B>INCORRETA<\/B>.<\/p>","resposta":1477857,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma psicologia comprometida com a transforma\u00e7\u00e3o social toma como foco as necessidades, objetivos e experi\u00eancias dos oprimidos.","id":1477856,"corpo":"<p align=justify>Uma psicologia comprometida com a transforma\u00e7\u00e3o social toma como foco as\r\nnecessidades, objetivos e experi\u00eancias dos oprimidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A regulamenta\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e9 marcada desde seu in\u00edcio pela preocupa\u00e7\u00e3o com a tem\u00e1tica social, constituindo-se, hoje, em grande parceira nos trabalhos interdisciplinares.","id":1477857,"corpo":"<p align=justify>A regulamenta\u00e7\u00e3o da psicologia \u00e9 marcada desde seu in\u00edcio pela preocupa\u00e7\u00e3o com a tem\u00e1tica social, constituindo-se, hoje, em grande parceira nos trabalhos interdisciplinares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre as compet\u00eancias do assistente social no \u00e2mbito da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, podem-se citar as abordagens individuais e familiares na perspectiva de atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas","id":1477858,"corpo":"<p align=justify>Dentre as compet\u00eancias do assistente social no \u00e2mbito da pol\u00edtica de assist\u00eancia social, podem-se citar as abordagens individuais e familiares na perspectiva de atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizar os procedimentos e realizar atendimentos individuais e\/ou coletivos nos CRAS constituem a\u00e7\u00f5es realizadas pelos assistentes sociais.","id":1477859,"corpo":"<p align=justify>Organizar os procedimentos e realizar atendimentos individuais e\/ou coletivos nos CRAS constituem a\u00e7\u00f5es realizadas pelos assistentes sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243788,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 145\/2004","pai":395001,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396522,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucao-no-145-2004"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/413033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Geraldo","sigla":"","id":2239,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando epidemia como a ocorr\u00eancia de um claro excesso de casos de uma doen\u00e7a para uma determinada \u00e1rea ou grupo espec\u00edfico de pessoas, num particular per\u00edodo de tempo, analise: I. As epidemias podem ser consequ\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o a agentes infecciosos, subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, \u00e0 car\u00eancia de determinado nutriente e at\u00e9 a \u201csitua\u00e7\u00f5es de risco\u201d. II. As epidemias podem evoluir por per\u00edodos que variam de dias, semanas, meses ou anos, n\u00e3o implicando, obrigatoriamente, a ocorr\u00eancia de grande n\u00famero de casos. III. Tendo-se o diagrama de controle de um agravo em rela\u00e7\u00e3o a uma popula\u00e7\u00e3o, torna-se poss\u00edvel identificar uma epidemia no momento em que a incid\u00eancia da doen\u00e7a ultrapassa o limite superior da faixa end\u00eamica ou convencionada. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":10937,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Geraldo","sigla":"","id":2239,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-geraldo-mg-2010-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de S\u00e3o Geraldo - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:22:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":413050,"hashId":"e6d21c24022b7c2a9b5d918d066a4366","enunciado":"<P align=justify>Considerando epidemia como a ocorr\u00eancia de um claro excesso de casos de uma doen\u00e7a para uma determinada \u00e1rea ou grupo espec\u00edfico de pessoas, num particular per\u00edodo de tempo, analise: <\/P>\r\n<P align=justify>I. As epidemias podem ser consequ\u00eancia de exposi\u00e7\u00e3o a agentes infecciosos, subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, \u00e0 car\u00eancia de determinado nutriente e at\u00e9 a \u201csitua\u00e7\u00f5es de risco\u201d. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As epidemias podem evoluir por per\u00edodos que variam de dias, semanas, meses ou anos, n\u00e3o implicando, obrigatoriamente, a ocorr\u00eancia de grande n\u00famero de casos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Tendo-se o diagrama de controle de um agravo em rela\u00e7\u00e3o a uma popula\u00e7\u00e3o, torna-se poss\u00edvel identificar uma epidemia no momento em que a incid\u00eancia da doen\u00e7a ultrapassa o limite superior da faixa end\u00eamica ou convencionada. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s):<\/P>","resposta":1477940,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II","id":1477938,"corpo":"<p align=justify>I, II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III","id":1477939,"corpo":"<p align=justify>II, III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1477940,"corpo":"<p align=justify>I, II, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II","id":1477941,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":1477942,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":243795,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/413050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}