{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16878,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a manobra de ultrapassagem, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":8645,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"astc-sc-2010-unesc-motorista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Motorista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399625,"hashId":"e1c19caae7b9b4edd1405fe5fcc139b4","enunciado":"<p align=justify>Sobre a manobra de ultrapassagem, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":1438731,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo condutor dever\u00e1, antes de efetuar uma ultrapassagem, certificar-se de que quem o precede na mesma faixa de tr\u00e2nsito n\u00e3o tenha indicado o prop\u00f3sito de ultrapassar um terceiro.","id":1438731,"corpo":"<p align=justify>Todo condutor dever\u00e1, antes de efetuar uma ultrapassagem, certificar-se de que quem\r\no precede na mesma faixa de tr\u00e2nsito n\u00e3o tenha indicado o prop\u00f3sito de ultrapassar um\r\nterceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento dever\u00e1 ser feita sem exce\u00e7\u00f5es pela esquerda, obedecida \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentar e as demais normas estabelecidas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.","id":1438732,"corpo":"<p align=justify>A ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento dever\u00e1 ser feita sem exce\u00e7\u00f5es pela\r\nesquerda, obedecida \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentar e as demais normas estabelecidas no\r\nC\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todo condutor ao efetuar a ultrapassagem dever\u00e1 indicar com anteced\u00eancia a manobra pretendida, acionando a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, sendo vedado, neste caso, o uso do gesto convencional de bra\u00e7o.","id":1438733,"corpo":"<p align=justify>Todo condutor ao efetuar a ultrapassagem dever\u00e1 indicar com anteced\u00eancia a manobra\r\npretendida, acionando a luz indicadora de dire\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, sendo vedado, neste caso,\r\no uso do gesto convencional de bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O condutor que tenha o prop\u00f3sito de ultrapassar um ve\u00edculo de transporte coletivo que esteja parado, efetuando embarque ou desembarque de passageiros, dever\u00e1, obrigatoriamente, parar o ve\u00edculo com vistas \u00e0 seguran\u00e7a dos pedestres.","id":1438734,"corpo":"<p align=justify>O condutor que tenha o prop\u00f3sito de ultrapassar um ve\u00edculo de transporte coletivo que\r\nesteja parado, efetuando embarque ou desembarque de passageiros, dever\u00e1,\r\nobrigatoriamente, parar o ve\u00edculo com vistas \u00e0 seguran\u00e7a dos pedestres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237750,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/399625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito ter\u00e1 a seguinte ordem de preval\u00eancia: I &#8211; as ordens do agente de tr\u00e2nsito sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e outros sinais. II &#8211; os demais sinais sobre as indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro. III &#8211; as indica\u00e7\u00f5es dos sinais sobre as demais normas de tr\u00e2nsito. Est\u00e3o corretas as seguintes assertivas:","provas":[{"id":8645,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"astc-sc-2010-unesc-motorista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Motorista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399630,"hashId":"3047264531e0e15717e03642da2e7994","enunciado":"<P align=justify>A sinaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito ter\u00e1 a seguinte ordem de preval\u00eancia: <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; as ordens do agente de tr\u00e2nsito sobre as normas de circula\u00e7\u00e3o e outros sinais. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; os demais sinais sobre as indica\u00e7\u00f5es do sem\u00e1foro. <\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; as indica\u00e7\u00f5es dos sinais sobre as demais normas de tr\u00e2nsito. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas as seguintes assertivas:<\/P>","resposta":1438752,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":1438751,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1438752,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1438753,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1438754,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237755,"enunciado":"","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/399630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A troca do \u00f3leo do motor deve ocorrer:","provas":[{"id":8645,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"astc-sc-2010-unesc-motorista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Motorista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399633,"hashId":"e51423b681f2dd216eacd47d3f224c22","enunciado":"<p align=justify>A troca do \u00f3leo do motor deve ocorrer:<\/p>","resposta":1438765,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando o \u00f3leo se tornar, ao toque das m\u00e3os, menos viscoso.","id":1438763,"corpo":"<p align=justify>quando o \u00f3leo se tornar, ao toque das m\u00e3os, menos viscoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s viagens longas em trechos percorridos e estradas de ch\u00e3o.","id":1438764,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s viagens longas em trechos percorridos e estradas de ch\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cada intervalo de tempo ou quilometragem percorrida, conforme prescreve o manual do propriet\u00e1rio.","id":1438765,"corpo":"<p align=justify>a cada intervalo de tempo ou quilometragem percorrida, conforme prescreve o manual\r\ndo propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o \u00f3leo do motor, caso sint\u00e9tico, n\u00e3o precisa ser trocado.","id":1438766,"corpo":"<p align=justify>o \u00f3leo do motor, caso sint\u00e9tico, n\u00e3o precisa ser trocado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237758,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica de ve\u00edculos\/m\u00e1quinas pesadas","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6605,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-mecanica-de-veiculos-maquinas-pesadas"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/399633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do disposto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":8645,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"astc-sc-2010-unesc-motorista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Motorista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399635,"hashId":"e091cd3eaa09abacd09e64f88467f55c","enunciado":"<p align=justify>Acerca do disposto no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, marque a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":1438774,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O condutor dever\u00e1, durante a maior parte do percurso, ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo, dirigindo-o com aten\u00e7\u00e3o e cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.","id":1438771,"corpo":"<p align=justify>O condutor dever\u00e1, durante a maior parte do percurso, ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo,\r\ndirigindo-o com aten\u00e7\u00e3o e cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando uma pista de rolamento comportar v\u00e1rias faixas de circula\u00e7\u00e3o no mesmo sentido s\u00e3o as da esquerda destinadas ao deslocamento dos ve\u00edculos mais lentos e de maior porte, quando n\u00e3o houver faixa especial, e as da direita destinadas \u00e0 ultrapassagem e ao deslocamento dos ve\u00edculos de maior velocidade.","id":1438772,"corpo":"<p align=justify>Quando uma pista de rolamento comportar v\u00e1rias faixas de circula\u00e7\u00e3o no mesmo\r\nsentido s\u00e3o as da esquerda destinadas ao deslocamento dos ve\u00edculos mais lentos e de\r\nmaior porte, quando n\u00e3o houver faixa especial, e as da direita destinadas \u00e0\r\nultrapassagem e ao deslocamento dos ve\u00edculos de maior velocidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tr\u00e2nsito de ve\u00edculos sobre passeios, cal\u00e7adas e nos acostamentos n\u00e3o poder\u00e1 ocorrer em hip\u00f3tese alguma.","id":1438773,"corpo":"<p align=justify>O tr\u00e2nsito de ve\u00edculos sobre passeios, cal\u00e7adas e nos acostamentos n\u00e3o poder\u00e1\r\nocorrer em hip\u00f3tese alguma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o, em vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1 verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio, bem como, assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino.","id":1438774,"corpo":"<p align=justify>Antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o, em vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1 verificar\r\na exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio,\r\nbem como, assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de\r\ndestino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237760,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/399635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condutor de ve\u00edculo s\u00f3 poder\u00e1 fazer uso de buzina, desde que em toque breve, nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: I &#8211; Para fazer as advert\u00eancias necess\u00e1rias a fim de evitar acidentes. II &#8211; Para comemorar a vit\u00f3ria de seu time de futebol. III &#8211; Fora das \u00e1reas urbanas, quando for conveniente advertir a um condutor que se tem o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo. IV &#8211; Para chamar a aten\u00e7\u00e3o de amigos e conhecidos. ","provas":[{"id":8645,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Autarquia de Seguran\u00e7a, Tr\u00e2nsito e Transportes de Crici\u00fama\/SC","sigla":"ASTC","id":1625,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Santa Catarina","descricao":"Universidade Estadual de Santa Catarina - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386},"ano":2010,"nivel":"Fundamental","slug":"astc-sc-2010-unesc-motorista","tipo":1,"nome":"UNESC - ASTC - Motorista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:31:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":399638,"hashId":"d6b2bb289876cfcae366a2a8a7e7db1c","enunciado":"<P align=justify>O condutor de ve\u00edculo s\u00f3 poder\u00e1 fazer uso de buzina, desde que em toque breve, nas seguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I &#8211; Para fazer as advert\u00eancias necess\u00e1rias a fim de evitar acidentes. <\/P>\r\n<P align=justify>II &#8211; Para comemorar a vit\u00f3ria de seu time de futebol. <\/P>\r\n<P align=justify>III &#8211; Fora das \u00e1reas urbanas, quando for conveniente advertir a um condutor que se tem o prop\u00f3sito de ultrapass\u00e1-lo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV &#8211; Para chamar a aten\u00e7\u00e3o de amigos e conhecidos.<\/P>\r\n","resposta":1438784,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":1438783,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1438784,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1438785,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1438786,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":237763,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/399638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jabuti assim fez, e sossegadamente, porque jabuti n\u00e3o se apressa em caso nenhum, botou os arreios no leit\u00e3o, apertou o mais que p\u00f4de a barrigueira, montou muito devagar e lept! lept! fincou-lhe o chicote como quem surra burro bravo. \u2013 Coin! coin! coin! \u2013 berrava o pobre marqu\u00eas. Nesse trecho observa-se o uso repetido de um recurso de linguagem chamado","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672801,"hashId":"965fbb1604abee4fbdc3319641499a9c","enunciado":"<P align=justify>O jabuti assim fez, e sossegadamente, porque jabuti n\u00e3o se apressa em caso nenhum, botou os arreios no leit\u00e3o, apertou o mais que p\u00f4de a barrigueira, montou muito devagar e lept! lept! fincou-lhe o chicote como quem surra burro bravo. \u2013 Coin! coin! coin! \u2013 berrava o pobre marqu\u00eas. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse trecho observa-se o uso repetido de um recurso de linguagem chamado<\/P>","resposta":2305628,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipocor\u00edstico.","id":2305625,"corpo":"<p align=justify>hipocor\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"justaposi\u00e7\u00e3o.","id":2305626,"corpo":"<p align=justify>justaposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alitera\u00e7\u00e3o.","id":2305627,"corpo":"<p align=justify>alitera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onomatopeia.","id":2305628,"corpo":"<p align=justify>onomatopeia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anadiplose.","id":2305629,"corpo":"<p align=justify>anadiplose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308203,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19444\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/672801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o emprego do pronome obl\u00edquo LHE nas passagens abaixo transcritas: I - O meio de sosseg\u00e1-la foi permitir-lhe seguir na frente do bando II - Eu mesma lhe darei uma boa li\u00e7\u00e3o. III - Arreie o marqu\u00eas e monte e meta-lhe a espora sem d\u00f3! IV - O jabuti (...) fincou-lhe o chicote como quem surra burro bravo. O pronome LHE desempenha a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672802,"hashId":"d122979c5886c83fa21b9c5e5eb17935","enunciado":"<P align=justify>Observe o emprego do pronome obl\u00edquo LHE nas passagens abaixo transcritas: <\/P>\r\n<P align=justify>I - O meio de sosseg\u00e1-la foi permitir-lhe seguir na frente do bando <\/P>\r\n<P align=justify>II - Eu mesma lhe darei uma boa li\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III - Arreie o marqu\u00eas e monte e meta-lhe a espora sem d\u00f3! <\/P>\r\n<P align=justify>IV - O jabuti (...) fincou-lhe o chicote como quem surra burro bravo. <\/P>\r\n<P align=justify>O pronome LHE desempenha a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de objeto indireto<\/P>","resposta":2305631,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente na primeira frase.","id":2305630,"corpo":"<p align=justify>somente na primeira frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em todas as quatro frases.","id":2305631,"corpo":"<p align=justify>em todas as quatro frases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas em tr\u00eas frases.","id":2305632,"corpo":"<p align=justify>apenas em tr\u00eas frases.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente na \u00faltima frase.","id":2305633,"corpo":"<p align=justify>somente na \u00faltima frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas nas duas primeiras frases.","id":2305634,"corpo":"<p align=justify>apenas nas duas primeiras frases.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308203,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19444\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/672802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao modo de organiza\u00e7\u00e3o do texto de Monteiro Lobato, observa-se a utiliza\u00e7\u00e3o do g\u00eanero narrativo, embora ocorram tamb\u00e9m trechos em que o narrador inclui coment\u00e1rios pessoais, como ocorre na seguinte passagem:","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672803,"hashId":"33d6540573cdf9c151fac2a2efe59067","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao modo de organiza\u00e7\u00e3o do texto de Monteiro Lobato, observa-se a utiliza\u00e7\u00e3o do g\u00eanero narrativo, embora ocorram\r\ntamb\u00e9m trechos em que o narrador inclui coment\u00e1rios pessoais, como ocorre na seguinte passagem:<\/p>","resposta":2305635,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jabuti n\u00e3o se apressa em caso nenhum.","id":2305635,"corpo":"<p align=justify>Jabuti n\u00e3o se apressa em caso nenhum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em\u00edlia fez cara feia e protestou.","id":2305636,"corpo":"<p align=justify>Em\u00edlia fez cara feia e protestou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Muito espantado daquela recep\u00e7\u00e3o, Rabic\u00f3 foi descendo.","id":2305637,"corpo":"<p align=justify>Muito espantado daquela recep\u00e7\u00e3o, Rabic\u00f3 foi descendo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chegando mais perto, percebeu o que era.","id":2305638,"corpo":"<p align=justify>Chegando mais perto, percebeu o que era.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A menina o encarou, de carranca fechada.","id":2305639,"corpo":"<p align=justify>A menina o encarou, de carranca fechada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308203,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19444\/2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/672803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2013 N\u00e3o \u00e9 monstro nenhum, princesa. Trata-se do senhor marqu\u00eas montado num pobre jabuti! Vem metendo o chicote no coitado, sem d\u00f3 nem piedade. Sobre a express\u00e3o \u201cmetendo o chicote no coitado\u201d, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672808,"hashId":"5d977495e87d8b335c514ad92fb0621f","enunciado":"<P align=justify>\u2013 N\u00e3o \u00e9 monstro nenhum, princesa. Trata-se do senhor marqu\u00eas montado num pobre jabuti! Vem metendo o chicote no coitado, sem d\u00f3 nem piedade. <\/P>\r\n<P align=justify>Sobre a express\u00e3o \u201cmetendo o chicote no coitado\u201d, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":2305663,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o substantivo chicote tem valor conotativo e simboliza a a\u00e7\u00e3o do marqu\u00eas.","id":2305660,"corpo":"<p align=justify>o substantivo chicote tem valor conotativo e simboliza a a\u00e7\u00e3o do marqu\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o substantivo coitado est\u00e1 adjetivado para condensar a for\u00e7a da imagem.","id":2305661,"corpo":"<p align=justify>o substantivo coitado est\u00e1 adjetivado para condensar a for\u00e7a da imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a locu\u00e7\u00e3o \u201cno coitado\u201d \u00e9 redundante pois repete a express\u00e3o \u201cpobre jabuti\u201d.","id":2305662,"corpo":"<p align=justify>a locu\u00e7\u00e3o \u201cno coitado\u201d \u00e9 redundante pois repete a express\u00e3o \u201cpobre jabuti\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o verbo meter tem valor metaf\u00f3rico e significa \u201caplicar com viol\u00eancia\u201d.","id":2305663,"corpo":"<p align=justify>o verbo meter tem valor metaf\u00f3rico e significa \u201caplicar com viol\u00eancia\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o sintagma \"metendo o chicote\" \u00e9 a variante formal de \"chicotear\".\n","id":2305664,"corpo":"<p align=justify>o sintagma \"metendo o chicote\" \u00e9 a variante formal de \"chicotear\".\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308204,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/672808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u2013 Creio que ali ir\u00e1 mais comodamente do que na garupa do cavalinho pangar\u00e9. A estrutura m\u00f3rfica das palavras \u201ccomodamente\u201d e \u201ccavalinho\u201d est\u00e1 corretamente comentada na seguinte alternativa:","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672812,"hashId":"7d8f9f19211846ce41f9d46793fd7cf1","enunciado":"<p align=justify><P>\u2013 Creio que ali ir\u00e1 mais comodamente do que na garupa do cavalinho pangar\u00e9. <\/P>\r\n<P>A estrutura m\u00f3rfica das palavras \u201ccomodamente\u201d e \u201ccavalinho\u201d est\u00e1 corretamente comentada na seguinte alternativa:<\/P><\/p>","resposta":2305682,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a primeira \u00e9 formada por sufixa\u00e7\u00e3o, pois \u201ccavalinho\u201d \u00e9 um caso de deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.","id":2305680,"corpo":"<p align=justify>apenas a primeira \u00e9 formada por sufixa\u00e7\u00e3o, pois \u201ccavalinho\u201d \u00e9 um caso de deriva\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a segunda \u00e9 formada por sufixa\u00e7\u00e3o, pois \u201ccomodamente\u201d \u00e9 um caso de composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.","id":2305681,"corpo":"<p align=justify>apenas a segunda \u00e9 formada por sufixa\u00e7\u00e3o, pois \u201ccomodamente\u201d \u00e9 um caso de composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o formadas por sufixa\u00e7\u00e3o e derivam de um adjetivo e de um substantivo, respectivamente.","id":2305682,"corpo":"<p align=justify>ambas s\u00e3o formadas por sufixa\u00e7\u00e3o e derivam de um adjetivo e de um substantivo, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas palavras s\u00e3o formadas por hibridismo, pois empregam morfemas de origem latina e grega.","id":2305683,"corpo":"<p align=justify>as duas palavras s\u00e3o formadas por hibridismo, pois empregam morfemas de origem latina e grega.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o formadas por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica a partir de \u201cmodo\u201d e \u201cvale\u201d, respectivamente.","id":2305684,"corpo":"<p align=justify>ambas s\u00e3o formadas por deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica a partir de \u201cmodo\u201d e \u201cvale\u201d, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308205,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/672812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dizer que \u201cRossano \u00e9 m\u00e9dico ou Lu\u00eds \u00e9 engenheiro\u201d, do ponto de vista l\u00f3gico, equivale a dizer que","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672815,"hashId":"5d5b12d3194b0ebf525ab98bc6a9f9e8","enunciado":"<p align=justify>Dizer que \u201cRossano \u00e9 m\u00e9dico ou Lu\u00eds \u00e9 engenheiro\u201d, do ponto de vista l\u00f3gico, equivale a dizer que<\/p>","resposta":2305699,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lu\u00eds \u00e9 engenheiro se, e somente se Rossano \u00e9 m\u00e9dico.","id":2305695,"corpo":"<p align=justify>Lu\u00eds \u00e9 engenheiro se, e somente se Rossano \u00e9 m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rossano n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico e Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 engenheiro.","id":2305696,"corpo":"<p align=justify>Rossano n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico e Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 engenheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se Rossano n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, ent\u00e3o Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 engenheiro.","id":2305697,"corpo":"<p align=justify>Se Rossano n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dico, ent\u00e3o Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 engenheiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se Rossano \u00e9 m\u00e9dico, ent\u00e3o Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 engenheiro.","id":2305698,"corpo":"<p align=justify>Se Rossano \u00e9 m\u00e9dico, ent\u00e3o Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 engenheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 engenheiro, ent\u00e3o Rossano \u00e9 m\u00e9dico.","id":2305699,"corpo":"<p align=justify>Se Lu\u00eds n\u00e3o \u00e9 engenheiro, ent\u00e3o Rossano \u00e9 m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308206,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/672815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de exerc\u00edcios amplos nas articula\u00e7\u00f5es do membro superior \u00e9 fundamental durante a imobiliza\u00e7\u00e3o do punho ipsolateral na Fratura de Colles, como preven\u00e7\u00e3o dos seguintes agravamentos:","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672822,"hashId":"4a2de62e861b4c0a9b132194d5882916","enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica de exerc\u00edcios amplos nas articula\u00e7\u00f5es do membro superior \u00e9 fundamental durante a imobiliza\u00e7\u00e3o do punho ipsolateral na\r\nFratura de Colles, como preven\u00e7\u00e3o dos seguintes agravamentos:<\/p>","resposta":2305733,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rigidez articular \u2013 hematoma intrarticular \u2013 pseudoartrose.","id":2305730,"corpo":"<p align=justify>rigidez articular \u2013 hematoma intrarticular \u2013 pseudoartrose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pseudoartrose \u2013 hematoma intrarticular \u2013 calo vicioso.","id":2305731,"corpo":"<p align=justify>pseudoartrose \u2013 hematoma intrarticular \u2013 calo vicioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neuropraxias \u2013 pseudoartrose \u2013 calo vicioso.","id":2305732,"corpo":"<p align=justify>neuropraxias \u2013 pseudoartrose \u2013 calo vicioso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rigidez articular \u2013 subluxa\u00e7\u00e3o radioulnar distal \u2013 pseudoartrose.","id":2305733,"corpo":"<p align=justify>rigidez articular \u2013 subluxa\u00e7\u00e3o radioulnar distal \u2013 pseudoartrose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rigidez articular \u2013 hematoma intrarticular \u2013 calo vicioso.","id":2305734,"corpo":"<p align=justify>rigidez articular \u2013 hematoma intrarticular \u2013 calo vicioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308207,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/672822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerador de Infra-Vermelho luminoso, quando comparado com o gerador da radia\u00e7\u00e3o N\u00e3o-Luminosa, produz efeitos, respectivamente,","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672825,"hashId":"60a9d0d40cc16615362aaf4b9d203f8a","enunciado":"<p align=justify>O gerador de Infra-Vermelho luminoso, quando comparado com o gerador da radia\u00e7\u00e3o N\u00e3o-Luminosa, produz efeitos,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":2305745,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais profundos e menor sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.","id":2305745,"corpo":"<p align=justify>mais profundos e menor sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menos profundos e menor sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.","id":2305746,"corpo":"<p align=justify>menos profundos e menor sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais profundos e maior sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.","id":2305747,"corpo":"<p align=justify>mais profundos e maior sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menos profundos e maior sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.","id":2305748,"corpo":"<p align=justify>menos profundos e maior sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tanto a profundidade quanto \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica s\u00e3o inversamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia da fonte geradora.","id":2305749,"corpo":"<p align=justify>tanto a profundidade quanto \u00e0 sensa\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica s\u00e3o inversamente proporcional \u00e0 dist\u00e2ncia da fonte geradora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308207,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/672825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos reduzir em at\u00e9 2,5 vezes o per\u00edodo de cicatriza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es superficiais, como resultado dos efeitos fisiol\u00f3gicos induzidos, pela exposi\u00e7\u00e3o de baixa intensidade da corrente","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672826,"hashId":"e25a0726da7d409615cac421e8bee28b","enunciado":"<p align=justify>Podemos reduzir em at\u00e9 2,5 vezes o per\u00edodo de cicatriza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es superficiais, como resultado dos efeitos fisiol\u00f3gicos\r\ninduzidos, pela exposi\u00e7\u00e3o de baixa intensidade da corrente<\/p>","resposta":2305751,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alternada.","id":2305750,"corpo":"<p align=justify>alternada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direta.","id":2305751,"corpo":"<p align=justify>direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exponencial.","id":2305752,"corpo":"<p align=justify>exponencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"russa bif\u00e1sica","id":2305753,"corpo":"<p align=justify>russa bif\u00e1sica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quadrada monof\u00e1sica.","id":2305754,"corpo":"<p align=justify>quadrada monof\u00e1sica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308207,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/672826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201cGradua\u00e7\u00e3o de Maitland para os Movimentos\u201d prop\u00f5e procedimentos cinesioterap\u00eauticos, em 5 graus sucessivos. O procedimento do 5\u00ba grau corresponde","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672828,"hashId":"64710b938f1d5911c1bfca4addbb87c3","enunciado":"<p align=justify>A \u201cGradua\u00e7\u00e3o de Maitland para os Movimentos\u201d prop\u00f5e procedimentos cinesioterap\u00eauticos, em 5 graus sucessivos. O\r\nprocedimento do 5\u00ba grau corresponde<\/p>","resposta":2305764,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao movimento de grande amplitude, sem alcan\u00e7ar os 2 extremos do movimento principal.","id":2305760,"corpo":"<p align=justify>ao movimento de grande amplitude, sem alcan\u00e7ar os 2 extremos do movimento principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao movimento de grande amplitude iniciando e terminando nos extremos dos movimentos acess\u00f3rios.","id":2305761,"corpo":"<p align=justify>ao movimento de grande amplitude iniciando e terminando nos extremos dos movimentos acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao movimento de pequena amplitude para os movimentos acess\u00f3rios.","id":2305762,"corpo":"<p align=justify>ao movimento de pequena amplitude para os movimentos acess\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao movimento de pequena amplitude para o movimento principal.","id":2305763,"corpo":"<p align=justify>ao movimento de pequena amplitude para o movimento principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 manipula\u00e7\u00e3o (Golpe em Alta Velocidade).","id":2305764,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 manipula\u00e7\u00e3o (Golpe em Alta Velocidade).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308207,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/672828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es comumente observadas no doente com parkinsonismo, exceto","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672834,"hashId":"8af0e5c33b6a7b17128804b68a06fa33","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es comumente observadas no doente com parkinsonismo, exceto<\/p>","resposta":2305790,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperreflexia m\u00fasculotendinosa.","id":2305790,"corpo":"<p align=justify>hiperreflexia m\u00fasculotendinosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marcha propulsiva e\/ou retropulsiva.","id":2305791,"corpo":"<p align=justify>marcha propulsiva e\/ou retropulsiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00edmica facial indiferente.","id":2305792,"corpo":"<p align=justify>m\u00edmica facial indiferente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intervalo de tempo aumentado entre a idealiza\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o dos movimentos.","id":2305793,"corpo":"<p align=justify>intervalo de tempo aumentado entre a idealiza\u00e7\u00e3o e a realiza\u00e7\u00e3o dos movimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rigidez.","id":2305794,"corpo":"<p align=justify>rigidez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308208,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/672834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente idoso e imobilizado por longo per\u00edodo, ap\u00f3s ser submetido \u00e0 corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de fratura cominutiva no membro inferior, iniciar\u00e1 sess\u00f5es de fisioterapia preventiva visando, dentre outros efeitos,","provas":[{"id":19444,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra","sigla":"","id":3127,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-da-barra-rj-2010-funrio-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o da Barra - Fisioterapeuta - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:25:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":672837,"hashId":"3d0df75292370818ecba2cf2c2300ead","enunciado":"<p align=justify>Paciente idoso e imobilizado por longo per\u00edodo, ap\u00f3s ser submetido \u00e0 corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica de fratura cominutiva no membro inferior,\r\niniciar\u00e1 sess\u00f5es de fisioterapia preventiva visando, dentre outros efeitos,<\/p>","resposta":2305809,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 hipovolemia e cefal\u00e9ia cervicog\u00eanica.","id":2305805,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 hipovolemia e cefal\u00e9ia cervicog\u00eanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 hipertens\u00e3o arterial e constipa\u00e7\u00e3o intestinal.","id":2305806,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 hipertens\u00e3o arterial e constipa\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao dismetabolismo glic\u00eddico e arritmias.","id":2305807,"corpo":"<p align=justify>ao dismetabolismo glic\u00eddico e arritmias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 hiperpotassemia e aumento do reflexo da tosse.","id":2305808,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 hiperpotassemia e aumento do reflexo da tosse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica e c\u00e1lculos renais.","id":2305809,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica e c\u00e1lculos renais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308208,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Geriatria","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Geriatria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401101,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-geriatria"}],"slug":"fisioterapia\/672837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":11706}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto mais elevado o cargo que ocupa o servidor p\u00fablico, maior \u00e9 sua responsabilidade para com a idoneidade, entendida como aptid\u00e3o t\u00e9cnica, legal e moral para o acesso e exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assinale a alternativa que ilustra corretamente a\u00e7\u00e3o adequada de servidor do Distrito Federal frente aos princ\u00edpios da conduta \u00e9tica.","provas":[{"id":22175,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":11706},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgdf-df-2010-iades-tecnico-juridico-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - PGDF - T\u00e9cnico Jur\u00eddico - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[],"id":747494,"hashId":"310c1687fbda3c10e1cf40fd1c0c969b","enunciado":"Quanto mais elevado o cargo que ocupa o servidor p\u00fablico,\r\nmaior \u00e9 sua responsabilidade para com a idoneidade, entendida\r\ncomo aptid\u00e3o t\u00e9cnica, legal e moral para o acesso e exerc\u00edcio da\r\nfun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Assinale a alternativa que ilustra corretamente\r\na\u00e7\u00e3o adequada de servidor do Distrito Federal frente aos\r\nprinc\u00edpios da conduta \u00e9tica.","resposta":2569347,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao deparar-se com uma cr\u00edtica da imprensa, um servidor p\u00fablico demonstrou um grau de toler\u00e2ncia maior que um cidad\u00e3o comum, atuando com sobriedade e modera\u00e7\u00e3o no trato com o p\u00fablico.","id":2569347,"corpo":"Ao deparar-se com uma cr\u00edtica da imprensa, um servidor\r\np\u00fablico demonstrou um grau de toler\u00e2ncia maior que um\r\ncidad\u00e3o comum, atuando com sobriedade e modera\u00e7\u00e3o\r\nno trato com o p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao receber uma determina\u00e7\u00e3o de seu superior hier\u00e1rquico, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deu cumprimento \u00e0 mesma por n\u00e3o ser sua obriga\u00e7\u00e3o ou responsabilidade.","id":2569348,"corpo":"Ao receber uma determina\u00e7\u00e3o de seu superior\r\nhier\u00e1rquico, o servidor p\u00fablico n\u00e3o deu cumprimento \u00e0\r\nmesma por n\u00e3o ser sua obriga\u00e7\u00e3o ou responsabilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao ser designado para um cargo para o qual n\u00e3o tinha aptid\u00e3o, o servidor p\u00fablico imediatamente prontificou-se a aceitar, com base na legalidade e no privil\u00e9gio do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":2569349,"corpo":"Ao ser designado para um cargo para o qual n\u00e3o tinha\r\naptid\u00e3o, o servidor p\u00fablico imediatamente prontificou-se\r\na aceitar, com base na legalidade e no privil\u00e9gio do\r\nexerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao deparar-se com um processo administrativo interno, um servidor p\u00fablico optou pela adequa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o legal para um resultado mais justo, ainda que executado em contrariedade aos fins perseguidos pela lei.","id":2569350,"corpo":"Ao deparar-se com um processo administrativo interno,\r\num servidor p\u00fablico optou pela adequa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o\r\nlegal para um resultado mais justo, ainda que executado\r\nem contrariedade aos fins perseguidos pela lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um servidor p\u00fablico utilizou-se do ve\u00edculo oficial de seu \u00f3rg\u00e3o para fins particulares, uma vez que o bem estava confiado para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":2569351,"corpo":"Um servidor p\u00fablico utilizou-se do ve\u00edculo oficial de seu\r\n\u00f3rg\u00e3o para fins particulares, uma vez que o bem estava\r\nconfiado para o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322903,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":"etica\/747494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As academias v\u00eam tendo pap\u00e9is importantes em estudos relativos \u00e0s carreiras gerenciais. No que se refere ao papel dos gerentes, a Dra. Rosemary Stewart, da Oxford University, Inglaterra, desenvolveu estudos que ajudaram a compreender a natureza gen\u00e9rica dos cargos gerenciais a as diferen\u00e7as entre eles, acentuadamente por sua natureza","provas":[{"id":22185,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Administra\u00e7\u00e3o","sigla":"CFA","id":1478,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cfa-2010-iades-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CFA - Analista Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":747650,"hashId":"8c5cdb5ea5e2863de7453ac4db807a4f","enunciado":"As academias v\u00eam tendo pap\u00e9is importantes em estudos\r\nrelativos \u00e0s carreiras gerenciais. No que se refere ao papel dos\r\ngerentes, a Dra. Rosemary Stewart, da Oxford University,\r\nInglaterra, desenvolveu estudos que ajudaram a compreender a\r\nnatureza gen\u00e9rica dos cargos gerenciais a as diferen\u00e7as entre\r\neles, acentuadamente por sua natureza","resposta":2570120,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seletiva.","id":2570117,"corpo":"seletiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"individual.","id":2570118,"corpo":"individual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analista.","id":2570119,"corpo":"analista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intr\u00ednseca.","id":2570120,"corpo":"intr\u00ednseca.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322921,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/747650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Or\u00e7amento r\u00edgido \u00e9 um m\u00e9todo or\u00e7ament\u00e1rio em que os indiv\u00edduos envolvidos n\u00e3o participam da fixa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento global.","provas":[{"id":15435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553759,"hashId":"046ca7c32f29581fbc1f3c731f134ee1","enunciado":"<p align=justify>Or\u00e7amento r\u00edgido \u00e9 um m\u00e9todo or\u00e7ament\u00e1rio em que os\r\nindiv\u00edduos envolvidos n\u00e3o participam da fixa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento\r\nglobal.<\/p>","resposta":1980626,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos or\u00e7amentos, julgue os itens seguintes.","id":281937,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos or\u00e7amentos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies ou T\u00e9cnicas Or\u00e7ament\u00e1rias","pai":411787,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411844,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especies-ou-tecnicas-orcamentarias"},{"nome_clean":"Outras T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Outras T\u00e9cnicas","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411850,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-tecnicas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/553759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regulamenta\u00e7\u00e3o e a cobran\u00e7a do imposto sobre produtos industrializados (IPI) s\u00e3o de compet\u00eancia dos governos estaduais.","provas":[{"id":15435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553763,"hashId":"85df088f98ff7b0eb0a8f76ce3aa7529","enunciado":"<p align=justify>A regulamenta\u00e7\u00e3o e a cobran\u00e7a do imposto sobre produtos\r\nindustrializados (IPI) s\u00e3o de compet\u00eancia dos governos\r\nestaduais.<\/p>","resposta":1980634,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tributos e seus impactos nas opera\u00e7\u00f5es das empresas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281938,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos tributos e seus impactos nas opera\u00e7\u00f5es das empresas,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":"direito-tributario\/553763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso somente a bobina de corrente do instrumento de medida estivesse conectada \u00e0 carga, o watt\u00edmetro funcionaria como amper\u00edmetro, ou seja, indicaria um valor correspondente \u00e0 corrente no circuito.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553786,"hashId":"79a426aef7416693573cce0689438f4e","enunciado":"<p align=justify>Caso somente a bobina de corrente do instrumento de medida\r\nestivesse conectada \u00e0 carga, o watt\u00edmetro funcionaria como\r\namper\u00edmetro, ou seja, indicaria um valor correspondente \u00e0\r\ncorrente no circuito.<\/p>","resposta":1980680,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um watt\u00edmetro foi ligado a um circuito monof\u00e1sico com a finalidade de medir a pot\u00eancia ativa nesse circuito. O circuito cont\u00e9m, al\u00e9m de uma fonte senoidal, uma carga. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":281947,"enunciado":"<p align=justify>Um watt\u00edmetro foi ligado a um circuito monof\u00e1sico com a\r\nfinalidade de medir a pot\u00eancia ativa nesse circuito. O circuito\r\ncont\u00e9m, al\u00e9m de uma fonte senoidal, uma carga. A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para esse circuito, existe um valor de frequ\u00eancia da tens\u00e3o da fonte que pode ser ajustada de modo que a carga absorva somente pot\u00eancia ativa.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553796,"hashId":"3f8eaf5b7ad7d9a9375cc44569e2629e","enunciado":"<p align=justify>Para esse circuito, existe um valor de frequ\u00eancia da tens\u00e3o da\r\nfonte que pode ser ajustada de modo que a carga absorva\r\nsomente pot\u00eancia ativa.<\/p>","resposta":1980699,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O circuito el\u00e9trico mostrado acima funciona em regime senoidal permanente com tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o vi(t) = 100 sen(5t), em V. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":281951,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15436\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O circuito el\u00e9trico mostrado acima funciona em regime senoidal permanente com tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o vi(t) = 100 sen(5t), em V. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que uma carga trif\u00e1sica equilibrada apresente fator de pot\u00eancia indutivo. Nesse caso, ao se conectar um banco trif\u00e1sico de reatores em paralelo com essa carga, o fator de pot\u00eancia formado pelo conjunto carga mais reatores diminui.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553798,"hashId":"1ac15c2492b98b801724b12b38f6b4a1","enunciado":"<p align=justify>Suponha que uma carga trif\u00e1sica equilibrada apresente fator de\r\npot\u00eancia indutivo. Nesse caso, ao se conectar um banco\r\ntrif\u00e1sico de reatores em paralelo com essa carga, o fator de\r\npot\u00eancia formado pelo conjunto carga mais reatores diminui.<\/p>","resposta":1980703,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de pot\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o de fator de pot\u00eancia em circuitos trif\u00e1sicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281952,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de pot\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o de fator de pot\u00eancia em circuitos\r\ntrif\u00e1sicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma carga trif\u00e1sica equilibrada, a pot\u00eancia reativa em apenas uma das fases dessa carga \u00e9 igual a um ter\u00e7o da pot\u00eancia reativa trif\u00e1sica da carga.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553800,"hashId":"9c06f71e4b06aacef28b3992a1f77683","enunciado":"<p align=justify>Em uma carga trif\u00e1sica equilibrada, a pot\u00eancia reativa em\r\napenas uma das fases dessa carga \u00e9 igual a um ter\u00e7o da\r\npot\u00eancia reativa trif\u00e1sica da carga.<\/p>","resposta":1980707,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de pot\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o de fator de pot\u00eancia em circuitos trif\u00e1sicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281952,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de pot\u00eancia e corre\u00e7\u00e3o de fator de pot\u00eancia em circuitos\r\ntrif\u00e1sicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de amostragem m\u00ednima (fSmin) do conversor A\/D deve ser de 8.000 amostras por segundo.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553802,"hashId":"b0482c59acac11612f1d4bfdcb2b1218","enunciado":"<p align=justify>A taxa de amostragem m\u00ednima (fSmin) do conversor A\/D deve\r\nser de 8.000 amostras por segundo.<\/p>","resposta":1980712,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um sinal anal\u00f3gico senoidal de frequ\u00eancia de 8 kHz seja convertido em um sinal digital quantizado em 35 n\u00edveis diferentes, no m\u00ednimo. Para esse fim, utiliza-se um conversor anal\u00f3gico\/digital (A\/D) com 6 bits de resolu\u00e7\u00e3o e taxa de amostragem fS. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, e supondo que 1,544 e 0,301 sejam valores aproximados de log 35 e log 2, respectivamente, julgue os itens a seguir.","id":281953,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um sinal anal\u00f3gico senoidal de frequ\u00eancia de 8 kHz\r\nseja convertido em um sinal digital quantizado em 35 n\u00edveis\r\ndiferentes, no m\u00ednimo. Para esse fim, utiliza-se um conversor\r\nanal\u00f3gico\/digital (A\/D) com 6 bits de resolu\u00e7\u00e3o e taxa de\r\namostragem fS. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, e supondo que\r\n1,544 e 0,301 sejam valores aproximados de log 35 e log 2,\r\nrespectivamente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Processamento de sinais","oab":false,"nome":"Processamento de sinais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399049,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-processamento-de-sinais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando uma rela\u00e7\u00e3o SNR de 12 dB, o n\u00famero de erros esperados em uma mensagem de 100 Mbits ser\u00e1 superior a 100.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553807,"hashId":"7f53d650d05ac8cfc5ce626fdbd427d7","enunciado":"<p align=justify>Considerando uma rela\u00e7\u00e3o SNR de 12 dB, o n\u00famero de erros\r\nesperados em uma mensagem de 100 Mbits ser\u00e1 superior a\r\n100.<\/p>","resposta":1980722,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":281956,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15436\/19.gif><\/P>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399057,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transmissao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um adaptador Y com um conector RJ-45 macho e dois conectores f\u00eamea RJ-45\/RJ-11 possibilitam a conex\u00e3o de um computador e um telefone a um \u00fanico ponto de rede.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553815,"hashId":"84feab907953c74af13b97317b31d291","enunciado":"<p align=justify>Um adaptador Y com um conector RJ-45 macho e dois\r\nconectores f\u00eamea RJ-45\/RJ-11 possibilitam a conex\u00e3o de um\r\ncomputador e um telefone a um \u00fanico ponto de rede.<\/p>","resposta":1980737,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de cabeamento estruturado usado para dados e sinais de voz, julgue os itens que se seguem.","id":281959,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de cabeamento estruturado usado\r\npara dados e sinais de voz, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A integra\u00e7\u00e3o nos sistemas de automa\u00e7\u00e3o predial possibilita que elementos utilizados para fins espec\u00edficos sejam usados em outras tarefas. Esse \u00e9 o caso dos sistemas de seguran\u00e7a patrimonial, os quais tamb\u00e9m podem ser empregados no sistema de controle de ilumina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553817,"hashId":"be18e36d8183beff18d699c6a1845d53","enunciado":"<p align=justify>A integra\u00e7\u00e3o nos sistemas de automa\u00e7\u00e3o predial possibilita\r\nque elementos utilizados para fins espec\u00edficos sejam usados\r\nem outras tarefas. Esse \u00e9 o caso dos sistemas de seguran\u00e7a\r\npatrimonial, os quais tamb\u00e9m podem ser empregados no\r\nsistema de controle de ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1980741,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A automa\u00e7\u00e3o predial traz uma s\u00e9rie de benef\u00edcios, como economia de energia, aumento da seguran\u00e7a f\u00edsica e patrimonial, maior agilidade de opera\u00e7\u00e3o e aumento do conforto do usu\u00e1rio. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":281960,"enunciado":"<p align=justify>A automa\u00e7\u00e3o predial traz uma s\u00e9rie de benef\u00edcios, como economia\r\nde energia, aumento da seguran\u00e7a f\u00edsica e patrimonial, maior\r\nagilidade de opera\u00e7\u00e3o e aumento do conforto do usu\u00e1rio. A esse\r\nrespeito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em uma interface de entrada, existir a especifica\u00e7\u00e3o de corrente na faixa de 4 mA a 20 mA, \u00e9 correto inferir que essa interface aceita um sinal de entrada anal\u00f3gico.","provas":[{"id":15436,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade","id":8613},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judicario-area-administrativa-especialidade-eletricidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judic\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Eletricidade - 2010"},{"id":15437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":8614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553821,"hashId":"08f0c4c9a55238314be3d92d02638364","enunciado":"<p align=justify>Se, em uma interface de entrada, existir a especifica\u00e7\u00e3o de\r\ncorrente na faixa de 4 mA a 20 mA, \u00e9 correto inferir que essa\r\ninterface aceita um sinal de entrada anal\u00f3gico.<\/p>","resposta":1980749,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um sistema de automa\u00e7\u00e3o predial, o controlador \u00e9 caracterizado por ser um equipamento eletr\u00f4nico com diversas interfaces el\u00e9tricas, ou seja, m\u00f3dulos de entrada e de sa\u00edda. Acerca de caracter\u00edsticas gen\u00e9ricas desse equipamento, julgue os itens subsequentes.","id":281961,"enunciado":"<p align=justify>Em um sistema de automa\u00e7\u00e3o predial, o controlador \u00e9\r\ncaracterizado por ser um equipamento eletr\u00f4nico com diversas\r\ninterfaces el\u00e9tricas, ou seja, m\u00f3dulos de entrada e de sa\u00edda.\r\nAcerca de caracter\u00edsticas gen\u00e9ricas desse equipamento, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/553821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, luvas de borracha imperme\u00e1veis seriam apropriadas e recomendadas para evitar a queimadura.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553827,"hashId":"500dc6d7bd905671b84b446f136403a7","enunciado":"<p align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, luvas de borracha imperme\u00e1veis seriam\r\napropriadas e recomendadas para evitar a queimadura.<\/p>","resposta":1980762,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um mec\u00e2nico executa servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em um ve\u00edculo que acaba de retornar de viagem. Verificando o filtro do combust\u00edvel, sem usar equipamento de prote\u00e7\u00e3o, o mec\u00e2nico teve seu olho direito atingido por respingo de gasolina. Ao sair de debaixo do ve\u00edculo, o mec\u00e2nico tocou a sua m\u00e3o esquerda na tubula\u00e7\u00e3o quente do escapamento ficando avermelhada e surgiram pequenas bolhas. Ajudado por um colega, foi ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, sendo logo medicado. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":281962,"enunciado":"<p align=justify>Um mec\u00e2nico executa servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em um ve\u00edculo que\r\nacaba de retornar de viagem. Verificando o filtro do combust\u00edvel,\r\nsem usar equipamento de prote\u00e7\u00e3o, o mec\u00e2nico teve seu olho direito\r\natingido por respingo de gasolina. Ao sair de debaixo do ve\u00edculo,\r\no mec\u00e2nico tocou a sua m\u00e3o esquerda na tubula\u00e7\u00e3o quente do\r\nescapamento ficando avermelhada e surgiram pequenas bolhas.\r\nAjudado por um colega, foi ao consult\u00f3rio m\u00e9dico, sendo logo\r\nmedicado. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/553827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para evitar choque el\u00e9trico, o mec\u00e2nico deve usar luva isolante para 10 kV.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553833,"hashId":"495b92efb0865b198f54cb52ba7ca1b3","enunciado":"<p align=justify>Para evitar choque el\u00e9trico, o mec\u00e2nico deve usar luva isolante\r\npara 10 kV.<\/p>","resposta":1980774,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um mec\u00e2nico precisava fazer manuten\u00e7\u00e3o no motor de arranque de um ve\u00edculo e efetuar soldagem na lataria. No in\u00edcio do servi\u00e7o, desconectou o cabo do polo positivo da bateria e usou as chaves de boca para retirar o motor. Ao concluir os servi\u00e7os, no momento em que retornava o motor para a sua posi\u00e7\u00e3o, uma das chaves fez contato entre a carca\u00e7a do ve\u00edculo e o polo positivo da bateria, dando origem a um princ\u00edpio de inc\u00eandio. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":281963,"enunciado":"<p align=justify>Um mec\u00e2nico precisava fazer manuten\u00e7\u00e3o no motor de arranque de\r\num ve\u00edculo e efetuar soldagem na lataria. No in\u00edcio do servi\u00e7o,\r\ndesconectou o cabo do polo positivo da bateria e usou as chaves de\r\nboca para retirar o motor. Ao concluir os servi\u00e7os, no momento em\r\nque retornava o motor para a sua posi\u00e7\u00e3o, uma das chaves fez\r\ncontato entre a carca\u00e7a do ve\u00edculo e o polo positivo da bateria,\r\ndando origem a um princ\u00edpio de inc\u00eandio. Considerando essa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/553833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rvore de comando de v\u00e1lvulas tem a fun\u00e7\u00e3o de sincronizar a abertura e o fechamento das v\u00e1lvulas, mas n\u00e3o interfere na ordem de igni\u00e7\u00e3o dos cilindros.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553841,"hashId":"acdfdb34ef760711326c9a899d03d16f","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1rvore de comando de v\u00e1lvulas tem a fun\u00e7\u00e3o de sincronizar\r\na abertura e o fechamento das v\u00e1lvulas, mas n\u00e3o interfere na\r\nordem de igni\u00e7\u00e3o dos cilindros.<\/p>","resposta":1980790,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diversos componentes mec\u00e2nicos de um ve\u00edculo e suas respectivas fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":281965,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os diversos componentes mec\u00e2nicos de um ve\u00edculo\r\ne suas respectivas fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O c\u00f3digo que identifica a capacidade de carga de um pneu \u00e9 caracterizado por uma letra. Os pneus identificados pela letra S suportam mais carga do que os do tipo H.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553845,"hashId":"5f142983c948ec1242e077c5a4739943","enunciado":"<p align=justify>O c\u00f3digo que identifica a capacidade de carga de um pneu \u00e9\r\ncaracterizado por uma letra. Os pneus identificados pela letra S\r\nsuportam mais carga do que os do tipo H.<\/p>","resposta":1980798,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diversos componentes mec\u00e2nicos de um ve\u00edculo e suas respectivas fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":281965,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os diversos componentes mec\u00e2nicos de um ve\u00edculo\r\ne suas respectivas fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consumo excessivo de combust\u00edvel pode ser um ind\u00edcio de problemas no sistema de inje\u00e7\u00e3o ou de defeito no sensor de temperatura.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553846,"hashId":"04a37d9e0b0e4f76ca053c04220bf7f9","enunciado":"<p align=justify>Consumo excessivo de combust\u00edvel pode ser um ind\u00edcio de\r\nproblemas no sistema de inje\u00e7\u00e3o ou de defeito no sensor de\r\ntemperatura.<\/p>","resposta":1980799,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os diversos componentes mec\u00e2nicos de um ve\u00edculo e suas respectivas fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":281965,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os diversos componentes mec\u00e2nicos de um ve\u00edculo\r\ne suas respectivas fun\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a v\u00e1lvula termost\u00e1tica fique emperrada e aberta, o motor atinge rapidamente a temperatura ideal para seu funcionamento. Esse fato dispensa manuten\u00e7\u00e3o ou eventual troca da v\u00e1lvula.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553850,"hashId":"b7fb0457b9d446f97e234f9674a68607","enunciado":"<p align=justify>Caso a v\u00e1lvula termost\u00e1tica fique emperrada e aberta, o motor\r\natinge rapidamente a temperatura ideal para seu\r\nfuncionamento. Esse fato dispensa manuten\u00e7\u00e3o ou eventual\r\ntroca da v\u00e1lvula.<\/p>","resposta":1980808,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O bom funcionamento de um ve\u00edculo evidencia corre\u00e7\u00e3o de todos os sistemas que o integram, suas rela\u00e7\u00f5es e interdepend\u00eancias e ajustes dos componentes. Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos sistemas que contribuem para o bom funcionamento de um ve\u00edculo, julgue os itens seguintes.","id":281966,"enunciado":"<p align=justify>O bom funcionamento de um ve\u00edculo evidencia corre\u00e7\u00e3o de todos\r\nos sistemas que o integram, suas rela\u00e7\u00f5es e interdepend\u00eancias e\r\najustes dos componentes. Com rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos sistemas\r\nque contribuem para o bom funcionamento de um ve\u00edculo, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402717,"slug":"engenharia-mecanica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A destrui\u00e7\u00e3o parcial da cabe\u00e7a do \u00eambolo ou do pist\u00e3o pode ser causada pela utiliza\u00e7\u00e3o inadequada de velas de igni\u00e7\u00e3o ou por pontos quentes causados por defici\u00eancias de arrefecimento.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553852,"hashId":"017d389e05981ab70503201ee71a43d9","enunciado":"<p align=justify>A destrui\u00e7\u00e3o parcial da cabe\u00e7a do \u00eambolo ou do pist\u00e3o pode\r\nser causada pela utiliza\u00e7\u00e3o inadequada de velas de igni\u00e7\u00e3o ou\r\npor pontos quentes causados por defici\u00eancias de arrefecimento.<\/p>","resposta":1980811,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980811,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980812,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que manuten\u00e7\u00e3o e eventuais reparos nos ve\u00edculos exigem do mec\u00e2nico amplo conhecimento dos componentes para que o servi\u00e7o seja executado corretamente, julgue os itens a seguir.","id":281967,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que manuten\u00e7\u00e3o e eventuais reparos nos ve\u00edculos\r\nexigem do mec\u00e2nico amplo conhecimento dos componentes para\r\nque o servi\u00e7o seja executado corretamente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um ve\u00edculo que utilize bico injetor, caso seja diagnosticado mal funcionamento desse componente, deve ser feita a troca do elemento e do bico que apresentou o defeito.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553857,"hashId":"5d78b3f5b42615f7d7afdeeb47bfc2f1","enunciado":"<p align=justify>Em um ve\u00edculo que utilize bico injetor, caso seja diagnosticado\r\nmal funcionamento desse componente, deve ser feita a troca do\r\nelemento e do bico que apresentou o defeito.<\/p>","resposta":1980822,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos motores a d\u00edsel, ante as caracter\u00edsticas desse combust\u00edvel, os componentes apresentam peculiaridades pr\u00f3prias. Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes dos motores a d\u00edsel, julgue os itens que se seguem.","id":281968,"enunciado":"<p align=justify>Nos motores a d\u00edsel, ante as caracter\u00edsticas desse combust\u00edvel, os\r\ncomponentes apresentam peculiaridades pr\u00f3prias. Com rela\u00e7\u00e3o aos\r\ncomponentes dos motores a d\u00edsel, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402717,"slug":"engenharia-mecanica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O filtro sedimentador instalado entre o tanque e a inje\u00e7\u00e3o ret\u00e9m eventuais sujeiras presentes no combust\u00edvel, mas permite a passagem de \u00e1gua.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553858,"hashId":"701beea184478b8ac44062154126dd45","enunciado":"<p align=justify>O filtro sedimentador instalado entre o tanque e a inje\u00e7\u00e3o ret\u00e9m\r\neventuais sujeiras presentes no combust\u00edvel, mas permite a\r\npassagem de \u00e1gua.<\/p>","resposta":1980824,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos motores a d\u00edsel, ante as caracter\u00edsticas desse combust\u00edvel, os componentes apresentam peculiaridades pr\u00f3prias. Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes dos motores a d\u00edsel, julgue os itens que se seguem.","id":281968,"enunciado":"<p align=justify>Nos motores a d\u00edsel, ante as caracter\u00edsticas desse combust\u00edvel, os\r\ncomponentes apresentam peculiaridades pr\u00f3prias. Com rela\u00e7\u00e3o aos\r\ncomponentes dos motores a d\u00edsel, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o solenoide da bomba injetora esteja defeituosa ou em circuito aberto, inviabilizando a passagem de corrente el\u00e9trica. Mesmo nessas condi\u00e7\u00f5es, ao ser acionado, o motor a d\u00edsel entra em funcionamento.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553861,"hashId":"5cb664dc23de686f0e161c6bd7a31d2c","enunciado":"<p align=justify>Considere que o solenoide da bomba injetora esteja defeituosa ou\r\nem circuito aberto, inviabilizando a passagem de corrente el\u00e9trica.\r\nMesmo nessas condi\u00e7\u00f5es, ao ser acionado, o motor a d\u00edsel entra em\r\nfuncionamento.<\/p>","resposta":1980830,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O funcionamento dos motores a d\u00edsel exige conhecimentos que v\u00e3o al\u00e9m da opera\u00e7\u00e3o propriamente dita do motor. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os seguintes itens.","id":281969,"enunciado":"<p align=justify>O funcionamento dos motores a d\u00edsel exige conhecimentos que v\u00e3o\r\nal\u00e9m da opera\u00e7\u00e3o propriamente dita do motor. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um motor a d\u00edsel, para tirar ar da linha de alimenta\u00e7\u00e3o basta afrouxar os filtros de \u00f3leo. Nesse caso, o ar sai naturalmente para a atmosfera.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553865,"hashId":"d7c4460d252890e28c8d9b64f56b3c58","enunciado":"<p align=justify>Em um motor a d\u00edsel, para tirar ar da linha de alimenta\u00e7\u00e3o basta\r\nafrouxar os filtros de \u00f3leo. Nesse caso, o ar sai naturalmente para\r\na atmosfera.<\/p>","resposta":1980838,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O funcionamento dos motores a d\u00edsel exige conhecimentos que v\u00e3o al\u00e9m da opera\u00e7\u00e3o propriamente dita do motor. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os seguintes itens.","id":281969,"enunciado":"<p align=justify>O funcionamento dos motores a d\u00edsel exige conhecimentos que v\u00e3o\r\nal\u00e9m da opera\u00e7\u00e3o propriamente dita do motor. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos ve\u00edculos dotados de motor a d\u00edsel, o curso livre do pedal de embreagem deve ser regulado de modo a ficar no intervalo de 15 mm a 20 mm.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553866,"hashId":"790a6c711ac607dae7da259484d0e6b7","enunciado":"<p align=justify>Nos ve\u00edculos dotados de motor a d\u00edsel, o curso livre do pedal de\r\nembreagem deve ser regulado de modo a ficar no intervalo de 15\r\nmm a 20 mm.<\/p>","resposta":1980840,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O funcionamento dos motores a d\u00edsel exige conhecimentos que v\u00e3o al\u00e9m da opera\u00e7\u00e3o propriamente dita do motor. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os seguintes itens.","id":281969,"enunciado":"<p align=justify>O funcionamento dos motores a d\u00edsel exige conhecimentos que v\u00e3o\r\nal\u00e9m da opera\u00e7\u00e3o propriamente dita do motor. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o normais as falhas e os engasgos observados quando o ve\u00edculo trafega em baixa velocidade e que ocorrem no in\u00edcio da utiliza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo, ap\u00f3s um longo per\u00edodo parado.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553868,"hashId":"978e220c82bc5ee72e9a8f18ea460a90","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o normais as falhas e os engasgos observados quando o ve\u00edculo\r\ntrafega em baixa velocidade e que ocorrem no in\u00edcio da utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo ve\u00edculo, ap\u00f3s um longo per\u00edodo parado.<\/p>","resposta":1980844,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as manuten\u00e7\u00f5es e os reparos em um ve\u00edculo equipado com motor a d\u00edsel, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281970,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as manuten\u00e7\u00f5es e os reparos em um ve\u00edculo equipado\r\ncom motor a d\u00edsel, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Falhas","oab":false,"nome":"Falhas","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402721,"slug":"engenharia-mecanica-falhas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando o n\u00famero de cetanas do combust\u00edvel e a press\u00e3o de inje\u00e7\u00e3o do sistema, caso ocorram pr\u00e9-igni\u00e7\u00f5es com o motor frio, conhecidas como \u201ccastanhadas\u201d, h\u00e1 necessidade de manuten\u00e7\u00e3o no sistema de inje\u00e7\u00e3o, pois o motor pode sofrer algum dano nessa condi\u00e7\u00e3o de funcionamento.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553870,"hashId":"7367c77e6b421b8306563256160dfe5e","enunciado":"<p align=justify>Considerando o n\u00famero de cetanas do combust\u00edvel e a press\u00e3o de\r\ninje\u00e7\u00e3o do sistema, caso ocorram pr\u00e9-igni\u00e7\u00f5es com o motor frio,\r\nconhecidas como \u201ccastanhadas\u201d, h\u00e1 necessidade de manuten\u00e7\u00e3o no\r\nsistema de inje\u00e7\u00e3o, pois o motor pode sofrer algum dano nessa\r\ncondi\u00e7\u00e3o de funcionamento.<\/p>","resposta":1980848,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as manuten\u00e7\u00f5es e os reparos em um ve\u00edculo equipado com motor a d\u00edsel, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281970,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as manuten\u00e7\u00f5es e os reparos em um ve\u00edculo equipado\r\ncom motor a d\u00edsel, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402716,"slug":"engenharia-mecanica-manutencao-mecanica"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402716,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402717,"slug":"engenharia-mecanica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/553870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma bateria \u00e9 identificada por um conjunto formado de n\u00fameros e letras, sendo que o primeiro n\u00famero indica a capacidade nominal, e o segundo, o tamanho da caixa.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553873,"hashId":"82f6536aecaa0c9148edc0395bfac1cf","enunciado":"<p align=justify>Uma bateria \u00e9 identificada por um conjunto formado de\r\nn\u00fameros e letras, sendo que o primeiro n\u00famero indica a\r\ncapacidade nominal, e o segundo, o tamanho da caixa.<\/p>","resposta":1980854,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os componentes do sistema el\u00e9trico de um ve\u00edculo precisam ser conhecidos por suas caracter\u00edsticas, sendo importante a aten\u00e7\u00e3o nos detalhes ao avaliar cada um deles. Acerca de detalhes desses componentes e interven\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":281971,"enunciado":"<p align=justify>Os componentes do sistema el\u00e9trico de um ve\u00edculo precisam ser\r\nconhecidos por suas caracter\u00edsticas, sendo importante a aten\u00e7\u00e3o\r\nnos detalhes ao avaliar cada um deles. Acerca de detalhes\r\ndesses componentes e interven\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rota\u00e7\u00e3o e a carga do motor s\u00e3o grandezas de comando necess\u00e1rias para o avan\u00e7o autom\u00e1tico.","provas":[{"id":15438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica","id":6614},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Mec\u00e2nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553879,"hashId":"de6aeca777a651748f77dddb2c9421ba","enunciado":"<p align=justify>A rota\u00e7\u00e3o e a carga do motor s\u00e3o grandezas de comando\r\nnecess\u00e1rias para o avan\u00e7o autom\u00e1tico.<\/p>","resposta":1980865,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os diversos sistemas de um ve\u00edculo devem funcionar adequadamente, isolados ou integrados, para que as respostas sejam as esperadas. Considerando o sistema el\u00e9trico, isolado ou em intera\u00e7\u00e3o com outros sistemas e componentes, julgue os itens a seguir.","id":281972,"enunciado":"<p align=justify>Os diversos sistemas de um ve\u00edculo devem funcionar\r\nadequadamente, isolados ou integrados, para que as respostas\r\nsejam as esperadas. Considerando o sistema el\u00e9trico, isolado ou\r\nem intera\u00e7\u00e3o com outros sistemas e componentes, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os gases resultam da modifica\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do combust\u00edvel associado ao comburente. Portanto, em caso de combust\u00e3o, o agente de seguran\u00e7a deve estar atento a esses gases, pois, a depender da concentra\u00e7\u00e3o, o mon\u00f3xido de carbono (CO) pode provocar a morte, e o di\u00f3xido de carbono (CO2) pode provocar asfixia.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553900,"hashId":"82fb27f96b312826fb4207846acedfd9","enunciado":"<p align=justify>Os gases resultam da modifica\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do combust\u00edvel\r\nassociado ao comburente. Portanto, em caso de combust\u00e3o, o\r\nagente de seguran\u00e7a deve estar atento a esses gases, pois, a\r\ndepender da concentra\u00e7\u00e3o, o mon\u00f3xido de carbono (CO) pode\r\nprovocar a morte, e o di\u00f3xido de carbono (CO2) pode provocar\r\nasfixia.<\/p>","resposta":1980907,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281977,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/553900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O p\u00f3 qu\u00edmico seco \u00e9 um agente extintor que atua por abafamento, mas, ao utiliz\u00e1-lo deve-se considerar que ele \u00e9 corrosivo e pode danificar equipamentos eletroeletr\u00f4nicos.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553903,"hashId":"28c3970fa53acc1fb8f1da314417117d","enunciado":"<p align=justify>O p\u00f3 qu\u00edmico seco \u00e9 um agente extintor que atua por\r\nabafamento, mas, ao utiliz\u00e1-lo deve-se considerar que ele \u00e9\r\ncorrosivo e pode danificar equipamentos eletroeletr\u00f4nicos.<\/p>","resposta":1980913,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980913,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980914,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281977,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/553903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas t\u00e9cnicas de defesa pessoal, segundo o princ\u00edpio da adapta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 o fator de dom\u00ednio que se adapta \u00e0 t\u00e9cnica e sim a t\u00e9cnica que se adapta ao advers\u00e1rio.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553904,"hashId":"e604c24082e8060ff926934c5eb4b3a7","enunciado":"<p align=justify>Nas t\u00e9cnicas de defesa pessoal, segundo o princ\u00edpio da\r\nadapta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 o fator de dom\u00ednio que se adapta \u00e0 t\u00e9cnica e\r\nsim a t\u00e9cnica que se adapta ao advers\u00e1rio.<\/p>","resposta":1980915,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de defesa pessoal, julgue os itens seguintes.","id":281978,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de defesa pessoal, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto nas armas autom\u00e1ticas como nas semiautom\u00e1ticas, a a\u00e7\u00e3o de disparo \u00e9 autom\u00e1tica.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553908,"hashId":"5199a4fa729d3d5cb7334bcffc9690ad","enunciado":"<p align=justify>Tanto nas armas autom\u00e1ticas como nas semiautom\u00e1ticas, a\r\na\u00e7\u00e3o de disparo \u00e9 autom\u00e1tica.<\/p>","resposta":1980924,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de armamento e tiro, julgue os itens subsequentes.","id":281979,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de armamento e tiro, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equipe de seguran\u00e7a de um dignit\u00e1rio deve trajar roupa em estilo diferente do da autoridade, para que a equipe possa ser identificada pela popula\u00e7\u00e3o, tendo como objetivo inibir qualquer tipo de atentado.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553911,"hashId":"8ed85facc66cb5f82555b1d192537053","enunciado":"<p align=justify>A equipe de seguran\u00e7a de um dignit\u00e1rio deve trajar roupa em\r\nestilo diferente do da autoridade, para que a equipe possa ser\r\nidentificada pela popula\u00e7\u00e3o, tendo como objetivo inibir\r\nqualquer tipo de atentado.<\/p>","resposta":1980930,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da seguran\u00e7a de dignit\u00e1rios, julgue os itens a seguir.","id":281980,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da seguran\u00e7a de dignit\u00e1rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a seguran\u00e7a de um dignit\u00e1rio for complexa e exigir grande n\u00famero de agentes, devem ser estabelecidos c\u00f3digos para identifica\u00e7\u00e3o dos agentes e tamb\u00e9m do dignit\u00e1rio.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553912,"hashId":"101df7cb9de04e38d4f89bfa333c2013","enunciado":"<p align=justify>Quando a seguran\u00e7a de um dignit\u00e1rio for complexa e exigir\r\ngrande n\u00famero de agentes, devem ser estabelecidos c\u00f3digos\r\npara identifica\u00e7\u00e3o dos agentes e tamb\u00e9m do dignit\u00e1rio.<\/p>","resposta":1980931,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da seguran\u00e7a de dignit\u00e1rios, julgue os itens a seguir.","id":281980,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da seguran\u00e7a de dignit\u00e1rios, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/553912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o em algum estado depende de decreto do presidente da Rep\u00fablica, que s\u00f3 o far\u00e1 com aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553921,"hashId":"7eb4aa9b5e260e8a20a73cd0a9148d65","enunciado":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o em algum estado depende de decreto\r\ndo presidente da Rep\u00fablica, que s\u00f3 o far\u00e1 com aprova\u00e7\u00e3o do\r\nCongresso Nacional.<\/p>","resposta":1980950,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue os itens subsequentes.","id":281983,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do Estado, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/553921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um cidad\u00e3o alem\u00e3o que resida no Brasil h\u00e1 dez anos pode candidatar-se ao cargo de vereador do munic\u00edpio onde reside.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553927,"hashId":"3a0a4edcf740a921b54c25c1df62acd8","enunciado":"<p align=justify>Um cidad\u00e3o alem\u00e3o que resida no Brasil h\u00e1 dez anos pode\r\ncandidatar-se ao cargo de vereador do munic\u00edpio onde reside.<\/p>","resposta":1980962,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e garantias fundamentais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281984,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos direitos e garantias fundamentais, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/553927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que seja instaurado processo contra ministro de Estado, \u00e9 necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553931,"hashId":"b7272ef5cc029a5a097ce896293dceee","enunciado":"<p align=justify>Para que seja instaurado processo contra ministro de Estado,\r\n\u00e9 necess\u00e1ria autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal.<\/p>","resposta":1980970,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes.","id":281985,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o dos poderes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/553931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade do atendimento ao p\u00fablico deve ser pautada em crit\u00e9rios como presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o correta, cortesia no atendimento, rapidez na resposta e ambiente adequado para a realiza\u00e7\u00e3o desse atendimento.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553939,"hashId":"5c45f9e4eabbbd4b722fb1f337b007d0","enunciado":"<p align=justify>A qualidade do atendimento ao p\u00fablico deve ser pautada em\r\ncrit\u00e9rios como presta\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o correta, cortesia no\r\natendimento, rapidez na resposta e ambiente adequado para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o desse atendimento.<\/p>","resposta":1980985,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1980985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1980986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A qualidade do atendimento ao p\u00fablico \u00e9 cada vez mais foco de aten\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente em virtude da atua\u00e7\u00e3o das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Essa realidade \u00e9 bastante complexa, considerando que muitas vari\u00e1veis interferem na execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico. Acerca das caracter\u00edsticas e da qualidade do atendimento ao p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":281988,"enunciado":"<p align=justify>A qualidade do atendimento ao p\u00fablico \u00e9 cada vez mais foco de\r\naten\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, principalmente em virtude da\r\natua\u00e7\u00e3o das entidades de fiscaliza\u00e7\u00e3o. Essa realidade \u00e9 bastante\r\ncomplexa, considerando que muitas vari\u00e1veis interferem na\r\nexecu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de atendimento ao p\u00fablico. Acerca das\r\ncaracter\u00edsticas e da qualidade do atendimento ao p\u00fablico, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/553939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os feedbacks fornecidos a respeito de colegas de trabalho devem incluir julgamentos e avalia\u00e7\u00f5es acerca desses colegas, devem ser espec\u00edficos quanto aos eventos tratados e compat\u00edveis com as necessidades de ambos.","provas":[{"id":15439,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria","id":8615},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral da Bahia","sigla":"TRE BA","id":1188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ba-2010-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-seguranca-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE BA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":553951,"hashId":"5fb6b8e6ac79a317786e8c8752756e09","enunciado":"<p align=justify>Os feedbacks fornecidos a respeito de colegas de\r\ntrabalho devem incluir julgamentos e avalia\u00e7\u00f5es acerca\r\ndesses colegas, devem ser espec\u00edficos quanto aos\r\neventos tratados e compat\u00edveis com as necessidades de\r\nambos.<\/p>","resposta":1981010,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1981009,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1981010,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho compartilhadas por duas ou mais pessoas, h\u00e1 atividades a serem executadas, intera\u00e7\u00f5es e sentimentos envolvidos. Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":281990,"enunciado":"<p align=justify>Em situa\u00e7\u00f5es de trabalho compartilhadas por duas ou mais\r\npessoas, h\u00e1 atividades a serem executadas, intera\u00e7\u00f5es e\r\nsentimentos envolvidos. Acerca das rela\u00e7\u00f5es humanas no\r\ntrabalho, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/553951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas em bibliotecas universit\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17251,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":602186,"hashId":"2d578fe49d9336edac657c5934c21749","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas em bibliotecas universit\u00e1rias,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2114872,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A moderniza\u00e7\u00e3o ou a reestrutura\u00e7\u00e3o do processo produtivo, como estrat\u00e9gia pol\u00edtica de gest\u00e3o de pessoais, constitui elemento cr\u00edtico para o alcance da qualidade nos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, pois a rapidez na tomada de decis\u00f5es, crit\u00e9rio de qualidade t\u00e3o importante no mundo atual, \u00e9 poss\u00edvel somente com a estrat\u00e9gia de valoriza\u00e7\u00e3o das pessoas.","id":2114869,"corpo":"<p align=justify>A moderniza\u00e7\u00e3o ou a reestrutura\u00e7\u00e3o do processo produtivo,\r\ncomo estrat\u00e9gia pol\u00edtica de gest\u00e3o de pessoais, constitui\r\nelemento cr\u00edtico para o alcance da qualidade nos servi\u00e7os de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, pois a rapidez na tomada de decis\u00f5es, crit\u00e9rio de\r\nqualidade t\u00e3o importante no mundo atual, \u00e9 poss\u00edvel somente\r\ncom a estrat\u00e9gia de valoriza\u00e7\u00e3o das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No servi\u00e7o p\u00fablico, a gest\u00e3o de pessoas est\u00e1 vinculada ao paradigma mecanicista de administra\u00e7\u00e3o, tendo absorvido pouco do paradigma hol\u00edstico, que abrange, com profundidade, as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o humana.","id":2114870,"corpo":"<p align=justify>No servi\u00e7o p\u00fablico, a gest\u00e3o de pessoas est\u00e1 vinculada ao\r\nparadigma mecanicista de administra\u00e7\u00e3o, tendo absorvido\r\npouco do paradigma hol\u00edstico, que abrange, com profundidade,\r\nas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programas de treinamento s\u00e3o a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para a implanta\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o de pessoas baseada na estrat\u00e9gia de moderniza\u00e7\u00e3o do processo produtivo.","id":2114871,"corpo":"<p align=justify>Programas de treinamento s\u00e3o a\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas para a\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o de pessoas baseada na\r\nestrat\u00e9gia de moderniza\u00e7\u00e3o do processo produtivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito das unidades de informa\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o de maior compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, inclusive sobre os processos de trabalho, maximiza os resultados do processo de gest\u00e3o de pessoas.","id":2114872,"corpo":"<p align=justify>No \u00e2mbito das unidades de informa\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o de maior\r\ncompartilhamento de informa\u00e7\u00f5es, inclusive sobre os\r\nprocessos de trabalho, maximiza os resultados do processo de\r\ngest\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tecnologia \u00e9 o elemento mais importante para se aumentar a efici\u00eancia profissional.","id":2114873,"corpo":"<p align=justify>A tecnologia \u00e9 o elemento mais importante para se aumentar a\r\nefici\u00eancia profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293063,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/602186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas os fatores que alicer\u00e7am a implementa\u00e7\u00e3o e o sucesso do planejamento estrat\u00e9gico de bibliotecas universit\u00e1rias.","provas":[{"id":17251,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":602190,"hashId":"ace57d0b509a0de1bb43f0e71b28b28b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas os fatores que alicer\u00e7am a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o e o sucesso do planejamento estrat\u00e9gico de\r\nbibliotecas universit\u00e1rias.<\/p>","resposta":2114890,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o de modelo de gest\u00e3o do conhecimento e conhecimento dos profissionais gestores e de suas compet\u00eancias","id":2114889,"corpo":"<p align=justify>defini\u00e7\u00e3o de modelo de gest\u00e3o do conhecimento e\r\nconhecimento dos profissionais gestores e de suas\r\ncompet\u00eancias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprometimento de lideran\u00e7as e vis\u00e3o estrat\u00e9gica, com metas e objetivos claros","id":2114890,"corpo":"<p align=justify>comprometimento de lideran\u00e7as e vis\u00e3o estrat\u00e9gica, com metas\r\ne objetivos claros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos e consequente racionaliza\u00e7\u00e3o de tarefas","id":2114891,"corpo":"<p align=justify>padroniza\u00e7\u00e3o de procedimentos e consequente racionaliza\u00e7\u00e3o\r\nde tarefas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clareza de objetivos e gest\u00e3o participativa","id":2114892,"corpo":"<p align=justify>clareza de objetivos e gest\u00e3o participativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conhecimento de normas e efici\u00eancia dos setores, independentemente de rotatividade de pessoas e(ou) eventual aus\u00eancia de membro de equipe","id":2114893,"corpo":"<p align=justify>conhecimento de normas e efici\u00eancia dos setores,\r\nindependentemente de rotatividade de pessoas e(ou) eventual\r\naus\u00eancia de membro de equipe<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293064,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/602190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o, os fluxos e o mapeamento dos processos de trabalho","provas":[{"id":17251,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":602195,"hashId":"56df6987275df67be6e4d97c84e95c9e","enunciado":"<p align=justify>Em uma unidade de informa\u00e7\u00e3o, os fluxos e o mapeamento dos\r\nprocessos de trabalho<\/p>","resposta":2114914,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitem vis\u00e3o completa do fluxo de trabalho dentro e entre as diversas \u00e1reas da biblioteca.","id":2114914,"corpo":"<p align=justify>permitem vis\u00e3o completa do fluxo de trabalho dentro e entre as\r\ndiversas \u00e1reas da biblioteca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitem economia em raz\u00e3o de estimularem a utiliza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de tecnologias nas atividades de produ\u00e7\u00e3o.","id":2114915,"corpo":"<p align=justify>permitem economia em raz\u00e3o de estimularem a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e1xima de tecnologias nas atividades de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitem economia em raz\u00e3o de estimularem a utiliza\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de tecnologias nas atividades de produ\u00e7\u00e3o.","id":2114916,"corpo":"<p align=justify>permitem economia em raz\u00e3o de estimularem a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e1xima de tecnologias nas atividades de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitem maior flexibilidade para o desenvolvimento das atividades.","id":2114917,"corpo":"<p align=justify>permitem maior flexibilidade para o desenvolvimento das\r\natividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecem os n\u00edveis de autoridade e as responsabilidades inerentes a cada processo organizacional da biblioteca.","id":2114918,"corpo":"<p align=justify>estabelecem os n\u00edveis de autoridade e as responsabilidades\r\ninerentes a cada processo organizacional da biblioteca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293064,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/602195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma biblioteca, um usu\u00e1rio que conhece o sistema de classifica\u00e7\u00e3o adotado por essa institui\u00e7\u00e3o dirigiu-se \u00e0s estantes onde se encontravam os documentos sobre gest\u00e3o do conhecimento. Ele encontrou tr\u00eas livros que tratavam desse assunto, mas que n\u00e3o eram suficientes para atender as suas necessidades de informa\u00e7\u00e3o. Ao consultar o termo gest\u00e3o do conhecimento no cat\u00e1logo de assuntos, esse usu\u00e1rio encontrou registros bibliogr\u00e1ficos de 5 cap\u00edtulos de livros e 10 artigos de peri\u00f3dicos sobre o assunto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, \u00e9 correto afirmar que o usu\u00e1rio localizou os documentos no cat\u00e1logo porque a biblioteca adota o(a)","provas":[{"id":17251,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":602197,"hashId":"b49cc544bc22b4f94aa4863a136aad72","enunciado":"<P align=justify>Em uma biblioteca, um usu\u00e1rio que conhece o sistema de classifica\u00e7\u00e3o adotado por essa institui\u00e7\u00e3o dirigiu-se \u00e0s estantes onde se encontravam os documentos sobre gest\u00e3o do conhecimento. Ele encontrou tr\u00eas livros que tratavam desse assunto, mas que n\u00e3o eram suficientes para atender as suas necessidades de informa\u00e7\u00e3o. Ao consultar o termo gest\u00e3o do conhecimento no cat\u00e1logo de assuntos, esse usu\u00e1rio encontrou registros bibliogr\u00e1ficos de 5 cap\u00edtulos de livros e 10 artigos de peri\u00f3dicos sobre o assunto.<\/P>\r\n<P align=justify> Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, \u00e9 correto afirmar que o usu\u00e1rio localizou os documentos no cat\u00e1logo porque a biblioteca adota o(a)<\/P>","resposta":2114926,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formato MARC.","id":2114924,"corpo":"<p align=justify>formato MARC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o anal\u00edtica.","id":2114925,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o anal\u00edtica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cataloga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica.","id":2114926,"corpo":"<p align=justify>cataloga\u00e7\u00e3o anal\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cataloga\u00e7\u00e3o cooperativa.","id":2114927,"corpo":"<p align=justify>cataloga\u00e7\u00e3o cooperativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o facetada.","id":2114928,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o facetada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293064,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/602197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos diferentes formatos MARC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17251,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":602200,"hashId":"d454922b6a5bbed3603ca900c459e3bd","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos diferentes formatos MARC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2114940,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os c\u00f3digos de organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o padronizados pelo formato de autoridade MARC, o qual define as entradas para nomes de institui\u00e7\u00f5es.","id":2114939,"corpo":"<p align=justify>Os c\u00f3digos de organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o padronizados pelo formato\r\nde autoridade MARC, o qual define as entradas para nomes\r\nde institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O formato de autoridade MARC \u00e9 empregado para registro de nomes padronizados de pessoas, institui\u00e7\u00f5es, t\u00edtulos uniformes, eventos, jurisdi\u00e7\u00e3o, e assuntos.","id":2114940,"corpo":"<p align=justify>O formato de autoridade MARC \u00e9 empregado para registro\r\nde nomes padronizados de pessoas, institui\u00e7\u00f5es, t\u00edtulos\r\nuniformes, eventos, jurisdi\u00e7\u00e3o, e assuntos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os c\u00f3digos de pa\u00edses s\u00e3o padronizados pelo formato de autoridade MARC, o qual define a entrada correta para nomes geogr\u00e1ficos.","id":2114941,"corpo":"<p align=justify>Os c\u00f3digos de pa\u00edses s\u00e3o padronizados pelo formato de\r\nautoridade MARC, o qual define a entrada correta para\r\nnomes geogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O formato de dados de classifica\u00e7\u00e3o MARC \u00e9 utilizado para produzir o arquivo de autoridade para assuntos.","id":2114942,"corpo":"<p align=justify>O formato de dados de classifica\u00e7\u00e3o MARC \u00e9 utilizado para\r\nproduzir o arquivo de autoridade para assuntos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O formato de informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria MARC \u00e9 utilizado para registro dos dados de usu\u00e1rios da biblioteca.","id":2114943,"corpo":"<p align=justify>O formato de informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria MARC \u00e9 utilizado\r\npara registro dos dados de usu\u00e1rios da biblioteca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293065,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/602200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compatibilidade com a linguagem de indexa\u00e7\u00e3o, quando o sistema de informa\u00e7\u00e3o utiliza vocabul\u00e1rio controlado, a pergunta em linguagem natural \u00e9 transformada e a estrat\u00e9gia de busca","provas":[{"id":17251,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":602221,"hashId":"b57e22366ba163f92a90cf8ab3a2b01d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compatibilidade com a linguagem de indexa\u00e7\u00e3o, quando\r\no sistema de informa\u00e7\u00e3o utiliza vocabul\u00e1rio controlado, a pergunta\r\nem linguagem natural \u00e9 transformada e a estrat\u00e9gia de busca<\/p>","resposta":2115048,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transforma as palavras n\u00e3o significativas em express\u00f5es de busca.","id":2115044,"corpo":"<p align=justify>transforma as palavras n\u00e3o significativas em express\u00f5es de\r\nbusca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emprega, necessariamente, os operadores booleanos.","id":2115045,"corpo":"<p align=justify>emprega, necessariamente, os operadores booleanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta maior relev\u00e2ncia.","id":2115046,"corpo":"<p align=justify>apresenta maior relev\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordena os termos mais significativos em hierarquias.","id":2115047,"corpo":"<p align=justify>ordena os termos mais significativos em hierarquias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substitui sin\u00f4nimos e adota termos autorizados.","id":2115048,"corpo":"<p align=justify>substitui sin\u00f4nimos e adota termos autorizados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293067,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/602221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os portais de peri\u00f3dicos cient\u00edficos eletr\u00f4nicos s\u00e3o considerados servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o de grande utilidade ao desenvolvimento das atividades de pesquisa e de ensino nas institui\u00e7\u00f5es. Acerca desses servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17251,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":602225,"hashId":"01eb23a217ef772dc79538fb56911b0f","enunciado":"<p align=justify>Os portais de peri\u00f3dicos cient\u00edficos eletr\u00f4nicos s\u00e3o considerados\r\nservi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o de grande utilidade ao desenvolvimento\r\ndas atividades de pesquisa e de ensino nas institui\u00e7\u00f5es. Acerca\r\ndesses servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2115064,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Embora a SciELO seja um modelo para a publica\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica cooperativa de peri\u00f3dicos cient\u00edficos na Internet, especialmente voltado para a Am\u00e9rica Latina e Caribe, sua atua\u00e7\u00e3o j\u00e1 alcan\u00e7a alguns pa\u00edses europeus e africanos.","id":2115064,"corpo":"<p align=justify>Embora a SciELO seja um modelo para a publica\u00e7\u00e3o\r\neletr\u00f4nica cooperativa de peri\u00f3dicos cient\u00edficos na Internet,\r\nespecialmente voltado para a Am\u00e9rica Latina e Caribe, sua\r\natua\u00e7\u00e3o j\u00e1 alcan\u00e7a alguns pa\u00edses europeus e africanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O DOAJ (directory of open access journals) \u00e9 um esfor\u00e7o cooperativo de editores cient\u00edficos internacionais que re\u00fanem os artigos e permitem acesso aos pre-prints que n\u00e3o foram aceitos para publica\u00e7\u00e3o em seus peri\u00f3dicos.","id":2115065,"corpo":"<p align=justify>O DOAJ (directory of open access journals) \u00e9 um esfor\u00e7o\r\ncooperativo de editores cient\u00edficos internacionais que re\u00fanem\r\nos artigos e permitem acesso aos pre-prints que n\u00e3o foram\r\naceitos para publica\u00e7\u00e3o em seus peri\u00f3dicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O portal de peri\u00f3dicos da CAPES recomenda que institui\u00e7\u00f5es participantes do cons\u00f3rcio descarreguem todas as publica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e as depositem em seus reposit\u00f3rios institucionais, com o objetivo de ampliar o acesso e a visibilidade dos resultados de pesquisa de interesse de sua institui\u00e7\u00e3o.","id":2115066,"corpo":"<p align=justify>O portal de peri\u00f3dicos da CAPES recomenda que institui\u00e7\u00f5es\r\nparticipantes do cons\u00f3rcio descarreguem todas as\r\npublica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e as depositem em seus reposit\u00f3rios\r\ninstitucionais, com o objetivo de ampliar o acesso e a\r\nvisibilidade dos resultados de pesquisa de interesse de sua\r\ninstitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O PKP Harvester, desenvolvido pelo Public Knowledge Project, da Universidade de British Columbia, \u00e9 uma ferramenta amplamente utilizada no Brasil tanto para o gerenciamento e a publica\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos cient\u00edficos eletr\u00f4nicos quanto para a constru\u00e7\u00e3o de portais de peri\u00f3dicos.","id":2115067,"corpo":"<p align=justify>O PKP Harvester, desenvolvido pelo Public Knowledge\r\nProject, da Universidade de British Columbia, \u00e9 uma\r\nferramenta amplamente utilizada no Brasil tanto para o\r\ngerenciamento e a publica\u00e7\u00e3o de peri\u00f3dicos cient\u00edficos\r\neletr\u00f4nicos quanto para a constru\u00e7\u00e3o de portais de\r\nperi\u00f3dicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A emerg\u00eancia de portais de peri\u00f3dicos cient\u00edficos eletr\u00f4nicos em universidades brasileiras tem sido uma iniciativa sob responsabilidade das editoras universit\u00e1rias, \u00f3rg\u00e3os que re\u00fanem as atividades editoriais dessas institui\u00e7\u00f5es.","id":2115068,"corpo":"<p align=justify>A emerg\u00eancia de portais de peri\u00f3dicos cient\u00edficos eletr\u00f4nicos\r\nem universidades brasileiras tem sido uma iniciativa sob\r\nresponsabilidade das editoras universit\u00e1rias, \u00f3rg\u00e3os que\r\nre\u00fanem as atividades editoriais dessas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293067,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/602225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT), por meio de seu comit\u00ea brasileiro de informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o, atua na normaliza\u00e7\u00e3o no campo da informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o, compreendendo as pr\u00e1ticas relativas a bibliotecas, centro de documenta\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, servi\u00e7os de indexa\u00e7\u00e3o, resumos, arquivos, ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o por meio da edi\u00e7\u00e3o de normas espec\u00edficas. Acerca das normas t\u00e9cnicas brasileiras para documenta\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17251,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":602241,"hashId":"d2694a23a4dc21d58b7fe655b470312b","enunciado":"<p align=justify>A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT), por meio de\r\nseu comit\u00ea brasileiro de informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o, atua na\r\nnormaliza\u00e7\u00e3o no campo da informa\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o,\r\ncompreendendo as pr\u00e1ticas relativas a bibliotecas, centro de\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o e informa\u00e7\u00e3o, servi\u00e7os de indexa\u00e7\u00e3o, resumos,\r\narquivos, ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o por meio da edi\u00e7\u00e3o de\r\nnormas espec\u00edficas. Acerca das normas t\u00e9cnicas brasileiras para\r\ndocumenta\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2115144,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do documento s\u00e3o consideradas os elementos essenciais da refer\u00eancia. Os elementos complementares, por sua vez, s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es que, acrescentadas aos elementos essenciais, permitem melhor caracterizar os documentos.","id":2115144,"corpo":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o do documento s\u00e3o\r\nconsideradas os elementos essenciais da refer\u00eancia. Os elementos\r\ncomplementares, por sua vez, s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es que,\r\nacrescentadas aos elementos essenciais, permitem melhor\r\ncaracterizar os documentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A NBR 10.520:2002 que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a apresenta\u00e7\u00e3o de elementos que constituem o artigo \u00e9 destinada a autores e editores de peri\u00f3dicos de natureza t\u00e9cnico-cient\u00edfica.","id":2115145,"corpo":"<p align=justify>A NBR 10.520:2002 que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a\r\napresenta\u00e7\u00e3o de elementos que constituem o artigo \u00e9 destinada\r\na autores e editores de peri\u00f3dicos de natureza t\u00e9cnico-cient\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A especifica\u00e7\u00e3o dos elementos a serem inclu\u00eddos em refer\u00eancias, a ordem dos elementos, o estabelecimento das conven\u00e7\u00f5es para transcri\u00e7\u00e3o e a apresenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o originada dos documentos e(ou) outras fontes de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o objeto da NBR 6.022:1994.","id":2115146,"corpo":"<p align=justify>A especifica\u00e7\u00e3o dos elementos a serem inclu\u00eddos em refer\u00eancias,\r\na ordem dos elementos, o estabelecimento das conven\u00e7\u00f5es para\r\ntranscri\u00e7\u00e3o e a apresenta\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o originada dos\r\ndocumentos e(ou) outras fontes de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o objeto da\r\nNBR 6.022:1994.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As normas t\u00e9cnicas brasileiras de documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o consideram, em suas especifica\u00e7\u00f5es, as caracter\u00edsticas dos documentos digitais.","id":2115147,"corpo":"<p align=justify>As normas t\u00e9cnicas brasileiras de documenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o consideram,\r\nem suas especifica\u00e7\u00f5es, as caracter\u00edsticas dos documentos\r\ndigitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A NBR 6.021:1994 especifica os princ\u00edpios gerais para a elabora\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos, como teses e disserta\u00e7\u00f5es, visando a apresenta\u00e7\u00e3o diante de uma banca.","id":2115148,"corpo":"<p align=justify>A NBR 6.021:1994 especifica os princ\u00edpios gerais para a\r\nelabora\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos, como teses e disserta\u00e7\u00f5es,\r\nvisando a apresenta\u00e7\u00e3o diante de uma banca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293069,"enunciado":"","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/602241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o e a doutrina classificam as receitas sob diversos crit\u00e9rios. Do ponto de vista das categorias econ\u00f4micas, classifica-se como receita corrente","provas":[{"id":17253,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:26:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":602265,"hashId":"0c0ceedcd1da2f789110ba8d59f28ce7","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o e a doutrina classificam as receitas sob diversos\r\ncrit\u00e9rios. Do ponto de vista das categorias econ\u00f4micas, classifica-se\r\ncomo receita corrente<\/p>","resposta":2115267,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o resultado do Banco Central do Brasil.","id":2115264,"corpo":"<p align=justify>o resultado do Banco Central do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo concedido para financiamento de despesas correntes.","id":2115265,"corpo":"<p align=justify>a amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo concedido para financiamento de\r\ndespesas correntes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o superavit do or\u00e7amento corrente.","id":2115266,"corpo":"<p align=justify>o superavit do or\u00e7amento corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o patronal para o plano de seguridade social do servidor p\u00fablico.","id":2115267,"corpo":"<p align=justify>a contribui\u00e7\u00e3o patronal para o plano de seguridade social do\r\nservidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a remunera\u00e7\u00e3o das disponibilidades do Tesouro Nacional.","id":2115268,"corpo":"<p align=justify>a remunera\u00e7\u00e3o das disponibilidades do Tesouro Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293072,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/602265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos associados aos processos de descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos e de movimenta\u00e7\u00e3o de recursos, na execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17253,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:26:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":602268,"hashId":"67f56696a7c0b0e5dfa35225a36788c2","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos associados aos processos de\r\ndescentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos e de movimenta\u00e7\u00e3o de recursos, na\r\nexecu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2115281,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As descentraliza\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios a outros entes da Federa\u00e7\u00e3o, a exemplo das transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, devem ser classificadas como opera\u00e7\u00f5es especiais.","id":2115279,"corpo":"<p align=justify>As descentraliza\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios a outros entes\r\nda Federa\u00e7\u00e3o, a exemplo das transfer\u00eancias volunt\u00e1rias, devem\r\nser classificadas como opera\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios transfere a programa\u00e7\u00e3o para outra unidade or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2115280,"corpo":"<p align=justify>A descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios transfere a\r\nprograma\u00e7\u00e3o para outra unidade or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A provis\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m chamada de descentraliza\u00e7\u00e3o interna, por efetuar-se entre unidades gestoras de um mesmo \u00f3rg\u00e3o.","id":2115281,"corpo":"<p align=justify>A provis\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m chamada de descentraliza\u00e7\u00e3o interna, por\r\nefetuar-se entre unidades gestoras de um mesmo \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cota corresponde \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de recursos entre as unidades do sistema de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e se efetua mediante destaque.","id":2115282,"corpo":"<p align=justify>A cota corresponde \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de recursos entre as\r\nunidades do sistema de programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e se efetua\r\nmediante destaque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O repasse ocorre quando a libera\u00e7\u00e3o de recursos se efetua entre unidades gestoras de um mesmo \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":2115283,"corpo":"<p align=justify>O repasse ocorre quando a libera\u00e7\u00e3o de recursos se efetua entre\r\nunidades gestoras de um mesmo \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293072,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9ditos Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":411898,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411904,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-descentralizacao-de-creditos-orcamentarios"},{"nome_clean":"Provis\u00e3o","oab":false,"nome":"Provis\u00e3o","pai":411904,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411907,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-provisao"},{"nome_clean":"Provis\u00e3o, Passivo Contingente e Ativo Contingente (MCASP e NBC TSP 03)","oab":false,"nome":"Provis\u00e3o, Passivo Contingente e Ativo Contingente (MCASP e NBC TSP 03)","pai":412411,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412487,"slug":"contabilidade-publica-provisao-passivo-contingente-e-ativo-contingente-mcasp-e-nbc-tsp-03"}],"slug":"contabilidade-publica\/602268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos fatos cont\u00e1beis evidenciados na demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":17253,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":602277,"hashId":"a6666a0a79193cb9c9a7e0970dcb60d0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17253\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos fatos cont\u00e1beis evidenciados na demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/P>","resposta":2115320,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No ano de 2009, os efeitos no patrim\u00f4nio l\u00edquido do hedge accounting de investimentos l\u00edquidos no exterior foram superiores aos efeitos da varia\u00e7\u00e3o cambial de investimentos no exterior.","id":2115319,"corpo":"<p align=justify>No ano de 2009, os efeitos no patrim\u00f4nio l\u00edquido do hedge\r\naccounting de investimentos l\u00edquidos no exterior foram\r\nsuperiores aos efeitos da varia\u00e7\u00e3o cambial de investimentos no\r\nexterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resultado abrangente, em 2009, foi negativo em 324 milh\u00f5es de reais.","id":2115320,"corpo":"<p align=justify>O resultado abrangente, em 2009, foi negativo em 324 milh\u00f5es\r\nde reais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A rentabilidade dos investidores, ou seja, o retorno sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido, manteve-se est\u00e1vel nos dois per\u00edodos.","id":2115321,"corpo":"<p align=justify>A rentabilidade dos investidores, ou seja, o retorno sobre o\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido, manteve-se est\u00e1vel nos dois per\u00edodos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As redu\u00e7\u00f5es na conta ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial decorrem de ganhos em instrumentos financeiros, tais como ativos financeiros dispon\u00edveis para venda.","id":2115322,"corpo":"<p align=justify>As redu\u00e7\u00f5es na conta ajustes de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial\r\ndecorrem de ganhos em instrumentos financeiros, tais como\r\nativos financeiros dispon\u00edveis para venda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em 2009, a redu\u00e7\u00e3o de 1.107 milh\u00f5es de reais da conta lucros acumulados em decorr\u00eancia de dividendos propostos corresponde a um aumento do mesmo valor em uma conta do ativo circulante.","id":2115323,"corpo":"<p align=justify>Em 2009, a redu\u00e7\u00e3o de 1.107 milh\u00f5es de reais da conta lucros\r\nacumulados em decorr\u00eancia de dividendos propostos\r\ncorresponde a um aumento do mesmo valor em uma conta do\r\nativo circulante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293073,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/602277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em 1.\u00ba\/4\/2010, a soma dos saldos credores das contas do ativo era de R$ 350.000,00, enquanto a soma dos saldos devedores era de R$ 1.450.000,00 e que, durante o m\u00eas de abril, foram lan\u00e7ados cr\u00e9ditos de R$ 500.000,00 e d\u00e9bitos de R$ 850.000,00 nas contas do ativo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o saldo devedor do ativo total, no in\u00edcio do per\u00edodo \u00e9 igual a","provas":[{"id":17253,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":602281,"hashId":"a0a895181187a0165330d531848d64a3","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em 1.\u00ba\/4\/2010, a soma dos saldos credores das\r\ncontas do ativo era de R$ 350.000,00, enquanto a soma dos saldos\r\ndevedores era de R$ 1.450.000,00 e que, durante o m\u00eas de abril,\r\nforam lan\u00e7ados cr\u00e9ditos de R$ 500.000,00 e d\u00e9bitos de\r\nR$ 850.000,00 nas contas do ativo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\n\u00e9 correto afirmar que o saldo devedor do ativo total, no in\u00edcio do\r\nper\u00edodo \u00e9 igual a<\/p>","resposta":2115347,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 500.000,00.","id":2115344,"corpo":"<p align=justify>R$ 500.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 600.000,00.","id":2115345,"corpo":"<p align=justify>R$ 600.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 750.000,00.","id":2115346,"corpo":"<p align=justify>R$ 750.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.100.000,00.","id":2115347,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.100.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.600.000,00, devedor","id":2115348,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.600.000,00, devedor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293073,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/602281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando as informa\u00e7\u00f5es da tabela acima, levantadas para a elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado de determinada empresa no ano de 2009, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17253,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":602286,"hashId":"95fecd8fee626222dd2f8b4ace3617c5","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17253\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es da tabela acima, levantadas para a elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado de determinada empresa no ano de 2009, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2115373,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor adicionado l\u00edquido no per\u00edodo \u00e9 superior ao valor adicionado a distribuir.","id":2115369,"corpo":"<p align=justify>O valor adicionado l\u00edquido no per\u00edodo \u00e9 superior ao valor\r\nadicionado a distribuir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor adicionado bruto \u00e9 maior que R$ 1.300.000,00.","id":2115370,"corpo":"<p align=justify>O valor adicionado bruto \u00e9 maior que R$ 1.300.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor adicionado a distribuir \u00e9 superior a R$ 900.000,00.","id":2115371,"corpo":"<p align=justify>O valor adicionado a distribuir \u00e9 superior a R$ 900.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor adicionado distribu\u00eddo pela empresa \u00e9 inferior a R$ 550.000,00.","id":2115372,"corpo":"<p align=justify>O valor adicionado distribu\u00eddo pela empresa \u00e9 inferior a\r\nR$ 550.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor adicionado l\u00edquido produzido pela empresa \u00e9 superior a R$ 750.000,00.","id":2115373,"corpo":"<p align=justify>O valor adicionado l\u00edquido produzido pela empresa \u00e9 superior\r\na R$ 750.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293075,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Gerais","oab":false,"nome":"Gerais","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4390,"slug":"contabilidade-geral-gerais"}],"slug":"contabilidade-geral\/602286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do registro cont\u00e1bil da fixa\u00e7\u00e3o da despesa e do seu respectivo reflexo no sistema de contas, tendo por base a estrutura do plano de contas atual, composta por seis classes de contas, \u00e9 correto afirmar que a fixa\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 contabilizada no sistema de contas","provas":[{"id":17253,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":602297,"hashId":"f75c6ad089824e2eb3840ba6af889759","enunciado":"<p align=justify>Acerca do registro cont\u00e1bil da fixa\u00e7\u00e3o da despesa e do seu respectivo\r\nreflexo no sistema de contas, tendo por base a estrutura do plano de\r\ncontas atual, composta por seis classes de contas, \u00e9 correto afirmar que\r\na fixa\u00e7\u00e3o da despesa \u00e9 contabilizada no sistema de contas<\/p>","resposta":2115425,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de compensa\u00e7\u00e3o, debitando-se a conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel e creditando-se a conta de cr\u00e9dito inicial.","id":2115424,"corpo":"<p align=justify>de compensa\u00e7\u00e3o, debitando-se a conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel e\r\ncreditando-se a conta de cr\u00e9dito inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio, debitando-se a conta de cr\u00e9dito inicial e creditandose a conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel.","id":2115425,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1rio, debitando-se a conta de cr\u00e9dito inicial e creditandose\r\na conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"financeiro, debitando-se a conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel e creditando-se a conta de cr\u00e9dito inicial.","id":2115426,"corpo":"<p align=justify>financeiro, debitando-se a conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel e\r\ncreditando-se a conta de cr\u00e9dito inicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financeiro, debitando-se a conta de cr\u00e9dito inicial e creditando-se a conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel.","id":2115427,"corpo":"<p align=justify>financeiro, debitando-se a conta de cr\u00e9dito inicial e creditando-se\r\na conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio, debitando-se a conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel e creditando-se a conta de cr\u00e9dito inicial.","id":2115428,"corpo":"<p align=justify>or\u00e7ament\u00e1rio, debitando-se a conta de cr\u00e9dito dispon\u00edvel e\r\ncreditando-se a conta de cr\u00e9dito inicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293075,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Sistemas e Natureza das Contas","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412193,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-natureza-das-contas"},{"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/602297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.\u00ba 4.320\/1964, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com respeito ao conte\u00fado, forma e elabora\u00e7\u00e3o de proposta or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":17253,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":602315,"hashId":"2039ae6cbe1d5a0bbdb082234dec65bc","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n.\u00ba 4.320\/1964, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com\r\nrespeito ao conte\u00fado, forma e elabora\u00e7\u00e3o de proposta\r\nor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":2115512,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As propostas or\u00e7ament\u00e1rias finais ser\u00e3o revistas e coordenadas em cada proposta parcial, considerando-se a receita arrecadada e as novas circunst\u00e2ncias.","id":2115509,"corpo":"<p align=justify>As propostas or\u00e7ament\u00e1rias finais ser\u00e3o revistas e\r\ncoordenadas em cada proposta parcial, considerando-se a\r\nreceita arrecadada e as novas circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Legislativo encaminhar\u00e1 ao Poder Executivo a proposta or\u00e7ament\u00e1ria nos prazos estabelecidos pela Secretaria de Planejamento e Or\u00e7amento.","id":2115510,"corpo":"<p align=justify>O Poder Legislativo encaminhar\u00e1 ao Poder Executivo a\r\nproposta or\u00e7ament\u00e1ria nos prazos estabelecidos pela\r\nSecretaria de Planejamento e Or\u00e7amento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constar\u00e1 da proposta or\u00e7ament\u00e1ria consolidada a descri\u00e7\u00e3o sucinta de suas principais finalidades, n\u00e3o havendo necessidade de ser indicada a legisla\u00e7\u00e3o.","id":2115511,"corpo":"<p align=justify>Constar\u00e1 da proposta or\u00e7ament\u00e1ria consolidada a descri\u00e7\u00e3o\r\nsucinta de suas principais finalidades, n\u00e3o havendo\r\nnecessidade de ser indicada a legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe aos \u00f3rg\u00e3os de contabilidade ou de arrecada\u00e7\u00e3o organizar demonstra\u00e7\u00f5es mensais da receita arrecadada, segundo as rubricas, para servirem de base \u00e0 estimativa da receita, na proposta or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2115512,"corpo":"<p align=justify>Cabe aos \u00f3rg\u00e3os de contabilidade ou de arrecada\u00e7\u00e3o\r\norganizar demonstra\u00e7\u00f5es mensais da receita arrecadada,\r\nsegundo as rubricas, para servirem de base \u00e0 estimativa da\r\nreceita, na proposta or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estimativa da receita ter\u00e1 por base a arrecada\u00e7\u00e3o do \u00faltimo exerc\u00edcio, detalhando as eventuais ren\u00fancias de receita.","id":2115513,"corpo":"<p align=justify>A estimativa da receita ter\u00e1 por base a arrecada\u00e7\u00e3o do \u00faltimo\r\nexerc\u00edcio, detalhando as eventuais ren\u00fancias de receita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293076,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/602315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do SCIPEF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17253,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":602326,"hashId":"8d6efec7fa82e6c6f62d0d00a5f4a7c5","enunciado":"<p align=justify>Acerca do SCIPEF, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2115567,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es e alcance de suas finalidades, o SCIPEF deve realizar suas atividades com foco nos resultados da a\u00e7\u00e3o governamental, para o que deve utilizar metodologia de planejamento definida pelo Poder Legislativo, com \u00eanfase na vis\u00e3o dos programas final\u00edsticos de governo como fator b\u00e1sico de organiza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e na gest\u00e3o p\u00fablica como mobiliza\u00e7\u00e3o organizacional para o alcance desses resultados.","id":2115564,"corpo":"<p align=justify>Para o cumprimento de suas atribui\u00e7\u00f5es e alcance de suas\r\nfinalidades, o SCIPEF deve realizar suas atividades com foco\r\nnos resultados da a\u00e7\u00e3o governamental, para o que deve utilizar\r\nmetodologia de planejamento definida pelo Poder Legislativo,\r\ncom \u00eanfase na vis\u00e3o dos programas final\u00edsticos de governo como\r\nfator b\u00e1sico de organiza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, e na gest\u00e3o\r\np\u00fablica como mobiliza\u00e7\u00e3o organizacional para o alcance desses\r\nresultados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhum processo, documento ou informa\u00e7\u00e3o pode ser sonegado aos servidores do Sistema de Controle Interno, no desempenho de suas atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades de auditoria e fiscaliza\u00e7\u00e3o, podendo seus servidores dar ampla transpar\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es obtidas, usando nos relat\u00f3rios apenas informa\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter consolidado, sempre com a identifica\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica relacionada.","id":2115565,"corpo":"<p align=justify>Nenhum processo, documento ou informa\u00e7\u00e3o pode ser sonegado\r\naos servidores do Sistema de Controle Interno, no desempenho\r\nde suas atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s atividades de auditoria e\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o, podendo seus servidores dar ampla transpar\u00eancia\r\ndas informa\u00e7\u00f5es obtidas, usando nos relat\u00f3rios apenas\r\ninforma\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter consolidado, sempre com a identifica\u00e7\u00e3o\r\nde pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica relacionada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando ocorrer preju\u00edzo \u00e0 Uni\u00e3o, os \u00f3rg\u00e3os e as unidades do SCIPEF deve comunicar esse fato ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, para que este adote as provid\u00eancias de sua compet\u00eancia com vistas ao ressarcimento ao er\u00e1rio.","id":2115566,"corpo":"<p align=justify>Quando ocorrer preju\u00edzo \u00e0 Uni\u00e3o, os \u00f3rg\u00e3os e as unidades do\r\nSCIPEF deve comunicar esse fato ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal,\r\npara que este adote as provid\u00eancias de sua compet\u00eancia com\r\nvistas ao ressarcimento ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e as unidades do SCIPEF, nos seus trabalhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o e auditoria, devem verificar se o objeto pactuado, nos instrumentos em que a Uni\u00e3o assume compromissos, com previs\u00e3o de transfer\u00eancia de recursos financeiros de seus or\u00e7amentos para estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, foi executado, obedecendo aos respectivos projetos e planos de trabalho, conforme conveniado, e se sua utiliza\u00e7\u00e3o obedece \u00e0 destina\u00e7\u00e3o prevista no termo pactual.","id":2115567,"corpo":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os e as unidades do SCIPEF, nos seus trabalhos de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o e auditoria, devem verificar se o objeto pactuado,\r\nnos instrumentos em que a Uni\u00e3o assume compromissos, com\r\nprevis\u00e3o de transfer\u00eancia de recursos financeiros de seus\r\nor\u00e7amentos para estados, Distrito Federal e munic\u00edpios, foi\r\nexecutado, obedecendo aos respectivos projetos e planos de\r\ntrabalho, conforme conveniado, e se sua utiliza\u00e7\u00e3o obedece \u00e0\r\ndestina\u00e7\u00e3o prevista no termo pactual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os e as unidades do SCIPEF, ao desempenhar os trabalhos que lhe competem, constatando ind\u00edcios de irregularidades, devem comunicar o fato diretamente ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, dando tamb\u00e9m ci\u00eancia ao ministro supervisor da unidade gestora ou entidade repassadora dos recursos e aos respectivos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo dos entes recebedores, para que sejam tomadas as provid\u00eancias de suas compet\u00eancias.","id":2115568,"corpo":"Os \u00f3rg\u00e3os e as unidades do SCIPEF, ao desempenhar os\r\ntrabalhos que lhe competem, constatando ind\u00edcios de\r\nirregularidades, devem comunicar o fato diretamente ao Tribunal\r\nde Contas da Uni\u00e3o, dando tamb\u00e9m ci\u00eancia ao ministro\r\nsupervisor da unidade gestora ou entidade repassadora dos\r\nrecursos e aos respectivos \u00f3rg\u00e3os de controle interno e externo\r\ndos entes recebedores, para que sejam tomadas as provid\u00eancias\r\nde suas compet\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293078,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Sistemas e Mecanismos Cont\u00e1beis da Uni\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas e Mecanismos Cont\u00e1beis da Uni\u00e3o","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412491,"slug":"contabilidade-publica-sistemas-e-mecanismos-contabeis-da-uniao"}],"slug":"contabilidade-publica\/602326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos b\u00e1sicos para sele\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de indicadores de gest\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17253,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":602330,"hashId":"3f7e31b488f0fa7e17408e15f4ee4865","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos requisitos b\u00e1sicos para sele\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de\r\nindicadores de gest\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2115595,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oportunidade \u00e9 a conson\u00e2ncia ao longo do tempo e a gera\u00e7\u00e3o com base em procedimentos rotinizados e incorporados \u00e0s atividades.","id":2115594,"corpo":"<p align=justify>Oportunidade \u00e9 a conson\u00e2ncia ao longo do tempo e a gera\u00e7\u00e3o\r\ncom base em procedimentos rotinizados e incorporados \u00e0s\r\natividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simplicidade e baixo custo de obten\u00e7\u00e3o \u00e9 a facilidade de compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, gerado a baixo custo, por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es percentuais simples, m\u00e9dia aritm\u00e9tica e outras formas de obten\u00e7\u00e3o.","id":2115595,"corpo":"<p align=justify>Simplicidade e baixo custo de obten\u00e7\u00e3o \u00e9 a facilidade de\r\ncompreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o, gerado a baixo custo, por meio da\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es percentuais simples, m\u00e9dia aritm\u00e9tica\r\ne outras formas de obten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cobertura \u00e9 a capacidade de captar aspectos, etapas e resultados essenciais ou cr\u00edticos das opera\u00e7\u00f5es examinadas.","id":2115596,"corpo":"<p align=justify>Cobertura \u00e9 a capacidade de captar aspectos, etapas e\r\nresultados essenciais ou cr\u00edticos das opera\u00e7\u00f5es examinadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perman\u00eancia e estabilidade \u00e9 requisito suficientemente representativo, inclusive em termos estat\u00edsticos, do processo ou da \u00e1rea a que se refere.","id":2115597,"corpo":"<p align=justify>Perman\u00eancia e estabilidade \u00e9 requisito suficientemente\r\nrepresentativo, inclusive em termos estat\u00edsticos, do processo\r\nou da \u00e1rea a que se refere.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seletividade \u00e9 a capacidade de registrar, fornecer e manter adequadamente os dados, informa\u00e7\u00f5es e a mem\u00f3ria de c\u00e1lculos utilizados na gera\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios indicadores.","id":2115598,"corpo":"<p align=justify>Seletividade \u00e9 a capacidade de registrar, fornecer e manter\r\nadequadamente os dados, informa\u00e7\u00f5es e a mem\u00f3ria de\r\nc\u00e1lculos utilizados na gera\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios indicadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293078,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Indicadores de desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de desempenho","pai":425538,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417298,"slug":"administracao-geral-indicadores-de-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/602330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao equil\u00edbrio do consumidor.","provas":[{"id":17255,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":602342,"hashId":"3be1e45f61d7807c7f8b72ab77794623","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta com rela\u00e7\u00e3o ao equil\u00edbrio do consumidor.<\/p>","resposta":2115652,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estabelecimento de uma pol\u00edtica de pre\u00e7o agr\u00edcola m\u00ednimo ajudar\u00e1 uma economia a se aproximar do seu \u00f3timo social.","id":2115649,"corpo":"<p align=justify>O estabelecimento de uma pol\u00edtica de pre\u00e7o agr\u00edcola m\u00ednimo\r\najudar\u00e1 uma economia a se aproximar do seu \u00f3timo social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando o excedente do consumidor se iguala ao excedente do produtor, tem-se uma situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio de mercado.","id":2115650,"corpo":"<p align=justify>Quando o excedente do consumidor se iguala ao excedente do\r\nprodutor, tem-se uma situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio de mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um mercado com demanda e oferta sens\u00edveis, no qual o governo resolva tributar a economia, levar\u00e1 necessariamente a uma igual divis\u00e3o do pagamento dos impostos devidos entre consumidores e produtores.","id":2115651,"corpo":"<p align=justify>Um mercado com demanda e oferta sens\u00edveis, no qual o governo\r\nresolva tributar a economia, levar\u00e1 necessariamente a uma igual\r\ndivis\u00e3o do pagamento dos impostos devidos entre consumidores\r\ne produtores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma economia de mercado com externalidade negativa, o custo privado de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 inferior ao custo social. Da\u00ed, a necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Estado.","id":2115652,"corpo":"<p align=justify>Em uma economia de mercado com externalidade negativa, o\r\ncusto privado de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 inferior ao custo social. Da\u00ed, a\r\nnecessidade de interven\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio m\u00ednimo pelo governo leva o mercado de trabalho a ficar equilibrado, bem como ao bem-estar social.","id":2115653,"corpo":"<p align=justify>A defini\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rio m\u00ednimo pelo governo leva o mercado de\r\ntrabalho a ficar equilibrado, bem como ao bem-estar social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio do Consumidor","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio do Consumidor","pai":403956,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403960,"slug":"economia-e-financas-equilibrio-do-consumidor"}],"slug":"economia-e-financas\/602342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a elasticidade da procura.","provas":[{"id":17255,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":602344,"hashId":"265247629d8350424034d24e603f1671","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a elasticidade da procura.<\/p>","resposta":2115661,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um bem de luxo \u00e9 um bem normal com elasticidade renda da demanda inferior a 1.","id":2115659,"corpo":"<p align=justify>Um bem de luxo \u00e9 um bem normal com elasticidade renda da\r\ndemanda inferior a 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A elasticidade de uma demanda linear para pre\u00e7o igual a zero tende para infinito.","id":2115660,"corpo":"<p align=justify>A elasticidade de uma demanda linear para pre\u00e7o igual a zero\r\ntende para infinito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a demanda for inel\u00e1stica, a receita do produtor aumentar\u00e1 quando o pre\u00e7o do bem comercializado aumentar, mantidas as demais vari\u00e1veis constantes.","id":2115661,"corpo":"<p align=justify>Quando a demanda for inel\u00e1stica, a receita do produtor\r\naumentar\u00e1 quando o pre\u00e7o do bem comercializado aumentar,\r\nmantidas as demais vari\u00e1veis constantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando um bem for inel\u00e1stico, a receita aumentar\u00e1 quando se aumentar a produ\u00e7\u00e3o.","id":2115662,"corpo":"<p align=justify>Quando um bem for inel\u00e1stico, a receita aumentar\u00e1 quando se\r\naumentar a produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A elasticidade renda da demanda por um bem inferior \u00e9 menor que 1.","id":2115663,"corpo":"<p align=justify>A elasticidade renda da demanda por um bem inferior \u00e9 menor\r\nque 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293082,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidade da Demanda linear","oab":false,"nome":"Elasticidade da Demanda linear","pai":403953,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403955,"slug":"economia-e-financas-elasticidade-da-demanda-linear"},{"nome_clean":"Fatores que Afetam a Oferta","oab":false,"nome":"Fatores que Afetam a Oferta","pai":412747,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412814,"slug":"economia-e-financas-fatores-que-afetam-a-oferta"}],"slug":"economia-e-financas\/602344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Celso se diz um vision\u00e1rio, iluminado, inspirado, caracterizando fen\u00f4menos de despersonaliza\u00e7\u00e3o que lhe fazem duvidar da realidade habitual e que o levam a desenvolver cren\u00e7as sobrenaturais. Sentimentos abundantes, recorrentes e incontrol\u00e1veis de dej\u00e0-vu fazem-no crer que volta a uma \u00e9poca anterior, ou que pode pressentir o futuro e adivinhar pensamentos. Marcado por uma err\u00e2ncia, sem teto nem lei, ele \u00e9 solit\u00e1rio. Mais que isolado e distante, Celso se apresenta exc\u00eantrico, bizarro, sempre antecipando a ocorr\u00eancia de um evento dram\u00e1tico. No caso hipot\u00e9tico em tela, Celso apresenta caracter\u00edsticas de","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604477,"hashId":"e75ef8a71eb51ad3f92f492f5b468263","enunciado":"<P>Celso se diz um vision\u00e1rio, iluminado, inspirado, caracterizando fen\u00f4menos de despersonaliza\u00e7\u00e3o que lhe fazem duvidar da realidade habitual e que o levam a desenvolver cren\u00e7as sobrenaturais. Sentimentos abundantes, recorrentes e incontrol\u00e1veis de dej\u00e0-vu fazem-no crer que volta a uma \u00e9poca anterior, ou que pode pressentir o futuro e adivinhar pensamentos. Marcado por uma err\u00e2ncia, sem teto nem lei, ele \u00e9 solit\u00e1rio. Mais que isolado e distante, Celso se apresenta exc\u00eantrico, bizarro, sempre antecipando a ocorr\u00eancia de um evento dram\u00e1tico. <\/P>\r\n<P>No caso hipot\u00e9tico em tela, Celso apresenta caracter\u00edsticas de<\/P>","resposta":2121651,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antissocialismo.","id":2121650,"corpo":"<p align=justify>antissocialismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personalidade esquizot\u00edpica.","id":2121651,"corpo":"<p align=justify>personalidade esquizot\u00edpica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estado alterado de consci\u00eancia.","id":2121652,"corpo":"<p align=justify>estado alterado de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"personalidade esquizoide.","id":2121653,"corpo":"<p align=justify>personalidade esquizoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"personalidade evitante.","id":2121654,"corpo":"<p align=justify>personalidade evitante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293516,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/604477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 consenso que a psicog\u00eanese referente a antecedentes de car\u00eancia materna prolongada e de maus tratos repetidos, incluindo abuso sexual por um adulto pr\u00f3ximo, ou por ter assistido ou sofrido viol\u00eancia f\u00edsica na fam\u00edlia, onde o protetor se revela um perseguidor, resultando na incerteza permanente quanto aos pr\u00f3prios sentimentos e aos dos outros, corresponde ao tipo de personalidade","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604480,"hashId":"f9753aade7b6aa2dc38ddfdde6746b77","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 consenso que a psicog\u00eanese referente a antecedentes de car\u00eancia\r\nmaterna prolongada e de maus tratos repetidos, incluindo abuso\r\nsexual por um adulto pr\u00f3ximo, ou por ter assistido ou sofrido\r\nviol\u00eancia f\u00edsica na fam\u00edlia, onde o protetor se revela um\r\nperseguidor, resultando na incerteza permanente quanto aos\r\npr\u00f3prios sentimentos e aos dos outros, corresponde ao tipo de\r\npersonalidade<\/p>","resposta":2121668,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dependente.","id":2121665,"corpo":"<p align=justify>dependente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ananc\u00e1stica.","id":2121666,"corpo":"<p align=justify>ananc\u00e1stica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"histri\u00f4nica","id":2121667,"corpo":"<p align=justify>histri\u00f4nica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limite.","id":2121668,"corpo":"<p align=justify>limite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antissocial.","id":2121669,"corpo":"<p align=justify>antissocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293517,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/604480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica Americana, o retardo mental pode ser classificado em","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604499,"hashId":"becc89f107446bc6e191875755fc7d01","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Psiqui\u00e1trica Americana, o retardo mental\r\npode ser classificado em<\/p>","resposta":2121762,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adapt\u00e1vel e n\u00e3o adapt\u00e1vel \u00e0 vida com autonomia do indiv\u00edduo.","id":2121760,"corpo":"<p align=justify>adapt\u00e1vel e n\u00e3o adapt\u00e1vel \u00e0 vida com autonomia do\r\nindiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"graus 1, 2 ou 3.","id":2121761,"corpo":"<p align=justify>graus 1, 2 ou 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leve, moderado ou grave.","id":2121762,"corpo":"<p align=justify>leve, moderado ou grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incial, intermedi\u00e1rio e final.","id":2121763,"corpo":"<p align=justify>incial, intermedi\u00e1rio e final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pass\u00edvel de tratamento e n\u00e3o pass\u00edvel de tratamento.","id":2121764,"corpo":"<p align=justify>pass\u00edvel de tratamento e n\u00e3o pass\u00edvel de tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293518,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/604499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos da terapia cognitiva incluem a identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es ou erros cognitivos apresentados pelo indiv\u00edduo, como","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604512,"hashId":"1b3d518db0ecd682269b9be44a4d2493","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos da terapia cognitiva incluem a identifica\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o\r\nde distor\u00e7\u00f5es ou erros cognitivos apresentados pelo indiv\u00edduo, como<\/p>","resposta":2121826,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medo irracional.","id":2121825,"corpo":"<p align=justify>medo irracional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pensamento dicot\u00f4mico.","id":2121826,"corpo":"<p align=justify>pensamento dicot\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"baixa assertividade.","id":2121827,"corpo":"<p align=justify>baixa assertividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regras autoimpostas.","id":2121828,"corpo":"<p align=justify>regras autoimpostas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o da resposta.","id":2121829,"corpo":"<p align=justify>especifica\u00e7\u00e3o da resposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293520,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/604512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estrat\u00e9gias importantes para o tratamento cognitivocomportamental do transtorno do p\u00e2nico com agorafobia incluem","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604513,"hashId":"977ca27a26ee4d9279197ba664377bd8","enunciado":"<p align=justify>As estrat\u00e9gias importantes para o tratamento cognitivocomportamental\r\ndo transtorno do p\u00e2nico com agorafobia incluem<\/p>","resposta":2121832,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"treinar o paciente a buscar ajuda imediata quando tiver a sensa\u00e7\u00e3o de dificuldade para respirar.","id":2121830,"corpo":"<p align=justify>treinar o paciente a buscar ajuda imediata quando tiver a\r\nsensa\u00e7\u00e3o de dificuldade para respirar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir a redu\u00e7\u00e3o da ansiedade por meio da esquiva agoraf\u00f3bica.","id":2121831,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>garantir a redu\u00e7\u00e3o da ansiedade por meio da esquiva\r\nagoraf\u00f3bica.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desafiar as interpreta\u00e7\u00f5es catastr\u00f3ficas em rela\u00e7\u00e3o ao significado das crises.","id":2121832,"corpo":"<p align=justify>desafiar as interpreta\u00e7\u00f5es catastr\u00f3ficas em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nsignificado das crises.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir que o paciente descreva apenas superficialmente a crise, para evitar que a verbaliza\u00e7\u00e3o dos detalhes seja um precipitador de nova crise.","id":2121833,"corpo":"<p align=justify>permitir que o paciente descreva apenas superficialmente a\r\ncrise, para evitar que a verbaliza\u00e7\u00e3o dos detalhes seja um\r\nprecipitador de nova crise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar a exposi\u00e7\u00e3o interoceptiva como forma principal de relaxamento.","id":2121834,"corpo":"<p align=justify>iniciar a exposi\u00e7\u00e3o interoceptiva como forma principal de\r\nrelaxamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293520,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/604513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de abordagem cognitivo comportamental para Jo\u00e3o, os objetivos do terapeuta incluem","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604520,"hashId":"ba1724e64a6d81d4c15d61c3718d733a","enunciado":"<p align=justify>Na interven\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica de abordagem cognitivo comportamental\r\npara Jo\u00e3o, os objetivos do terapeuta incluem<\/p>","resposta":2121865,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"focar no risco de tentativa de suic\u00eddio, que \u00e9 alto entre pacientes com transtorno de humor bipolar e cujo \u00edndice de morte \u00e9 significativo.","id":2121865,"corpo":"<p align=justify>focar no risco de tentativa de suic\u00eddio, que \u00e9 alto entre pacientes\r\ncom transtorno de humor bipolar e cujo \u00edndice de morte \u00e9\r\nsignificativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegurar a ades\u00e3o ao tratamento medicamentoso, porque o impacto negativo de poss\u00edveis epis\u00f3dios de mania \u00e9 minimizado pelo uso regular da medica\u00e7\u00e3o.","id":2121866,"corpo":"<p align=justify>assegurar a ades\u00e3o ao tratamento medicamentoso, porque o\r\nimpacto negativo de poss\u00edveis epis\u00f3dios de mania \u00e9 minimizado\r\npelo uso regular da medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"auxiliar o paciente a elaborar um plano ativo de a\u00e7\u00e3o para situa\u00e7\u00f5es de mania, a ser implementado unicamente por ele pr\u00f3prio.","id":2121867,"corpo":"<p align=justify>auxiliar o paciente a elaborar um plano ativo de a\u00e7\u00e3o para\r\nsitua\u00e7\u00f5es de mania, a ser implementado unicamente por ele\r\npr\u00f3prio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar uma agenda aleat\u00f3ria de exerc\u00edcios f\u00edsicos e varia\u00e7\u00f5es planejadas no hor\u00e1rio de refei\u00e7\u00f5es, e de atividades sociais para evitar a rotina e a monotonia.","id":2121868,"corpo":"<p align=justify>criar uma agenda aleat\u00f3ria de exerc\u00edcios f\u00edsicos e varia\u00e7\u00f5es\r\nplanejadas no hor\u00e1rio de refei\u00e7\u00f5es, e de atividades sociais para\r\nevitar a rotina e a monotonia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negociar hor\u00e1rios de estudo ou de trabalho vari\u00e1veis, de prefer\u00eancia alternando entre hor\u00e1rio diurno e noturno, para otimizar o ritmo circadiano.","id":2121869,"corpo":"<p align=justify>negociar hor\u00e1rios de estudo ou de trabalho vari\u00e1veis, de\r\nprefer\u00eancia alternando entre hor\u00e1rio diurno e noturno, para\r\notimizar o ritmo circadiano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293521,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17334\/1.gif><\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/604520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento terap\u00eautico de Jo\u00e3o deve prever","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604521,"hashId":"8415fc6e03af3fa00a8b20b0629f355c","enunciado":"<p align=justify>O planejamento terap\u00eautico de Jo\u00e3o deve prever<\/p>","resposta":2121872,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar discuss\u00e3o sobre as crises e condutas adequadas durante os per\u00edodos de eutimia.","id":2121870,"corpo":"<p align=justify>evitar discuss\u00e3o sobre as crises e condutas adequadas durante os\r\nper\u00edodos de eutimia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reestrutura\u00e7\u00e3o cognitiva durante crises de mania.","id":2121871,"corpo":"<p align=justify>reestrutura\u00e7\u00e3o cognitiva durante crises de mania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o precoce aos primeiros sinais de mania.","id":2121872,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o precoce aos primeiros sinais de mania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento de atividades sociais saud\u00e1veis quando sinais de mania forem reconhecidos.","id":2121873,"corpo":"<p align=justify>aumento de atividades sociais saud\u00e1veis quando sinais de mania\r\nforem reconhecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias a curto prazo para Jo\u00e3o se mudar de casa, tornandose independente da fam\u00edlia.","id":2121874,"corpo":"<p align=justify>estrat\u00e9gias a curto prazo para Jo\u00e3o se mudar de casa, tornandose\r\nindependente da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293521,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17334\/1.gif><\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/604521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 objetividade da ci\u00eancia social, segundo Max Weber, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604526,"hashId":"665d2139d889f24697ae013f464ce605","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 objetividade da ci\u00eancia social, segundo Max\r\nWeber, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121899,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ci\u00eancia emp\u00edrica pode ensinar aos homens o que devem fazer e o que precisam querer em cada \u00e9poca.","id":2121895,"corpo":"<p align=justify>A ci\u00eancia emp\u00edrica pode ensinar aos homens o que devem\r\nfazer e o que precisam querer em cada \u00e9poca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia emp\u00edrica tem como tarefa proporcionar normas e ideais obrigat\u00f3rios, dos quais possam derivar preceitos para a pr\u00e1tica.","id":2121896,"corpo":"<p align=justify>A ci\u00eancia emp\u00edrica tem como tarefa proporcionar normas e\r\nideais obrigat\u00f3rios, dos quais possam derivar preceitos para\r\na pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os ju\u00edzos de valor devem ser subtra\u00eddos \u00e0 an\u00e1lise e \u00e0 discuss\u00e3o cient\u00edfica, pois possuem uma origem subjetiva.","id":2121897,"corpo":"<p align=justify>Os ju\u00edzos de valor devem ser subtra\u00eddos \u00e0 an\u00e1lise e \u00e0\r\ndiscuss\u00e3o cient\u00edfica, pois possuem uma origem subjetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O cientista tem o papel de extrair decis\u00f5es pol\u00edticas das an\u00e1lises que realiza, considerando, por exemplo, a rela\u00e7\u00e3o de adequa\u00e7\u00e3o ou de inadequa\u00e7\u00e3o entre meios e fins no estudo da a\u00e7\u00e3o social.","id":2121898,"corpo":"<p align=justify>O cientista tem o papel de extrair decis\u00f5es pol\u00edticas das\r\nan\u00e1lises que realiza, considerando, por exemplo, a rela\u00e7\u00e3o de\r\nadequa\u00e7\u00e3o ou de inadequa\u00e7\u00e3o entre meios e fins no estudo da\r\na\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia pode proporcionar a consci\u00eancia daquilo que toda a\u00e7\u00e3o social ou ina\u00e7\u00e3o implica.","id":2121899,"corpo":"<p align=justify>A ci\u00eancia pode proporcionar a consci\u00eancia daquilo que toda\r\na\u00e7\u00e3o social ou ina\u00e7\u00e3o implica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293522,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 compreens\u00e3o nas ci\u00eancias sociol\u00f3gica e econ\u00f4mica, segundo Max Weber, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604528,"hashId":"b5cfb3d54d5e7ed5a11092ba77af0b0b","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 compreens\u00e3o nas ci\u00eancias sociol\u00f3gica e\r\necon\u00f4mica, segundo Max Weber, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121909,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Max Weber, os fen\u00f4menos sociais, semelhantes aos naturais, podem ser aprendidos por meio de proposi\u00e7\u00f5es de forma e natureza matem\u00e1tica.","id":2121905,"corpo":"<p align=justify>Para Max Weber, os fen\u00f4menos sociais, semelhantes aos\r\nnaturais, podem ser aprendidos por meio de proposi\u00e7\u00f5es de\r\nforma e natureza matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compreens\u00e3o da conduta do motorista que para diante do sinal vermelho exige que se constate quantos motoristas se det\u00eam diante desse sinal.","id":2121906,"corpo":"<p align=justify>A compreens\u00e3o da conduta do motorista que para diante do sinal\r\nvermelho exige que se constate quantos motoristas se det\u00eam\r\ndiante desse sinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O soci\u00f3logo ou historiador entende os comportamentos humanos de maneira intuitiva.","id":2121907,"corpo":"<p align=justify>O soci\u00f3logo ou historiador entende os comportamentos humanos\r\nde maneira intuitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A explica\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos singulares exige a intermedia\u00e7\u00e3o das proposi\u00e7\u00f5es gerais.","id":2121908,"corpo":"<p align=justify>A explica\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos singulares exige a intermedia\u00e7\u00e3o das\r\nproposi\u00e7\u00f5es gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sentido subjetivo dos comportamentos humanos \u00e9, ao mesmo tempo, imediatamente percept\u00edvel e equ\u00edvoco para o soci\u00f3logo.","id":2121909,"corpo":"<p align=justify>O sentido subjetivo dos comportamentos humanos \u00e9, ao mesmo\r\ntempo, imediatamente percept\u00edvel e equ\u00edvoco para o soci\u00f3logo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293522,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da teoria da estrutura\u00e7\u00e3o, conforme Anthony Guiddens, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604530,"hashId":"4c246b48f85bd6cb79618bc148a89e1d","enunciado":"<p align=justify>A respeito da teoria da estrutura\u00e7\u00e3o, conforme Anthony Guiddens,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121915,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ci\u00eancias sociais apoiam-se nas mesmas fontes de descri\u00e7\u00e3o dos romancistas ou de outros que escrevem relatos ficcionais acerca da vida social.","id":2121915,"corpo":"<p align=justify>As ci\u00eancias sociais apoiam-se nas mesmas fontes de descri\u00e7\u00e3o\r\ndos romancistas ou de outros que escrevem relatos ficcionais\r\nacerca da vida social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atores sociais carecem de conhecimento acerca das condi\u00e7\u00f5es e das consequ\u00eancias do que fazem em suas vidas cotidianas.","id":2121916,"corpo":"<p align=justify>Os atores sociais carecem de conhecimento acerca das condi\u00e7\u00f5es\r\ne das consequ\u00eancias do que fazem em suas vidas cotidianas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As coer\u00e7\u00f5es associadas com as propriedades estruturais de sistemas sociais constituem um tipo de caracter\u00edstica fundamental da vida social humana.","id":2121917,"corpo":"<p align=justify>As coer\u00e7\u00f5es associadas com as propriedades estruturais de\r\nsistemas sociais constituem um tipo de caracter\u00edstica\r\nfundamental da vida social humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A teoria da estrutura\u00e7\u00e3o enfatiza ser facilmente defin\u00edvel o que \u00e9 uma sociedade.","id":2121918,"corpo":"<p align=justify>A teoria da estrutura\u00e7\u00e3o enfatiza ser facilmente defin\u00edvel o que\r\n\u00e9 uma sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estudo do poder deve ser visto como uma considera\u00e7\u00e3o de segunda ordem nas ci\u00eancias sociais.","id":2121919,"corpo":"<p align=justify>O estudo do poder deve ser visto como uma considera\u00e7\u00e3o de\r\nsegunda ordem nas ci\u00eancias sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293522,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Anthony Giddens","oab":false,"nome":"Anthony Giddens","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398213,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-anthony-giddens"},{"nome_clean":"Estruturalismo","oab":false,"nome":"Estruturalismo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398214,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estruturalismo"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de pesquisa, conforme o Ensaio sobre a D\u00e1diva, de Marcel Mauss, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604532,"hashId":"94307876fd22aa1f7d6c218ad4026102","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de pesquisa, conforme o Ensaio sobre a\r\nD\u00e1diva, de Marcel Mauss, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121928,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A teoria comparada, econ\u00f4mica ou n\u00e3o, pode prescindir do uso do m\u00e9todo etnogr\u00e1fico.","id":2121925,"corpo":"<p align=justify>A teoria comparada, econ\u00f4mica ou n\u00e3o, pode prescindir do\r\nuso do m\u00e9todo etnogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo comparativo de Marcel Mauss, em conson\u00e2ncia com os antievolucionistas, exclui a dimens\u00e3o hist\u00f3rica.","id":2121926,"corpo":"<p align=justify>O m\u00e9todo comparativo de Marcel Mauss, em conson\u00e2ncia\r\ncom os antievolucionistas, exclui a dimens\u00e3o hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria social \u00e9 distinguida da sociologia te\u00f3rica e das conclus\u00f5es de moral e de pr\u00e1tica pol\u00edtica e econ\u00f4mica.","id":2121927,"corpo":"<p align=justify>A hist\u00f3ria social \u00e9 distinguida da sociologia te\u00f3rica e das\r\nconclus\u00f5es de moral e de pr\u00e1tica pol\u00edtica e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estudo da circula\u00e7\u00e3o de riquezas por meio da d\u00e1diva oferece a base de compara\u00e7\u00e3o inicial entre diferentes sociedades.","id":2121928,"corpo":"<p align=justify>O estudo da circula\u00e7\u00e3o de riquezas por meio da d\u00e1diva\r\noferece a base de compara\u00e7\u00e3o inicial entre diferentes\r\nsociedades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A origem religiosa da no\u00e7\u00e3o de valor econ\u00f4mico \u00e9 rejeitada por Marcel Mauss.","id":2121929,"corpo":"<p align=justify>A origem religiosa da no\u00e7\u00e3o de valor econ\u00f4mico \u00e9 rejeitada\r\npor Marcel Mauss.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293523,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim, Marcel Mauss","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim, Marcel Mauss","pai":402485,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":402487,"slug":"antropologia-emile-durkheim-marcel-mauss"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Antropologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Antropologia","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":404800,"slug":"antropologia-pesquisa-e-metodo-em-antropologia"}],"slug":"antropologia\/604532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de etnicidade e na\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604535,"hashId":"8f39ef0c4a2ea851294bbcdaf785a499","enunciado":"<p align=justify>Acerca de etnicidade e na\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121944,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As te\u00f3ricas feministas rejeitam as dimens\u00f5es de etnicidade e na\u00e7\u00e3o na desconstru\u00e7\u00e3o da homogeneidade da categoria mulheres.","id":2121940,"corpo":"<p align=justify>As te\u00f3ricas feministas rejeitam as dimens\u00f5es de etnicidade e\r\nna\u00e7\u00e3o na desconstru\u00e7\u00e3o da homogeneidade da categoria\r\nmulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conceito de etnicidade na contemporaneidade diz respeito a uma caracter\u00edstica que, como a idade, o sexo e a religi\u00e3o, modifica todo o sistema social e, ao mesmo tempo, \u00e9 modificada por este.","id":2121941,"corpo":"<p align=justify>O conceito de etnicidade na contemporaneidade diz respeito a\r\numa caracter\u00edstica que, como a idade, o sexo e a religi\u00e3o,\r\nmodifica todo o sistema social e, ao mesmo tempo, \u00e9 modificada\r\npor este.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A abordagem essencialista da na\u00e7\u00e3o, como exist\u00eancia determinante de ra\u00edzes e origens, \u00e9 consagrada nos trabalhos cient\u00edficos mais recentes que abordam o assunto.","id":2121942,"corpo":"<p align=justify>A abordagem essencialista da na\u00e7\u00e3o, como exist\u00eancia\r\ndeterminante de ra\u00edzes e origens, \u00e9 consagrada nos trabalhos\r\ncient\u00edficos mais recentes que abordam o assunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As novas concep\u00e7\u00f5es modernistas e construtivistas, fundamentadas nos fatores integrativos do Estado moderno que engendram a na\u00e7\u00e3o, s\u00e3o consagradas nos estudos mais recentes.","id":2121943,"corpo":"<p align=justify>As novas concep\u00e7\u00f5es modernistas e construtivistas,\r\nfundamentadas nos fatores integrativos do Estado moderno que\r\nengendram a na\u00e7\u00e3o, s\u00e3o consagradas nos estudos mais recentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A na\u00e7\u00e3o, como categoria cognitiva e sociopol\u00edtica, diz respeito a abordagens que enfatizam o contexto relacional na compreens\u00e3o da quest\u00e3o.","id":2121944,"corpo":"<p align=justify>A na\u00e7\u00e3o, como categoria cognitiva e sociopol\u00edtica, diz respeito\r\na abordagens que enfatizam o contexto relacional na\r\ncompreens\u00e3o da quest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293523,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"nome_clean":"Cultura e diversidade nacional","oab":false,"nome":"Cultura e diversidade nacional","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402587,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-e-diversidade-nacional"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flexibilidade nas organiza\u00e7\u00f5es produtivas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604536,"hashId":"ca67a1c9df7073341fbb235f67a0ef62","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 flexibilidade nas organiza\u00e7\u00f5es produtivas, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121948,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo da flexibilidade \u00e9 o de contribuir para aumentar o n\u00edvel de emprego.","id":2121945,"corpo":"<p align=justify>O objetivo da flexibilidade \u00e9 o de contribuir para aumentar o\r\nn\u00edvel de emprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A no\u00e7\u00e3o de flexibilidade se refere, especificamente, \u00e0s mudan\u00e7as ocorridas nos contratos de trabalho.","id":2121946,"corpo":"<p align=justify>A no\u00e7\u00e3o de flexibilidade se refere, especificamente, \u00e0s mudan\u00e7as\r\nocorridas nos contratos de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A flexibilidade \u00e9 um termo neutro ou mesmo positivo, que se refere \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tempo de trabalho.","id":2121947,"corpo":"<p align=justify>A flexibilidade \u00e9 um termo neutro ou mesmo positivo, que se\r\nrefere \u00e0 adapta\u00e7\u00e3o e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do tempo de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ruptura do espa\u00e7o de trabalho com o trabalho em domic\u00edlio, o teletrabalho, entre outros, concorre para o desenvolvimento da produ\u00e7\u00e3o flex\u00edvel.","id":2121948,"corpo":"<p align=justify>A ruptura do espa\u00e7o de trabalho com o trabalho em domic\u00edlio,\r\no teletrabalho, entre outros, concorre para o desenvolvimento da\r\nprodu\u00e7\u00e3o flex\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O modelo de especializa\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, estudado por Michael Piore e Charles Sabel, se funda no m\u00e1ximo de rigidez das organiza\u00e7\u00f5es, empregos e trabalhos.","id":2121949,"corpo":"<p align=justify>O modelo de especializa\u00e7\u00e3o flex\u00edvel, estudado por Michael\r\nPiore e Charles Sabel, se funda no m\u00e1ximo de rigidez das\r\norganiza\u00e7\u00f5es, empregos e trabalhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293523,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Cibercultura e Internet","oab":false,"nome":"Cibercultura e Internet","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410154,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cibercultura-e-internet"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos movimentos sociais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604538,"hashId":"945d125ce65b9a43f4c85bb170a0a628","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos movimentos sociais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121955,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As lutas do movimento feminista na contemporaneidade focam, em todas as esferas sociais, as discrimina\u00e7\u00f5es sexistas, o patriarcado, a misoginia ou a divis\u00e3o sexual do trabalho.","id":2121955,"corpo":"<p align=justify>As lutas do movimento feminista na contemporaneidade\r\nfocam, em todas as esferas sociais, as discrimina\u00e7\u00f5es\r\nsexistas, o patriarcado, a misoginia ou a divis\u00e3o sexual do\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O movimento feminista \u00e9 considerado um movimento social recente.","id":2121956,"corpo":"<p align=justify>O movimento feminista \u00e9 considerado um movimento social\r\nrecente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas alguns movimentos sociais devem ser considerados sexuados.","id":2121957,"corpo":"<p align=justify>Apenas alguns movimentos sociais devem ser considerados\r\nsexuados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O papel das mulheres como sujeito coletivo em movimentos sociais mistos \u00e9 central e vis\u00edvel.","id":2121958,"corpo":"<p align=justify>O papel das mulheres como sujeito coletivo em movimentos\r\nsociais mistos \u00e9 central e vis\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O movimento das mulheres em bloco rejeita a ideia de que a igualdade com os homens sup\u00f5e a transforma\u00e7\u00e3o global das rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":2121959,"corpo":"<p align=justify>O movimento das mulheres em bloco rejeita a ideia de que a\r\nigualdade com os homens sup\u00f5e a transforma\u00e7\u00e3o global das\r\nrela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293523,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Movimentos sociais","oab":false,"nome":"Movimentos sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398422,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimentos-sociais"},{"nome_clean":"Movimento feminista","oab":false,"nome":"Movimento feminista","pai":398422,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398423,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimento-feminista"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a perspectiva sociol\u00f3gica contempor\u00e2nea da viol\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604539,"hashId":"1021683e6726d6689b91a604e0dffd6f","enunciado":"<p align=justify>Considerando a perspectiva sociol\u00f3gica contempor\u00e2nea da\r\nviol\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121963,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A norma imposta, que n\u00e3o \u00e9 modificada nem discutida aberta e democraticamente, n\u00e3o diz respeito \u00e0 viol\u00eancia institucional.","id":2121960,"corpo":"<p align=justify>A norma imposta, que n\u00e3o \u00e9 modificada nem discutida aberta\r\ne democraticamente, n\u00e3o diz respeito \u00e0 viol\u00eancia\r\ninstitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia simb\u00f3lica \u00e9 aquela que oprime pela a\u00e7\u00e3o da for\u00e7a corporal, ou armada.","id":2121961,"corpo":"<p align=justify>A viol\u00eancia simb\u00f3lica \u00e9 aquela que oprime pela a\u00e7\u00e3o da for\u00e7a\r\ncorporal, ou armada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escola \u00e9 a \u00fanica ag\u00eancia socializadora que opera a viol\u00eancia simb\u00f3lica no Brasil.","id":2121962,"corpo":"<p align=justify>A escola \u00e9 a \u00fanica ag\u00eancia socializadora que opera a\r\nviol\u00eancia simb\u00f3lica no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As diferentes abordagens acerca da viol\u00eancia destacam o pouco espa\u00e7o existente para o sujeito da argumenta\u00e7\u00e3o, da negocia\u00e7\u00e3o ou da demanda, enclausurado na exibi\u00e7\u00e3o da for\u00e7a f\u00edsica pelo oponente.","id":2121963,"corpo":"<p align=justify>As diferentes abordagens acerca da viol\u00eancia destacam o\r\npouco espa\u00e7o existente para o sujeito da argumenta\u00e7\u00e3o, da\r\nnegocia\u00e7\u00e3o ou da demanda, enclausurado na exibi\u00e7\u00e3o da\r\nfor\u00e7a f\u00edsica pelo oponente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conflito e a viol\u00eancia constituem fen\u00f4menos sociais id\u00eanticos.","id":2121964,"corpo":"<p align=justify>O conflito e a viol\u00eancia constituem fen\u00f4menos sociais\r\nid\u00eanticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293523,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A antropologia jur\u00eddica \u00e9 o resultado de uma integra\u00e7\u00e3o entre o direito e a antropologia que resultaram na configura\u00e7\u00e3o de uma nova disciplina caracterizada pelo","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604546,"hashId":"d515b7885596515a31155a11802ea465","enunciado":"<p align=justify>A antropologia jur\u00eddica \u00e9 o resultado de uma integra\u00e7\u00e3o entre o\r\ndireito e a antropologia que resultaram na configura\u00e7\u00e3o de uma\r\nnova disciplina caracterizada pelo<\/p>","resposta":2121998,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudo comparativo e contemplativo entre o direito e a etnologia.","id":2121995,"corpo":"<p align=justify>estudo comparativo e contemplativo entre o direito e a\r\netnologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalho com institui\u00e7\u00f5es tradicionais de direito.","id":2121996,"corpo":"<p align=justify>trabalho com institui\u00e7\u00f5es tradicionais de direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emprego de m\u00e9todos quantitativos compat\u00edveis com a \u00e1rea do direito.","id":2121997,"corpo":"<p align=justify>emprego de m\u00e9todos quantitativos compat\u00edveis com a \u00e1rea do\r\ndireito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emprego de m\u00e9todos antropol\u00f3gicos de pesquisa, observa\u00e7\u00e3o participante e compara\u00e7\u00e3o com modernas institui\u00e7\u00f5es de direito.","id":2121998,"corpo":"<p align=justify>emprego de m\u00e9todos antropol\u00f3gicos de pesquisa, observa\u00e7\u00e3o\r\nparticipante e compara\u00e7\u00e3o com modernas institui\u00e7\u00f5es de\r\ndireito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estudo circunscrito \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es ligadas ao direito dos povos minorit\u00e1rios.","id":2121999,"corpo":"<p align=justify>estudo circunscrito \u00e0s tradi\u00e7\u00f5es ligadas ao direito dos povos\r\nminorit\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293524,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Sociologia Jur\u00eddica","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400603,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-juridica"},{"nome_clean":"Antropologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Antropologia Jur\u00eddica","pai":400603,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400604,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-antropologia-juridica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 antropologia jur\u00eddica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604547,"hashId":"09c1f6e95f7344142b99d7cfd30ec4fd","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 antropologia jur\u00eddica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2122001,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A antropologia jur\u00eddica visa resgatar o bom selvagem que existe em todo ser humano.","id":2122000,"corpo":"<p align=justify>A antropologia jur\u00eddica visa resgatar o bom selvagem que\r\nexiste em todo ser humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estudos de antropologia jur\u00eddica contribu\u00edram para a explicita\u00e7\u00e3o dos conceitos de transgress\u00e3o e castigo, independentemente do conte\u00fado moral do comportamento desviante, conforme explicitado por \u00c9mile Durkheim.","id":2122001,"corpo":"<p align=justify>Os estudos de antropologia jur\u00eddica contribu\u00edram para a\r\nexplicita\u00e7\u00e3o dos conceitos de transgress\u00e3o e castigo,\r\nindependentemente do conte\u00fado moral do comportamento\r\ndesviante, conforme explicitado por \u00c9mile Durkheim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhos de antropologia jur\u00eddica com grupos socialmente marginais, de baixa escolaridade e renda, demonstram que \u00e9 necess\u00e1ria uma \u00fanica oportunidade para que tais grupos deixem de ser transgressores.","id":2122002,"corpo":"<p align=justify>Trabalhos de antropologia jur\u00eddica com grupos socialmente\r\nmarginais, de baixa escolaridade e renda, demonstram que \u00e9\r\nnecess\u00e1ria uma \u00fanica oportunidade para que tais grupos\r\ndeixem de ser transgressores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A antropologia jur\u00eddica coloca em pr\u00e1tica os ensinamentos de Claude L\u00e9vi-Strauss e Maurice Godelier.","id":2122003,"corpo":"<p align=justify>A antropologia jur\u00eddica coloca em pr\u00e1tica os ensinamentos de\r\nClaude L\u00e9vi-Strauss e Maurice Godelier.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de Jean-Jacques Rousseau constitui o eixo norteador da antropologia jur\u00eddica.","id":2122004,"corpo":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o de Jean-Jacques Rousseau constitui o eixo\r\nnorteador da antropologia jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293524,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Sociologia Jur\u00eddica","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400603,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-juridica"},{"nome_clean":"Antropologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Antropologia Jur\u00eddica","pai":400603,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400604,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-antropologia-juridica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O STF aprovou, recentemente, o planejamento estrat\u00e9gico da Corte para o quinqu\u00eanio 2009\/2013, com o estabelecimento de trinta metas. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma meta que tem visibilidade perante o p\u00fablico externo, al\u00e9m de impacto direto e imediato na rela\u00e7\u00e3o com os cidad\u00e3os que recorrem ao Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:26:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604559,"hashId":"c5bc8b8e5807469fc83bcdfc0e5e2f89","enunciado":"<p align=justify>O STF aprovou, recentemente, o planejamento estrat\u00e9gico da Corte\r\npara o quinqu\u00eanio 2009\/2013, com o estabelecimento de trinta\r\nmetas. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma meta que\r\ntem visibilidade perante o p\u00fablico externo, al\u00e9m de impacto direto\r\ne imediato na rela\u00e7\u00e3o com os cidad\u00e3os que recorrem ao Poder\r\nJudici\u00e1rio.<\/p>","resposta":2122060,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o, a cada ano, de trinta horas de treinamento, em m\u00e9dia, por servidor, garantindo quinze horas de treinamento por servidor de cada Secretaria","id":2122060,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o, a cada ano, de trinta horas de treinamento, em\r\nm\u00e9dia, por servidor, garantindo quinze horas de treinamento\r\npor servidor de cada Secretaria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o do sistema de custos no tribunal.","id":2122061,"corpo":"<p align=justify>implanta\u00e7\u00e3o do sistema de custos no tribunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcance de pelo menos 30% de utiliza\u00e7\u00e3o de papel reciclado no tribunal","id":2122062,"corpo":"<p align=justify>alcance de pelo menos 30% de utiliza\u00e7\u00e3o de papel reciclado no\r\ntribunal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de pelo menos uma a\u00e7\u00e3o a cada ano para aprimoramento institucional mediante acordo de coopera\u00e7\u00e3o com outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos","id":2122063,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o de pelo menos uma a\u00e7\u00e3o a cada ano para\r\naprimoramento institucional mediante acordo de coopera\u00e7\u00e3o\r\ncom outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"garantia de 100% dos recursos para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos estrat\u00e9gicos, anualmente","id":2122064,"corpo":"<p align=justify>garantia de 100% dos recursos para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos\r\nestrat\u00e9gicos, anualmente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293525,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/604559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico federal realizou reuni\u00e3o para definir a destina\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u2014 complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. A fim de subsidiar a decis\u00e3o, um servidor p\u00fablico respons\u00e1vel pelos c\u00e1lculos para a referida destina\u00e7\u00e3o apresentou slides contendo os seguintes dados por munic\u00edpios: demanda populacional pelo servi\u00e7o (isto \u00e9, o tamanho da popula\u00e7\u00e3o em idade escolar); oferta das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; recursos financeiros destinados no ano anterior; e, em fun\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o demanda-oferta, proje\u00e7\u00e3o de recursos financeiros a serem destinados no ano seguinte. Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o, constatou-se que determinado munic\u00edpio fora privilegiado com rela\u00e7\u00e3o ao montante de recursos financeiros a serem destinados, em detrimento de outros munic\u00edpios. Questionado, o servidor explicou que se baseara somente no crit\u00e9rio populacional para elaborar a proje\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros e que, na realidade, n\u00e3o houve necessidade de considerar os outros dados. Ap\u00f3s averigua\u00e7\u00e3o, a equipe comprovou que o munic\u00edpio privilegiado realmente apresentava o maior contingente populacional, mas n\u00e3o aquele em idade escolar, conforme a apresenta\u00e7\u00e3o dos slides. Verificou-se, posteriormente, que o munic\u00edpio privilegiado era a localidade de origem do servidor, onde residia sua fam\u00edlia. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (DL n.\u00ba 1.171\/1994).","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604562,"hashId":"9f011b7734f652a80b4388ea13a0f966","enunciado":"<P align=justify>Determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico federal realizou reuni\u00e3o para definir a destina\u00e7\u00e3o de recursos financeiros para educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u2014 complementa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o. A fim de subsidiar a decis\u00e3o, um servidor p\u00fablico respons\u00e1vel pelos c\u00e1lculos para a referida destina\u00e7\u00e3o apresentou slides contendo os seguintes dados por munic\u00edpios: demanda populacional pelo servi\u00e7o (isto \u00e9, o tamanho da popula\u00e7\u00e3o em idade escolar); oferta das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; recursos financeiros destinados no ano anterior; e, em fun\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o demanda-oferta, proje\u00e7\u00e3o de recursos financeiros a serem destinados no ano seguinte. Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o, constatou-se que determinado munic\u00edpio fora privilegiado com rela\u00e7\u00e3o ao montante de recursos financeiros a serem destinados, em detrimento de outros munic\u00edpios. Questionado, o servidor explicou que se baseara somente no crit\u00e9rio populacional para elaborar a proje\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o dos recursos financeiros e que, na realidade, n\u00e3o houve necessidade de considerar os outros dados. Ap\u00f3s averigua\u00e7\u00e3o, a equipe comprovou que o munic\u00edpio privilegiado realmente apresentava o maior contingente populacional, mas n\u00e3o aquele em idade escolar, conforme a apresenta\u00e7\u00e3o dos slides. Verificou-se, posteriormente, que o munic\u00edpio privilegiado era a localidade de origem do servidor, onde residia sua fam\u00edlia. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal (DL n.\u00ba 1.171\/1994).<\/P>","resposta":2122075,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o descrita caracterizou a utiliza\u00e7\u00e3o do cargo ou fun\u00e7\u00e3o para obten\u00e7\u00e3o de favorecimentos para si ou para outrem, conduta esta que \u00e9 vedada pelo c\u00f3digo de \u00e9tica em quest\u00e3o.","id":2122075,"corpo":"<p align=justify>A situa\u00e7\u00e3o descrita caracterizou a utiliza\u00e7\u00e3o do cargo ou\r\nfun\u00e7\u00e3o para obten\u00e7\u00e3o de favorecimentos para si ou para\r\noutrem, conduta esta que \u00e9 vedada pelo c\u00f3digo de \u00e9tica em\r\nquest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atitude do servidor obedeceu aos princ\u00edpios da impessoalidade e da verdade, uma vez que ele utilizou o crit\u00e9rio do maior contingente populacional ao destinar recursos financeiros ao munic\u00edpio.","id":2122076,"corpo":"<p align=justify>A atitude do servidor obedeceu aos princ\u00edpios da\r\nimpessoalidade e da verdade, uma vez que ele utilizou o\r\ncrit\u00e9rio do maior contingente populacional ao destinar\r\nrecursos financeiros ao munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como o trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, porque, como integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio, o servidor em quest\u00e3o agiu em conson\u00e2ncia com o exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":2122077,"corpo":"<p align=justify>Como o trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante\r\na comunidade deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu\r\npr\u00f3prio bem-estar, porque, como integrante da sociedade, o\r\n\u00eaxito desse trabalho pode ser considerado como seu maior\r\npatrim\u00f4nio, o servidor em quest\u00e3o agiu em conson\u00e2ncia com\r\no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o do servidor cumpriu o dever de participar dos movimentos e estudos que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, tendo por escopo a realiza\u00e7\u00e3o do bem comum.","id":2122078,"corpo":"<p align=justify>A apresenta\u00e7\u00e3o do servidor cumpriu o dever de participar dos\r\nmovimentos e estudos que se relacionem com a melhoria do\r\nexerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, tendo por escopo a realiza\u00e7\u00e3o do\r\nbem comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A conduta do servidor constituiu erro t\u00e9cnico.","id":2122079,"corpo":"<p align=justify>A conduta do servidor constituiu erro t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293526,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/604562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da rela\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica profissional na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e cidadania.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:26:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604567,"hashId":"7b2a8a0056340c039b12aa6198159f28","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17335\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da rela\u00e7\u00e3o entre \u00e9tica profissional na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e cidadania.<\/P>","resposta":2122102,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sentido da responsabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico resulta de um sistema de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o bem estruturado, calcado em normas sedimentadas.","id":2122100,"corpo":"<p align=justify>O sentido da responsabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico resulta de um\r\nsistema de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o bem estruturado, calcado em\r\nnormas sedimentadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabiliza\u00e7\u00e3o individual do servidor p\u00fablico por seus atos est\u00e1 subsumida no n\u00edvel institucional, pois, quando o servidor erra, \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica que falha.","id":2122101,"corpo":"<p align=justify>A responsabiliza\u00e7\u00e3o individual do servidor p\u00fablico por seus\r\natos est\u00e1 subsumida no n\u00edvel institucional, pois, quando o\r\nservidor erra, \u00e9 a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica que falha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle externo da atividade p\u00fablica e do desempenho do servidor p\u00fablico indica que a prioridade dos atos deve visar os fins da institui\u00e7\u00e3o.","id":2122102,"corpo":"<p align=justify>O controle externo da atividade p\u00fablica e do desempenho do\r\nservidor p\u00fablico indica que a prioridade dos atos deve visar os\r\nfins da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade do sistema administrativo, em termos de funcionamento e de respeito pelos preceitos jur\u00eddicos e pol\u00edticos dos direitos dos cidad\u00e3os, \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 insufici\u00eancia da san\u00e7\u00e3o, positiva ou negativa, pelos atos de gest\u00e3o p\u00fablica.","id":2122103,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade do sistema administrativo, em termos de\r\nfuncionamento e de respeito pelos preceitos jur\u00eddicos e pol\u00edticos\r\ndos direitos dos cidad\u00e3os, \u00e9 diretamente proporcional \u00e0\r\ninsufici\u00eancia da san\u00e7\u00e3o, positiva ou negativa, pelos atos de\r\ngest\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A responsabilidade na disfuncionalidade do sistema administrativo tem por base raz\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas.","id":2122104,"corpo":"A responsabilidade na disfuncionalidade do sistema\r\nadministrativo tem por base raz\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293526,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":"etica\/604567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecimentos, habilidades e atitudes formam a compet\u00eancia necess\u00e1ria para o desempenho de atividades administrativas, e experi\u00eancia profissional, educa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio social estimulam o desenvolvimento de compet\u00eancias. Segundo Mintzberg, relacionase \u00e0 habilidade de introspec\u00e7\u00e3o a compet\u00eancia","provas":[{"id":17336,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":604576,"hashId":"0bade28d034216d2260052a45ffd58fd","enunciado":"<p align=justify>Conhecimentos, habilidades e atitudes formam a compet\u00eancia\r\nnecess\u00e1ria para o desempenho de atividades administrativas, e\r\nexperi\u00eancia profissional, educa\u00e7\u00e3o e conv\u00edvio social estimulam o\r\ndesenvolvimento de compet\u00eancias. Segundo Mintzberg, relacionase\r\n\u00e0 habilidade de introspec\u00e7\u00e3o a compet\u00eancia<\/p>","resposta":2122147,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interpessoal.","id":2122145,"corpo":"<p align=justify>interpessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"motora.","id":2122146,"corpo":"<p align=justify>motora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intrapessoal.","id":2122147,"corpo":"<p align=justify>intrapessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intelectual.","id":2122148,"corpo":"<p align=justify>intelectual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica.","id":2122149,"corpo":"<p align=justify>t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293527,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/604576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757294,"hashId":"0de578b349d7de4dc36f88221fb4d781","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/23.gif>","resposta":2611954,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2611951,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/24.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2611952,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/25.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2611953,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/26.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2611954,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/27.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2611955,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/28.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324499,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Massa e Energia","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402734,"slug":"engenharia-quimica-balanco-de-massa-e-energia"}],"slug":"engenharia-quimica\/757294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757298,"hashId":"2aae4acc069c10faac93ea63210941e0","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8034\/30.gif>","resposta":2611972,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5","id":2611971,"corpo":"1,5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,4","id":2611972,"corpo":"2,4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,5","id":2611973,"corpo":"3,5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,1","id":2611974,"corpo":"4,1","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8,3","id":2611975,"corpo":"8,3","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324499,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/757298","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ar \u00famido a 75 \u00baC, 1 bar e 30% de umidade relativa \u00e9 alimentado com uma vaz\u00e3o de 1.000 m3\/h em um processo qu\u00edmico. Considerando-se o g\u00e1s ideal, a constante universal dos gases igual a 0,0831 m3.bar\/kmol.K e que a press\u00e3o de vapor da \u00e1gua a 75 \u00baC \u00e9 0,386 bar, a vaz\u00e3o molar do ar seco, em kmol\/h, est\u00e1 entre","provas":[{"id":8034,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Processamento J\u00fanior","id":5330},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-processamento-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Processamento J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":757299,"hashId":"53d3eec9e3ebab66269cc176f71867d0","enunciado":"Ar \u00famido a 75 \u00baC, 1 bar e 30% de umidade relativa \u00e9\r\nalimentado com uma vaz\u00e3o de 1.000 m3\/h em um processo\r\nqu\u00edmico. Considerando-se o g\u00e1s ideal, a constante universal\r\ndos gases igual a 0,0831 m3.bar\/kmol.K e que a press\u00e3o\r\nde vapor da \u00e1gua a 75 \u00baC \u00e9 0,386 bar, a vaz\u00e3o molar\r\ndo ar seco, em kmol\/h, est\u00e1 entre","resposta":2611979,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 e 23","id":2611976,"corpo":"20 e 23","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23,1 e 26","id":2611977,"corpo":"23,1 e 26","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"26,1 e 29","id":2611978,"corpo":"26,1 e 29","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29,1 e 32","id":2611979,"corpo":"29,1 e 32","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"32,1 e 35","id":2611980,"corpo":"32,1 e 35","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324499,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":"engenharia-quimica\/757299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}