{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16870,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir representa uma fun\u00e7\u00e3o polinomial do 1\u00ba grau. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sequ\u00eancia de pontos (x,y) marcados na reta, \u00e9 correto afirmar que mant\u00e9m associa\u00e7\u00e3o direta com uma progress\u00e3o","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430085,"hashId":"c64c954de1ba5115f76b220b22ad32e1","enunciado":"<P>O gr\u00e1fico a seguir representa uma fun\u00e7\u00e3o polinomial do 1\u00ba grau.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/17.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sequ\u00eancia de pontos (x,y) marcados na reta, \u00e9 correto afirmar que mant\u00e9m associa\u00e7\u00e3o direta com uma progress\u00e3o<\/P>","resposta":1531176,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geom\u00e9trica de raz\u00e3o 3.","id":1531173,"corpo":"<p align=justify>geom\u00e9trica de raz\u00e3o 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geom\u00e9trica de raz\u00e3o igual ao coeficiente angular da reta que passa pelos pontos.","id":1531174,"corpo":"<p align=justify>geom\u00e9trica de raz\u00e3o igual ao coeficiente angular da reta que passa pelos pontos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aritm\u00e9tica de raz\u00e3o igual ao seno do \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o da reta que passa pelos pontos.","id":1531175,"corpo":"<p align=justify>aritm\u00e9tica de raz\u00e3o igual ao seno do \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o da reta que passa pelos pontos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aritm\u00e9tica de raz\u00e3o igual ao coeficiente angular da reta que passa pelos pontos.","id":1531176,"corpo":"<p align=justify>aritm\u00e9tica de raz\u00e3o igual ao coeficiente angular da reta que passa pelos pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aritm\u00e9tica de raz\u00e3o igual a 3.","id":1531177,"corpo":"<p align=justify>aritm\u00e9tica de raz\u00e3o igual a 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/430085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um professor pediu que seus alunos desenhassem (com r\u00e9gua e compasso) em uma cartolina dura e de material com massa uniformemente distribu\u00edda um tri\u00e2ngulo escaleno qualquer. Em seguida, o professor pediu que os alunos recortassem o tri\u00e2ngulo e marcassem nele (usando r\u00e9gua e compasso) os seguintes pontos: &#8722; ponto equidistante dos v\u00e9rtices do tri\u00e2ngulo (P); &#8722; ponto equidistante dos lados do tri\u00e2ngulo (Q); &#8722; centro de massa do tri\u00e2ngulo (R). Sabendo-se que: &#8722; Baricentro \u00e9 o encontro das tr\u00eas medianas; &#8722; Circuncentro \u00e9 o encontro das tr\u00eas mediatrizes; &#8722; Incentro \u00e9 o encontro das tr\u00eas bissetrizes; &#8722; Ortocentro \u00e9 o encontro das tr\u00eas alturas. Alunos que resolveram corretamente o problema proposto pelo professor marcaram P, Q e R por meio das constru\u00e7\u00f5es, respectivamente, do","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430090,"hashId":"f4500b679a7783e2d6661568b008b70f","enunciado":"<P align=justify>Um professor pediu que seus alunos desenhassem (com r\u00e9gua e compasso) em uma cartolina dura e de material com massa uniformemente distribu\u00edda um tri\u00e2ngulo escaleno qualquer. Em seguida, o professor pediu que os alunos recortassem o tri\u00e2ngulo e marcassem nele (usando r\u00e9gua e compasso) os seguintes pontos:<\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; ponto equidistante dos v\u00e9rtices do tri\u00e2ngulo (P);<\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; ponto equidistante dos lados do tri\u00e2ngulo (Q); <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; centro de massa do tri\u00e2ngulo (R). <\/P>\r\n<P align=justify>Sabendo-se que: <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Baricentro \u00e9 o encontro das tr\u00eas medianas; <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Circuncentro \u00e9 o encontro das tr\u00eas mediatrizes; <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Incentro \u00e9 o encontro das tr\u00eas bissetrizes; <\/P>\r\n<P align=justify>&#8722; Ortocentro \u00e9 o encontro das tr\u00eas alturas. <\/P>\r\n<P align=justify>Alunos que resolveram corretamente o problema proposto pelo professor marcaram P, Q e R por meio das constru\u00e7\u00f5es, respectivamente, do<\/P>","resposta":1531201,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baricentro, incentro e circuncentro.","id":1531198,"corpo":"<p align=justify>baricentro, incentro e circuncentro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"circuncentro, incentro e ortocentro.","id":1531199,"corpo":"<p align=justify>circuncentro, incentro e ortocentro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ortocentro, incentro e circuncentro.","id":1531200,"corpo":"<p align=justify>ortocentro, incentro e circuncentro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"circuncentro, incentro e baricentro.","id":1531201,"corpo":"<p align=justify>circuncentro, incentro e baricentro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incentro, circuncentro e baricentro.","id":1531202,"corpo":"<p align=justify>incentro, circuncentro e baricentro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/430090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa est\u00e1 montando pacotes com brindes promocionais para presentear seus clientes. Veja a composi\u00e7\u00e3o de dois tipos de pacotes montados: I. Uma garrafa de vinho e dois panetones; II. Duas garrafas de vinho e um panetone. Determine o valor gasto pela empresa pela compra de uma garrafa de vinho e um panetone, sabendo que o pacote tipo I custa R$ 50,00 e o pacote tipo II custa R$ 55,00.","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430093,"hashId":"3951497ee1a722f6b3adfc7daf6bdefb","enunciado":"<P align=justify>Uma empresa est\u00e1 montando pacotes com brindes promocionais para presentear seus clientes. Veja a composi\u00e7\u00e3o de dois tipos de pacotes montados: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Uma garrafa de vinho e dois panetones; <\/P>\r\n<P align=justify>II. Duas garrafas de vinho e um panetone. <\/P>\r\n<P align=justify>Determine o valor gasto pela empresa pela compra de uma garrafa de vinho e um panetone, sabendo que o pacote tipo I custa R$ 50,00 e o pacote tipo II custa R$ 55,00.<\/P>","resposta":1531217,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 15,00.","id":1531213,"corpo":"<p align=justify>R$ 15,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 20,00.","id":1531214,"corpo":"<p align=justify>R$ 20,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 25,00.","id":1531215,"corpo":"<p align=justify>R$ 25,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 30,00.","id":1531216,"corpo":"<p align=justify>R$ 30,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 35,00.","id":1531217,"corpo":"<p align=justify>R$ 35,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/430093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno de 48.000 m2 foi comprado por tr\u00eas irm\u00e3os para o plantio de soja. O irm\u00e3o mais velho contribuiu com R$ 8.000,00 para a compra, o irm\u00e3o \u201cdo meio\u201d contribuiu com R$ 6.000,00, e o irm\u00e3o mais novo entrou com R$ 10.000,00. Se cada m2 de terreno gera 4 kg de soja colhida, quantas toneladas de soja o irm\u00e3o mais novo pode projetar para sua colheita, no caso em que a divis\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o seja proporcional \u00e0 quantia empregada?","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430099,"hashId":"8001c824256b8e161638c83ab66f13b4","enunciado":"<P align=justify>Um terreno de 48.000 m<SUP>2<\/SUP> foi comprado por tr\u00eas irm\u00e3os para o plantio de soja. O irm\u00e3o mais velho contribuiu com R$ 8.000,00 para a compra, o irm\u00e3o \u201cdo meio\u201d contribuiu com R$ 6.000,00, e o irm\u00e3o mais novo entrou com R$ 10.000,00. Se cada m<SUP>2<\/SUP> de terreno gera 4 kg de soja colhida, quantas toneladas de soja o irm\u00e3o mais novo pode projetar para sua colheita, no caso em que a divis\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o seja proporcional \u00e0 quantia empregada?<\/P>","resposta":1531245,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48.","id":1531243,"corpo":"<p align=justify>48.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64.","id":1531244,"corpo":"<p align=justify>64.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"80.","id":1531245,"corpo":"<p align=justify>80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"112.","id":1531246,"corpo":"<p align=justify>112.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"144.","id":1531247,"corpo":"<p align=justify>144.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/430099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantos copos com 200 mL de \u00e1gua, no m\u00ednimo, s\u00e3o necess\u00e1rios para encher completamente o vasilhame c\u00f4nico representado na figura? ","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430104,"hashId":"a0380f1d9e1a6cd749921e9b65fd3519","enunciado":"<P align=justify>Quantos copos com 200 mL de \u00e1gua, no m\u00ednimo, s\u00e3o necess\u00e1rios para encher completamente o vasilhame c\u00f4nico representado na figura?<\/P>\r\n<P align=right><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/38.gif><\/P>","resposta":1531268,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 copos.","id":1531268,"corpo":"<p align=justify>4 copos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 copos.","id":1531269,"corpo":"<p align=justify>5 copos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 copos.","id":1531270,"corpo":"<p align=justify>12 copos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 copos.","id":1531271,"corpo":"<p align=justify>15 copos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 copos.","id":1531272,"corpo":"<p align=justify>16 copos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Geometria Espacial","oab":false,"nome":"Geometria Espacial","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403890,"slug":"matematica-geometria-espacial"}],"slug":"matematica\/430104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nove caixotes de formato c\u00fabico de 80 cm de aresta foram empilhados conforme representado no desenho. Se a dist\u00e2ncia entre as estacas A e B \u00e9 igual a 720 cm, qual \u00e9 a medida do comprimento da corda esticada entre as estacas para manter o arranjo fixo?","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430107,"hashId":"c8f1a8a24817f118a04173c629e1ffb3","enunciado":"<P align=justify>Nove caixotes de formato c\u00fabico de 80 cm de aresta foram empilhados conforme representado no desenho.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/46.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Se a dist\u00e2ncia entre as estacas A e B \u00e9 igual a 720 cm, qual \u00e9 a medida do comprimento da corda esticada entre as estacas para manter o arranjo fixo?<\/P>","resposta":1531283,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"880 cm.","id":1531283,"corpo":"<p align=justify>880 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"800 cm.","id":1531284,"corpo":"<p align=justify>800 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"780 cm.","id":1531285,"corpo":"<p align=justify>780 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"720 cm.","id":1531286,"corpo":"<p align=justify>720 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"680 cm.","id":1531287,"corpo":"<p align=justify>680 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/430107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois n\u00fameros racionais n\u00e3o nulos s\u00e3o inversos entre si quando o produto entre eles resulta no elemento neutro da multiplica\u00e7\u00e3o, ou seja, resulta 1. Assim, por exemplo, 0,8 e 1,25 s\u00e3o inversos entre si, pois 0,8 \u00d7 1,25 = 1,0. Existe um n\u00famero real que quando adicionado ao numerador e subtra\u00eddo do denominador da fra\u00e7\u00e3o 7 \/13 faz com que ela se converta em sua inversa. Esse n\u00famero \u00e9","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430114,"hashId":"5820a5051848a55c00aca395edbcd788","enunciado":"<P align=justify>Dois n\u00fameros racionais n\u00e3o nulos s\u00e3o inversos entre si quando o produto entre eles resulta no elemento neutro da multiplica\u00e7\u00e3o, ou seja, resulta 1. Assim, por exemplo, 0,8 e 1,25 s\u00e3o inversos entre si, pois 0,8 \u00d7 1,25 = 1,0. Existe um n\u00famero real que quando adicionado ao numerador e subtra\u00eddo do denominador da fra\u00e7\u00e3o 7 \/13 faz com que ela se converta em sua inversa. Esse n\u00famero \u00e9<\/P>","resposta":1531321,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um quadrado perfeito, como 4, por exemplo, que \u00e9 o quadrado de 2.","id":1531318,"corpo":"<p align=justify>um quadrado perfeito, como 4, por exemplo, que \u00e9 o quadrado de 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primo, ou seja, s\u00f3 \u00e9 divis\u00edvel por 1 e por si mesmo.","id":1531319,"corpo":"<p align=justify>primo, ou seja, s\u00f3 \u00e9 divis\u00edvel por 1 e por si mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decimal n\u00e3o exato, como 1,2 ou 3,51, por exemplo.","id":1531320,"corpo":"<p align=justify>decimal n\u00e3o exato, como 1,2 ou 3,51, por exemplo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um dos divisores de 24, como 2 ou 3, por exemplo.","id":1531321,"corpo":"<p align=justify>um dos divisores de 24, como 2 ou 3, por exemplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inteiro negativo, como &#8722;5, por exemplo.","id":1531322,"corpo":"<p align=justify>inteiro negativo, como &#8722;5, por exemplo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/430114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pesquisador entrevistou 500 alunos ingressantes de uma universidade a fim de saber em qual escola haviam conclu\u00eddo o Ensino M\u00e9dio, com os seguintes resultados: \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430115,"hashId":"fe1ef61004dcd05fa0571c3468fa32d4","enunciado":"<P align=justify>Um pesquisador entrevistou 500 alunos ingressantes de uma universidade a fim de saber em qual escola haviam conclu\u00eddo o Ensino M\u00e9dio, com os seguintes resultados:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/70.gif><\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto afirmar que<\/P>","resposta":1531325,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beta tem um n\u00famero maior de ingressantes do que todas as outras escolas juntas.","id":1531323,"corpo":"<p align=justify>Beta tem um n\u00famero maior de ingressantes do que todas as outras escolas juntas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o percentual menor de alunos ingressantes pertence somente \u00e0 escola Gama.","id":1531324,"corpo":"<p align=justify>o percentual menor de alunos ingressantes pertence somente \u00e0 escola Gama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a escola Beta teve o maior percentual de ingressantes de todas as escolas pesquisadas.","id":1531325,"corpo":"<p align=justify>a escola Beta teve o maior percentual de ingressantes de todas as escolas pesquisadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a escola Alfa tem um ter\u00e7o do percentual de ingressantes que as escolas Gama e Beta juntas.","id":1531326,"corpo":"<p align=justify>a escola Alfa tem um ter\u00e7o do percentual de ingressantes que as escolas Gama e Beta juntas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escola \u00d4mega tem um quarto do percentual de ingressantes que todas as outras juntas.","id":1531327,"corpo":"<p align=justify>a escola \u00d4mega tem um quarto do percentual de ingressantes que todas as outras juntas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/430115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale, entre as constru\u00e7\u00f5es sugeridas abaixo, aquela que n\u00e3o se consegue executar com o uso de uma r\u00e9gua n\u00e3o graduada e de um compasso.","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430125,"hashId":"daa4a71dadd7a2b3345425f0a441f8dc","enunciado":"<p align=justify>Assinale, entre as constru\u00e7\u00f5es sugeridas abaixo, aquela que n\u00e3o se consegue executar com o uso de uma r\u00e9gua n\u00e3o graduada\r\ne de um compasso.<\/p>","resposta":1531377,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dado um tri\u00e2ngulo construir uma circunfer\u00eancia inscrita a ele.","id":1531373,"corpo":"<p align=justify>Dado um tri\u00e2ngulo construir uma circunfer\u00eancia inscrita a ele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Construir uma reta perpendicular a uma reta dada.","id":1531374,"corpo":"<p align=justify>Construir uma reta perpendicular a uma reta dada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Construir um quadrado dada a medida do seu lado.","id":1531375,"corpo":"<p align=justify>Construir um quadrado dada a medida do seu lado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construir um hex\u00e1gono regular.","id":1531376,"corpo":"<p align=justify>Construir um hex\u00e1gono regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fazer a trissec\u00e7\u00e3o de um \u00e2ngulo qualquer.","id":1531377,"corpo":"<p align=justify>Fazer a trissec\u00e7\u00e3o de um \u00e2ngulo qualquer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/430125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Nas condi\u00e7\u00f5es dadas, a \u00e1rea do quadril\u00e1tero, em cm2, \u00e9","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430128,"hashId":"035bd16082139f044e5f70c5ba3a337b","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/84.gif><\/P>\r\n<P>Nas condi\u00e7\u00f5es dadas, a \u00e1rea do quadril\u00e1tero, em cm2, \u00e9<\/P>","resposta":1531389,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36.","id":1531388,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24 ","id":1531389,"corpo":"<P align=justify>24 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/85.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 ","id":1531390,"corpo":"<P align=justify>25 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/85.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 ","id":1531391,"corpo":"<p align=justify>12 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/85.gif><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"36 ","id":1531392,"corpo":"<P align=justify>36 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/86.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/430128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es acima podemos concluir que","provas":[{"id":11268,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":430132,"hashId":"f60b4d11a5610e3f3288010bf7825aea","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11268\/90.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o as afirma\u00e7\u00f5es acima podemos concluir que<\/P>","resposta":1531409,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":1531408,"corpo":"<p align=justify>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II est\u00e3o corretas.","id":1531409,"corpo":"<p align=justify>somente as afirma\u00e7\u00f5es I, II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as afirma\u00e7\u00f5es II, III est\u00e3o corretas.","id":1531410,"corpo":"<p align=justify>somente as afirma\u00e7\u00f5es II, III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente a afirma\u00e7\u00e3o I e III est\u00e3o corretas.","id":1531411,"corpo":"<p align=justify>somente a afirma\u00e7\u00e3o I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":1531412,"corpo":"<p align=justify>somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":250012,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426666,"slug":"estatistica-distribuicao-normal-padrao"}],"slug":"estatistica\/430132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os v\u00e1rios tipos histol\u00f3gicos de carcinoma ovariano epitelial, o carcinoma de c\u00e9lulas claras \u00e9 o de melhor progn\u00f3stico.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515664,"hashId":"40b80b19a5c272c9b032d69f399142c0","enunciado":"<p align=justify>Entre os v\u00e1rios tipos histol\u00f3gicos de carcinoma ovariano\r\nepitelial, o carcinoma de c\u00e9lulas claras \u00e9 o de melhor\r\nprogn\u00f3stico.<\/p>","resposta":1882294,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a dist\u00farbios pr\u00e9-malignos e malignos dos ov\u00e1rios, julgue os itens subsequentes.","id":273636,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a dist\u00farbios pr\u00e9-malignos e malignos dos ov\u00e1rios,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com tumor trofobl\u00e1stico persistente, independentemente de sua resposta \u00e0 quimioterapia, devem evitar gesta\u00e7\u00f5es futuras, devido \u00e0 alta probabilidade de complica\u00e7\u00f5es maternofetais graves.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515670,"hashId":"2542787d58cca7366831b45496ba7d8b","enunciado":"<p align=justify>Pacientes com tumor trofobl\u00e1stico persistente,\r\nindependentemente de sua resposta \u00e0 quimioterapia, devem\r\nevitar gesta\u00e7\u00f5es futuras, devido \u00e0 alta probabilidade de\r\ncomplica\u00e7\u00f5es maternofetais graves.<\/p>","resposta":1882306,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882305,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882306,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a trofobl\u00e1stica gestacional.","id":273637,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a trofobl\u00e1stica\r\ngestacional.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando se detecta c\u00e2ncer cervical invasivo ap\u00f3s histerectomia simples, indica-se a reopera\u00e7\u00e3o, particularmente em pacientes com margens cir\u00fargicas positivas ou doen\u00e7a residual.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515672,"hashId":"fabc131da7d89fd1cd0e6c1f8787276f","enunciado":"<p align=justify>Quando se detecta c\u00e2ncer cervical invasivo ap\u00f3s histerectomia\r\nsimples, indica-se a reopera\u00e7\u00e3o, particularmente em pacientes\r\ncom margens cir\u00fargicas positivas ou doen\u00e7a residual.<\/p>","resposta":1882310,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de procedimentos cir\u00fargicos em oncoginecologia, julgue os itens subsequentes.","id":273638,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de procedimentos cir\u00fargicos em oncoginecologia, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72   a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente que apresenta citologia com achado de NIC II\/III, com exame colposc\u00f3pico insatisfat\u00f3rio, deve ser submetida a coniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515682,"hashId":"0c92683d70b8d39dd66aeb10fff316ec","enunciado":"<p align=justify>Paciente que apresenta citologia com achado de NIC II\/III,\r\ncom exame colposc\u00f3pico insatisfat\u00f3rio, deve ser submetida a\r\nconiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1882329,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao emprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.","id":273641,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao\r\nemprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente com citologia NIC I, colposcopia satisfat\u00f3ria, sem les\u00f5es ou altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, pode retornar ao programa de rastreamento habitual.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515684,"hashId":"cccb5efea971a28d4c0939aa174013c2","enunciado":"<p align=justify>Paciente com citologia NIC I, colposcopia satisfat\u00f3ria, sem\r\nles\u00f5es ou altera\u00e7\u00f5es inflamat\u00f3rias, pode retornar ao programa\r\nde rastreamento habitual.<\/p>","resposta":1882334,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao emprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.","id":273641,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao\r\nemprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste de HPV-DNA pode ser utilizado como seguimento ap\u00f3s NIC I ou nos casos de colposcopia negativa e diagn\u00f3stico de citologia com ASC-US, ASC- H, les\u00e3o de baixo grau ou atipias glandulares.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515686,"hashId":"67b816781b8ad47a76592cde710186a5","enunciado":"<p align=justify>O teste de HPV-DNA pode ser utilizado como seguimento\r\nap\u00f3s NIC I ou nos casos de colposcopia negativa e diagn\u00f3stico\r\nde citologia com ASC-US, ASC- H, les\u00e3o de baixo grau ou\r\natipias glandulares.<\/p>","resposta":1882337,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao emprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.","id":273641,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao\r\nemprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas les\u00f5es intraepiteliais de baixo grau: HPV e NIC II.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515688,"hashId":"68edf36fb512580f1448f89beced508a","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o consideradas les\u00f5es intraepiteliais de baixo grau:\r\nHPV e NIC II.<\/p>","resposta":1882342,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao emprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.","id":273641,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao\r\nemprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O achado de metaplasia escamosa em colpocitologia requer avalia\u00e7\u00e3o colposc\u00f3pica para descartar processos degenerativos do colo.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515689,"hashId":"e22a53a778032cc72588fe92a25e472d","enunciado":"<p align=justify>O achado de metaplasia escamosa em colpocitologia requer\r\navalia\u00e7\u00e3o colposc\u00f3pica para descartar processos degenerativos\r\ndo colo.<\/p>","resposta":1882344,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882343,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882344,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao emprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.","id":273641,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta nas les\u00f5es precursoras no colo uterino e ao\r\nemprego de vacinas contra o HPV, julgue os itens de 83 a 90.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gesta\u00e7\u00e3o, ocorrem tr\u00eas fen\u00f4menos din\u00e2micos no colo uterino: gaping, evers\u00e3o e coming back. O gaping \u00e9 a dilata\u00e7\u00e3o do orif\u00edcio externo em consequ\u00eancia da a\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios sexuais sobre a musculatura lisa circular do colo.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515694,"hashId":"934322c86ac079543c3c9d897324d565","enunciado":"<p align=justify>Na gesta\u00e7\u00e3o, ocorrem tr\u00eas fen\u00f4menos din\u00e2micos no colo\r\nuterino: gaping, evers\u00e3o e coming back. O gaping \u00e9 a dilata\u00e7\u00e3o\r\ndo orif\u00edcio externo em consequ\u00eancia da a\u00e7\u00e3o dos horm\u00f4nios\r\nsexuais sobre a musculatura lisa circular do colo.<\/p>","resposta":1882353,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das altera\u00e7\u00f5es cervicais durante a gravidez e do rastreamento citol\u00f3gico e colposc\u00f3pico do c\u00e2ncer de colo uterino, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":273642,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das altera\u00e7\u00f5es cervicais durante a gravidez e do\r\nrastreamento citol\u00f3gico e colposc\u00f3pico do c\u00e2ncer de colo uterino,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A jun\u00e7\u00e3o escamocolunar \u00e9 o local de jun\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio escamoso ao colunar, cuja localiza\u00e7\u00e3o varia de acordo com a idade da paciente.","provas":[{"id":8938,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica","id":5641},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-medico-cirurgiao-oncoginecologica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Oncoginecol\u00f3gica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:32:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":515696,"hashId":"4378dce37bef29d283e5995c29bd737b","enunciado":"<p align=justify>A jun\u00e7\u00e3o escamocolunar \u00e9 o local de jun\u00e7\u00e3o do epit\u00e9lio\r\nescamoso ao colunar, cuja localiza\u00e7\u00e3o varia de acordo com a\r\nidade da paciente.<\/p>","resposta":1882357,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1882357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1882358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca do exame colposc\u00f3pico.","id":273643,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, acerca do exame colposc\u00f3pico.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Cirurgia Oncol\u00f3gica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398909,"slug":"medicina-cirurgia-oncologica"}],"slug":"medicina\/515696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pedro trabalhou para uma pessoa jur\u00eddica desde 1995, ininterruptamente, tendo contribu\u00eddo mensalmente para o custeio da seguridade social, durante todo este per\u00edodo, na condi\u00e7\u00e3o de segurado obrigat\u00f3rio. Em 11\/1\/2010, Pedro foi demitido sem justa causa. Nessa circunst\u00e2ncia e considerando a legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria em vigor, Pedro manter\u00e1 sua qualidade de segurado, independentemente de contribui\u00e7\u00f5es, at\u00e9 11\/1\/ 2012.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432395,"hashId":"12691f82ef34341d7c2a75313d6bcae9","enunciado":"<p align=justify>Pedro trabalhou para uma pessoa jur\u00eddica desde 1995,\r\nininterruptamente, tendo contribu\u00eddo mensalmente para o\r\ncusteio da seguridade social, durante todo este per\u00edodo, na\r\ncondi\u00e7\u00e3o de segurado obrigat\u00f3rio. Em 11\/1\/2010, Pedro foi\r\ndemitido sem justa causa. Nessa circunst\u00e2ncia e considerando\r\na legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria em vigor, Pedro manter\u00e1 sua\r\nqualidade de segurado, independentemente de contribui\u00e7\u00f5es,\r\nat\u00e9 11\/1\/ 2012.<\/p>","resposta":1539762,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa ao direito previdenci\u00e1rio, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":251337,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica relativa ao direito previdenci\u00e1rio, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/432395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que determinada entidade fechada de previd\u00eancia complementar celebrou opera\u00e7\u00e3o de fus\u00e3o societ\u00e1ria com outra entidade fechada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, a referida reestrutura\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, para sua legalidade, depende de pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o fiscalizador.","provas":[{"id":7725,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":432398,"hashId":"77d4bbc2024d35aa6b88e2c13e05de70","enunciado":"<p align=justify>Suponha que determinada entidade fechada de previd\u00eancia\r\ncomplementar celebrou opera\u00e7\u00e3o de fus\u00e3o societ\u00e1ria com outra\r\nentidade fechada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, considerando a legisla\u00e7\u00e3o de\r\nreg\u00eancia, a referida reestrutura\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, para sua\r\nlegalidade, depende de pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o\r\nfiscalizador.<\/p>","resposta":1539768,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao Regime de Previd\u00eancia Complementar, julgue os itens subsequentes.","id":251338,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao Regime de Previd\u00eancia Complementar, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/432398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE) recolheu amostras de EPI dispon\u00edveis para comercializa\u00e7\u00e3o submetendo-as a an\u00e1lise. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o \u00f3rg\u00e3o est\u00e1 cumprindo com uma de suas compet\u00eancias.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432408,"hashId":"28a0053cc94928462ff8bad516403a6f","enunciado":"<p align=justify>Suponha que o \u00f3rg\u00e3o regional do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE) recolheu amostras de EPI dispon\u00edveis para\r\ncomercializa\u00e7\u00e3o submetendo-as a an\u00e1lise. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o \u00f3rg\u00e3o est\u00e1 cumprindo com uma de suas\r\ncompet\u00eancias.<\/p>","resposta":1539788,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva (EPI e EPC), julgue os itens a seguir.","id":251340,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual e coletiva (EPI e EPC), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de acidentes sem afastamento da empresa de vigil\u00e2ncia \u00e9 inferior a 300.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:01","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432413,"hashId":"9e94c03d8c86982d5646f68bfbded2e4","enunciado":"<p align=justify>A taxa de acidentes sem afastamento da empresa de vigil\u00e2ncia\r\n\u00e9 inferior a 300.<\/p>","resposta":1539799,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, na NBR 14.280 e na legisla\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":251341,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/9244\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, na NBR 14.280 e na legisla\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14280 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14280 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14280-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/432413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria registrou uma taxa de gravidade inferior a 500.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:02","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432415,"hashId":"de230f616957385bea69488e5fd116e5","enunciado":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria registrou uma taxa de gravidade\r\ninferior a 500.<\/p>","resposta":1539802,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, na NBR 14.280 e na legisla\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens subsequentes.","id":251341,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/9244\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, na NBR 14.280 e na legisla\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14280 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14280 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14280-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/432415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O limite de toler\u00e2ncia para um agente qu\u00edmico representa a concentra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima desse agente no ambiente de trabalho, que n\u00e3o pode ser excedida em momento algum da jornada laboral.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:02","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432421,"hashId":"00251f3ecc26a34e7479df32e31aefeb","enunciado":"<p align=justify>O limite de toler\u00e2ncia para um agente qu\u00edmico representa a\r\nconcentra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima desse agente no ambiente de trabalho,\r\nque n\u00e3o pode ser excedida em momento algum da jornada\r\nlaboral.<\/p>","resposta":1539815,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que tratam de toxicologia e riscos ocupacionais.","id":251343,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, que tratam de toxicologia e riscos\r\nocupacionais.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tratam-se de afec\u00e7\u00f5es multifatoriais cuja abordagem implica investiga\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias biomec\u00e2nicas, cognitivas, sensoriais e afetivas das atividades de trabalho.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:02","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432425,"hashId":"cfda6c5d80f356df904298e2ef6c42d7","enunciado":"<p align=justify>Tratam-se de afec\u00e7\u00f5es multifatoriais cuja abordagem implica\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o das exig\u00eancias biomec\u00e2nicas, cognitivas,\r\nsensoriais e afetivas das atividades de trabalho.<\/p>","resposta":1539822,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos ou dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (LER\/DORT), julgue os itens a seguir.","id":251344,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos ou dist\u00farbios\r\nosteomusculares relacionados ao trabalho (LER\/DORT), julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75  a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com essa norma, trabalhador jovem \u00e9 todo trabalhador com idade acima de 14 anos e inferior a 21 anos.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:02","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432431,"hashId":"1ccf2c7145762a9fd23588723eb929ad","enunciado":"<p align=justify>De acordo com essa norma, trabalhador jovem \u00e9 todo\r\ntrabalhador com idade acima de 14 anos e inferior a 21 anos.<\/p>","resposta":1539835,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a NR 17 do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), que estabelece par\u00e2metros que permitem a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, proporcionando conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente.","id":251347,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, tendo como refer\u00eancia a NR 17 do\r\nMinist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), que estabelece\r\npar\u00e2metros que permitem a adapta\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores, proporcionando\r\nconforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O piso de armaz\u00e9ns deve ser mantido em perfeito estado de conserva\u00e7\u00e3o e ser constitu\u00eddo de material n\u00e3o escorregadio e sem aspereza, utilizando-se, de prefer\u00eancia, o mastique asf\u00e1ltico.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432443,"hashId":"19034273cf5e13d35350b463a016d64c","enunciado":"<p align=justify>O piso de armaz\u00e9ns deve ser mantido em perfeito estado de\r\nconserva\u00e7\u00e3o e ser constitu\u00eddo de material n\u00e3o escorregadio e\r\nsem aspereza, utilizando-se, de prefer\u00eancia, o mastique\r\nasf\u00e1ltico.<\/p>","resposta":1539858,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir sobre transporte, movimenta\u00e7\u00e3o, armazenagem e manuseio de materiais.","id":251350,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir sobre transporte, movimenta\u00e7\u00e3o,\r\narmazenagem e manuseio de materiais.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disposi\u00e7\u00e3o da carga n\u00e3o deve dificultar o tr\u00e2nsito, a ilumina\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s sa\u00eddas de emerg\u00eancia.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432445,"hashId":"8e5e84cc7f357bed2e0898631b2747ad","enunciado":"<p align=justify>A disposi\u00e7\u00e3o da carga n\u00e3o deve dificultar o tr\u00e2nsito, a\r\nilumina\u00e7\u00e3o e o acesso \u00e0s sa\u00eddas de emerg\u00eancia.<\/p>","resposta":1539862,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir sobre transporte, movimenta\u00e7\u00e3o, armazenagem e manuseio de materiais.","id":251350,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir sobre transporte, movimenta\u00e7\u00e3o,\r\narmazenagem e manuseio de materiais.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado o transporte manual de sacos, por meio de pranchas, sobre v\u00e3os superiores a um metro ou mais de extens\u00e3o.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432447,"hashId":"461b0f96b91d2cacaac9aded8f9c4b2a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedado o transporte manual de sacos, por meio de pranchas,\r\nsobre v\u00e3os superiores a um metro ou mais de extens\u00e3o.<\/p>","resposta":1539866,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir sobre transporte, movimenta\u00e7\u00e3o, armazenagem e manuseio de materiais.","id":251350,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir sobre transporte, movimenta\u00e7\u00e3o,\r\narmazenagem e manuseio de materiais.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","oab":false,"nome":"NR 11 - Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397928,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-11-transporte-movimentacao-armazenagem-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O peso m\u00e1ximo que um empregado pode remover, individualmente, ressalvadas as disposi\u00e7\u00f5es especiais relativas ao trabalho do menor e da mulher, n\u00e3o deve ultrapassar sessenta quilogramas.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432450,"hashId":"81fadf756b3b2860ec0652e1f5268e99","enunciado":"<p align=justify>O peso m\u00e1ximo que um empregado pode remover,\r\nindividualmente, ressalvadas as disposi\u00e7\u00f5es especiais relativas\r\nao trabalho do menor e da mulher, n\u00e3o deve ultrapassar\r\nsessenta quilogramas.<\/p>","resposta":1539872,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de seguran\u00e7a e medicina do trabalho, de acordo com a Lei n.\u00ba 6.514\/1977, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":251351,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de seguran\u00e7a e medicina do trabalho, de acordo com a\r\nLei n.\u00ba 6.514\/1977, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.514\/1977 - Altera o Cap\u00edtulo V do Titulo II da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, relativo a seguran\u00e7a e medicina do trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.514\/1977 - Altera o Cap\u00edtulo V do Titulo II da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, relativo a seguran\u00e7a e medicina do trabalho e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395779,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-514-1977-altera-o-capitulo-v-do-titulo-ii-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho-relativo-a-seguranca-e-medicina-do-trabalho-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/432450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao empregador convocar elei\u00e7\u00f5es para a escolha dos representantes dos empregados na CIPA, no prazo m\u00ednimo de noventa dias antes do t\u00e9rmino do mandato em curso.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432453,"hashId":"0dcdc0b55c965aa691fc75da9807e4ac","enunciado":"<p align=justify>Compete ao empregador convocar elei\u00e7\u00f5es para a escolha dos\r\nrepresentantes dos empregados na CIPA, no prazo m\u00ednimo de\r\nnoventa dias antes do t\u00e9rmino do mandato em curso.<\/p>","resposta":1539879,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539878,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539879,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador. A respeito da Norma Regulamentadora (NR) n.\u00ba 5, que trata da CIPA, julgue os itens de 103 a 117.","id":251353,"enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) tem como\r\nobjetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do\r\ntrabalho, de modo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o\r\ntrabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do\r\ntrabalhador. A respeito da Norma Regulamentadora (NR) n.\u00ba 5, que\r\ntrata da CIPA, julgue os itens de 103 a 117.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando comprovada a n\u00e3o observ\u00e2ncia ao disposto nos itens relacionados ao treinamento, a unidade descentralizada do MTE deve determinar a complementa\u00e7\u00e3o ou a realiza\u00e7\u00e3o de outro, que deve ser efetuado no prazo m\u00e1ximo de trinta dias, contados da data de ci\u00eancia da empresa sobre a decis\u00e3o.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432464,"hashId":"f8d9d5ef6e6eb84617e1be40cc0f2de7","enunciado":"<p align=justify>Quando comprovada a n\u00e3o observ\u00e2ncia ao disposto nos itens\r\nrelacionados ao treinamento, a unidade descentralizada do\r\nMTE deve determinar a complementa\u00e7\u00e3o ou a realiza\u00e7\u00e3o de\r\noutro, que deve ser efetuado no prazo m\u00e1ximo de trinta dias,\r\ncontados da data de ci\u00eancia da empresa sobre a decis\u00e3o.<\/p>","resposta":1539900,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador. A respeito da Norma Regulamentadora (NR) n.\u00ba 5, que trata da CIPA, julgue os itens de 103 a 117.","id":251353,"enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) tem como\r\nobjetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do\r\ntrabalho, de modo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o\r\ntrabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do\r\ntrabalhador. A respeito da Norma Regulamentadora (NR) n.\u00ba 5, que\r\ntrata da CIPA, julgue os itens de 103 a 117.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de afastamento definitivo do presidente da comiss\u00e3o, os membros titulares da representa\u00e7\u00e3o dos empregados dever\u00e3o escolher o substituto, entre seus titulares, em dois dias \u00fateis.","provas":[{"id":9244,"cargo":{"descricao":"Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5153},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Engenheiro em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":432466,"hashId":"6ad483df2c609305a46addb065ff3510","enunciado":"<p align=justify>No caso de afastamento definitivo do presidente da comiss\u00e3o,\r\nos membros titulares da representa\u00e7\u00e3o dos empregados dever\u00e3o\r\nescolher o substituto, entre seus titulares, em dois dias \u00fateis.<\/p>","resposta":1539905,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1539904,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1539905,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho, de modo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o trabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador. A respeito da Norma Regulamentadora (NR) n.\u00ba 5, que trata da CIPA, julgue os itens de 103 a 117.","id":251353,"enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) tem como\r\nobjetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do\r\ntrabalho, de modo a tornar compat\u00edvel, permanentemente, o\r\ntrabalho com a preserva\u00e7\u00e3o da vida e a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do\r\ntrabalhador. A respeito da Norma Regulamentadora (NR) n.\u00ba 5, que\r\ntrata da CIPA, julgue os itens de 103 a 117.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/432466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considerando-se a defini\u00e7\u00e3o de \u201cprincipais\u201d(R. 8) no texto acima e a sua concretiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica na sociedade do Antigo Regime portugu\u00eas na Am\u00e9rica, \u00e9 correto afirmar que esses indiv\u00edduos","provas":[{"id":10953,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-especifico-disciplina-8-11","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31567,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":476144,"hashId":"6d76155a994cbf609e2626090ddcddee","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10953\/18.gif><\/P>\r\n<P>Considerando-se a defini\u00e7\u00e3o de \u201cprincipais\u201d(R. 8) no texto acima e a sua concretiza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica na sociedade do Antigo Regime portugu\u00eas na Am\u00e9rica, \u00e9 correto afirmar que esses indiv\u00edduos<\/P>","resposta":1714195,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"destacavam-se por sua bravura e capacidade de formar ex\u00e9rcitos particulares, incutindo medo na popula\u00e7\u00e3o e alimentando a fama de seus feitos heroicos.","id":1714192,"corpo":"<p align=justify>destacavam-se por sua bravura e capacidade de formar ex\u00e9rcitos\r\nparticulares, incutindo medo na popula\u00e7\u00e3o e alimentando a fama de\r\nseus feitos heroicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cumpriam as leis absolutistas do monarca, almejando ser reconhecidos como bons s\u00faditos e alcan\u00e7ar merc\u00eas.","id":1714193,"corpo":"<p align=justify>cumpriam as leis absolutistas do monarca, almejando ser\r\nreconhecidos como bons s\u00faditos e alcan\u00e7ar merc\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compravam terras e escravos com o objetivo de construir grandes dom\u00ednios que lhes garantissem autonomia e independ\u00eancia da coroa.","id":1714194,"corpo":"<p align=justify>compravam terras e escravos com o objetivo de construir grandes\r\ndom\u00ednios que lhes garantissem autonomia e independ\u00eancia da coroa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientavam-se pelos padr\u00f5es nobili\u00e1rquicos e tinham as c\u00e2maras municipais como espa\u00e7o de reconhecimento pol\u00edtico e de distin\u00e7\u00e3o social.","id":1714195,"corpo":"<p align=justify>orientavam-se pelos padr\u00f5es nobili\u00e1rquicos e tinham as c\u00e2maras\r\nmunicipais como espa\u00e7o de reconhecimento pol\u00edtico e de distin\u00e7\u00e3o\r\nsocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":265451,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/476144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo que atua em uma institui\u00e7\u00e3o pode fazer psicoterapia breve para intervir no sofrimento originado em causas psicossociais, como ocorre no alcoolismo, no uso abusivo de drogas, na viol\u00eancia dom\u00e9stica, no HIV e nas separa\u00e7\u00f5es familiares. Para isso, deve considerar como principais pressupostos para sua atua\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":12357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":471533,"hashId":"bf029e90d7174facdf395e27e26b744d","enunciado":"<p align=justify>O psic\u00f3logo que atua em uma institui\u00e7\u00e3o pode fazer\r\npsicoterapia breve para intervir no sofrimento originado em\r\ncausas psicossociais, como ocorre no alcoolismo, no uso\r\nabusivo de drogas, na viol\u00eancia dom\u00e9stica, no HIV e nas\r\nsepara\u00e7\u00f5es familiares. Para isso, deve considerar como\r\nprincipais pressupostos para sua atua\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":1691486,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento de habilidades espec\u00edficas voltadas para a necessidade de diagn\u00f3sticos constantes, para, assim, ter controle sobre o progn\u00f3stico dos problemas identificados.","id":1691482,"corpo":"<p align=justify>o desenvolvimento de habilidades espec\u00edficas voltadas\r\npara a necessidade de diagn\u00f3sticos constantes, para,\r\nassim, ter controle sobre o progn\u00f3stico dos problemas\r\nidentificados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u00eanfase no indiv\u00edduo, e n\u00e3o nos grupos sociais.","id":1691483,"corpo":"<p align=justify>a \u00eanfase no indiv\u00edduo, e n\u00e3o nos grupos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de exames psicodiagn\u00f3sticos como caminho mais eficaz para o estudo aprofundado da personalidade do indiv\u00edduo, sua trajet\u00f3ria de vida e antecedentes familiares.","id":1691484,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de exames psicodiagn\u00f3sticos como\r\ncaminho mais eficaz para o estudo aprofundado da\r\npersonalidade do indiv\u00edduo, sua trajet\u00f3ria de vida e\r\nantecedentes familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o das defesas e de seus efeitos para minimizar o sofrimento e melhorar as condi\u00e7\u00f5es de cura.","id":1691485,"corpo":"<p align=justify>a compreens\u00e3o das defesas e de seus efeitos para\r\nminimizar o sofrimento e melhorar as condi\u00e7\u00f5es de\r\ncura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a diversidade dos atendimentos psicol\u00f3gicos que variam de acordo com a situa\u00e7\u00e3o e a abordagem te\u00f3rica adotada pelo profissional.","id":1691486,"corpo":"<p align=justify>a diversidade dos atendimentos psicol\u00f3gicos que\r\nvariam de acordo com a situa\u00e7\u00e3o e a abordagem\r\nte\u00f3rica adotada pelo profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264325,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"}],"slug":"psicologia\/471533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assistente social pode atuar na intermedia\u00e7\u00e3o entre as demandas da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria e o acesso aos servi\u00e7os sociais. Pode tamb\u00e9m promover media\u00e7\u00f5es entre o p\u00fablico e o privado. Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que esse profissional","provas":[{"id":12358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471543,"hashId":"f7c29d37ab315a71d793cce3cdc3c89f","enunciado":"<p align=justify>O assistente social pode atuar na intermedia\u00e7\u00e3o entre as\r\ndemandas da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria e o acesso aos servi\u00e7os\r\nsociais. Pode tamb\u00e9m promover media\u00e7\u00f5es entre o p\u00fablico e\r\no privado. Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que esse\r\nprofissional<\/p>","resposta":1691535,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atua em uma zona espec\u00edfica do privado.","id":1691532,"corpo":"<p align=justify>atua em uma zona espec\u00edfica do privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atua em uma zona espec\u00edfica do interesse estatal.","id":1691533,"corpo":"<p align=justify>atua em uma zona espec\u00edfica do interesse estatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 o profissional, por excel\u00eancia, com o qual o Estado interv\u00e9m no espa\u00e7o dom\u00e9stico dos conflitos.","id":1691534,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o profissional, por excel\u00eancia, com o qual o Estado\r\ninterv\u00e9m no espa\u00e7o dom\u00e9stico dos conflitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 vinculado aos processos que permitem tornar vis\u00edveis os conflitos e viabilizar consensos.","id":1691535,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 vinculado aos processos que permitem tornar\r\nvis\u00edveis os conflitos e viabilizar consensos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 o profissional, por excel\u00eancia, com o qual o Estado interv\u00e9m no espa\u00e7o p\u00fablico dos conflitos.","id":1691536,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o profissional, por excel\u00eancia, com o qual o Estado\r\ninterv\u00e9m no espa\u00e7o p\u00fablico dos conflitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398180,"slug":"servico-social-supervisao-e-assessoria-tecnica-no-servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/471543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais consagrados ao Sistema de Seguridade Social, \u00e9 correto afirmar que somente est\u00e1 sendo cumprido o princ\u00edpio","provas":[{"id":12358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471555,"hashId":"4b55e2e8d66b26cd838af8e1c75e3dad","enunciado":"Considerando a implementa\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios constitucionais\r\nconsagrados ao Sistema de Seguridade Social, \u00e9 correto\r\nafirmar que somente est\u00e1 sendo cumprido o princ\u00edpio","resposta":1691596,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da universalidade dos direitos.","id":1691592,"corpo":"<p align=justify>da universalidade dos direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da uniformidade e da equival\u00eancia.","id":1691593,"corpo":"<p align=justify>da uniformidade e da equival\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do financiamento com transfer\u00eancia do capital para o trabalho.","id":1691594,"corpo":"<p align=justify>do financiamento com transfer\u00eancia do capital para o\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da gest\u00e3o democr\u00e1tica.","id":1691595,"corpo":"<p align=justify>da gest\u00e3o democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da seletividade e da distributividade.","id":1691596,"corpo":"<p align=justify>da seletividade e da distributividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264328,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/471555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do momento em que a profiss\u00e3o do servi\u00e7o social se redefine em seu paradigma cr\u00edtico-dial\u00e9tico, constr\u00f3i-se simultaneamente seu novo projeto \u00e9tico-pol\u00edtico. Firma-se, ent\u00e3o, um novo princ\u00edpio educativo para lidar com indiv\u00edduos submetidos a situa\u00e7\u00f5es de risco como, por exemplo, o alcoolismo. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que esse novo princ\u00edpio educativo da profiss\u00e3o","provas":[{"id":12358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471559,"hashId":"af0a45548b5c9d1ea4b42f3409048812","enunciado":"<p align=justify>A partir do momento em que a profiss\u00e3o do servi\u00e7o social se\r\nredefine em seu paradigma cr\u00edtico-dial\u00e9tico, constr\u00f3i-se\r\nsimultaneamente seu novo projeto \u00e9tico-pol\u00edtico. Firma-se,\r\nent\u00e3o, um novo princ\u00edpio educativo para lidar com indiv\u00edduos\r\nsubmetidos a situa\u00e7\u00f5es de risco como, por exemplo, o\r\nalcoolismo. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que esse novo\r\nprinc\u00edpio educativo da profiss\u00e3o<\/p>","resposta":1691612,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passa a contribuir para subverter a maneira de pensar dos homens entendida, como totalidade hist\u00f3rica.","id":1691612,"corpo":"<p align=justify>passa a contribuir para subverter a maneira de pensar\r\ndos homens entendida, como totalidade hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 visto em perspectiva cl\u00ednica do servi\u00e7o social.","id":1691613,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 visto em perspectiva cl\u00ednica do servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passa a contribuir para submeter o cliente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es e aos pap\u00e9is sociais reconhecidos pela sociedade.","id":1691614,"corpo":"<p align=justify>passa a contribuir para submeter o cliente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es e\r\naos pap\u00e9is sociais reconhecidos pela sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"passa a restringir-se ao trabalho profissional de acompanhamento interdisciplinar desses indiv\u00edduos.","id":1691615,"corpo":"<p align=justify>passa a restringir-se ao trabalho profissional de\r\nacompanhamento interdisciplinar desses indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passa a aperfei\u00e7oar suas estrat\u00e9gias e t\u00e9cnicas de natureza cl\u00ednica do Servi\u00e7o Social.","id":1691616,"corpo":"<p align=justify>passa a aperfei\u00e7oar suas estrat\u00e9gias e t\u00e9cnicas de\r\nnatureza cl\u00ednica do Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264328,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/471559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista ontol\u00f3gico, \u00e9 poss\u00edvel identificar no c\u00f3digo de \u00e9tica do Servi\u00e7o Social os argumentos que sustentam a centralidade da categoria trabalho. Acerca desse assunto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471562,"hashId":"5d2f5abdd9606d874d0acd4b94404f73","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista ontol\u00f3gico, \u00e9 poss\u00edvel identificar no c\u00f3digo\r\nde \u00e9tica do Servi\u00e7o Social os argumentos que sustentam a\r\ncentralidade da categoria trabalho. Acerca desse assunto, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":1691628,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 pela via emp\u00edrica e abstrata da categoria trabalho que se instaura a percep\u00e7\u00e3o do ser social presente no c\u00f3digo de \u00e9tica.","id":1691627,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 pela via emp\u00edrica e abstrata da categoria trabalho\r\nque se instaura a percep\u00e7\u00e3o do ser social presente no\r\nc\u00f3digo de \u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 pela via ontol\u00f3gica da categoria trabalho que se instaura a centralidade da percep\u00e7\u00e3o do ser social que est\u00e1 presente no c\u00f3digo de \u00e9tica.","id":1691628,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 pela via ontol\u00f3gica da categoria trabalho que se\r\ninstaura a centralidade da percep\u00e7\u00e3o do ser social que\r\nest\u00e1 presente no c\u00f3digo de \u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ontologia do ser social contida no c\u00f3digo de \u00e9tica se reduz a percep\u00e7\u00e3o abstrata da categoria trabalho.","id":1691629,"corpo":"<p align=justify>a ontologia do ser social contida no c\u00f3digo de \u00e9tica se\r\nreduz a percep\u00e7\u00e3o abstrata da categoria trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o entre o c\u00f3digo de \u00e9tica e a categoria trabalho s\u00f3 pode ser compreendida quando abstratamente determinada.","id":1691630,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o entre o c\u00f3digo de \u00e9tica e a categoria trabalho\r\ns\u00f3 pode ser compreendida quando abstratamente\r\ndeterminada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 circunstancial e n\u00e3o ontol\u00f3gica a percep\u00e7\u00e3o da categoria trabalho no c\u00f3digo de \u00e9tica do servi\u00e7o social.","id":1691631,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 circunstancial e n\u00e3o ontol\u00f3gica a percep\u00e7\u00e3o da\r\ncategoria trabalho no c\u00f3digo de \u00e9tica do servi\u00e7o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264329,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/471562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A media\u00e7\u00e3o assume relev\u00e2ncia hist\u00f3rica no processo de incorpora\u00e7\u00e3o da teoria social cr\u00edtica. A respeito da media\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":12358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":471570,"hashId":"f8a6746b3f0f921f3298b9e50170afb2","enunciado":"<p align=justify>A media\u00e7\u00e3o assume relev\u00e2ncia hist\u00f3rica no processo de\r\nincorpora\u00e7\u00e3o da teoria social cr\u00edtica. A respeito da media\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":1691671,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma categoria ausente da matriz te\u00f3rico-metodol\u00f3gica profissional.","id":1691667,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma categoria ausente da matriz\r\nte\u00f3rico-metodol\u00f3gica profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma categoria que est\u00e1 ausente do debate no seio da profiss\u00e3o, quando esta conquista legitimidade no conjunto de mecanismos reguladores, no \u00e2mbito das pol\u00edticas socioassistenciais.","id":1691668,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma categoria que est\u00e1 ausente do debate no seio\r\nda profiss\u00e3o, quando esta conquista legitimidade no\r\nconjunto de mecanismos reguladores, no \u00e2mbito das\r\npol\u00edticas socioassistenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma categoria ausente da pr\u00e1xis profissional, assim como do quadro referencial te\u00f3rico-metodol\u00f3gico.","id":1691669,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma categoria ausente da pr\u00e1xis profissional, assim\r\ncomo do quadro referencial te\u00f3rico-metodol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma categoria que mais esconde do que revela a realidade social.","id":1691670,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma categoria que mais esconde do que revela a\r\nrealidade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma categoria que se inscreve na condi\u00e7\u00e3o de ser do assistente como um trabalhador sujeito ao assalariamento e ao mercado de trabalho.","id":1691671,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma categoria que se inscreve na condi\u00e7\u00e3o de ser do\r\nassistente como um trabalhador sujeito ao\r\nassalariamento e ao mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264329,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398180,"slug":"servico-social-supervisao-e-assessoria-tecnica-no-servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/471570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a lavagem pr\u00e9via dos objetos que ser\u00e3o submetidos \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10834,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem","id":6475},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407150,"hashId":"13a1c04e311d4ad2b9076c35d3abeba4","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a lavagem pr\u00e9via dos objetos que ser\u00e3o\r\nsubmetidos \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1456620,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos e princ\u00edpios de assepsia, antissepsia, desinfec\u00e7\u00e3o, descontamina\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":240448,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos conceitos e princ\u00edpios de assepsia, antissepsia,\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o, descontamina\u00e7\u00e3o e esteriliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","oab":false,"nome":"Processamento de Produtos para Sa\u00fade \/ CME","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405754,"slug":"enfermagem-processamento-de-produtos-para-saude-cme"}],"slug":"enfermagem\/407150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente de quando se define um modelo conceitual de dados, ao se definir um modelo l\u00f3gico de dados deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o o sistema de ger\u00eancia de banco de dados (SGBD) no qual o banco de dados ser\u00e1 implementado.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406977,"hashId":"11fc1fb72a70ed008e424988e15fea93","enunciado":"<p align=justify>Diferentemente de quando se define um modelo conceitual de\r\ndados, ao se definir um modelo l\u00f3gico de dados deve-se levar\r\nem considera\u00e7\u00e3o o sistema de ger\u00eancia de banco de dados\r\n(SGBD) no qual o banco de dados ser\u00e1 implementado.<\/p>","resposta":1456274,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto aos modelos conceitual, l\u00f3gico e f\u00edsico de bancos de dados.","id":240409,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto aos modelos conceitual, l\u00f3gico e\r\nf\u00edsico de bancos de dados.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8037,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-e-arquitetura-em-tres-esquemas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/406977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O s\u00edmbolo =&, utilizado na linha 9 do c\u00f3digo acima, \u00e9 denominado operador de refer\u00eancia.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406982,"hashId":"4c85228a3a632cc49eda8c067e564194","enunciado":"<p align=justify>O s\u00edmbolo =&, utilizado na linha 9 do c\u00f3digo acima, \u00e9\r\ndenominado operador de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":1456283,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o c\u00f3digo acima, em PHP, julgue os itens a seguir.","id":240410,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10832\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o c\u00f3digo acima, em PHP, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 131"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/406982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um arquivo XSLT (Extensible Stylesheet Language Transformation) permite transformar os dados de um arquivo XML. A maneira correta de se referir a um arquivo de estilo denominado mpuestilo.xml em um arquivo XML \u00e9 mostrada a seguir. ","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406991,"hashId":"74bc12c1522710fa77f90bcb97c0acea","enunciado":"Um arquivo XSLT (Extensible Stylesheet Language\r\nTransformation) permite transformar os dados de um arquivo\r\nXML. A maneira correta de se referir a um arquivo de estilo\r\ndenominado mpuestilo.xml em um arquivo XML \u00e9 mostrada a\r\nseguir.\r\n<stylesheet type=\"text\/xsl\" href=\"mpuestilo.xsl\">","resposta":1456302,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca de XML (Extensible Markup Language).","id":240413,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens acerca de XML (Extensible Markup\r\nLanguage).<\/p>","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 141"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/406991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A plataforma adotada pela SUN para a sua vers\u00e3o 6 do Java EE \u00e9 o JBoss, que implementa resposta para requisi\u00e7\u00f5es JSP e WebServices e ainda permite implantar servlets.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407000,"hashId":"f88a6750ff4d27d4b3e943f1b164c662","enunciado":"<p align=justify>A plataforma adotada pela SUN para a sua vers\u00e3o 6 do\r\nJava EE \u00e9 o JBoss, que implementa resposta para\r\nrequisi\u00e7\u00f5es JSP e WebServices e ainda permite implantar\r\nservlets.<\/p>","resposta":1456320,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do servidor de aplica\u00e7\u00f5es Java EE (Enterprise Edition), julgue o item subsequente.","id":240417,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do servidor de aplica\u00e7\u00f5es Java EE (Enterprise Edition),\r\njulgue o item subsequente.<\/p>","rotulo":148,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/407000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Scrum \u00e9 um processo \u00e1gil de produ\u00e7\u00e3o de software que mant\u00e9m o foco na entrega da maior parte do produto, no menor tempo poss\u00edvel.","provas":[{"id":10832,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407001,"hashId":"258ad5f0a9a20f4be95bff4b2fbc828a","enunciado":"<p align=justify>Scrum \u00e9 um processo \u00e1gil de produ\u00e7\u00e3o de software que\r\nmant\u00e9m o foco na entrega da maior parte do produto, no\r\nmenor tempo poss\u00edvel.<\/p>","resposta":1456321,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o pr\u00f3ximo item, que trata de m\u00e9todos \u00e1geis de produ\u00e7\u00e3o de software.","id":240418,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o pr\u00f3ximo item, que trata de m\u00e9todos \u00e1geis de produ\u00e7\u00e3o\r\nde software.<\/p>","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/407001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As restaura\u00e7\u00f5es \u00e1speras, com excesso ou com falta de material, previnem o ac\u00famulo de placa bacteriana.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407014,"hashId":"3c66483cae9271b258781a0940c71867","enunciado":"<p align=justify>As restaura\u00e7\u00f5es \u00e1speras, com excesso ou com falta de material,\r\nprevinem o ac\u00famulo de placa bacteriana.<\/p>","resposta":1456348,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de procedimentos odontol\u00f3gicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240423,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de procedimentos odontol\u00f3gicos, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/407014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em per\u00edodo de p\u00f3s-tratamento periodontal, podem ser utilizados procedimentos qu\u00edmicos para controle da placa dentobacteriana devido \u00e0 dificuldade para a escova\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407020,"hashId":"3226c8de2a7899ecce3d5738355baa0d","enunciado":"<p align=justify>Em per\u00edodo de p\u00f3s-tratamento periodontal, podem ser\r\nutilizados procedimentos qu\u00edmicos para controle da placa\r\ndentobacteriana devido \u00e0 dificuldade para a escova\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1456359,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da higiene dental, julgue os itens subsequentes.","id":240424,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da higiene dental, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/407020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acompanhamento da sa\u00fade bucal da crian\u00e7a, para prevenir o desenvolvimento de c\u00e1rie, deve come\u00e7ar quando ela atingir a idade escolar.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407029,"hashId":"1aadb746c0475aafd686c8b7ce4ece9f","enunciado":"<p align=justify>O acompanhamento da sa\u00fade bucal da crian\u00e7a, para prevenir\r\no desenvolvimento de c\u00e1rie, deve come\u00e7ar quando ela atingir\r\na idade escolar.<\/p>","resposta":1456378,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da cavidade oral, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240427,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da cavidade oral, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Odontopediatria","oab":false,"nome":"Odontopediatria","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399359,"slug":"odontologia-odontopediatria"}],"slug":"odontologia\/407029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O papel do t\u00e9cnico de sa\u00fade bucal na orienta\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do exame cl\u00ednico sistem\u00e1tico e peri\u00f3dico \u00e9 fundamental na detec\u00e7\u00e3o de problemas bucais.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407030,"hashId":"338df2fcaa9b6461207f4aacfd104fad","enunciado":"<p align=justify>O papel do t\u00e9cnico de sa\u00fade bucal na orienta\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo exame cl\u00ednico sistem\u00e1tico e peri\u00f3dico \u00e9 fundamental na\r\ndetec\u00e7\u00e3o de problemas bucais.<\/p>","resposta":1456379,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da cavidade oral, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240427,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica da cavidade oral, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/407030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os agentes antiss\u00e9pticos, o que possui a\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e de maior espectro antimicrobiano \u00e9 o \u00e1lcool a 70%.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407054,"hashId":"759cf6608a41e8798ac676c77638eed9","enunciado":"<p align=justify>Entre os agentes antiss\u00e9pticos, o que possui a\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida\r\ne de maior espectro antimicrobiano \u00e9 o \u00e1lcool a 70%.<\/p>","resposta":1456427,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 106 a 114, considerando as recomenda\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a na odontologia.","id":240432,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 106 a 114, considerando as recomenda\u00e7\u00f5es de\r\nbiosseguran\u00e7a na odontologia.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/407054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora os padr\u00f5es de press\u00e3o, tempo e temperatura para esteriliza\u00e7\u00e3o pelo vapor possam variar de acordo com o equipamento empregado, a esteriliza\u00e7\u00e3o de instrumental utilizando-se 2 atm de press\u00e3o e temperatura entre 132 \u00baC e 134 \u00baC durante 3 minutos est\u00e1 dentro do padr\u00e3o recomendado.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407056,"hashId":"eee45bdf0e0d805cfcd20a45b84c8c65","enunciado":"<p align=justify>Embora os padr\u00f5es de press\u00e3o, tempo e temperatura para\r\nesteriliza\u00e7\u00e3o pelo vapor possam variar de acordo com o\r\nequipamento empregado, a esteriliza\u00e7\u00e3o de instrumental\r\nutilizando-se 2 atm de press\u00e3o e temperatura entre 132 \u00baC e\r\n134 \u00baC durante 3 minutos est\u00e1 dentro do padr\u00e3o recomendado.<\/p>","resposta":1456432,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 106 a 114, considerando as recomenda\u00e7\u00f5es de biosseguran\u00e7a na odontologia.","id":240432,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 106 a 114, considerando as recomenda\u00e7\u00f5es de\r\nbiosseguran\u00e7a na odontologia.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/407056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O nervo motor da l\u00edngua, respons\u00e1vel pela motricidade da l\u00edngua, \u00e9 o glossofar\u00edngeo, ou IX par craniano.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407063,"hashId":"4e6c7b4ff2d62d4fe113c30422c651a0","enunciado":"<p align=justify>O nervo motor da l\u00edngua, respons\u00e1vel pela motricidade da\r\nl\u00edngua, \u00e9 o glossofar\u00edngeo, ou IX par craniano.<\/p>","resposta":1456446,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456445,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456446,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da anatomofisiologia geral humana, julgue os itens seguintes.","id":240433,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da anatomofisiologia geral humana, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/407063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O peric\u00e1rdio \u00e9 um envolt\u00f3rio fibrosseroso do cora\u00e7\u00e3o cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 limitar sua expans\u00e3o durante a di\u00e1stole ventricular.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407064,"hashId":"d329a9d5c8839568fa6d6ba3fcc259fe","enunciado":"<p align=justify>O peric\u00e1rdio \u00e9 um envolt\u00f3rio fibrosseroso do cora\u00e7\u00e3o cuja\r\nfun\u00e7\u00e3o \u00e9 limitar sua expans\u00e3o durante a di\u00e1stole ventricular.<\/p>","resposta":1456447,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da anatomofisiologia geral humana, julgue os itens seguintes.","id":240433,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da anatomofisiologia geral humana, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/407064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns ossos do organismo s\u00e3o respons\u00e1veis pela hematopoiese, o que significa que produzem determinadas c\u00e9lulas sangu\u00edneas.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407070,"hashId":"b3ceff202338748e0986ebce3ac3b1b9","enunciado":"<p align=justify>Alguns ossos do organismo s\u00e3o respons\u00e1veis pela\r\nhematopoiese, o que significa que produzem determinadas\r\nc\u00e9lulas sangu\u00edneas.<\/p>","resposta":1456459,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456459,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456460,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da anatomofisiologia geral humana, julgue os itens seguintes.","id":240433,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da anatomofisiologia geral humana, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 121"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/407070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os maxilares s\u00e3o ossos pneumatizados da face.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407077,"hashId":"1ed2286eb1c4fd6716e145ac8d172e45","enunciado":"<p align=justify>Os maxilares s\u00e3o ossos pneumatizados da face.<\/p>","resposta":1456473,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240434,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/407077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ossos \u00edmpares da face s\u00e3o o v\u00f4mer e a mand\u00edbula.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407078,"hashId":"118fc22e435b09e0ab15508e9c089fc2","enunciado":"<p align=justify>Os ossos \u00edmpares da face s\u00e3o o v\u00f4mer e a mand\u00edbula.<\/p>","resposta":1456475,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":240434,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/407078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, seria indicado colocar o paciente na posi\u00e7\u00e3o de Trendelenburg \u2014 deitado com a cabe\u00e7a mais baixa que os p\u00e9s \u2014 ou administrar-lhe a manobra de esfor\u00e7o, na qual ele \u00e9 sentado com o tronco curvado at\u00e9 seus joelhos e faz press\u00e3o contra a m\u00e3o do profissional, posicionada sobre o occipital, tentando se erguer.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407085,"hashId":"5f6743bd8564d5de814a0d7b12182f1e","enunciado":"<p align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, seria indicado colocar o paciente na posi\u00e7\u00e3o de\r\nTrendelenburg \u2014 deitado com a cabe\u00e7a mais baixa que os p\u00e9s\r\n\u2014 ou administrar-lhe a manobra de esfor\u00e7o, na qual ele \u00e9\r\nsentado com o tronco curvado at\u00e9 seus joelhos e faz press\u00e3o\r\ncontra a m\u00e3o do profissional, posicionada sobre o occipital,\r\ntentando se erguer.<\/p>","resposta":1456489,"anulada":false,"rotulo":138,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que, durante um tratamento odontol\u00f3gico, um paciente tenha apresentado quadro neurog\u00eanico de depress\u00e3o som\u00e1tica por sudorese profusa, palidez acentuada, mal-estar, v\u00f4mitos e bradicardia, julgue os itens seguintes.","id":240435,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que, durante um tratamento odontol\u00f3gico, um\r\npaciente tenha apresentado quadro neurog\u00eanico de depress\u00e3o\r\nsom\u00e1tica por sudorese profusa, palidez acentuada, mal-estar,\r\nv\u00f4mitos e bradicardia, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/407085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transdu\u00e7\u00e3o \u00e9 um mecanismo de muta\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias no qual o material gen\u00e9tico \u00e9 transferido de uma bact\u00e9ria para outra por interm\u00e9dio de v\u00edrus que infectam aqueles microrganismos, denominados bacteri\u00f3fagos.","provas":[{"id":10833,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":6474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-saude-area-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - \u00c1rea: Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":407089,"hashId":"82bb1eb5c051a0a77c8ae94ea2ac9ea2","enunciado":"<p align=justify>A transdu\u00e7\u00e3o \u00e9 um mecanismo de muta\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias no\r\nqual o material gen\u00e9tico \u00e9 transferido de uma bact\u00e9ria para\r\noutra por interm\u00e9dio de v\u00edrus que infectam aqueles\r\nmicrorganismos, denominados bacteri\u00f3fagos.<\/p>","resposta":1456497,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1456497,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1456498,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de f\u00e1rmacos, cadeia de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as, microbiologia bucal e primeiros socorros no atendimento odontol\u00f3gico, julgue os itens que se seguem.","id":240436,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de f\u00e1rmacos, cadeia de transmiss\u00e3o das doen\u00e7as,\r\nmicrobiologia bucal e primeiros socorros no atendimento\r\nodontol\u00f3gico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 146"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/407089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique la opci\u00f3n que coincide con las ideas presentes en el texto.","provas":[{"id":10836,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10875,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10877,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:20","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407258,"hashId":"5fe1b5588deac891f212e0341cf507e2","enunciado":"<p align=justify>Indique la opci\u00f3n que coincide con las ideas presentes en\r\nel texto.<\/p>","resposta":1457047,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"El presidente americano impuso a los jefes de Estado, reunidos en la cumbre, su modelo de reforma econ\u00f3mica.","id":1457045,"corpo":"<p align=justify>El presidente americano impuso a los jefes de Estado,\r\nreunidos en la cumbre, su modelo de reforma econ\u00f3mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos los l\u00edderes all\u00ed reunidos han decidido adoptar como reto las orientaciones de Barack Obama.","id":1457046,"corpo":"<p align=justify>Todos los l\u00edderes all\u00ed reunidos han decidido adoptar\r\ncomo reto las orientaciones de Barack Obama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para Obama, todos deben unir esfuerzos para solucionar la crisis, ya que las econom\u00edas se encuentran compaginadas.","id":1457047,"corpo":"<p align=justify>Para Obama, todos deben unir esfuerzos para solucionar\r\nla crisis, ya que las econom\u00edas se encuentran\r\ncompaginadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Han sido considerados los motivos principales del conflicto el comercio y la moneda china.","id":1457048,"corpo":"<p align=justify>Han sido considerados los motivos principales del\r\nconflicto el comercio y la moneda china.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muchos representantes de los pa\u00edses no estaban de acuerdo con echar la culpa por la crisis a los bancos.","id":1457049,"corpo":"<p align=justify>Muchos representantes de los pa\u00edses no estaban de\r\nacuerdo con echar la culpa por la crisis a los bancos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240501,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10836\/3.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/407258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seg\u00fan lo que se advierte en el texto,","provas":[{"id":10836,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10875,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10877,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:20","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407259,"hashId":"051a591ec2cc90b25ba9a71cd5df1361","enunciado":"<p align=justify>Seg\u00fan lo que se advierte en el texto,<\/p>","resposta":1457051,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la situaci\u00f3n de los pa\u00edses deber\u00eda evaluarse de forma equivalente, seg\u00fan el ministro japon\u00e9s.","id":1457050,"corpo":"<p align=justify>la situaci\u00f3n de los pa\u00edses deber\u00eda evaluarse de forma\r\nequivalente, seg\u00fan el ministro japon\u00e9s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"la canciller alemana afirm\u00f3 que no existen contradicciones entre disminuir los gastos y estimular el crecimiento sostenible.","id":1457051,"corpo":"<p align=justify>la canciller alemana afirm\u00f3 que no existen contradicciones\r\nentre disminuir los gastos y estimular el crecimiento\r\nsostenible.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el liderazgo por la reforma regulatoria fue defendido tanto por Obama como por los dem\u00e1s jefes de Estado.","id":1457052,"corpo":"<p align=justify>el liderazgo por la reforma regulatoria fue defendido\r\ntanto por Obama como por los dem\u00e1s jefes de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el enfoque del desarrollo para los pa\u00edses pobres es prioritario tanto para el G-20 como para el G-8 all\u00ed reunidos.","id":1457053,"corpo":"<p align=justify>el enfoque del desarrollo para los pa\u00edses pobres es\r\nprioritario tanto para el G-20 como para el G-8 all\u00ed reunidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Canad\u00e1 y Jap\u00f3n aceptaron sin restricciones las normas sugeridas por los dem\u00e1s representantes en lo que ata\u00f1e a la reforma bancaria.","id":1457054,"corpo":"<p align=justify>Canad\u00e1 y Jap\u00f3n aceptaron sin restricciones las normas\r\nsugeridas por los dem\u00e1s representantes en lo\r\nque ata\u00f1e a la reforma bancaria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":240501,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10836\/3.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/407259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito\/Legisla\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sa\u00fade","id":8098}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As confer\u00eancias de sa\u00fade e os conselhos de sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em regimento pr\u00f3prio, aprovado pelo Poder Legislativo.","provas":[{"id":14459,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito\/Legisla\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sa\u00fade","id":8098},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-legislacao-publica-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito\/Legisla\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sa\u00fade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524459,"hashId":"0fa09aeb13148fdeda5804a99a1835eb","enunciado":"<p align=justify>As confer\u00eancias de sa\u00fade e os conselhos de sa\u00fade ter\u00e3o sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento definidas em\r\nregimento pr\u00f3prio, aprovado pelo Poder Legislativo.<\/p>","resposta":1906065,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 8.142\/1990, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade, e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda Constitucional n.\u00ba 29, julgue os itens de 85 a 89.","id":275692,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei n.\u00ba 8.142\/1990, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade na gest\u00e3o do SUS e sobre as transfer\u00eancias\r\nintergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade, e\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Emenda Constitucional n.\u00ba 29, julgue os itens\r\nde 85 a 89.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/524459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito\/Legisla\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sa\u00fade","id":8098}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Pacto de Gest\u00e3o estabelece as responsabilidades de cada ente federado com o objetivo de diminuir as compet\u00eancias concorrentes e tornar mais claro quem deve fazer o qu\u00ea, contribuindo, assim, para o fortalecimento da gest\u00e3o compartilhada e solid\u00e1ria do SUS.","provas":[{"id":14459,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito\/Legisla\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sa\u00fade","id":8098},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-direito-legislacao-publica-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Direito\/Legisla\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sa\u00fade - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":524470,"hashId":"a6a3830abb501ed6281bcd881d7da6b4","enunciado":"O Pacto de Gest\u00e3o estabelece as responsabilidades de cada\r\nente federado com o objetivo de diminuir as compet\u00eancias\r\nconcorrentes e tornar mais claro quem deve fazer o qu\u00ea,\r\ncontribuindo, assim, para o fortalecimento da gest\u00e3o\r\ncompartilhada e solid\u00e1ria do SUS.","resposta":1906086,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (NOAS) SUS\/2002 e ao Pacto pela Sa\u00fade 2006, julgue os itens a seguir.","id":275693,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade\r\n(NOAS) SUS\/2002 e ao Pacto pela Sa\u00fade 2006, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/524470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o de todos os equipamentos eletrom\u00e9dicos (EEM) que possuam normas IEC ou NBR publicadas \u00e9 obrigat\u00f3ria, com exce\u00e7\u00e3o dos EEM cujas normas IEC ou NBR relacionadas estejam citadas na Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.o 8\/2007.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524477,"hashId":"da2650eac8c134ce31aee2820deff1ca","enunciado":"<p align=justify>A certifica\u00e7\u00e3o de todos os equipamentos eletrom\u00e9dicos (EEM)\r\nque possuam normas IEC ou NBR publicadas \u00e9 obrigat\u00f3ria,\r\ncom exce\u00e7\u00e3o dos EEM cujas normas IEC ou NBR relacionadas\r\nestejam citadas na Instru\u00e7\u00e3o Normativa n.o 8\/2007.<\/p>","resposta":1906101,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da regula\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, incluindo o registro, a certifica\u00e7\u00e3o e a normatiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":275696,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da regula\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de equipamentos\r\nm\u00e9dico-hospitalares, incluindo o registro, a certifica\u00e7\u00e3o e a\r\nnormatiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o \u00e9 documento obrigat\u00f3rio para a obten\u00e7\u00e3o de registro de produto de sa\u00fade.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524478,"hashId":"937516358ddf0edf70675f826c295e17","enunciado":"<p align=justify>A certifica\u00e7\u00e3o de boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o \u00e9 documento\r\nobrigat\u00f3rio para a obten\u00e7\u00e3o de registro de produto de sa\u00fade.<\/p>","resposta":1906102,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da regula\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, incluindo o registro, a certifica\u00e7\u00e3o e a normatiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":275696,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da regula\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria de equipamentos\r\nm\u00e9dico-hospitalares, incluindo o registro, a certifica\u00e7\u00e3o e a\r\nnormatiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O erro padr\u00e3o da m\u00e9dia \u00e9 uma medida da incerteza das estimativas feitas, usado no c\u00e1lculo de intervalos de confian\u00e7a. O desvio-padr\u00e3o \u00e9 uma medida da dispers\u00e3o dos valores obtidos.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524481,"hashId":"8b1a1c27606217527b5416d0d6a164e0","enunciado":"<p align=justify>O erro padr\u00e3o da m\u00e9dia \u00e9 uma medida da incerteza das\r\nestimativas feitas, usado no c\u00e1lculo de intervalos de confian\u00e7a.\r\nO desvio-padr\u00e3o \u00e9 uma medida da dispers\u00e3o dos valores\r\nobtidos.<\/p>","resposta":1906108,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a distribui\u00e7\u00f5es de probabilidade e seus par\u00e2metros, conceitos inerentes \u00e0 estat\u00edstica b\u00e1sica, julgue os itens seguintes.","id":275697,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a distribui\u00e7\u00f5es de probabilidade e seus par\u00e2metros,\r\nconceitos inerentes \u00e0 estat\u00edstica b\u00e1sica, julgue os itens seguintes.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Onda senoidal amortecida e onda bif\u00e1sica s\u00e3o formas de onda desfibrilat\u00f3ria atualmente usadas em desfibriladores.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524487,"hashId":"681b515f0b0b09ecd2d615d7eed1f698","enunciado":"<p align=justify>Onda senoidal amortecida e onda bif\u00e1sica s\u00e3o formas de onda\r\ndesfibrilat\u00f3ria atualmente usadas em desfibriladores.<\/p>","resposta":1906120,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos equipamentos m\u00e9dico-hospitalares de terapia intensiva, julgue os itens subsequentes.","id":275699,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos equipamentos m\u00e9dico-hospitalares de terapia intensiva,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em monitores multiparam\u00e9tricos de sinais fisiol\u00f3gicos, as leituras do m\u00f3dulo de monitora\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o por oximetria de pulso podem ser afetadas pelas luzes dos focos cir\u00fargicos frontais e por congest\u00e3o venosa. Mudan\u00e7as no tom de pele por icter\u00edcia ou anemia n\u00e3o afetam as leituras obtidas.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524490,"hashId":"d6fd5a148cbf424b09b4d8832c3aa0ff","enunciado":"<p align=justify>Em monitores multiparam\u00e9tricos de sinais fisiol\u00f3gicos, as\r\nleituras do m\u00f3dulo de monitora\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o por\r\noximetria de pulso podem ser afetadas pelas luzes dos focos\r\ncir\u00fargicos frontais e por congest\u00e3o venosa. Mudan\u00e7as no tom\r\nde pele por icter\u00edcia ou anemia n\u00e3o afetam as leituras obtidas.<\/p>","resposta":1906126,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos equipamentos m\u00e9dico-hospitalares de terapia intensiva, julgue os itens subsequentes.","id":275699,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos equipamentos m\u00e9dico-hospitalares de terapia intensiva,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objeto da tecnovigil\u00e2ncia \u00e9 a vigil\u00e2ncia p\u00f3s-comercializa\u00e7\u00e3o de produtos para sa\u00fade, os quais abrangem inclusive materiais e artigos laboratoriais.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524492,"hashId":"38df076f0d530f3e07767f698fd6ba1d","enunciado":"<p align=justify>O objeto da tecnovigil\u00e2ncia \u00e9 a vigil\u00e2ncia p\u00f3s-comercializa\u00e7\u00e3o\r\nde produtos para sa\u00fade, os quais abrangem inclusive materiais\r\ne artigos laboratoriais.<\/p>","resposta":1906130,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 tecnovigil\u00e2ncia no Brasil e ao gerenciamento de risco em estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":275700,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0 tecnovigil\u00e2ncia no Brasil e ao gerenciamento de\r\nrisco em estabelecimentos assistenciais de sa\u00fade, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em um procedimento radioterap\u00eautico, uma pessoa ingere um material radiativo com meia-vida de 5 anos, ser\u00e3o necess\u00e1rios, no m\u00ednimo, 5 anos para que a radia\u00e7\u00e3o produzida pelo material em seu organismo diminua por um fator 2.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524500,"hashId":"90243c0f1e204a2ef7b640a9663c5169","enunciado":"<p align=justify>Se, em um procedimento radioterap\u00eautico, uma pessoa ingere\r\num material radiativo com meia-vida de 5 anos, ser\u00e3o\r\nnecess\u00e1rios, no m\u00ednimo, 5 anos para que a radia\u00e7\u00e3o produzida\r\npelo material em seu organismo diminua por um fator 2.<\/p>","resposta":1906147,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A radioterapia \u00e9 uma especialidade da medicina orientada para o tratamento oncol\u00f3gico. A respeito dos equipamentos m\u00e9dico-hospitalares radioterap\u00eauticos, seus efeitos e componentes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275703,"enunciado":"<p align=justify>A radioterapia \u00e9 uma especialidade da medicina orientada para o\r\ntratamento oncol\u00f3gico. A respeito dos equipamentos\r\nm\u00e9dico-hospitalares radioterap\u00eauticos, seus efeitos e componentes,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reposi\u00e7\u00e3o de um equipamento m\u00e9dico-hospitalar \u00e9 determinada pela quantidade de manuten\u00e7\u00f5es que esse equipamento recebe durante sua vida operacional: quando \u00e9 atingida uma quantidade pr\u00e9-definida, o equipamento deve ser substitu\u00eddo.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524507,"hashId":"695ca0569e47074128db71971f9d0607","enunciado":"<p align=justify>A reposi\u00e7\u00e3o de um equipamento m\u00e9dico-hospitalar \u00e9\r\ndeterminada pela quantidade de manuten\u00e7\u00f5es que esse\r\nequipamento recebe durante sua vida operacional: quando \u00e9\r\natingida uma quantidade pr\u00e9-definida, o equipamento deve ser\r\nsubstitu\u00eddo.<\/p>","resposta":1906161,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, as metodologias para avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares em EAS v\u00eam recebendo maior import\u00e2ncia, devido \u00e0 forte depend\u00eancia que in\u00fameros procedimentos m\u00e9dicos possuem desses equipamentos. A respeito da gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, em especial do plano de reposi\u00e7\u00e3o desses equipamentos, julgue os itens subsequentes.","id":275706,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, as metodologias para avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de\r\nequipamentos m\u00e9dico-hospitalares em EAS v\u00eam recebendo maior\r\nimport\u00e2ncia, devido \u00e0 forte depend\u00eancia que in\u00fameros\r\nprocedimentos m\u00e9dicos possuem desses equipamentos. A respeito\r\nda gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, em especial do\r\nplano de reposi\u00e7\u00e3o desses equipamentos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de ferramentas de gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos nos hospitais promove a seguran\u00e7a, a qualidade e a efic\u00e1cia dos procedimentos m\u00e9dicos. A aus\u00eancia de um planejamento correto, comum em inumeros EAS, pode implicar em sobrevida de equipamentos antiecon\u00f4micos, obsoletos e prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524508,"hashId":"d8c39dd9d2cab4b3811f427c6a00ce7d","enunciado":"<p align=justify>A implementa\u00e7\u00e3o de ferramentas de gest\u00e3o de equipamentos\r\nm\u00e9dicos nos hospitais promove a seguran\u00e7a, a qualidade e a\r\nefic\u00e1cia dos procedimentos m\u00e9dicos. A aus\u00eancia de um\r\nplanejamento correto, comum em inumeros EAS, pode\r\nimplicar em sobrevida de equipamentos antiecon\u00f4micos,\r\nobsoletos e prejudiciais \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":1906162,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, as metodologias para avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares em EAS v\u00eam recebendo maior import\u00e2ncia, devido \u00e0 forte depend\u00eancia que in\u00fameros procedimentos m\u00e9dicos possuem desses equipamentos. A respeito da gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, em especial do plano de reposi\u00e7\u00e3o desses equipamentos, julgue os itens subsequentes.","id":275706,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, as metodologias para avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de\r\nequipamentos m\u00e9dico-hospitalares em EAS v\u00eam recebendo maior\r\nimport\u00e2ncia, devido \u00e0 forte depend\u00eancia que in\u00fameros\r\nprocedimentos m\u00e9dicos possuem desses equipamentos. A respeito\r\nda gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, em especial do\r\nplano de reposi\u00e7\u00e3o desses equipamentos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de um plano de reposi\u00e7\u00e3o de equipamentos n\u00e3o possuir\u00e1 m\u00e9rito se n\u00e3o houver a participa\u00e7\u00e3o de profissionais com forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de gest\u00e3o, que pode ser exercida tanto por engenheiros biom\u00e9dicos como por m\u00e9dicos. Contudo, na pr\u00e1tica, o fator econ\u00f4mico poder\u00e1 ser o predominante ou o \u00fanico.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524509,"hashId":"b4fa677eff54b792abb8d58476567167","enunciado":"<p align=justify>A concep\u00e7\u00e3o de um plano de reposi\u00e7\u00e3o de equipamentos n\u00e3o\r\npossuir\u00e1 m\u00e9rito se n\u00e3o houver a participa\u00e7\u00e3o de profissionais\r\ncom forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e de gest\u00e3o, que pode ser exercida tanto\r\npor engenheiros biom\u00e9dicos como por m\u00e9dicos. Contudo, na\r\npr\u00e1tica, o fator econ\u00f4mico poder\u00e1 ser o predominante ou o\r\n\u00fanico.<\/p>","resposta":1906164,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, as metodologias para avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares em EAS v\u00eam recebendo maior import\u00e2ncia, devido \u00e0 forte depend\u00eancia que in\u00fameros procedimentos m\u00e9dicos possuem desses equipamentos. A respeito da gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, em especial do plano de reposi\u00e7\u00e3o desses equipamentos, julgue os itens subsequentes.","id":275706,"enunciado":"<p align=justify>Nos \u00faltimos anos, as metodologias para avalia\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de\r\nequipamentos m\u00e9dico-hospitalares em EAS v\u00eam recebendo maior\r\nimport\u00e2ncia, devido \u00e0 forte depend\u00eancia que in\u00fameros\r\nprocedimentos m\u00e9dicos possuem desses equipamentos. A respeito\r\nda gest\u00e3o de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares, em especial do\r\nplano de reposi\u00e7\u00e3o desses equipamentos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de equipamentos de ressuscita\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o da vida, seus programas de manuten\u00e7\u00e3o preventiva devem ser utilizados pelo menos trimestral ou semestralmente.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524523,"hashId":"92788ed6d44a2194fb91eb8153f06073","enunciado":"<p align=justify>No caso de equipamentos de ressuscita\u00e7\u00e3o ou de manuten\u00e7\u00e3o\r\nda vida, seus programas de manuten\u00e7\u00e3o preventiva devem ser\r\nutilizados pelo menos trimestral ou semestralmente.<\/p>","resposta":1906192,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de pol\u00edticas, planejamento e conceitos de manuten\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":275711,"enunciado":"Acerca de pol\u00edticas, planejamento e conceitos de manuten\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento de neurocirurgias pode ser realizado pelo neuronavegador com base em imagens de tomografia computadorizada ou de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","provas":[{"id":14460,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica","id":8099},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia\/Cl\u00ednica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":524525,"hashId":"c53b41933e93a177a91db7944d4cf7c6","enunciado":"<p align=justify>O planejamento de neurocirurgias pode ser realizado pelo\r\nneuronavegador com base em imagens de tomografia\r\ncomputadorizada ou de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","resposta":1906196,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a equipamentos m\u00e9dico-hospitalares de centros cir\u00fargicos, julgue os itens que se seguem.","id":275712,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a equipamentos m\u00e9dico-hospitalares de centros\r\ncir\u00fargicos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Supervisor","oab":false,"nome":"Supervisor","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394888,"slug":"medicina-supervisor"}],"slug":"medicina\/524525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vantagem de o apoio, representado na figura II, estar localizado no subsolo \u00e9 a possibilidade de ser associado a um p\u00e1tio de servi\u00e7o, facilitando a circula\u00e7\u00e3o de suprimentos e res\u00edduos e a sa\u00edda de cad\u00e1veres.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524536,"hashId":"3187314aefbe078638293689fd9fc647","enunciado":"<p align=justify>A vantagem de o apoio, representado na figura II, estar localizado no subsolo \u00e9 a possibilidade de ser associado a um p\u00e1tio de servi\u00e7o,\r\nfacilitando a circula\u00e7\u00e3o de suprimentos e res\u00edduos e a sa\u00edda de cad\u00e1veres.<\/p>","resposta":1906219,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere as seguintes caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e \u00e0s figuras, que apresentam as caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital, julgue os itens a seguir. ","id":275714,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere as seguintes caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14461\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e \u00e0s figuras, que apresentam as caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a  45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/524536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fluxograma da figura IV foi extra\u00eddo do programa arquitet\u00f4nico apresentado nos itens A e B da tabela. Desse fluxograma j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel deduzir um partido arquitet\u00f4nico.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524537,"hashId":"d0f0929a21261d2e93e3bb382f7d680b","enunciado":"<p align=justify>O fluxograma da figura IV foi extra\u00eddo do programa arquitet\u00f4nico apresentado nos itens A e B da tabela. Desse fluxograma j\u00e1 \u00e9\r\nposs\u00edvel deduzir um partido arquitet\u00f4nico.<\/p>","resposta":1906221,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere as seguintes caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e \u00e0s figuras, que apresentam as caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital, julgue os itens a seguir. ","id":275714,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere as seguintes caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14461\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e \u00e0s figuras, que apresentam as caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a  45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/524537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um esquema como o representado na figura III atenderia um hospital com poucos leitos desde que se acrescentasse o CTI.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524538,"hashId":"75f54eb5a3188c7829cb5a9da1e97d01","enunciado":"<p align=justify>Um esquema como o representado na figura III atenderia um hospital com poucos leitos desde que se acrescentasse o CTI.<\/p>","resposta":1906222,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere as seguintes caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e \u00e0s figuras, que apresentam as caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital, julgue os itens a seguir. ","id":275714,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere as seguintes caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14461\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e \u00e0s figuras, que apresentam as caracter\u00edsticas arquitet\u00f4nicas de um hospital, julgue os itens a seguir.<\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a  45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/524538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es, quando visit\u00e1veis, permitem as atualiza\u00e7\u00f5es, considerando o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico nas t\u00e9cnicas terap\u00eauticas, e preenchem os requisitos de flexibilidade, entre outros.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524545,"hashId":"38c1777f6fe63b8ea1346f3a1a0e5825","enunciado":"<p align=justify>As instala\u00e7\u00f5es, quando visit\u00e1veis, permitem as atualiza\u00e7\u00f5es,\r\nconsiderando o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico nas t\u00e9cnicas terap\u00eauticas,\r\ne preenchem os requisitos de flexibilidade, entre outros.<\/p>","resposta":1906236,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.","id":275717,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14461\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca das informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/524545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a representa\u00e7\u00e3o completa da pe\u00e7a I falta a vista lateral. Essa vista deveria ser representada ao lado do c\u00edrculo da vista superior constituindo-se em um ret\u00e2ngulo com largura igual ao di\u00e2metro do cilindro e o mesmo comprimento do cilindro.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524552,"hashId":"b2173b8bc4cd5884884907d7b96144c7","enunciado":"<p align=justify>Para a representa\u00e7\u00e3o completa da pe\u00e7a I falta a vista\r\nlateral. Essa vista deveria ser representada ao lado do\r\nc\u00edrculo da vista superior constituindo-se em um\r\nret\u00e2ngulo com largura igual ao di\u00e2metro do cilindro e o\r\nmesmo comprimento do cilindro.<\/p>","resposta":1906251,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As pe\u00e7as mostradas acima est\u00e3o representadas de duas maneiras: em isometria e nas proje\u00e7\u00f5es ortogonais (vista superior, vista frontal e vista lateral) de acordo com as regras da geometria descritiva. Considerando a figura e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura e interpreta\u00e7\u00e3o de desenhos t\u00e9cnicos, julgue os itens a seguir.","id":275719,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14461\/14.gif><\/P>\r\n<P>As pe\u00e7as mostradas acima est\u00e3o representadas de duas maneiras: em isometria e nas proje\u00e7\u00f5es ortogonais (vista superior, vista frontal e vista lateral) de acordo com as regras da geometria descritiva. Considerando a figura e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 leitura e interpreta\u00e7\u00e3o de desenhos t\u00e9cnicos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/524552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso da utiliza\u00e7\u00e3o de pilares met\u00e1licos, estes devem ser ligados \u00e0 estrutura atrav\u00e9s de chumbadores.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524563,"hashId":"18ede8c3909099ba0761d1f4e1426ec3","enunciado":"<p align=justify>No caso da utiliza\u00e7\u00e3o de pilares met\u00e1licos, estes devem ser ligados \u00e0\r\nestrutura atrav\u00e9s de chumbadores.<\/p>","resposta":1906272,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s estruturas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens a seguir.","id":275723,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s estruturas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/524563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estaca tipo Strauss \u00e9 utilizada em terrenos acima do n\u00edvel da \u00e1gua, podendo ser executada em qualquer profundidade com a utiliza\u00e7\u00e3o de bate-estacas.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524566,"hashId":"644e3a96e7b4619b3fc4b4533011b0c7","enunciado":"<p align=justify>A estaca tipo Strauss \u00e9 utilizada em terrenos acima do n\u00edvel da \u00e1gua,\r\npodendo ser executada em qualquer profundidade com a utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nbate-estacas.<\/p>","resposta":1906279,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s estruturas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens a seguir.","id":275723,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s estruturas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/524566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 aconselh\u00e1vel que as conex\u00f5es de esgoto sejam executadas com \u00e2ngulos superiores a 90\u00ba, para evitar o aumento da press\u00e3o do sistema.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524570,"hashId":"6cf7f3a0b3fe7665c01657b3d01b3f93","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 aconselh\u00e1vel que as conex\u00f5es de esgoto sejam executadas\r\ncom \u00e2ngulos superiores a 90\u00ba, para evitar o aumento da press\u00e3o\r\ndo sistema.<\/p>","resposta":1906287,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas, sanit\u00e1rias e el\u00e9tricas na constru\u00e7\u00e3o de obras em edifica\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os itens que se seguem.","id":275725,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas, sanit\u00e1rias e\r\nel\u00e9tricas na constru\u00e7\u00e3o de obras em edifica\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/524570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na unidade de radiologia, dever\u00e3o ser adotadas lumin\u00e1rias de teto de modo geral e, em casos espec\u00edficos, como na sala onde se encontra equipamento de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, dever\u00e1 ser adotado sistema de ilumina\u00e7\u00e3o indireta.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524572,"hashId":"e239ee95026f0fffb4dac45f1962778b","enunciado":"<p align=justify>Na unidade de radiologia, dever\u00e3o ser adotadas lumin\u00e1rias de\r\nteto de modo geral e, em casos espec\u00edficos, como na sala onde\r\nse encontra equipamento de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica, dever\u00e1 ser\r\nadotado sistema de ilumina\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","resposta":1906290,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas, sanit\u00e1rias e el\u00e9tricas na constru\u00e7\u00e3o de obras em edifica\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue os itens que se seguem.","id":275725,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0s instala\u00e7\u00f5es prediais hidr\u00e1ulicas, sanit\u00e1rias e\r\nel\u00e9tricas na constru\u00e7\u00e3o de obras em edifica\u00e7\u00f5es hospitalares, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/524572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As unidades aplainadoras s\u00e3o especialmente indicadas ao acabamento da terraplenagem, isto \u00e9, \u00e0s opera\u00e7\u00f5es para conformar o terreno aos greides finais do projeto, com grande mobilidade da l\u00e2mina de corte e precis\u00e3o de movimentos.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524575,"hashId":"0c513ecc9bb37ff2abaa18df6949b7e0","enunciado":"<p align=justify>As unidades aplainadoras s\u00e3o especialmente indicadas ao\r\nacabamento da terraplenagem, isto \u00e9, \u00e0s opera\u00e7\u00f5es para\r\nconformar o terreno aos greides finais do projeto, com grande\r\nmobilidade da l\u00e2mina de corte e precis\u00e3o de movimentos.<\/p>","resposta":1906296,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s m\u00e1quinas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil.","id":275726,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s m\u00e1quinas utilizadas na\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/524575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rolo vibrat\u00f3rio \u00e9 o equipamento utilizado na compacta\u00e7\u00e3o de solos, especialmente indicado aos solos argilosos e siltosos, tendo em vista que o efeito de vibra\u00e7\u00f5es provocadas mecanicamente tem como consequ\u00eancia o adensamento r\u00e1pido.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524576,"hashId":"5bc46514e4a6a1d4df55f86da6db38da","enunciado":"<p align=justify>Rolo vibrat\u00f3rio \u00e9 o equipamento utilizado na compacta\u00e7\u00e3o de\r\nsolos, especialmente indicado aos solos argilosos e siltosos,\r\ntendo em vista que o efeito de vibra\u00e7\u00f5es provocadas\r\nmecanicamente tem como consequ\u00eancia o adensamento r\u00e1pido.<\/p>","resposta":1906299,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s m\u00e1quinas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil.","id":275726,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s m\u00e1quinas utilizadas na\r\nconstru\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/524576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o porcelanato n\u00e3o \u00e9 poroso, \u00e9 necess\u00e1rio fix\u00e1-lo com argamassa colante aditivada com pol\u00edmeros, como o PVA.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524580,"hashId":"152b805cde7480d9d80a4946ed81fa74","enunciado":"<p align=justify>Como o porcelanato n\u00e3o \u00e9 poroso, \u00e9 necess\u00e1rio fix\u00e1-lo com\r\nargamassa colante aditivada com pol\u00edmeros, como o PVA.<\/p>","resposta":1906306,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906306,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906307,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens subsequentes.","id":275728,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s t\u00e9cnicas utilizadas na constru\u00e7\u00e3o civil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/524580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se estruturar um programa de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que se fa\u00e7a o levantamento e a avalia\u00e7\u00e3o do cadastro do equipamento, sendo desnecess\u00e1rio considerar o cadastro do patrim\u00f4nio.","provas":[{"id":14461,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura","id":8100},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-engenharia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior -\u00c1rea Engenharia\/Infraestrutura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":524584,"hashId":"20ce2a324283ed0b4a8877b475316e43","enunciado":"<p align=justify>Para se estruturar um programa de manuten\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nque se fa\u00e7a o levantamento e a avalia\u00e7\u00e3o do cadastro do\r\nequipamento, sendo desnecess\u00e1rio considerar o cadastro do\r\npatrim\u00f4nio.<\/p>","resposta":1906315,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das manuten\u00e7\u00f5es preventivas e corretivas utilizadas em edifica\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275729,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das manuten\u00e7\u00f5es preventivas e corretivas utilizadas em\r\nedifica\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/524584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que essa servidora tenha divulgado via intranet e cartazes o an\u00fancio de uma palestra sobre o tema qualidade de vida no trabalho. Suponha, ainda, que nenhum integrante da organiza\u00e7\u00e3o a tenha contatado para coletar maiores informa\u00e7\u00f5es ou para dar ci\u00eancia de que havia sido informado sobre a palestra. Nessa condi\u00e7\u00e3o, o processo de comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 formalmente completo.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524595,"hashId":"b06bd4cdbd777ecaaedf390cbcc1401c","enunciado":"<p align=justify>Suponha que essa servidora tenha divulgado via intranet e\r\ncartazes o an\u00fancio de uma palestra sobre o tema qualidade de\r\nvida no trabalho. Suponha, ainda, que nenhum integrante da\r\norganiza\u00e7\u00e3o a tenha contatado para coletar maiores\r\ninforma\u00e7\u00f5es ou para dar ci\u00eancia de que havia sido informado\r\nsobre a palestra. Nessa condi\u00e7\u00e3o, o processo de comunica\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e1 formalmente completo.<\/p>","resposta":1906337,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906336,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906337,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um \u00f3rg\u00e3o federal, uma servidora de carreira assumiu a implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de um Programa de Melhoria da Sa\u00fade e da Qualidade de Vida dos servidores e terceirizados que integram esse \u00f3rg\u00e3o. Inicialmente, o programa piloto seria desenvolvido na unidade sede de Bras\u00edlia para, posteriormente, ser ampliado \u00e0s demais unidades, em todo o territ\u00f3rio nacional. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.","id":275732,"enunciado":"<P align=justify>Em um \u00f3rg\u00e3o federal, uma servidora de carreira assumiu a implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de um Programa de Melhoria da Sa\u00fade e da Qualidade de Vida dos servidores e terceirizados que integram esse \u00f3rg\u00e3o. Inicialmente, o programa piloto seria desenvolvido na unidade sede de Bras\u00edlia para, posteriormente, ser ampliado \u00e0s demais unidades, em todo o territ\u00f3rio nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404550,"slug":"administracao-publica-caracteristicas-da-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/524595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, a cada quinze dias, essa servidora tenha organizado uma reuni\u00e3o coletiva para elucidar quaisquer d\u00favidas acerca do programa de melhoria da sa\u00fade e da qualidade de vida dos servidores e terceirizados e que, nessa reuni\u00e3o, tenha buscado apresentar uma vis\u00e3o realista, atraente e cr\u00edvel do futuro para a sa\u00fade e a qualidade de vida desses participantes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a servidora exerce uma lideran\u00e7a caracteristicamente transacional no exerc\u00edcio das suas atividades profissionais.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524597,"hashId":"98924510dc79b91f171a500d0731da47","enunciado":"<p align=justify>Considere que, a cada quinze dias, essa servidora tenha\r\norganizado uma reuni\u00e3o coletiva para elucidar quaisquer\r\nd\u00favidas acerca do programa de melhoria da sa\u00fade e da\r\nqualidade de vida dos servidores e terceirizados e que, nessa\r\nreuni\u00e3o, tenha buscado apresentar uma vis\u00e3o realista, atraente\r\ne cr\u00edvel do futuro para a sa\u00fade e a qualidade de vida desses\r\nparticipantes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a servidora exerce uma lideran\u00e7a\r\ncaracteristicamente transacional no exerc\u00edcio das suas\r\natividades profissionais.<\/p>","resposta":1906341,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um \u00f3rg\u00e3o federal, uma servidora de carreira assumiu a implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de um Programa de Melhoria da Sa\u00fade e da Qualidade de Vida dos servidores e terceirizados que integram esse \u00f3rg\u00e3o. Inicialmente, o programa piloto seria desenvolvido na unidade sede de Bras\u00edlia para, posteriormente, ser ampliado \u00e0s demais unidades, em todo o territ\u00f3rio nacional. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.","id":275732,"enunciado":"<P align=justify>Em um \u00f3rg\u00e3o federal, uma servidora de carreira assumiu a implanta\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de um Programa de Melhoria da Sa\u00fade e da Qualidade de Vida dos servidores e terceirizados que integram esse \u00f3rg\u00e3o. Inicialmente, o programa piloto seria desenvolvido na unidade sede de Bras\u00edlia para, posteriormente, ser ampliado \u00e0s demais unidades, em todo o territ\u00f3rio nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"}],"slug":"administracao-geral\/524597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um gestor de pesquisas de determinado \u00f3rg\u00e3o governamental da \u00e1rea de sa\u00fade, em vez de se esfor\u00e7ar para solucionar problemas e definir novas metas mais desafiadoras, idealiza ser influente e controlar os outros integrantes da sua unidade. A sua prefer\u00eancia \u00e9 atuar em situa\u00e7\u00f5es competitivas voltadas para o status, e ele se preocupa mais com o prest\u00edgio decorrente dos resultados e da influ\u00eancia sobre os outros. Com base na teoria das necessidades de McClelland, esse indiv\u00edduo possui a necessidade de afilia\u00e7\u00e3o como a mais preponderante.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524602,"hashId":"45a8f5153647fbf758bd714347bb371f","enunciado":"Considere que um gestor de pesquisas de determinado \u00f3rg\u00e3o\r\ngovernamental da \u00e1rea de sa\u00fade, em vez de se esfor\u00e7ar para\r\nsolucionar problemas e definir novas metas mais desafiadoras,\r\nidealiza ser influente e controlar os outros integrantes da sua\r\nunidade. A sua prefer\u00eancia \u00e9 atuar em situa\u00e7\u00f5es competitivas\r\nvoltadas para o status, e ele se preocupa mais com o prest\u00edgio\r\ndecorrente dos resultados e da influ\u00eancia sobre os outros. Com\r\nbase na teoria das necessidades de McClelland, esse indiv\u00edduo\r\npossui a necessidade de afilia\u00e7\u00e3o como a mais preponderante.","resposta":1906351,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da motiva\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275733,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da motiva\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/524602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura acima se caracteriza por uma estrutura organizacional departamentalizada por fun\u00e7\u00f5es, com suas rela\u00e7\u00f5es de autoridade e hierarquia definidas.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524606,"hashId":"b04eb490147fc74023c0e552f50e3311","enunciado":"<p align=justify>A figura acima se caracteriza por uma estrutura organizacional\r\ndepartamentalizada por fun\u00e7\u00f5es, com suas rela\u00e7\u00f5es de\r\nautoridade e hierarquia definidas.<\/p>","resposta":1906359,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da estrutura organizacional e da figura apresentada acima, julgue os itens de 51 a 58.","id":275734,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14462\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da estrutura organizacional e da figura apresentada acima, julgue os itens de 51 a 58.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/524606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada divis\u00e3o est\u00e1 diretamente subordinada aos conselhos e \u00e0s comiss\u00f5es existentes.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524610,"hashId":"8968d5ce1762fac21de7010a30c231fb","enunciado":"<p align=justify>Cada divis\u00e3o est\u00e1 diretamente subordinada aos conselhos e \u00e0s\r\ncomiss\u00f5es existentes.<\/p>","resposta":1906367,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da estrutura organizacional e da figura apresentada acima, julgue os itens de 51 a 58.","id":275734,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/14462\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da estrutura organizacional e da figura apresentada acima, julgue os itens de 51 a 58.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/524610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diversidade de funcion\u00e1rios traz maiores perspectivas e ideias para os grupos, aumentando a inova\u00e7\u00e3o e a criatividade dentro da empresa.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524621,"hashId":"bd06fddcf760a981d4a833e3cd45dfbd","enunciado":"<p align=justify>A diversidade de funcion\u00e1rios traz maiores perspectivas e\r\nideias para os grupos, aumentando a inova\u00e7\u00e3o e a criatividade\r\ndentro da empresa.<\/p>","resposta":1906388,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do trabalho em equipe nas organiza\u00e7\u00f5es e da administra\u00e7\u00e3o da diversidade de funcion\u00e1rios, julgue os itens seguintes.","id":275737,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do trabalho em equipe nas organiza\u00e7\u00f5es e da\r\nadministra\u00e7\u00e3o da diversidade de funcion\u00e1rios, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/524621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escolha de pessoas para participar de uma equipe de trabalho \u00e9 um processo desenvolvido na \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, de forma independente das pol\u00edticas de treinamento e desenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524622,"hashId":"4f94d7d61d34bb3eecac44c2f4c74b62","enunciado":"<p align=justify>A escolha de pessoas para participar de uma equipe de trabalho\r\n\u00e9 um processo desenvolvido na \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas, de\r\nforma independente das pol\u00edticas de treinamento e\r\ndesenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1906391,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao recrutamento de pessoas, julgue os itens subsequentes.","id":275738,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao recrutamento de pessoas, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/524622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa de integra\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado na etapa de orienta\u00e7\u00e3o das pessoas, e a sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a designa\u00e7\u00e3o de um tutor para cada empregado contratado, com o objetivo de acompanh\u00e1-lo durante o per\u00edodo inicial dentro da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524628,"hashId":"3a632432f0f61276dea635d3ce741a41","enunciado":"<p align=justify>O programa de integra\u00e7\u00e3o \u00e9 utilizado na etapa de orienta\u00e7\u00e3o\r\ndas pessoas, e a sua principal caracter\u00edstica \u00e9 a designa\u00e7\u00e3o de\r\num tutor para cada empregado contratado, com o objetivo de\r\nacompanh\u00e1-lo durante o per\u00edodo inicial dentro da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1906403,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de sele\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o das pessoas na organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":275739,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos processos de sele\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o das pessoas na\r\norganiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/524628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o por compet\u00eancias pressup\u00f5e maior autonomia para o indiv\u00edduo, o que dificulta a sua aplica\u00e7\u00e3o no setor p\u00fablico, tendo em vista a rigidez organizacional pr\u00f3pria desse setor.","provas":[{"id":14462,"cargo":{"descricao":"Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":8101},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-ciencia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Ci\u00eancia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"},{"id":20535,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos","id":11195},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de C\u00e2ncer","sigla":"INCA","id":438,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inca-2010-cespe-cebraspe-analista-em-tecnologia-junior-area-gestao-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INCA - Analista em Tecnologia J\u00fanior - \u00c1rea Gest\u00e3o de Recursos Humanos - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":524630,"hashId":"9d26cba4eb295d98940853d29c7da30a","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o por compet\u00eancias pressup\u00f5e maior autonomia para o\r\nindiv\u00edduo, o que dificulta a sua aplica\u00e7\u00e3o no setor p\u00fablico,\r\ntendo em vista a rigidez organizacional pr\u00f3pria desse setor.<\/p>","resposta":1906406,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1906406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1906407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apesar da necessidade de mudan\u00e7a na cultura de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os, a legisla\u00e7\u00e3o em vigor j\u00e1 permite a incorpora\u00e7\u00e3o de alguns par\u00e2metros da gest\u00e3o por compet\u00eancias em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":275740,"enunciado":"<p align=justify>Apesar da necessidade de mudan\u00e7a na cultura de v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os, a\r\nlegisla\u00e7\u00e3o em vigor j\u00e1 permite a incorpora\u00e7\u00e3o de alguns par\u00e2metros\r\nda gest\u00e3o por compet\u00eancias em institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. A partir dessa\r\nafirma\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/524630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}