{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16921,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o federal vigente, o respons\u00e1vel pelas atividades de manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos em servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o deve ser comprovadamente submetido a curso de capacita\u00e7\u00e3o, que aborde o tema","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757743,"hashId":"4ff28067d184d516a41753b2606c4cf3","enunciado":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o federal vigente, o respons\u00e1vel pelas\r\natividades de manipula\u00e7\u00e3o dos alimentos em servi\u00e7o\r\nde alimenta\u00e7\u00e3o deve ser comprovadamente submetido a\r\ncurso de capacita\u00e7\u00e3o, que aborde o tema","resposta":2613767,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boas pr\u00e1ticas.","id":2613767,"corpo":"Boas pr\u00e1ticas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de perigos.","id":2613768,"corpo":"An\u00e1lise de perigos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procedimentos operacionais padronizados.","id":2613769,"corpo":"Procedimentos operacionais padronizados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle integrado de pragas.","id":2613770,"corpo":"Controle integrado de pragas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de Pontos Cr\u00edticos de Controle.","id":2613771,"corpo":"Identifica\u00e7\u00e3o de Pontos Cr\u00edticos de Controle.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324592,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/757743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma edifica\u00e7\u00e3o deve ser projetada de forma a possibilitar um fluxo ordenado e sem cruzamento em todas as etapas de prepara\u00e7\u00e3o do alimento e, para isso, ter o cuidado de que","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757744,"hashId":"ec31fd1f79be98dab97cfc4be3eb3ee7","enunciado":"Uma edifica\u00e7\u00e3o deve ser projetada de forma a possibilitar\r\num fluxo ordenado e sem cruzamento em todas as etapas\r\nde prepara\u00e7\u00e3o do alimento e, para isso, ter o cuidado de\r\nque","resposta":2613772,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas estejam protegidas por tubula\u00e7\u00f5es externas para permitir a higiene do ambiente.","id":2613772,"corpo":"as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas estejam protegidas por tubula\u00e7\u00f5es\r\nexternas para permitir a higiene do ambiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias tenham comunica\u00e7\u00e3o direta apenas com o refeit\u00f3rio para facilitar o acesso dos funcion\u00e1rios.","id":2613773,"corpo":"as instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias tenham comunica\u00e7\u00e3o direta\r\napenas com o refeit\u00f3rio para facilitar o acesso dos\r\nfuncion\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as caixas de gordura, dentro da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o, possuam dimens\u00e3o compat\u00edvel ao volume de res\u00edduos.","id":2613774,"corpo":"as caixas de gordura, dentro da \u00e1rea de prepara\u00e7\u00e3o,\r\npossuam dimens\u00e3o compat\u00edvel ao volume de res\u00edduos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as separa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, entre as diferentes \u00e1reas de preparo, n\u00e3o existam dentro da cozinha para facilitar o fluxo de ar.","id":2613775,"corpo":"as separa\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, entre as diferentes \u00e1reas de\r\npreparo, n\u00e3o existam dentro da cozinha para facilitar\r\no fluxo de ar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os lavat\u00f3rios para a higiene das m\u00e3os possam ser utilizados para a lavagem de pequenos utens\u00edlios somente em caso de espa\u00e7o f\u00edsico muito reduzido.","id":2613776,"corpo":"os lavat\u00f3rios para a higiene das m\u00e3os possam ser utilizados\r\npara a lavagem de pequenos utens\u00edlios somente\r\nem caso de espa\u00e7o f\u00edsico muito reduzido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324592,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/757744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"m um estudo, para se saber se existe diferen\u00e7a significativa entre os n\u00edveis de colesterol s\u00e9rico entre dois grupos de indiv\u00edduos eutr\u00f3ficos, submetidos a dois tipos diferentes de dieta, deve-se usar o teste estat\u00edstico","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757746,"hashId":"a8535a02db31ac7235644804e3a9db04","enunciado":"m um estudo, para se saber se existe diferen\u00e7a significativa\r\nentre os n\u00edveis de colesterol s\u00e9rico entre dois grupos\r\nde indiv\u00edduos eutr\u00f3ficos, submetidos a dois tipos diferentes\r\nde dieta, deve-se usar o teste estat\u00edstico","resposta":2613782,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t de Student.","id":2613782,"corpo":"t de Student.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X2.","id":2613783,"corpo":"X<SUP>2<\/SUP>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mann-Whitney.","id":2613784,"corpo":"Mann-Whitney.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Wilcoxon.","id":2613785,"corpo":"Wilcoxon.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cochran.","id":2613786,"corpo":"Cochran.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324592,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/757746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Procedimentos Operacionais Padronizados (POP) relacionados \u00e0 higiene e sa\u00fade dos manipuladores devem conter, no m\u00ednimo, algumas informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis para garantir a sa\u00fade dos funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pelo preparo dos alimentos, como os descritos abaixo. I \u2013 Princ\u00edpios ativos dos produtos usados na lavagem e antissepsia das m\u00e3os dos manipuladores. II \u2013 Medidas adotadas nos casos em que os manipuladores apresentem les\u00e3o nas m\u00e3os. III \u2013 Descri\u00e7\u00e3o do programa de capacita\u00e7\u00e3o dos manipuladores de alimentos em higiene. \u00c9(S\u00e3o) informa\u00e7\u00e3o(\u00f5es) que deve(m) ser contemplada(s) no POP","provas":[{"id":8046,"cargo":{"descricao":"Nutricionista J\u00fanior","id":5341},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-nutricionista-junior-especifico-3","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Nutricionista J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":757747,"hashId":"0a74ddd34012e6ab2829b86574afe91d","enunciado":"Os Procedimentos Operacionais Padronizados (POP) relacionados\r\n\u00e0 higiene e sa\u00fade dos manipuladores devem\r\nconter, no m\u00ednimo, algumas informa\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis\r\npara garantir a sa\u00fade dos funcion\u00e1rios respons\u00e1veis pelo\r\npreparo dos alimentos, como os descritos abaixo.\r\nI \u2013 Princ\u00edpios ativos dos produtos usados na lavagem e\r\nantissepsia das m\u00e3os dos manipuladores.\r\nII \u2013 Medidas adotadas nos casos em que os\r\nmanipuladores apresentem les\u00e3o nas m\u00e3os.\r\nIII \u2013 Descri\u00e7\u00e3o do programa de capacita\u00e7\u00e3o dos\r\nmanipuladores de alimentos em higiene.\r\n\u00c9(S\u00e3o) informa\u00e7\u00e3o(\u00f5es) que deve(m) ser contemplada(s)\r\nno POP","resposta":2613797,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":2613793,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":2613794,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":2613795,"corpo":"I e II, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":2613796,"corpo":"II e III, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2613797,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324592,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/757747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atividades humanas podem ser agrupadas na depend\u00eancia do uso das habilidades biol\u00f3gicas predominantes na realiza\u00e7\u00e3o das ocupa\u00e7\u00f5es\/fun\u00e7\u00f5es de trabalho. Dessa forma, o M\u00e9dico do Trabalho, al\u00e9m de fazer acompanhamento dos diversos riscos ambientais, deve tamb\u00e9m observar e controlar as tarefas com transporte manual de cargas. Para esse fim, o M\u00e9dico do Trabalho deve aplicar a f\u00f3rmula para c\u00e1lculo do LPR - Limite de Peso Recomendado pela NIOSH, segundo o Manual de Aplica\u00e7\u00e3o da NR 17. Essa f\u00f3rmula foi elaborada pelo Centro de Pesquisas NIOSH - National Institute for Occupational Safety and Health, e adotada pelo Manual de Aplica\u00e7\u00e3o da NR 17. Quais crit\u00e9rios pertencem \u00e0 formula NIOSH?","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757480,"hashId":"2f2a7544d39e5ce65bc0d4a8d2abca1e","enunciado":"Atividades humanas podem ser agrupadas na depend\u00eancia\r\ndo uso das habilidades biol\u00f3gicas predominantes na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o das ocupa\u00e7\u00f5es\/fun\u00e7\u00f5es de trabalho. Dessa forma,\r\no M\u00e9dico do Trabalho, al\u00e9m de fazer acompanhamento\r\ndos diversos riscos ambientais, deve tamb\u00e9m observar\r\ne controlar as tarefas com transporte manual de cargas.\r\nPara esse fim, o M\u00e9dico do Trabalho deve aplicar a f\u00f3rmula\r\npara c\u00e1lculo do LPR - Limite de Peso Recomendado\r\npela NIOSH, segundo o Manual de Aplica\u00e7\u00e3o da NR 17.\r\nEssa f\u00f3rmula foi elaborada pelo Centro de Pesquisas\r\nNIOSH - National Institute for Occupational Safety and\r\nHealth, e adotada pelo Manual de Aplica\u00e7\u00e3o da NR 17.\r\nQuais crit\u00e9rios pertencem \u00e0 formula NIOSH?","resposta":2612885,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peso da carga, fator de dist\u00e2ncia vertical, fator de altura, fator de deslocamento na diagonal, fator de simetria, fator de amplitude e fator de apoio.","id":2612881,"corpo":"Peso da carga, fator de dist\u00e2ncia vertical, fator de altura,\r\nfator de deslocamento na diagonal, fator de simetria,\r\nfator de amplitude e fator de apoio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Peso da carga, fator de atrito, fator de dist\u00e2ncia lateral, fator de deslocamento vertical, fator de simetria, fator de frequ\u00eancia e fator de pin\u00e7a.","id":2612882,"corpo":"Peso da carga, fator de atrito, fator de dist\u00e2ncia lateral,\r\nfator de deslocamento vertical, fator de simetria, fator\r\nde frequ\u00eancia e fator de pin\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constante de atrito, fator de dist\u00e2ncia lateral, fator de altura, fator de deslocamento lateral, fator de assimetria, fator de frequ\u00eancia e fator de apoio.","id":2612883,"corpo":"Constante de atrito, fator de dist\u00e2ncia lateral, fator de\r\naltura, fator de deslocamento lateral, fator de assimetria,\r\nfator de frequ\u00eancia e fator de apoio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constante de atrito, fator de dist\u00e2ncia diagonal, fator de altura, fator de deslocamento vertical, fator de assimetria, fator de frequ\u00eancia e fator de pega.","id":2612884,"corpo":"Constante de atrito, fator de dist\u00e2ncia diagonal, fator\r\nde altura, fator de deslocamento vertical, fator de\r\nassimetria, fator de frequ\u00eancia e fator de pega.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constante de carga, fator de dist\u00e2ncia horizontal, fator de altura, fator de deslocamento vertical, fator de assimetria, fator de frequ\u00eancia e fator de pega.","id":2612885,"corpo":"Constante de carga, fator de dist\u00e2ncia horizontal, fator\r\nde altura, fator de deslocamento vertical, fator de\r\nassimetria, fator de frequ\u00eancia e fator de pega.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324528,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/757480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, segundo especifica\u00e7\u00e3o da Norma Regulamentadora no 17 e seu Manual de Aplica\u00e7\u00e3o, o crit\u00e9rio \u201critmo de trabalho\u201d possui destaque significativo, se relacionado com a fadiga e a necessidade da implanta\u00e7\u00e3o de per\u00edodos de descanso, atrav\u00e9s de previs\u00e3o de pausas. Para tal, h\u00e1 necessidade de conhecer a diferen\u00e7a entre \u201critmo\u201d e \u201ccad\u00eancia\u201d, conceitos fundamentais para que o M\u00e9dico do Trabalho possa conhecer a carga de trabalho e planejar as pausas durante a jornada de trabalho. O \u201critmo\u201d se caracteriza por ser","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757490,"hashId":"fb5203c291fa9e707fb0f8fcf9a94df6","enunciado":"Na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, segundo especifica\u00e7\u00e3o da Norma\r\nRegulamentadora no 17 e seu Manual de Aplica\u00e7\u00e3o, o\r\ncrit\u00e9rio \u201critmo de trabalho\u201d possui destaque significativo, se\r\nrelacionado com a fadiga e a necessidade da implanta\u00e7\u00e3o\r\nde per\u00edodos de descanso, atrav\u00e9s de previs\u00e3o de pausas.\r\nPara tal, h\u00e1 necessidade de conhecer a diferen\u00e7a entre \u201critmo\u201d\r\ne \u201ccad\u00eancia\u201d, conceitos fundamentais para que o M\u00e9dico\r\ndo Trabalho possa conhecer a carga de trabalho e planejar\r\nas pausas durante a jornada de trabalho.<\/p>\r\nO \u201critmo\u201d se caracteriza por ser","resposta":2612933,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantitativo, com imposi\u00e7\u00e3o pela produtividade e sem ajustamentos de cad\u00eancias.","id":2612931,"corpo":"quantitativo, com imposi\u00e7\u00e3o pela produtividade e sem\r\najustamentos de cad\u00eancias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quantitativo\/qualitativo totalmente livre, com ajustamentos de cad\u00eancias.","id":2612932,"corpo":"quantitativo\/qualitativo totalmente livre, com ajustamentos\r\nde cad\u00eancias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualitativo livre, com indu\u00e7\u00e3o de autoacelera\u00e7\u00e3o e com ajustamentos de cad\u00eancias","id":2612933,"corpo":"qualitativo livre, com indu\u00e7\u00e3o de autoacelera\u00e7\u00e3o e com\r\najustamentos de cad\u00eancias","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o qualitativo, livre, com indu\u00e7\u00e3o de autoacelera\u00e7\u00e3o e sem ajuste de cad\u00eancias.","id":2612934,"corpo":"n\u00e3o qualitativo, livre, com indu\u00e7\u00e3o de autoacelera\u00e7\u00e3o\r\ne sem ajuste de cad\u00eancias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quantitativo livre, com intervalos de pausas e ajustamento parcial de cad\u00eancias.","id":2612935,"corpo":"quantitativo livre, com intervalos de pausas e ajustamento\r\nparcial de cad\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324529,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/757490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades humanas s\u00e3o desenvolvidas nos diversos processos produtivos e na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Muitos aspectos s\u00e3o de grande relev\u00e2ncia, segundo Norma Regulamentadora espec\u00edfica. O M\u00e9dico do Trabalho deve conhecer esses crit\u00e9rios para identificar condi\u00e7\u00f5es de risco ergon\u00f4mico nas atividades dos trabalhadores. Quais os crit\u00e9rios temporais que envolvem a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho?","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757493,"hashId":"aa9351338e92b0d1c58e47bb2ecfefdf","enunciado":"As atividades humanas s\u00e3o desenvolvidas nos diversos\r\nprocessos produtivos e na organiza\u00e7\u00e3o do trabalho. Muitos\r\naspectos s\u00e3o de grande relev\u00e2ncia, segundo Norma\r\nRegulamentadora espec\u00edfica.\r\nO M\u00e9dico do Trabalho deve conhecer esses crit\u00e9rios para\r\nidentificar condi\u00e7\u00f5es de risco ergon\u00f4mico nas atividades\r\ndos trabalhadores.\r\nQuais os crit\u00e9rios temporais que envolvem a organiza\u00e7\u00e3o\r\ndo trabalho?","resposta":2612947,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hor\u00e1rios livres, dura\u00e7\u00e3o da jornada, frequ\u00eancia das ocupa\u00e7\u00f5es.","id":2612946,"corpo":"Hor\u00e1rios livres, dura\u00e7\u00e3o da jornada, frequ\u00eancia das\r\nocupa\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hor\u00e1rios, dura\u00e7\u00e3o da jornada, velocidade, cad\u00eancia e ritmo das tarefas.","id":2612947,"corpo":"Hor\u00e1rios, dura\u00e7\u00e3o da jornada, velocidade, cad\u00eancia e\r\nritmo das tarefas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hor\u00e1rios limitados da jornada, velocidade, cad\u00eancia e ritmo das fun\u00e7\u00f5es.","id":2612948,"corpo":"Hor\u00e1rios limitados da jornada, velocidade, cad\u00eancia e\r\nritmo das fun\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sem hor\u00e1rios determinados, horas extras e ritmo livre das tarefas.","id":2612949,"corpo":"Sem hor\u00e1rios determinados, horas extras e ritmo livre\r\ndas tarefas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo por cronograma, horas extras, velocidade, cad\u00eancia e ritmo das ocupa\u00e7\u00f5es.","id":2612950,"corpo":"Tempo por cronograma, horas extras, velocidade, cad\u00eancia\r\ne ritmo das ocupa\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324529,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/757493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as empresas, independente do n\u00famero de empregados ou do grau de risco de sua atividade, est\u00e3o obrigadas a elaborar e implementar o Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO) que deve estar embasado na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, prevista no Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Risco Ambiental (PPRA) determinando a necessidade de intera\u00e7\u00e3o entre os dois programas que devem contemplar as seguintes atividades, EXCETO a(o)","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757495,"hashId":"70a38f8ab9a2ca20fe2f9f55fc658964","enunciado":"Todas as empresas, independente do n\u00famero de empregados\r\nou do grau de risco de sua atividade, est\u00e3o obrigadas\r\na elaborar e implementar o Programa de Controle\r\nM\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO) que deve estar\r\nembasado na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores,\r\nprevista no Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Risco\r\nAmbiental (PPRA) determinando a necessidade de\r\nintera\u00e7\u00e3o entre os dois programas que devem contemplar\r\nas seguintes atividades, EXCETO a(o)","resposta":2612960,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o contendo a identifica\u00e7\u00e3o nominal dos trabalhadores, sua fun\u00e7\u00e3o, o local em que desempenham suas atividades e o risco a que est\u00e3o expostos.","id":2612956,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o contendo a identifica\u00e7\u00e3o nominal\r\ndos trabalhadores, sua fun\u00e7\u00e3o, o local em que desempenham\r\nsuas atividades e o risco a que est\u00e3o expostos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de risco para a preven\u00e7\u00e3o de riscos ambientais.","id":2612957,"corpo":"localiza\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de risco para a preven\u00e7\u00e3o de\r\nriscos ambientais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhecimento e a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos biol\u00f3gicos.","id":2612958,"corpo":"reconhecimento e a avalia\u00e7\u00e3o dos riscos biol\u00f3gicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"programa de vacina\u00e7\u00e3o.","id":2612959,"corpo":"programa de vacina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"programa de rastreamento de neoplasias.","id":2612960,"corpo":"programa de rastreamento de neoplasias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324529,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/757495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o acidente vascular cerebral \u00e9 a principal causa de \u00f3bito cardiovascular. A hipertens\u00e3o arterial explica 40% das mortes por acidente vascular cerebral e 25% das mortes por doen\u00e7a coronariana. O grande problema \u00e9 a falta de diagn\u00f3stico e de controle da press\u00e3o do paciente hipertenso. Para diagn\u00f3stico e tratamento adequado da hipertens\u00e3o, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757500,"hashId":"7351eae8447ca028b252a6d70ee502ab","enunciado":"No Brasil, o acidente vascular cerebral \u00e9 a principal causa\r\nde \u00f3bito cardiovascular. A hipertens\u00e3o arterial explica 40%\r\ndas mortes por acidente vascular cerebral e 25% das mortes\r\npor doen\u00e7a coronariana. O grande problema \u00e9 a falta\r\nde diagn\u00f3stico e de controle da press\u00e3o do paciente\r\nhipertenso. Para diagn\u00f3stico e tratamento adequado da\r\nhipertens\u00e3o, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o que","resposta":2612981,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na popula\u00e7\u00e3o geral a pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios aer\u00f3bicos reduz a press\u00e3o arterial casual na cl\u00ednica e a ambulatorial, sendo o efeito hipotensor maior quanto maior for a press\u00e3o arterial inicial.","id":2612981,"corpo":"na popula\u00e7\u00e3o geral a pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios\r\naer\u00f3bicos reduz a press\u00e3o arterial casual na cl\u00ednica e a\r\nambulatorial, sendo o efeito hipotensor maior quanto\r\nmaior for a press\u00e3o arterial inicial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na primeira avalia\u00e7\u00e3o as medidas de press\u00e3o arterial devem ser obtidas em ambos os membros superiores e, em caso de diferen\u00e7a, utiliza-se sempre o bra\u00e7o com o menor valor de press\u00e3o para as medidas subsequentes.","id":2612982,"corpo":"na primeira avalia\u00e7\u00e3o as medidas de press\u00e3o arterial\r\ndevem ser obtidas em ambos os membros superiores\r\ne, em caso de diferen\u00e7a, utiliza-se sempre o bra\u00e7o com\r\no menor valor de press\u00e3o para as medidas\r\nsubsequentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em cada consulta dever\u00e3o ser realizadas pelo menos tr\u00eas medidas de press\u00e3o arterial, com intervalo de um minuto entre elas, sendo a m\u00e9dia das tr\u00eas medidas considerada a press\u00e3o arterial do indiv\u00edduo.","id":2612983,"corpo":"em cada consulta dever\u00e3o ser realizadas pelo menos\r\ntr\u00eas medidas de press\u00e3o arterial, com intervalo de um\r\nminuto entre elas, sendo a m\u00e9dia das tr\u00eas medidas\r\nconsiderada a press\u00e3o arterial do indiv\u00edduo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os anti-hipertensivos preferenciais para a realiza\u00e7\u00e3o do controle da press\u00e3o arterial em monoterapia inicial s\u00e3o os vasodilatadores de a\u00e7\u00e3o direta.","id":2612984,"corpo":"os anti-hipertensivos preferenciais para a realiza\u00e7\u00e3o do\r\ncontrole da press\u00e3o arterial em monoterapia inicial s\u00e3o\r\nos vasodilatadores de a\u00e7\u00e3o direta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"in\u00edcio da hipertens\u00e3o antes dos 20 anos ou ap\u00f3s os 60 anos de idade, hipertens\u00e3o arterial resistente \u00e0 terapia e assimetria de pulsos femorais s\u00e3o ind\u00edcios de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria que devem ter a causa investigada.","id":2612985,"corpo":"in\u00edcio da hipertens\u00e3o antes dos 20 anos ou ap\u00f3s os 60\r\nanos de idade, hipertens\u00e3o arterial resistente \u00e0 terapia\r\ne assimetria de pulsos femorais s\u00e3o ind\u00edcios de hipertens\u00e3o\r\nsecund\u00e1ria que devem ter a causa investigada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324529,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/757500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador, foram utilizadas duas medidas diferentes de qualidade de vida em duas popula\u00e7\u00f5es (f\u00e1brica A e f\u00e1brica B). A primeira, variando entre 0 a 100, e a segunda, variando entre 25 a 90. Para analisar essas medidas, deve-se","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757506,"hashId":"c098b7bd5f2cfd315e7c84340545cc91","enunciado":"Durante uma avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador, foram\r\nutilizadas duas medidas diferentes de qualidade de vida\r\nem duas popula\u00e7\u00f5es (f\u00e1brica A e f\u00e1brica B). A primeira,\r\nvariando entre 0 a 100, e a segunda, variando entre 25 a\r\n90. Para analisar essas medidas, deve-se","resposta":2613012,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuar a an\u00e1lise sem problemas, porque a qualidade de vida \u00e9 uma medida subjetiva.","id":2613011,"corpo":"continuar a an\u00e1lise sem problemas, porque a qualidade\r\nde vida \u00e9 uma medida subjetiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar o escore padronizado para comparar as duas escalas.","id":2613012,"corpo":"usar o escore padronizado para comparar as duas escalas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aplicar a primeira escala nas duas f\u00e1bricas, porque \u00e9 a melhor escala.","id":2613013,"corpo":"aplicar a primeira escala nas duas f\u00e1bricas, porque \u00e9 a\r\nmelhor escala.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicar a segunda escala nas duas f\u00e1bricas, porque \u00e9 a melhor escala.","id":2613014,"corpo":"aplicar a segunda escala nas duas f\u00e1bricas, porque \u00e9\r\na melhor escala.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar as duas escalas nas duas f\u00e1bricas.","id":2613015,"corpo":"aplicar as duas escalas nas duas f\u00e1bricas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324529,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/757506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sigla ISO refere-se a International Organization for Standardization e a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a de promover a auditoria de produtos e servi\u00e7os, para que a qualidade dos mesmos seja permanentemente melhorada. PORQUE A ISO estabelece requisitos que auxiliam a maior capacita\u00e7\u00e3o dos colaboradores, o monitoramento do ambiente de trabalho, a verifica\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes, colaboradores e fornecedores, num processo cont\u00ednuo de melhoria do sistema de gest\u00e3o da qualidade. Analisando as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757509,"hashId":"38bffa08120af5aeb4babbedf016f668","enunciado":"A sigla ISO refere-se a International Organization for\r\nStandardization e a sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a de promover a auditoria\r\nde produtos e servi\u00e7os, para que a qualidade dos mesmos\r\nseja permanentemente melhorada.<\/p>\r\nPORQUE<\/p>\r\nA ISO estabelece requisitos que auxiliam a maior\r\ncapacita\u00e7\u00e3o dos colaboradores, o monitoramento do ambiente\r\nde trabalho, a verifica\u00e7\u00e3o da satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes,\r\ncolaboradores e fornecedores, num processo cont\u00ednuo\r\nde melhoria do sistema de gest\u00e3o da qualidade.<\/p>\r\nAnalisando as afirma\u00e7\u00f5es acima, conclui-se que","resposta":2613029,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica a primeira.","id":2613026,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda justifica\r\na primeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o justifica a primeira.","id":2613027,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras e a segunda n\u00e3o\r\njustifica a primeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","id":2613028,"corpo":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 verdadeira e a segunda \u00e9 falsa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","id":2613029,"corpo":"a primeira afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 falsa e a segunda \u00e9 verdadeira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","id":2613030,"corpo":"as duas afirma\u00e7\u00f5es s\u00e3o falsas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324529,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/757509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar um atendimento pr\u00e9-hospitalar, como socorrista em um acidente, seja qual for, alguns cuidados devem ser obrigatoriamente observados, EXCETO","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757513,"hashId":"83754c797a6453314f3e70a2bf2e7dc1","enunciado":"Ao realizar um atendimento pr\u00e9-hospitalar, como socorrista\r\nem um acidente, seja qual for, alguns cuidados devem ser\r\nobrigatoriamente observados, EXCETO","resposta":2613046,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ministrar o tratamento definitivo do choque.","id":2613046,"corpo":"ministrar o tratamento definitivo do choque.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reconhecer les\u00f5es com risco de vida no exame prim\u00e1rio.","id":2613047,"corpo":"reconhecer les\u00f5es com risco de vida no exame prim\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuidar das vias a\u00e9reas mantendo a coluna cervical estabilizada.","id":2613048,"corpo":"cuidar das vias a\u00e9reas mantendo a coluna cervical estabilizada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantir a seguran\u00e7a dos socorristas e do paciente.","id":2613049,"corpo":"garantir a seguran\u00e7a dos socorristas e do paciente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controlar hemorragias.","id":2613050,"corpo":"controlar hemorragias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324530,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/757513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o efeitos do chumbo sobre a sa\u00fade, EXCETO o (a)","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757525,"hashId":"c0aa7de13cdff288374989027ded4503","enunciado":"S\u00e3o efeitos do chumbo sobre a sa\u00fade, EXCETO o (a)","resposta":2613110,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertireoidismo.","id":2613110,"corpo":"hipertireoidismo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","id":2613111,"corpo":"hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anemia siderobl\u00e1stica.","id":2613112,"corpo":"anemia siderobl\u00e1stica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","id":2613113,"corpo":"insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infertilidade masculina.","id":2613114,"corpo":"infertilidade masculina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324531,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/757525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise de a possibilidade de uma determinada doen\u00e7a, potencialmente provocada por um agente f\u00edsico como o n\u00edvel de press\u00e3o sonora elevado, cont\u00ednuo ou intermitente, estar relacionada ao trabalho, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a efetiva exposi\u00e7\u00e3o no ambiente laboral ao agente ao qual se atribui a les\u00e3o. A efetiva exposi\u00e7\u00e3o ao risco ocorre quando o contato com o agente potencialmente agressor ocorre","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757567,"hashId":"c686fe1fb2562b2c4b0e995bb47d8342","enunciado":"Na an\u00e1lise de a possibilidade de uma determinada doen\u00e7a,\r\npotencialmente provocada por um agente f\u00edsico como\r\no n\u00edvel de press\u00e3o sonora elevado, cont\u00ednuo ou intermitente,\r\nestar relacionada ao trabalho, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o\r\na efetiva exposi\u00e7\u00e3o no ambiente laboral ao agente\r\nao qual se atribui a les\u00e3o.\r\nA efetiva exposi\u00e7\u00e3o ao risco ocorre quando o contato com\r\no agente potencialmente agressor ocorre","resposta":2613224,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com intensidade e tempo suficientes para provocar les\u00e3o.","id":2613224,"corpo":"com intensidade e tempo suficientes para provocar les\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se for ultrapassado o limite tempo estabelecido no Anexo I da NR 15, independente do uso de EPI.","id":2613225,"corpo":"se for ultrapassado o limite tempo estabelecido no Anexo\r\nI da NR 15, independente do uso de EPI.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o do agente agressor \u00e9 ultrapassado.","id":2613226,"corpo":"quando o n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o do agente agressor \u00e9 ultrapassado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando h\u00e1 efetivo contato com o agente, independente de tempo e intensidade.","id":2613227,"corpo":"quando h\u00e1 efetivo contato com o agente, independente\r\nde tempo e intensidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mesmo quando foi utilizado EPI adequado.","id":2613228,"corpo":"mesmo quando foi utilizado EPI adequado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324531,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/757567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Richard Schilling classificou as doen\u00e7as, segundo a rela\u00e7\u00e3o delas com o trabalho. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o, analise as afirmativas. I - O grupo I engloba as doen\u00e7as que t\u00eam o trabalho como causa necess\u00e1ria. II - Intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo \u00e9 um exemplo de doen\u00e7a do grupo I. III - No grupo II, est\u00e3o as doen\u00e7as j\u00e1 estabelecidas que s\u00e3o agravadas pelo trabalho. IV - O grupo III pode ser representado por doen\u00e7as como silicose e doen\u00e7a coronariana. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":8045,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":757575,"hashId":"63537a5680f0ae42735c15726b45a5fb","enunciado":"Richard Schilling classificou as doen\u00e7as, segundo a rela\u00e7\u00e3o\r\ndelas com o trabalho. Sobre essa classifica\u00e7\u00e3o, analise\r\nas afirmativas.<\/p>\r\nI - O grupo I engloba as doen\u00e7as que t\u00eam o trabalho\r\ncomo causa necess\u00e1ria.<\/p>\r\nII - Intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo \u00e9 um exemplo de doen\u00e7a\r\ndo grupo I.<\/p>\r\nIII - No grupo II, est\u00e3o as doen\u00e7as j\u00e1 estabelecidas que\r\ns\u00e3o agravadas pelo trabalho.<\/p>\r\nIV - O grupo III pode ser representado por doen\u00e7as como\r\nsilicose e doen\u00e7a coronariana.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","resposta":2613250,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2613250,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2613251,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2613252,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III .","id":2613253,"corpo":"I, II e III .","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2613254,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324531,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/757575","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em organiza\u00e7\u00f5es que operam por meio de v\u00e1rias modalidades profissionais, a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho pode apresentar uma integra\u00e7\u00e3o disciplinar predominantemente multi ou pluridisciplinar, o que a diferencia do processo de trabalho realizado em equipes. A respeito de equipes interprofissionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604470,"hashId":"a3a14814a9188dc4f38cb1ea7517ed1f","enunciado":"<p align=justify>Em organiza\u00e7\u00f5es que operam por meio de v\u00e1rias modalidades\r\nprofissionais, a organiza\u00e7\u00e3o do processo de trabalho pode apresentar\r\numa integra\u00e7\u00e3o disciplinar predominantemente multi ou\r\npluridisciplinar, o que a diferencia do processo de trabalho realizado\r\nem equipes. A respeito de equipes interprofissionais, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2121616,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do ponto de vista quantitativo, o trabalho em equipe constitu\u00edda de profissionais de diferentes \u00e1reas \u00e9 mais produtivo que o trabalho realizado por indiv\u00edduos que trabalham isoladamente.","id":2121615,"corpo":"<p align=justify>Do ponto de vista quantitativo, o trabalho em equipe constitu\u00edda\r\nde profissionais de diferentes \u00e1reas \u00e9 mais produtivo que o\r\ntrabalho realizado por indiv\u00edduos que trabalham isoladamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o interprofissional baseia-se na proposta de que profissionais aprendem juntos sobre o trabalho conjunto e sobre as especificidades de cada profiss\u00e3o, com o objetivo de melhorar a qualidade no cuidado ao paciente.","id":2121616,"corpo":"<p align=justify>A educa\u00e7\u00e3o interprofissional baseia-se na proposta de que\r\nprofissionais aprendem juntos sobre o trabalho conjunto e sobre\r\nas especificidades de cada profiss\u00e3o, com o objetivo de melhorar\r\na qualidade no cuidado ao paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito do trabalho em equipe, as compet\u00eancias devem ser divididas em compet\u00eancias exclusivas de cada profiss\u00e3o e compet\u00eancias colaborativas, estas essenciais ao trabalho em conjunto.","id":2121617,"corpo":"<p align=justify>No \u00e2mbito do trabalho em equipe, as compet\u00eancias devem ser\r\ndivididas em compet\u00eancias exclusivas de cada profiss\u00e3o e\r\ncompet\u00eancias colaborativas, estas essenciais ao trabalho em\r\nconjunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos ambientes em que atuam equipes interprofissionais, falhas ou erros n\u00e3o s\u00e3o utilizados para a defesa de interesses particulares, como, por exemplo, a luta pol\u00edtica entre profiss\u00f5es.","id":2121618,"corpo":"<p align=justify>Nos ambientes em que atuam equipes interprofissionais, falhas\r\nou erros n\u00e3o s\u00e3o utilizados para a defesa de interesses\r\nparticulares, como, por exemplo, a luta pol\u00edtica entre profiss\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O corporativismo \u00e9 uma das caracter\u00edsticas essenciais ao trabalho interprofissional, pois promove a coes\u00e3o profissional em torno de pr\u00e1ticas socialmente estabelecidas.","id":2121619,"corpo":"<p align=justify>O corporativismo \u00e9 uma das caracter\u00edsticas essenciais ao\r\ntrabalho interprofissional, pois promove a coes\u00e3o profissional\r\nem torno de pr\u00e1ticas socialmente estabelecidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293516,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/604470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conflitos intragrupos podem ser classificados em conflitos de tarefas ou de relacionamento. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604473,"hashId":"35e3c18b2815b5e7ae0ea3f30fc87255","enunciado":"<p align=justify>Os conflitos intragrupos podem ser classificados em conflitos de\r\ntarefas ou de relacionamento. Acerca desse assunto, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121632,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 f\u00e1cil distinguir o conflito de tarefas do conflito de relacionamento: a percep\u00e7\u00e3o individual da exist\u00eancia de tais fen\u00f4menos \u00e9 delimitador eficaz da origem e da natureza do conflito.","id":2121630,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 f\u00e1cil distinguir o conflito de tarefas do conflito de\r\nrelacionamento: a percep\u00e7\u00e3o individual da exist\u00eancia de tais\r\nfen\u00f4menos \u00e9 delimitador eficaz da origem e da natureza do\r\nconflito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geralmente, o conflito de relacionamento influencia o desempenho efetivo da equipe de forma t\u00e3o negativa quanto os conflitos de tarefa.","id":2121631,"corpo":"<p align=justify>Geralmente, o conflito de relacionamento influencia o\r\ndesempenho efetivo da equipe de forma t\u00e3o negativa quanto\r\nos conflitos de tarefa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edveis elevados de satisfa\u00e7\u00e3o e comprometimento dos membros com as equipes influenciam positivamente a cren\u00e7a desses membros de que a equipe \u00e9 efetiva, bem como a negocia\u00e7\u00e3o e a coopera\u00e7\u00e3o entre esses membros e a administra\u00e7\u00e3o dos conflitos que surgem durante os processos de trabalho.","id":2121632,"corpo":"<p align=justify>N\u00edveis elevados de satisfa\u00e7\u00e3o e comprometimento dos\r\nmembros com as equipes influenciam positivamente a cren\u00e7a\r\ndesses membros de que a equipe \u00e9 efetiva, bem como a\r\nnegocia\u00e7\u00e3o e a coopera\u00e7\u00e3o entre esses membros e a\r\nadministra\u00e7\u00e3o dos conflitos que surgem durante os processos\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando vivenciam altos n\u00edveis de interdepend\u00eancia de resultados, os membros da equipe s\u00e3o capazes de compreender que os colegas constituem pe\u00e7as fundamentais na consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos de trabalho propostos, o que minimiza os conflitos no grupo.","id":2121633,"corpo":"<p align=justify>Quando vivenciam altos n\u00edveis de interdepend\u00eancia de\r\nresultados, os membros da equipe s\u00e3o capazes de\r\ncompreender que os colegas constituem pe\u00e7as fundamentais\r\nna consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos de trabalho propostos, o que\r\nminimiza os conflitos no grupo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se observa rela\u00e7\u00e3o negativa entre conflitos intragrupais, interdepend\u00eancia de tarefas e caracter\u00edsticas afetivas da equipe.","id":2121634,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se observa rela\u00e7\u00e3o negativa entre conflitos intragrupais,\r\ninterdepend\u00eancia de tarefas e caracter\u00edsticas afetivas da\r\nequipe.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293516,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/604473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a trabalho em equipe e rela\u00e7\u00f5es humanas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604475,"hashId":"3d88ba67c27ed6176151ec27eed40881","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a trabalho em equipe e rela\u00e7\u00f5es humanas, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121641,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na constitui\u00e7\u00e3o de equipe interprofissional, a afinidade entre os membros \u00e9 o \u00fanico par\u00e2metro a ser utilizado para avaliar a adequa\u00e7\u00e3o do trabalho em equipe.","id":2121640,"corpo":"<p align=justify>Na constitui\u00e7\u00e3o de equipe interprofissional, a afinidade entre os\r\nmembros \u00e9 o \u00fanico par\u00e2metro a ser utilizado para avaliar a\r\nadequa\u00e7\u00e3o do trabalho em equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A despersonaliza\u00e7\u00e3o, comportamento defensivo no local de trabalho, consiste em tratar as pessoas como objetos, distanciarse dos problemas, n\u00e3o considerar as idiossincrasias de determinadas pessoas ou o impacto dos eventos sobre elas.","id":2121641,"corpo":"<p align=justify>A despersonaliza\u00e7\u00e3o, comportamento defensivo no local de\r\ntrabalho, consiste em tratar as pessoas como objetos, distanciarse\r\ndos problemas, n\u00e3o considerar as idiossincrasias de\r\ndeterminadas pessoas ou o impacto dos eventos sobre elas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho em equipe gera conflitos de rela\u00e7\u00f5es interpessoais, denominados conflitos disfuncionais, que ocorrem estritamente porque os indiv\u00edduos possuem percep\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as e valores diferentes, os quais s\u00e3o naturalmente incompat\u00edveis com o trabalho em conjunto.","id":2121642,"corpo":"<p align=justify>O trabalho em equipe gera conflitos de rela\u00e7\u00f5es interpessoais,\r\ndenominados conflitos disfuncionais, que ocorrem estritamente\r\nporque os indiv\u00edduos possuem percep\u00e7\u00f5es, cren\u00e7as e valores\r\ndiferentes, os quais s\u00e3o naturalmente incompat\u00edveis com o\r\ntrabalho em conjunto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trabalho em equipe interprofissional, a presen\u00e7a de diversas especializa\u00e7\u00f5es contribui para a dilui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e atribui\u00e7\u00f5es profissionais.","id":2121643,"corpo":"<p align=justify>No trabalho em equipe interprofissional, a presen\u00e7a de diversas\r\nespecializa\u00e7\u00f5es contribui para a dilui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias e\r\natribui\u00e7\u00f5es profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para que sejam evitados os conflitos de relacionamento interpessoal nas equipes, os indiv\u00edduos devem trabalhar em l\u00f3cus diferenciados e apresentar atitudes de lealdade, obedi\u00eancia, dedica\u00e7\u00e3o, disciplina e colabora\u00e7\u00e3o para com os superiores.","id":2121644,"corpo":"<p align=justify>Para que sejam evitados os conflitos de relacionamento\r\ninterpessoal nas equipes, os indiv\u00edduos devem trabalhar em l\u00f3cus\r\ndiferenciados e apresentar atitudes de lealdade, obedi\u00eancia,\r\ndedica\u00e7\u00e3o, disciplina e colabora\u00e7\u00e3o para com os superiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293516,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Comportamento Organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398617,"slug":"psicologia-comportamento-organizacional"}],"slug":"psicologia\/604475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 sequ\u00eancia que configura o sintoma e a defesa das estruturas neur\u00f3tica e psic\u00f3tica, respectivamente.","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604481,"hashId":"5c871fee668bd203c8e5f4b4a2d151b6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correspondente \u00e0 sequ\u00eancia que configura o sintoma\r\ne a defesa das estruturas neur\u00f3tica e psic\u00f3tica, respectivamente.<\/p>","resposta":2121673,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obsess\u00e3o\/clivagem e esquizofrenia\/repress\u00e3o","id":2121670,"corpo":"<p align=justify>obsess\u00e3o\/clivagem e esquizofrenia\/repress\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o\/nega\u00e7\u00e3o e idealiza\u00e7\u00e3o\/fus\u00e3o","id":2121671,"corpo":"<p align=justify>depress\u00e3o\/nega\u00e7\u00e3o e idealiza\u00e7\u00e3o\/fus\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"narcisismo\/proje\u00e7\u00e3o e del\u00edrio\/introje\u00e7\u00e3o","id":2121672,"corpo":"<p align=justify>narcisismo\/proje\u00e7\u00e3o e del\u00edrio\/introje\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compuls\u00e3o\/recalque e despersonaliza\u00e7\u00e3o\/ foraclus\u00e3o","id":2121673,"corpo":"<p align=justify>compuls\u00e3o\/recalque e despersonaliza\u00e7\u00e3o\/ foraclus\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convers\u00e3o som\u00e1tica\/forma\u00e7\u00e3o reativa e alucina\u00e7\u00e3o\/regress\u00e3o","id":2121674,"corpo":"<p align=justify>convers\u00e3o som\u00e1tica\/forma\u00e7\u00e3o reativa e alucina\u00e7\u00e3o\/regress\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293517,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/604481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana, com 46 anos de idade, foi submetida a consulta psicol\u00f3gica, levada por uma vizinha, que a encontrou muito debilitada, trancada em casa, onde mora s\u00f3, sem se alimentar e sem dormir, n\u00e3o sabendo precisar o tempo, mas sua fragilidade e apatia sugerem v\u00e1rios dias nessa situa\u00e7\u00e3o, extremamente solit\u00e1ria. Antes dos tr\u00eas anos de idade, Ana perdeu a m\u00e3e, que passara mais de dois anos na cama com um tumor cerebral, situa\u00e7\u00e3o que deixou Ana sem os cuidados da m\u00e3e nos primeiros meses de sua vida. Desde ent\u00e3o, se julga coisa nenhuma, n\u00e3o sabe quem \u00e9, estranhando a pr\u00f3pria imagem, manifesta sua desilus\u00e3o quanto \u00e0 felicidade, dizendo que para ela n\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio. O pai, um executivo muito dedicado ao trabalho, tamb\u00e9m se ausentou. Ana ficou aos cuidados de uma av\u00f3 muito entristecida, que jamais aceitou a perda da filha. At\u00e9 os dias atuais, Ana tem uma vida solit\u00e1ria e traz consigo a dor de quem nunca se engana, como consequ\u00eancia de nunca ter-se sentido amada. Com refer\u00eancia ao caso hipot\u00e9tico em tela e ao diagn\u00f3stico diferencial entre depress\u00e3o e melancolia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604484,"hashId":"917702df4e9a34a91cffb5980ec7f835","enunciado":"<P align=justify>Ana, com 46 anos de idade, foi submetida a consulta psicol\u00f3gica, levada por uma vizinha, que a encontrou muito debilitada, trancada em casa, onde mora s\u00f3, sem se alimentar e sem dormir, n\u00e3o sabendo precisar o tempo, mas sua fragilidade e apatia sugerem v\u00e1rios dias nessa situa\u00e7\u00e3o, extremamente solit\u00e1ria. Antes dos tr\u00eas anos de idade, Ana perdeu a m\u00e3e, que passara mais de dois anos na cama com um tumor cerebral, situa\u00e7\u00e3o que deixou Ana sem os cuidados da m\u00e3e nos primeiros meses de sua vida. Desde ent\u00e3o, se julga coisa nenhuma, n\u00e3o sabe quem \u00e9, estranhando a pr\u00f3pria imagem, manifesta sua desilus\u00e3o quanto \u00e0 felicidade, dizendo que para ela n\u00e3o h\u00e1 rem\u00e9dio. O pai, um executivo muito dedicado ao trabalho, tamb\u00e9m se ausentou. Ana ficou aos cuidados de uma av\u00f3 muito entristecida, que jamais aceitou a perda da filha. At\u00e9 os dias atuais, Ana tem uma vida solit\u00e1ria e traz consigo a dor de quem nunca se engana, como consequ\u00eancia de nunca ter-se sentido amada. <\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia ao caso hipot\u00e9tico em tela e ao diagn\u00f3stico diferencial entre depress\u00e3o e melancolia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2121686,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A melancolia, que \u00e9 outra denomina\u00e7\u00e3o dada para os antigos sintomas da neurose, caracteriza-se pela falta de implica\u00e7\u00e3o do sujeito em seu destino e por uma tristeza t\u00edpica de quem acha que n\u00e3o pode mudar.","id":2121685,"corpo":"<p align=justify>A melancolia, que \u00e9 outra denomina\u00e7\u00e3o dada para os antigos\r\nsintomas da neurose, caracteriza-se pela falta de implica\u00e7\u00e3o\r\ndo sujeito em seu destino e por uma tristeza t\u00edpica de quem\r\nacha que n\u00e3o pode mudar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fato de Ana ter sofrido falta excessiva no primeiro tempo de sua constitui\u00e7\u00e3o ps\u00edquica, pela car\u00eancia dos cuidados maternos, indica melancolia.","id":2121686,"corpo":"<p align=justify>O fato de Ana ter sofrido falta excessiva no primeiro tempo\r\nde sua constitui\u00e7\u00e3o ps\u00edquica, pela car\u00eancia dos cuidados\r\nmaternos, indica melancolia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de Ana, em fun\u00e7\u00e3o do seu quadro depressivo, n\u00e3o terse sentido amada, n\u00e3o saber quem \u00e9, estranhar a pr\u00f3pria imagem e crer que n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para ela \u00e9 compat\u00edvel com o diagn\u00f3stico de depress\u00e3o.","id":2121687,"corpo":"<p align=justify>O fato de Ana, em fun\u00e7\u00e3o do seu quadro depressivo, n\u00e3o terse\r\nsentido amada, n\u00e3o saber quem \u00e9, estranhar a pr\u00f3pria\r\nimagem e crer que n\u00e3o h\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para ela \u00e9 compat\u00edvel com\r\no diagn\u00f3stico de depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ana, encontra-se em estado depressivo, manifestado pela falta de ilus\u00e3o com pessimismo quanto \u00e0 mudan\u00e7a dos sintomas que a paralisa; para ela, a falta \u00e9 devastadora.","id":2121688,"corpo":"<p align=justify>Ana, encontra-se em estado depressivo, manifestado pela\r\nfalta de ilus\u00e3o com pessimismo quanto \u00e0 mudan\u00e7a dos\r\nsintomas que a paralisa; para ela, a falta \u00e9 devastadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ana apresenta um quadro de depress\u00e3o que, em sua estrutura neur\u00f3tica, se expressa por uma conjun\u00e7\u00e3o particular \u00e0 m\u00e3e, sem poder triunfar sobre o pai, o qual est\u00e1 t\u00e3o engrandecido que n\u00e3o h\u00e1 lugar para o sujeito.","id":2121689,"corpo":"<p align=justify>Ana apresenta um quadro de depress\u00e3o que, em sua estrutura\r\nneur\u00f3tica, se expressa por uma conjun\u00e7\u00e3o particular \u00e0 m\u00e3e,\r\nsem poder triunfar sobre o pai, o qual est\u00e1 t\u00e3o engrandecido\r\nque n\u00e3o h\u00e1 lugar para o sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293517,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/604484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do tratamento da toxicomania.","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604487,"hashId":"9060890173f59854b78d08cc96a65af1","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do tratamento da toxicomania.<\/p>","resposta":2121702,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma estrat\u00e9gia utilizada para o tratamento das toxicomanias \u00e9 realizar o deslocamento da compuls\u00e3o por um objeto para outro.","id":2121700,"corpo":"<p align=justify>Uma estrat\u00e9gia utilizada para o tratamento das toxicomanias \u00e9\r\nrealizar o deslocamento da compuls\u00e3o por um objeto para outro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o expressa de abstin\u00eancia, ou a presen\u00e7a efetiva da lei, promove novo posicionamento do sujeito na sua rela\u00e7\u00e3o com a droga, a ponto de elimin\u00e1-la.","id":2121701,"corpo":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o expressa de abstin\u00eancia, ou a presen\u00e7a efetiva\r\nda lei, promove novo posicionamento do sujeito na sua rela\u00e7\u00e3o\r\ncom a droga, a ponto de elimin\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No tratamento da toxicomania, \u00e9 necess\u00e1rio agir de forma diretiva, estabelecendo, por exemplo, a proibi\u00e7\u00e3o de o paciente frequentar os mesmos lugares e se relacionar com as mesmas pessoas de antes.","id":2121702,"corpo":"<p align=justify>No tratamento da toxicomania, \u00e9 necess\u00e1rio agir de forma\r\ndiretiva, estabelecendo, por exemplo, a proibi\u00e7\u00e3o de o paciente\r\nfrequentar os mesmos lugares e se relacionar com as mesmas\r\npessoas de antes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dependente qu\u00edmico ou o usu\u00e1rio de drogas se distingue do toxic\u00f4mano, o qual n\u00e3o estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia que prejudique sua vida em fam\u00edlia, nos estudos e no trabalho.","id":2121703,"corpo":"<p align=justify>O dependente qu\u00edmico ou o usu\u00e1rio de drogas se distingue do\r\ntoxic\u00f4mano, o qual n\u00e3o estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia\r\nque prejudique sua vida em fam\u00edlia, nos estudos e no trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das ferramentas mais eficazes do tratamento para reduzir o consumo de drogas \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o acerca da ilegalidade, dos preju\u00edzos acarretados e, uma vez passado o seu efeito, de sua inefic\u00e1cia.","id":2121704,"corpo":"<p align=justify>Uma das ferramentas mais eficazes do tratamento para reduzir\r\no consumo de drogas \u00e9 a informa\u00e7\u00e3o acerca da ilegalidade, dos\r\npreju\u00edzos acarretados e, uma vez passado o seu efeito, de sua\r\ninefic\u00e1cia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293517,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Psicossom\u00e1tica","oab":false,"nome":"Psicossom\u00e1tica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398645,"slug":"psicologia-psicossomatica"}],"slug":"psicologia\/604487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na entrevista de devolu\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604492,"hashId":"ce341ceaea908bbb54f6d7e7ed741440","enunciado":"<p align=justify>Na entrevista de devolu\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":2121726,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a devolu\u00e7\u00e3o conclui-se com a defini\u00e7\u00e3o do sintoma que motivou a queixa inicial.","id":2121725,"corpo":"<p align=justify>a devolu\u00e7\u00e3o conclui-se com a defini\u00e7\u00e3o do sintoma que motivou\r\na queixa inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o entrevistador explica o que \u00e9 o psicodiagn\u00f3stico e indica a terap\u00eautica mais adequada.","id":2121726,"corpo":"<p align=justify>o entrevistador explica o que \u00e9 o psicodiagn\u00f3stico e indica a\r\nterap\u00eautica mais adequada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o entrevistador n\u00e3o explica sobre a composi\u00e7\u00e3o e sim sobre a condu\u00e7\u00e3o do processo de avalia\u00e7\u00e3o.","id":2121727,"corpo":"<p align=justify>o entrevistador n\u00e3o explica sobre a composi\u00e7\u00e3o e sim sobre a\r\ncondu\u00e7\u00e3o do processo de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a devolu\u00e7\u00e3o se inicia com os aspectos mais comprometidos do paciente.","id":2121728,"corpo":"<p align=justify>a devolu\u00e7\u00e3o se inicia com os aspectos mais comprometidos do\r\npaciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso de termos t\u00e9cnicos ajuda a explicar os sintomas percebidos durante a avalia\u00e7\u00e3o.","id":2121729,"corpo":"<p align=justify>o uso de termos t\u00e9cnicos ajuda a explicar os sintomas percebidos\r\ndurante a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293518,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/604492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mariana, com 42 anos de idade, obesa, com \u00edndice de massa corporal de 53 kg\/m2, sofre de hipertens\u00e3o arterial, diabetes tipo 2 e apneia do sono. Ela relata comer em intervalos irregulares, diversas vezes ao dia, sendo a primeira refei\u00e7\u00e3o feita em torno de meio-dia. Levanta-se em torno de 7 h, mas nunca sente fome para tomar caf\u00e9 da manh\u00e3. Suas prefer\u00eancias alimentares incluem doces cremosos, sorvetes, tortas doces recheadas, refrigerantes regularmente, pizzas, frituras, saladas com molhos grossos \u00e0 base de maionese, sandu\u00edches enriquecidos com bacon e molhos diversos, carnes e peixes fritos. As refei\u00e7\u00f5es principais s\u00e3o fartas, com grande variedade de alimentos e duram, no m\u00e1ximo, de 8 a 10 minutos. Tendo como base o texto acima e os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604505,"hashId":"0dd7ea89ea849a606323a7c68de39cd6","enunciado":"<P align=justify>Mariana, com 42 anos de idade, obesa, com \u00edndice de massa corporal de 53 kg\/m2, sofre de hipertens\u00e3o arterial, diabetes tipo 2 e apneia do sono. Ela relata comer em intervalos irregulares, diversas vezes ao dia, sendo a primeira refei\u00e7\u00e3o feita em torno de meio-dia. Levanta-se em torno de 7 h, mas nunca sente fome para tomar caf\u00e9 da manh\u00e3. Suas prefer\u00eancias alimentares incluem doces cremosos, sorvetes, tortas doces recheadas, refrigerantes regularmente, pizzas, frituras, saladas com molhos grossos \u00e0 base de maionese, sandu\u00edches enriquecidos com bacon e molhos diversos, carnes e peixes fritos. As refei\u00e7\u00f5es principais s\u00e3o fartas, com grande variedade de alimentos e duram, no m\u00e1ximo, de 8 a 10 minutos.<\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como base o texto acima e os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":2121793,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ingesta r\u00e1pida nas refei\u00e7\u00f5es, como relatada nesse caso, representa um ponto positivo, pois comendo por menos tempo o volume ingerido \u00e9 menor do que quando o paciente fica mais tempo exposto ao alimento.","id":2121790,"corpo":"<p align=justify>A ingesta r\u00e1pida nas refei\u00e7\u00f5es, como relatada nesse caso,\r\nrepresenta um ponto positivo, pois comendo por menos\r\ntempo o volume ingerido \u00e9 menor do que quando o paciente\r\nfica mais tempo exposto ao alimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resposta alimentar do grande obeso \u00e9 desencadeada por processos biol\u00f3gicos e neuroqu\u00edmicos de intensidade proporcional \u00e0 quantidade de c\u00e9lulas gordurosas no organismo, o que torna invi\u00e1vel o controle dessa resposta pela paciente em quest\u00e3o, justificando a cirurgia bari\u00e1trica como primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento nesse caso.","id":2121791,"corpo":"<p align=justify>A resposta alimentar do grande obeso \u00e9 desencadeada por\r\nprocessos biol\u00f3gicos e neuroqu\u00edmicos de intensidade\r\nproporcional \u00e0 quantidade de c\u00e9lulas gordurosas no\r\norganismo, o que torna invi\u00e1vel o controle dessa resposta\r\npela paciente em quest\u00e3o, justificando a cirurgia bari\u00e1trica\r\ncomo primeira op\u00e7\u00e3o de tratamento nesse caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento psicol\u00f3gico pode ser \u00fatil para Mariana, mas ser\u00e1 insatisfat\u00f3rio como modalidade \u00fanica de tratamento, a menos que haja um diagn\u00f3stico de compuls\u00e3o alimentar peri\u00f3dica, que, por si s\u00f3, j\u00e1 define a psicoterapia como tratamento \u00fanico de escolha.","id":2121792,"corpo":"<p align=justify>O tratamento psicol\u00f3gico pode ser \u00fatil para Mariana, mas\r\nser\u00e1 insatisfat\u00f3rio como modalidade \u00fanica de tratamento, a\r\nmenos que haja um diagn\u00f3stico de compuls\u00e3o alimentar\r\nperi\u00f3dica, que, por si s\u00f3, j\u00e1 define a psicoterapia como\r\ntratamento \u00fanico de escolha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paladar \u00e9 determinado por vari\u00e1veis interoceptivas t\u00edpicas de cada organismo e pelas caracter\u00edsticas sensoriais do alimento, mas tamb\u00e9m sofre influ\u00eancia de vari\u00e1veis socioculturais e pode ser aprendido sob controle de refor\u00e7adores externos, mesmo no caso de grandes obesos, como Mariana.","id":2121793,"corpo":"<p align=justify>O paladar \u00e9 determinado por vari\u00e1veis interoceptivas t\u00edpicas\r\nde cada organismo e pelas caracter\u00edsticas sensoriais do\r\nalimento, mas tamb\u00e9m sofre influ\u00eancia de vari\u00e1veis\r\nsocioculturais e pode ser aprendido sob controle de\r\nrefor\u00e7adores externos, mesmo no caso de grandes obesos,\r\ncomo Mariana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As propriedades sensoriais palat\u00e1veis de um alimento tornam-se menos prazerosas \u00e0 medida que a necessidade fisiol\u00f3gica de ingest\u00e3o diminui. Ent\u00e3o, se Mariana ingerir alimentos de baixa caloria at\u00e9 se sentir fisiologicamente saciada, em intervalos curtos e regulares, a busca pelos alimentos preferidos pode deixar de ocorrer.","id":2121794,"corpo":"<p align=justify>As propriedades sensoriais palat\u00e1veis de um alimento\r\ntornam-se menos prazerosas \u00e0 medida que a necessidade\r\nfisiol\u00f3gica de ingest\u00e3o diminui. Ent\u00e3o, se Mariana ingerir\r\nalimentos de baixa caloria at\u00e9 se sentir fisiologicamente\r\nsaciada, em intervalos curtos e regulares, a busca pelos\r\nalimentos preferidos pode deixar de ocorrer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293519,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicossom\u00e1tica","oab":false,"nome":"Psicossom\u00e1tica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398645,"slug":"psicologia-psicossomatica"}],"slug":"psicologia\/604505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de preven\u00e7\u00e3o de reca\u00eddas, quando o paciente est\u00e1 sendo preparado para o encerramento do processo terap\u00eautico planejado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604515,"hashId":"3635b6d71748c8795dfa47574bcf2cd2","enunciado":"<p align=justify>Acerca de preven\u00e7\u00e3o de reca\u00eddas, quando o paciente est\u00e1 sendo\r\npreparado para o encerramento do processo terap\u00eautico planejado,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121843,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente deve ser orientado a retornar ao processo terap\u00eautico imediatamente, caso sinta tristeza, ang\u00fastia ou frustra\u00e7\u00e3o, mesmo em grau muito pequeno.","id":2121840,"corpo":"<p align=justify>O paciente deve ser orientado a retornar ao processo\r\nterap\u00eautico imediatamente, caso sinta tristeza, ang\u00fastia ou\r\nfrustra\u00e7\u00e3o, mesmo em grau muito pequeno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As sess\u00f5es na fase final de tratamento precisam manter a mesma periodicidade observada ao longo de todo o processo terap\u00eautico.","id":2121841,"corpo":"<p align=justify>As sess\u00f5es na fase final de tratamento precisam manter a\r\nmesma periodicidade observada ao longo de todo o processo\r\nterap\u00eautico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O progresso obtido pelo paciente deve ser enfatizado como resultado da interven\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo e da sua abordagem te\u00f3rica.","id":2121842,"corpo":"<p align=justify>O progresso obtido pelo paciente deve ser enfatizado como\r\nresultado da interven\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo e da sua abordagem\r\nte\u00f3rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poss\u00edveis problemas e situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis devem ser antecipados e solu\u00e7\u00f5es propostas pelo paciente devem ser avaliadas e discutidas nas sess\u00f5es.","id":2121843,"corpo":"<p align=justify>Poss\u00edveis problemas e situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis devem ser\r\nantecipados e solu\u00e7\u00f5es propostas pelo paciente devem ser\r\navaliadas e discutidas nas sess\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de role playing, na terapia cognitiva, pode ser usada nesse momento para ensinar ao paciente o conceito de pensamento disfuncional.","id":2121844,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de role playing, na terapia cognitiva, pode ser\r\nusada nesse momento para ensinar ao paciente o conceito de\r\npensamento disfuncional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293520,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/604515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"acordo com o novo c\u00f3digo brasileiro de \u00e9tica m\u00e9dica, em vigor desde abril de 2010, a ortotan\u00e1sia pode ser praticada em casos de doen\u00e7a incur\u00e1vel e terminal, evitando o prolongamento in\u00fatil e o sofrimento do doente j\u00e1 sem chances de cura. Nesse novo contexto, o psic\u00f3logo que assiste o doente e sua fam\u00edlia deve","provas":[{"id":17334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":604518,"hashId":"06fd14790561ee33df65013f790c8130","enunciado":"<p align=justify>acordo com o novo c\u00f3digo brasileiro de \u00e9tica m\u00e9dica, em vigor\r\ndesde abril de 2010, a ortotan\u00e1sia pode ser praticada em casos de\r\ndoen\u00e7a incur\u00e1vel e terminal, evitando o prolongamento in\u00fatil e o\r\nsofrimento do doente j\u00e1 sem chances de cura. Nesse novo\r\ncontexto, o psic\u00f3logo que assiste o doente e sua fam\u00edlia deve<\/p>","resposta":2121859,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudar o caso do paciente, avaliar as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas declaradas pela equipe m\u00e9dica e, de acordo com seus pr\u00f3prios valores morais, \u00e9ticos e religiosos, orientar a fam\u00edlia sobre a melhor decis\u00e3o a tomar.","id":2121855,"corpo":"<p align=justify>estudar o caso do paciente, avaliar as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas\r\ndeclaradas pela equipe m\u00e9dica e, de acordo com seus\r\npr\u00f3prios valores morais, \u00e9ticos e religiosos, orientar a fam\u00edlia\r\nsobre a melhor decis\u00e3o a tomar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estudar o caso do paciente, avaliar as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas declaradas pela equipe m\u00e9dica e, de acordo com seus pr\u00f3prios valores morais, \u00e9ticos e religiosos, orientar a fam\u00edlia sobre a melhor decis\u00e3o a tomar.","id":2121856,"corpo":"<p align=justify>estudar o caso do paciente, avaliar as condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas\r\ndeclaradas pela equipe m\u00e9dica e, de acordo com seus\r\npr\u00f3prios valores morais, \u00e9ticos e religiosos, orientar a fam\u00edlia\r\nsobre a melhor decis\u00e3o a tomar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quipes de sa\u00fade, e mostrar \u00e0 equipe as vantagens dessa op\u00e7\u00e3o do ponto de vista psicol\u00f3gico.","id":2121857,"corpo":"<p align=justify>quipes de sa\u00fade, e mostrar \u00e0 equipe as vantagens dessa\r\nop\u00e7\u00e3o do ponto de vista psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar a fam\u00edlia a evitar o assunto sobre morte com o paciente, de modo que ele n\u00e3o perceba ou n\u00e3o seja obrigado a pensar sobre a proximidade do fim.","id":2121858,"corpo":"<p align=justify>orientar a fam\u00edlia a evitar o assunto sobre morte com o\r\npaciente, de modo que ele n\u00e3o perceba ou n\u00e3o seja obrigado\r\na pensar sobre a proximidade do fim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"auxiliar o paciente, quando consciente, e a fam\u00edlia a entender o momento, fazer perguntas aos m\u00e9dicos e a tomar, eles pr\u00f3prios, as decis\u00f5es acerca da ortotan\u00e1sia.","id":2121859,"corpo":"<p align=justify>auxiliar o paciente, quando consciente, e a fam\u00edlia a entender\r\no momento, fazer perguntas aos m\u00e9dicos e a tomar, eles\r\npr\u00f3prios, as decis\u00f5es acerca da ortotan\u00e1sia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293520,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/604518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do sentido da sociologia compreensiva, de acordo com Max Weber, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604527,"hashId":"e11e62753f85a20a0be85dd6c32665f4","enunciado":"<p align=justify>Acerca do sentido da sociologia compreensiva, de acordo com\r\nMax Weber, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121904,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comportamento que \u00e9 igual em seu curso e resultado externo se apoia, sempre, em constela\u00e7\u00f5es de motivos similares.","id":2121900,"corpo":"<p align=justify>O comportamento que \u00e9 igual em seu curso e resultado\r\nexterno se apoia, sempre, em constela\u00e7\u00f5es de motivos\r\nsimilares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objeto espec\u00edfico da sociologia compreensiva \u00e9 um tipo qualquer de estado interno ou de comportamento externo.","id":2121901,"corpo":"<p align=justify>O objeto espec\u00edfico da sociologia compreensiva \u00e9 um tipo\r\nqualquer de estado interno ou de comportamento externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desejo de lucro \u00e9 indiferente para a sociologia, na medida em que carece de um sentido subjetivamente referido ao comportamento dos outros.","id":2121902,"corpo":"<p align=justify>O desejo de lucro \u00e9 indiferente para a sociologia, na medida\r\nem que carece de um sentido subjetivamente referido ao\r\ncomportamento dos outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A explica\u00e7\u00e3o racional deve ser considerada, de maneira especial, a meta de toda explica\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica.","id":2121903,"corpo":"<p align=justify>A explica\u00e7\u00e3o racional deve ser considerada, de maneira\r\nespecial, a meta de toda explica\u00e7\u00e3o sociol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sociologia se interessa por comportamentos referidos, de acordo com o sentido subjetivo do ator, \u00e0 conduta dos outros.","id":2121904,"corpo":"<p align=justify>A sociologia se interessa por comportamentos referidos, de\r\nacordo com o sentido subjetivo do ator, \u00e0 conduta dos outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293522,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o problema da causalidade nas ci\u00eancias hist\u00f3rica e sociol\u00f3gica, segundo Max Weber, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604529,"hashId":"6ee99757f53f477007536aefed0a0ed8","enunciado":"<p align=justify>Considerando o problema da causalidade nas ci\u00eancias hist\u00f3rica e\r\nsociol\u00f3gica, segundo Max Weber, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121914,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pensamento causal de Max Weber se exprime em termos de necessidade.","id":2121910,"corpo":"<p align=justify>O pensamento causal de Max Weber se exprime em termos de\r\nnecessidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O soci\u00f3logo se limita a tornar intelig\u00edvel o sistema de cren\u00e7as e de condutas da coletividade.","id":2121911,"corpo":"<p align=justify>O soci\u00f3logo se limita a tornar intelig\u00edvel o sistema de cren\u00e7as e\r\nde condutas da coletividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o compreensiva dos comportamentos humanos garante a validez universal dos resultados cient\u00edficos.","id":2121912,"corpo":"<p align=justify>A interpreta\u00e7\u00e3o compreensiva dos comportamentos humanos\r\ngarante a validez universal dos resultados cient\u00edficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A causalidade sociol\u00f3gica determina as circunst\u00e2ncias \u00fanicas que provocam certo acontecimento.","id":2121913,"corpo":"<p align=justify>A causalidade sociol\u00f3gica determina as circunst\u00e2ncias \u00fanicas\r\nque provocam certo acontecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A primeira regra da metodologia causal consiste em definir as caracter\u00edsticas do indiv\u00edduo hist\u00f3rico que se quer explicar.","id":2121914,"corpo":"<p align=justify>A primeira regra da metodologia causal consiste em definir as\r\ncaracter\u00edsticas do indiv\u00edduo hist\u00f3rico que se quer explicar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293522,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","oab":false,"nome":"Pesquisa e M\u00e9todo em Sociologia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398440,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-pesquisa-e-metodo-em-sociologia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das migra\u00e7\u00f5es e da perspectiva sociol\u00f3gica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604533,"hashId":"a9cb2c257ca9f4c7fc7dc34a948b9dbf","enunciado":"<p align=justify>Acerca das migra\u00e7\u00f5es e da perspectiva sociol\u00f3gica, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121932,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os processos de acultura\u00e7\u00e3o na situa\u00e7\u00e3o migrat\u00f3ria n\u00e3o afetam a rela\u00e7\u00e3o de domina\u00e7\u00e3o entre os homens e as mulheres.","id":2121930,"corpo":"<p align=justify>Os processos de acultura\u00e7\u00e3o na situa\u00e7\u00e3o migrat\u00f3ria n\u00e3o\r\nafetam a rela\u00e7\u00e3o de domina\u00e7\u00e3o entre os homens e as\r\nmulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A migra\u00e7\u00e3o constitui um estado, isto \u00e9, uma caracter\u00edstica permanente em alguns dos grupos humanos.","id":2121931,"corpo":"<p align=justify>A migra\u00e7\u00e3o constitui um estado, isto \u00e9, uma caracter\u00edstica\r\npermanente em alguns dos grupos humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os soci\u00f3logos da Escola de Chicago estudaram as migra\u00e7\u00f5es analisando diversos problemas, entre eles, os fen\u00f4menos de segrega\u00e7\u00e3o e acultura\u00e7\u00e3o.","id":2121932,"corpo":"<p align=justify>Os soci\u00f3logos da Escola de Chicago estudaram as migra\u00e7\u00f5es\r\nanalisando diversos problemas, entre eles, os fen\u00f4menos de\r\nsegrega\u00e7\u00e3o e acultura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A figura dominante do imigrado na Fran\u00e7a na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo XX era a de um homem de meia idade, casado, integrante de m\u00e3o de obra qualificada.","id":2121933,"corpo":"<p align=justify>A figura dominante do imigrado na Fran\u00e7a na d\u00e9cada de 60\r\ndo s\u00e9culo XX era a de um homem de meia idade, casado,\r\nintegrante de m\u00e3o de obra qualificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imigra\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 concebida na Fran\u00e7a como processo de povoamento, voca\u00e7\u00e3o de estabelecer-se no pa\u00eds e n\u00e3o como migra\u00e7\u00e3o de trabalho, de passagem.","id":2121934,"corpo":"<p align=justify>A imigra\u00e7\u00e3o hoje \u00e9 concebida na Fran\u00e7a como processo de\r\npovoamento, voca\u00e7\u00e3o de estabelecer-se no pa\u00eds e n\u00e3o como\r\nmigra\u00e7\u00e3o de trabalho, de passagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293523,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Escola de Chicago","oab":false,"nome":"Escola de Chicago","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398445,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-escola-de-chicago"},{"nome_clean":"Movimento Migrat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Movimento Migrat\u00f3rio","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":411767,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimento-migratorio"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao racismo no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604537,"hashId":"364ee7099c3158c8b415cb78a0436061","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao racismo no Brasil, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2121952,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s os golpes de estado de 1964 e 1968, o mito da democracia racial continua a servir como ideal ou inspira\u00e7\u00e3o na sociedade brasileira.","id":2121950,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s os golpes de estado de 1964 e 1968, o mito da\r\ndemocracia racial continua a servir como ideal ou inspira\u00e7\u00e3o\r\nna sociedade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A formula\u00e7\u00e3o de Gilberto Freire sobre o pa\u00eds constituir uma democracia social foi, historicamente, rejeitada no Brasil.","id":2121951,"corpo":"<p align=justify>A formula\u00e7\u00e3o de Gilberto Freire sobre o pa\u00eds constituir uma\r\ndemocracia social foi, historicamente, rejeitada no Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para Florestan Fernandes, o racismo mascarado desempenhou importante papel na manuten\u00e7\u00e3o das desigualdades na sociedade brasileira.","id":2121952,"corpo":"<p align=justify>Para Florestan Fernandes, o racismo mascarado desempenhou\r\nimportante papel na manuten\u00e7\u00e3o das desigualdades na\r\nsociedade brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de mobilidade social e de abertura racial significa aus\u00eancia de preconceitos e de discrimina\u00e7\u00e3o, conforme Florestan Fernandes.","id":2121953,"corpo":"<p align=justify>A exist\u00eancia de mobilidade social e de abertura racial\r\nsignifica aus\u00eancia de preconceitos e de discrimina\u00e7\u00e3o,\r\nconforme Florestan Fernandes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O racismo brasileiro deve ser lido como rea\u00e7\u00e3o \u00e0 igualdade legal entre cidad\u00e3os formais e informais que se instalou com o fim da escravid\u00e3o.","id":2121954,"corpo":"<p align=justify>O racismo brasileiro deve ser lido como rea\u00e7\u00e3o \u00e0 igualdade\r\nlegal entre cidad\u00e3os formais e informais que se instalou com\r\no fim da escravid\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293523,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Florestan Fernandes","oab":false,"nome":"Florestan Fernandes","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409283,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-florestan-fernandes"},{"nome_clean":"Estado Brasileiro","oab":false,"nome":"Estado Brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":412042,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado-brasileiro"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Emile Durkheim, considerado o precursor da sociologia jur\u00eddica, afirmava que o direito","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604540,"hashId":"c095512c6835da734306a7ce34804c56","enunciado":"<p align=justify>Emile Durkheim, considerado o precursor da sociologia jur\u00eddica,\r\nafirmava que o direito<\/p>","resposta":2121969,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma ci\u00eancia neutra.","id":2121965,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 uma ci\u00eancia neutra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e continuidade e estabilidade social.","id":2121966,"corpo":"<p align=justify>pressup\u00f5e continuidade e estabilidade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 extempor\u00e2neo \u00e0 sociedade.","id":2121967,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 extempor\u00e2neo \u00e0 sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consiste em rela\u00e7\u00f5es de poder que dependem da vontade e dos desejos dos indiv\u00edduos.","id":2121968,"corpo":"<p align=justify>consiste em rela\u00e7\u00f5es de poder que dependem da vontade e dos\r\ndesejos dos indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"torna vis\u00edvel a estrutura social existente e varia de acordo com as rela\u00e7\u00f5es sociais que rege.","id":2121969,"corpo":"<p align=justify>torna vis\u00edvel a estrutura social existente e varia de acordo com\r\nas rela\u00e7\u00f5es sociais que rege.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293523,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"\u00c9mile Durkheim","oab":false,"nome":"\u00c9mile Durkheim","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398190,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-emile-durkheim"},{"nome_clean":"Sociologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Sociologia Jur\u00eddica","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400603,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-juridica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, a inclus\u00e3o da sociologia jur\u00eddica em curr\u00edculos de cursos de n\u00edvel superior derivou da necessidade de reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre o direito e as institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, \u00e9 correto afirmar que a sociologia jur\u00eddica","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604542,"hashId":"a90696dfea5f63c0997e3a1ba6872a73","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a inclus\u00e3o da sociologia jur\u00eddica em curr\u00edculos de cursos\r\nde n\u00edvel superior derivou da necessidade de reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre o\r\ndireito e as institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, \u00e9\r\ncorreto afirmar que a sociologia jur\u00eddica<\/p>","resposta":2121977,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 \u00e1rea que exige professores que tenham conclu\u00eddo, necessariamente, os cursos de direito e de sociologia.","id":2121975,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 \u00e1rea que exige professores que tenham conclu\u00eddo,\r\nnecessariamente, os cursos de direito e de sociologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passou a constituir disciplina obrigat\u00f3ria em todos os cursos brasileiros de direito a partir de 2002.","id":2121976,"corpo":"<p align=justify>passou a constituir disciplina obrigat\u00f3ria em todos os cursos\r\nbrasileiros de direito a partir de 2002.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi inclu\u00edda, oficialmente, em curr\u00edculos de cursos de n\u00edvel superior em 1994.","id":2121977,"corpo":"<p align=justify>foi inclu\u00edda, oficialmente, em curr\u00edculos de cursos de n\u00edvel\r\nsuperior em 1994.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"passou a ser \u00e1rea oficial de estudos jur\u00eddicos em raz\u00e3o de exig\u00eancias de movimentos sindicais a partir da d\u00e9cada 80 do s\u00e9culo passado.","id":2121978,"corpo":"<p align=justify>passou a ser \u00e1rea oficial de estudos jur\u00eddicos em raz\u00e3o de\r\nexig\u00eancias de movimentos sindicais a partir da d\u00e9cada 80 do\r\ns\u00e9culo passado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"limita-se ao estudo das institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.","id":2121979,"corpo":"<p align=justify>limita-se ao estudo das institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293524,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia na Educa\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398212,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-na-educacao"},{"nome_clean":"Sociologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Sociologia Jur\u00eddica","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400603,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-juridica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das dificuldades epistemol\u00f3gicas referentes \u00e0 sociologia jur\u00eddica \u00e9 a aus\u00eancia de defini\u00e7\u00f5es claras, objetivas e consensuais. Essa dificuldade ocorre porque","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604544,"hashId":"d63a9b32dee62bdc5995043d61b46541","enunciado":"<p align=justify>Uma das dificuldades epistemol\u00f3gicas referentes \u00e0 sociologia\r\njur\u00eddica \u00e9 a aus\u00eancia de defini\u00e7\u00f5es claras, objetivas e consensuais.\r\nEssa dificuldade ocorre porque<\/p>","resposta":2121987,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sociologia jur\u00eddica exclui do \u00e2mbito de sua investiga\u00e7\u00e3o a an\u00e1lise de ades\u00e3o de atores sociais a normas jur\u00eddicas.","id":2121985,"corpo":"<p align=justify>a sociologia jur\u00eddica exclui do \u00e2mbito de sua investiga\u00e7\u00e3o a\r\nan\u00e1lise de ades\u00e3o de atores sociais a normas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sociologia jur\u00eddica \u00e9 uma ci\u00eancia humana carregada de subjetividade.","id":2121986,"corpo":"<p align=justify>a sociologia jur\u00eddica \u00e9 uma ci\u00eancia humana carregada de\r\nsubjetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um pluralismo jur\u00eddico e modelos de interlegalidades que nele se fundamentam.","id":2121987,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um pluralismo jur\u00eddico e modelos de interlegalidades que\r\nnele se fundamentam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"soci\u00f3logos e juristas divergem, academicamente, quanto \u00e0s metodologias de trabalho na \u00e1rea.","id":2121988,"corpo":"<p align=justify>soci\u00f3logos e juristas divergem, academicamente, quanto \u00e0s\r\nmetodologias de trabalho na \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sociologia jur\u00eddica constitui apenas interpreta\u00e7\u00e3o da lei.","id":2121989,"corpo":"<p align=justify>a sociologia jur\u00eddica constitui apenas interpreta\u00e7\u00e3o da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293524,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Sociologia Jur\u00eddica","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400603,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-juridica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tr\u00e1fico de drogas nas favelas do Rio de Janeiro \u00e9 apontado como exemplo da aus\u00eancia do Estado, que, ao negligenciar a garantia dos direitos sociais, abandona parcelas da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 viol\u00eancia e ao embate entre traficantes e policiais. Os traficantes resolvem conflitos entre moradores e assistem fam\u00edlias desamparadas pelo Estado, desenvolvendo fortes la\u00e7os de solidariedade com os moradores. Nesse contexto, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 sociologicamente definida como","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604551,"hashId":"e07e86a995ca79bb54a9bc7904667088","enunciado":"<p align=justify>O tr\u00e1fico de drogas nas favelas do Rio de Janeiro \u00e9 apontado\r\ncomo exemplo da aus\u00eancia do Estado, que, ao negligenciar a\r\ngarantia dos direitos sociais, abandona parcelas da popula\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nviol\u00eancia e ao embate entre traficantes e policiais. Os traficantes\r\nresolvem conflitos entre moradores e assistem fam\u00edlias\r\ndesamparadas pelo Estado, desenvolvendo fortes la\u00e7os de\r\nsolidariedade com os moradores. Nesse contexto, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nsociologicamente definida como<\/p>","resposta":2122023,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fen\u00f4meno psicossocial em que o aspecto emocional prevalece sobre o jur\u00eddico.","id":2122020,"corpo":"<p align=justify>fen\u00f4meno psicossocial em que o aspecto emocional prevalece\r\nsobre o jur\u00eddico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fen\u00f4meno normal, devido \u00e0 particularidade de cada pessoa e de cada grupo social.","id":2122021,"corpo":"<p align=justify>fen\u00f4meno normal, devido \u00e0 particularidade de cada pessoa e\r\nde cada grupo social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fen\u00f4meno patol\u00f3gico, porque representa desvio da fun\u00e7\u00e3o do Estado.","id":2122022,"corpo":"<p align=justify>fen\u00f4meno patol\u00f3gico, porque representa desvio da fun\u00e7\u00e3o do\r\nEstado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conflito entre a autonomia dos grupos sociais e a heteronomia que caracteriza o direito estatal.","id":2122023,"corpo":"<p align=justify>conflito entre a autonomia dos grupos sociais e a heteronomia\r\nque caracteriza o direito estatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conflito entre a justi\u00e7a dos traficantes e a representa\u00e7\u00e3o social de justi\u00e7a dos moradores.","id":2122024,"corpo":"<p align=justify>conflito entre a justi\u00e7a dos traficantes e a representa\u00e7\u00e3o social\r\nde justi\u00e7a dos moradores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293524,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398195,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/604551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As consequ\u00eancias das pol\u00edticas de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo incluem","provas":[{"id":17335,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2010-cespe-cebraspe-sociologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Soci\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":604561,"hashId":"e5e4e287cf2ae63d7cd17bf3d1e1459d","enunciado":"<p align=justify>As consequ\u00eancias das pol\u00edticas de valoriza\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio m\u00ednimo\r\nincluem<\/p>","resposta":2122073,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor participa\u00e7\u00e3o da renda do trabalho no conjunto das remunera\u00e7\u00f5es.","id":2122070,"corpo":"<p align=justify>menor participa\u00e7\u00e3o da renda do trabalho no conjunto das\r\nremunera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior heterogeneidade do mercado de trabalho.","id":2122071,"corpo":"<p align=justify>maior heterogeneidade do mercado de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expans\u00e3o do mercado de consumo de bens sup\u00e9rfluos.","id":2122072,"corpo":"<p align=justify>expans\u00e3o do mercado de consumo de bens sup\u00e9rfluos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"queda das desigualdades de renda.","id":2122073,"corpo":"<p align=justify>queda das desigualdades de renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor concentra\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00f5es em torno do sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":2122074,"corpo":"<p align=justify>menor concentra\u00e7\u00e3o de remunera\u00e7\u00f5es em torno do sal\u00e1rio\r\nm\u00ednimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293525,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/604561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao comparar-se o arranjo estrutural de cavernamento transversal com o longitudinal, foram feitas as observa\u00e7\u00f5es a seguir. I \u2013 O sistema longitudinal apresenta uma maior quantidade de vaus como refor\u00e7os secund\u00e1rios que o sistema transversal. II \u2013 Uma vantagem do sistema transversal \u00e9 a capacidade de prover rigidez adequada ao chapeamento do conv\u00e9s, fundo e costado, quando em compress\u00e3o por alquebramento ou tosamento em navios de grande porte. III \u2013 Nos navios menores, o sistema transversal pode ser vantajoso, por facilitar a constru\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) APENAS a(s) observa\u00e7\u00e3o(\u00f5es)","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759535,"hashId":"04a3f0ef3d438d6aaf02d168cbebd3c4","enunciado":"Ao comparar-se o arranjo estrutural de cavernamento\r\ntransversal com o longitudinal, foram feitas as observa\u00e7\u00f5es\r\na seguir.\r\nI \u2013 O sistema longitudinal apresenta uma maior quantidade\r\nde vaus como refor\u00e7os secund\u00e1rios que o sistema\r\ntransversal.\r\nII \u2013 Uma vantagem do sistema transversal \u00e9 a capacidade\r\nde prover rigidez adequada ao chapeamento\r\ndo conv\u00e9s, fundo e costado, quando em compress\u00e3o\r\npor alquebramento ou tosamento em navios de\r\ngrande porte.\r\nIII \u2013 Nos navios menores, o sistema transversal pode ser\r\nvantajoso, por facilitar a constru\u00e7\u00e3o.\r\nEst\u00e1(\u00e3o) correta(s) APENAS a(s) observa\u00e7\u00e3o(\u00f5es)","resposta":2620741,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":2620739,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":2620740,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":2620741,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2620742,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2620743,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324910,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","oab":false,"nome":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402733,"slug":"engenharia-naval-logistica-e-transporte-maritimo"}],"slug":"engenharia-naval\/759535","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759542,"hashId":"ff35e2a021bbca1d0def43a037277c76","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/46.gif>","resposta":2620779,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2620779,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/47.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2620780,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/48.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2620781,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/49.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2620782,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/51.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2620783,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/52.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324910,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759552,"hashId":"13168c935f8b221e380aa0779aae5f03","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/57.gif>","resposta":2620828,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2620824,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2620825,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2620826,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2620827,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2620828,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324917,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759552","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estimativa da resist\u00eancia residual de uma embarca\u00e7\u00e3o de comprimento igual a 130 metros, projetada para operar a uma velocidade de 12 n\u00f3s, foi utilizado um modelo de 5 metros de comprimento. Para que o modelo possua o mesmo n\u00famero de Froude que a embarca\u00e7\u00e3o em sua velocidade de servi\u00e7o, a velocidade do reboque a ser efetuado em tanque de prova ser\u00e1, com precis\u00e3o de uma casa decimal, igual a (Considere 1 n\u00f3 = 0,514 m\/s)","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759553,"hashId":"85cb0d9d4a4ecc643b32867ba3b8f234","enunciado":"Para estimativa da resist\u00eancia residual de uma embarca\u00e7\u00e3o\r\nde comprimento igual a 130 metros, projetada para\r\noperar a uma velocidade de 12 n\u00f3s, foi utilizado um modelo\r\nde 5 metros de comprimento. Para que o modelo possua\r\no mesmo n\u00famero de Froude que a embarca\u00e7\u00e3o em\r\nsua velocidade de servi\u00e7o, a velocidade do reboque a ser\r\nefetuado em tanque de prova ser\u00e1, com precis\u00e3o de uma\r\ncasa decimal, igual a\r\n(Considere 1 n\u00f3 = 0,514 m\/s)","resposta":2620832,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 m\/s","id":2620829,"corpo":"0,5 m\/s","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8 m\/s","id":2620830,"corpo":"0,8 m\/s","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0 m\/s","id":2620831,"corpo":"1,0 m\/s","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,2 m\/s","id":2620832,"corpo":"1,2 m\/s","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5 m\/s","id":2620833,"corpo":"1,5 m\/s","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324917,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759553","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao projeto do sistema de ventila\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a de m\u00e1quinas de um navio, analise as afirmativas a seguir. I - Para facilitar a troca de calor, o ar deve ser insuflado diretamente sobre pain\u00e9is el\u00e9tricos e outros componentes que emitam calor. II - Para o fechamento de todas as entradas e sa\u00eddas de ar da pra\u00e7a de m\u00e1quinas, devem ser instalados dampers com acionamento externo. III - A quantidade total de ar insuflada deve ser necess\u00e1ria para atender \u00e0 mais cr\u00edtica condi\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o do navio. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759556,"hashId":"8e167973e4587a3aa09a98786e0c9351","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao projeto do sistema de ventila\u00e7\u00e3o da pra\u00e7a\r\nde m\u00e1quinas de um navio, analise as afirmativas a seguir.\r\nI - Para facilitar a troca de calor, o ar deve ser insuflado\r\ndiretamente sobre pain\u00e9is el\u00e9tricos e outros componentes\r\nque emitam calor.\r\nII - Para o fechamento de todas as entradas e sa\u00eddas\r\nde ar da pra\u00e7a de m\u00e1quinas, devem ser instalados\r\ndampers com acionamento externo.\r\nIII - A quantidade total de ar insuflada deve ser necess\u00e1ria\r\npara atender \u00e0 mais cr\u00edtica condi\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o\r\ndo navio.\r\nEst\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","resposta":2620848,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":2620844,"corpo":"II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":2620845,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2620846,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2620847,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2620848,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324917,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759556","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um navio em que seja utilizado \u00f3leo combust\u00edvel, os dispositivos de armazenagem, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do \u00f3leo devem ser tais que assegurem a seguran\u00e7a do navio e das pessoas a bordo. Nesse contexto, analise as afirmativas a seguir. I - Os tanques de \u00f3leo combust\u00edvel devem, preferencialmente, fazer parte da estrutura dos navios e estar localizados fora dos compartimentos de m\u00e1quinas. II - Os \u00f3leos combust\u00edveis, a exemplo dos \u00f3leos lubrificantes e outros \u00f3leos inflam\u00e1veis, podem ser armazenados e transportados nos tanques de colis\u00e3o de vante. III - As redes de \u00f3leo combust\u00edvel devem ficar localizadas distantes de unidades de alta temperatura, tais como caldeiras, redes de vapor, coletores de descarga e silenciosos. IV - Utilizam-se, normalmente, redes de extravasamento (ladr\u00e3o) e v\u00e1lvulas de escape a fim de impedir que haja um excesso de press\u00e3o em qualquer tanque de \u00f3leo ou em qualquer parte do sistema de \u00f3leo combust\u00edvel, inclusive nas redes de enchimento abastecidas pelas bombas de bordo. Est\u00e3o corretas, APENAS, as afirmativas","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759573,"hashId":"7eb9b24895b73be402cdd9582a46e626","enunciado":"Em um navio em que seja utilizado \u00f3leo combust\u00edvel, os dispositivos de armazenagem, distribui\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o do \u00f3leo\r\ndevem ser tais que assegurem a seguran\u00e7a do navio e das pessoas a bordo. Nesse contexto, analise as afirmativas a\r\nseguir.\r\nI - Os tanques de \u00f3leo combust\u00edvel devem, preferencialmente, fazer parte da estrutura dos navios e estar localizados\r\nfora dos compartimentos de m\u00e1quinas.\r\nII - Os \u00f3leos combust\u00edveis, a exemplo dos \u00f3leos lubrificantes e outros \u00f3leos inflam\u00e1veis, podem ser armazenados e\r\ntransportados nos tanques de colis\u00e3o de vante.\r\nIII - As redes de \u00f3leo combust\u00edvel devem ficar localizadas distantes de unidades de alta temperatura, tais como caldeiras,\r\nredes de vapor, coletores de descarga e silenciosos.\r\nIV - Utilizam-se, normalmente, redes de extravasamento (ladr\u00e3o) e v\u00e1lvulas de escape a fim de impedir que haja um\r\nexcesso de press\u00e3o em qualquer tanque de \u00f3leo ou em qualquer parte do sistema de \u00f3leo combust\u00edvel, inclusive nas\r\nredes de enchimento abastecidas pelas bombas de bordo.\r\nEst\u00e3o corretas, APENAS, as afirmativas","resposta":2620932,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":2620929,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2620930,"corpo":"III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C) I, II e III.","id":2620931,"corpo":"C) I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2620932,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2620933,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324917,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","oab":false,"nome":"Log\u00edstica e transporte mar\u00edtimo","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402733,"slug":"engenharia-naval-logistica-e-transporte-maritimo"}],"slug":"engenharia-naval\/759573","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759577,"hashId":"59ea444fa686b72a86907678e2e93a95","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/74.gif>","resposta":2620952,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2620949,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/75.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2620950,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/76.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2620951,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/77.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2620952,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/78.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2620953,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/79.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324917,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o IEEE 802.11 define tr\u00eas diferentes classes de quadros que podem ser transmitidos: dados, controle e gerenciamento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura de quadro do padr\u00e3o IEEE 802.11, \u00e9 INCORRETO afirmar que o quadro de","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759354,"hashId":"280ddfd2ae72e18dd3943199297ecf71","enunciado":"O padr\u00e3o IEEE 802.11 define tr\u00eas diferentes classes de\r\nquadros que podem ser transmitidos: dados, controle e\r\ngerenciamento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura de quadro do padr\u00e3o\r\nIEEE 802.11, \u00e9 INCORRETO afirmar que o quadro de","resposta":2620049,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle apresenta um campo, que possui 2.312 bytes, utilizados para colocar a carga \u00fatil a ser transmitida.","id":2620049,"corpo":"controle apresenta um campo, que possui 2.312 bytes,\r\nutilizados para colocar a carga \u00fatil a ser transmitida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle possui um campo, com 4 bits, que representa o sub tipo do quadro.","id":2620050,"corpo":"controle possui um campo, com 4 bits, que representa\r\no sub tipo do quadro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dados apresenta um campo, com 1 bit, que indica se esse quadro se trata ou n\u00e3o de uma retransmiss\u00e3o.","id":2620051,"corpo":"dados apresenta um campo, com 1 bit, que indica se\r\nesse quadro se trata ou n\u00e3o de uma retransmiss\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dados apresenta um campo, com 2 bytes, que representa o tempo que o quadro e sua confirma\u00e7\u00e3o ocupar\u00e3o o canal.","id":2620052,"corpo":"dados apresenta um campo, com 2 bytes, que representa\r\no tempo que o quadro e sua confirma\u00e7\u00e3o ocupar\u00e3o\r\no canal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gerenciamento tem um formato semelhante ao quadro de dados, exceto por n\u00e3o possuir um dos campos de endere\u00e7o.","id":2620053,"corpo":"gerenciamento tem um formato semelhante ao quadro\r\nde dados, exceto por n\u00e3o possuir um dos campos de\r\nendere\u00e7o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324853,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes SemFio","oab":false,"nome":"Redes SemFio","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399172,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-semfio"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759354","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A subcamada da pilha de protocolos do padr\u00e3o IEEE 802.16, existente na camada de enlace de dados, respons\u00e1vel por definir a interface para a camada de rede, \u00e9 denominada","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759358,"hashId":"8fc5049ab2b4d0014694c32e7f2f78a6","enunciado":"A subcamada da pilha de protocolos do padr\u00e3o IEEE\r\n802.16, existente na camada de enlace de dados, respons\u00e1vel\r\npor definir a interface para a camada de rede, \u00e9 denominada","resposta":2620069,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Converg\u00eancia de Servi\u00e7os Espec\u00edficos.","id":2620069,"corpo":"Converg\u00eancia de Servi\u00e7os Espec\u00edficos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Converg\u00eancia e Transmiss\u00e3o.","id":2620070,"corpo":"Converg\u00eancia e Transmiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a.","id":2620071,"corpo":"Seguran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle de Enlace L\u00f3gico.","id":2620072,"corpo":"Controle de Enlace L\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Superior.","id":2620073,"corpo":"Superior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324853,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes SemFio","oab":false,"nome":"Redes SemFio","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399172,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-semfio"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759407,"hashId":"017adc28e86999550c9e75e5bbd23462","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8037\/18.gif>","resposta":2620196,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o surgimento dos equipamentos de fornecimento de energia (PSE \u2013 Power Supply Equipments) impossibilitou a manuten\u00e7\u00e3o de antigos hubs ou switches para se utilizar a tecnologia PoE.","id":2620194,"corpo":"o surgimento dos equipamentos de fornecimento de\r\nenergia (PSE \u2013 Power Supply Equipments) impossibilitou\r\na manuten\u00e7\u00e3o de antigos hubs ou switches para\r\nse utilizar a tecnologia PoE.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fornecimento de energia empregando cabos UTP implica uma redu\u00e7\u00e3o no comprimento m\u00e1ximo dos segmentos de rede para, por exemplo, 50 metros em cabeamento UTP categoria 5.","id":2620195,"corpo":"o fornecimento de energia empregando cabos UTP\r\nimplica uma redu\u00e7\u00e3o no comprimento m\u00e1ximo dos\r\nsegmentos de rede para, por exemplo, 50 metros em\r\ncabeamento UTP categoria 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os PSE podem ser posicionados em dois lugares diferentes na rede: dentro dos DTE (Data Terminal Equipments), como hubs e switches, e no meio do segmento de rede, posicionado entre o DTE e o dispositivo que vai receber a energia.","id":2620196,"corpo":"os PSE podem ser posicionados em dois lugares diferentes\r\nna rede: dentro dos DTE (Data Terminal\r\nEquipments), como hubs e switches, e no meio do\r\nsegmento de rede, posicionado entre o DTE e o dispositivo\r\nque vai receber a energia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os dispositivos energizados (PD \u2013 Powered Devices) s\u00e3o classificados de acordo com o n\u00edvel de tens\u00e3o requerido dos PS","id":2620197,"corpo":"os dispositivos energizados (PD \u2013 Powered Devices)\r\ns\u00e3o classificados de acordo com o n\u00edvel de tens\u00e3o\r\nrequerido dos PS","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pot\u00eancia m\u00e9dia de entrada nos PD varia de 12 a 100 W, permitindo a alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 de c\u00e2meras e telefones IP, mas tamb\u00e9m como fonte de energia para notebooks","id":2620198,"corpo":"a pot\u00eancia m\u00e9dia de entrada nos PD varia de 12 a 100 W,\r\npermitindo a alimenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 de c\u00e2meras e telefones\r\nIP, mas tamb\u00e9m como fonte de energia para\r\nnotebooks","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes Locais","oab":false,"nome":"Redes Locais","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399175,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-locais"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759419,"hashId":"2e04844e82b01c5a3062d222eab99819","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8037\/19.gif>","resposta":2620235,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":2620234,"corpo":"10","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20","id":2620235,"corpo":"20","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25","id":2620236,"corpo":"25","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35","id":2620237,"corpo":"35","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40","id":2620238,"corpo":"40","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Dispositivos Eletr\u00f4nicos","oab":false,"nome":"Dispositivos Eletr\u00f4nicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399159,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-dispositivos-eletronicos"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759419","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fluxos de dados de aplica\u00e7\u00f5es multim\u00eddia como r\u00e1dio e telefonia via Internet, videoconfer\u00eancia e v\u00eddeo-sob-demanda, s\u00e3o transferidos por interm\u00e9dio do Protocolo de Transporte em Tempo Real (RTP \u2013 Real Time Protocol) e do Protocolo de Controle de Transporte em Tempo Real (RTCP \u2013 Real Time Control Protocol), que funcionam de forma integrada. O protocolo RTP","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759433,"hashId":"53929146ca3465fcf0552ef9aa0ec649","enunciado":"Os fluxos de dados de aplica\u00e7\u00f5es multim\u00eddia como r\u00e1dio e\r\ntelefonia via Internet, videoconfer\u00eancia e v\u00eddeo-sob-demanda,\r\ns\u00e3o transferidos por interm\u00e9dio do Protocolo de Transporte\r\nem Tempo Real (RTP \u2013 Real Time Protocol) e do\r\nProtocolo de Controle de Transporte em Tempo Real (RTCP\r\n\u2013 Real Time Control Protocol), que funcionam de forma\r\nintegrada. O protocolo RTP","resposta":2620270,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza, no receptor, a reserva de recursos (capacidade de processamento, mem\u00f3ria, etc.) para a correta recep\u00e7\u00e3o de um fluxo de, por exemplo, v\u00eddeo.","id":2620267,"corpo":"realiza, no receptor, a reserva de recursos (capacidade\r\nde processamento, mem\u00f3ria, etc.) para a correta\r\nrecep\u00e7\u00e3o de um fluxo de, por exemplo, v\u00eddeo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza o sincronismo das m\u00eddias transmitidas por meio de um campo para o transporte de informa\u00e7\u00f5es de temporiza\u00e7\u00e3o (timestamping).","id":2620268,"corpo":"realiza o sincronismo das m\u00eddias transmitidas por meio\r\nde um campo para o transporte de informa\u00e7\u00f5es de\r\ntemporiza\u00e7\u00e3o (timestamping).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impede a multiplexa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fluxos de dados de tempo real em um \u00fanico fluxo de pacotes UDP.","id":2620269,"corpo":"impede a multiplexa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fluxos de dados de\r\ntempo real em um \u00fanico fluxo de pacotes UDP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desempenha tarefas relacionadas com a camada de Transporte, embora esteja implementado na camada de Aplica\u00e7\u00f5es.","id":2620270,"corpo":"desempenha tarefas relacionadas com a camada de\r\nTransporte, embora esteja implementado na camada\r\nde Aplica\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresenta mecanismos para controle de fluxo, para controle de erros, de reconhecimento e de recep\u00e7\u00e3o (acknowledgment), bem como para o pedido de retransmiss\u00f5es.","id":2620271,"corpo":"apresenta mecanismos para controle de fluxo, para\r\ncontrole de erros, de reconhecimento e de recep\u00e7\u00e3o\r\n(acknowledgment), bem como para o pedido de\r\nretransmiss\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Protocolo de In\u00edcio de Sess\u00e3o (SIP \u2013 Session Initiation Protocol), considere as afirmativas a seguir. I \u2013 SIP est\u00e1 inserido na camada de Aplica\u00e7\u00e3o e se baseia em requisito\/ resposta, sendo o HTTP (Hypertext Transfer Protocol) um exemplo desse tipo de protocolo. II \u2013 As funcionalidades disponibilizadas por esse protocolo t\u00eam como principal foco a localiza\u00e7\u00e3o de servidores com base em endere\u00e7os num\u00e9ricos, em vez da localiza\u00e7\u00e3o de pessoas (ou usu\u00e1rios) com base em nomes. III \u2013 A negocia\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros, como a descri\u00e7\u00e3o do formato das m\u00eddias (\u00e1udio e v\u00eddeo), a serem utilizados e o endere\u00e7o de grupo (multicasting) para o qual os fluxos das m\u00eddias ser\u00e3o enviados s\u00e3o outros focos das funcionalidades desse protocolo. \u00c9(S\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759445,"hashId":"f6956aee57a642d028ff03ee3d75053e","enunciado":"A respeito do Protocolo de In\u00edcio de Sess\u00e3o (SIP \u2013 Session Initiation Protocol), considere as afirmativas a seguir.<\/p>\r\nI \u2013 SIP est\u00e1 inserido na camada de Aplica\u00e7\u00e3o e se baseia em requisito\/ resposta, sendo o HTTP (Hypertext Transfer\r\nProtocol) um exemplo desse tipo de protocolo.<\/p>\r\nII \u2013 As funcionalidades disponibilizadas por esse protocolo t\u00eam como principal foco a localiza\u00e7\u00e3o de servidores com\r\nbase em endere\u00e7os num\u00e9ricos, em vez da localiza\u00e7\u00e3o de pessoas (ou usu\u00e1rios) com base em nomes.<\/p>\r\nIII \u2013 A negocia\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros, como a descri\u00e7\u00e3o do formato das m\u00eddias (\u00e1udio e v\u00eddeo), a serem utilizados e o\r\nendere\u00e7o de grupo (multicasting) para o qual os fluxos das m\u00eddias ser\u00e3o enviados s\u00e3o outros focos das funcionalidades\r\ndesse protocolo.<\/p>\r\n\u00c9(S\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","resposta":2620296,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2620294,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2620295,"corpo":"III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2620296,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2620297,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2620298,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes IP","oab":false,"nome":"Redes IP","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399181,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-ip"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759445","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aumento da capacidade de transmiss\u00e3o de dados pela Internet, ou por redes TCP\/IP privativas, permitiu que aplica\u00e7\u00f5es para a transmiss\u00e3o de m\u00eddias de \u00e1udio e v\u00eddeo, como em aulas a dist\u00e2ncia e em reuni\u00f5es por interm\u00e9dio de videoconfer\u00eancia, se tornassem cada vez mais dispon\u00edveis. A transmiss\u00e3o dessas m\u00eddias \u00e9 realizada por interm\u00e9dio do multicasting, basicamente, a partir de uma \u00fanica fonte para v\u00e1rios destinat\u00e1rios. No multicasting via IP,","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759448,"hashId":"ff935ef8f7c57ce22206d84ed965061c","enunciado":"O aumento da capacidade de transmiss\u00e3o de dados pela\r\nInternet, ou por redes TCP\/IP privativas, permitiu que aplica\u00e7\u00f5es\r\npara a transmiss\u00e3o de m\u00eddias de \u00e1udio e v\u00eddeo,\r\ncomo em aulas a dist\u00e2ncia e em reuni\u00f5es por interm\u00e9dio\r\nde videoconfer\u00eancia, se tornassem cada vez mais dispon\u00edveis.\r\nA transmiss\u00e3o dessas m\u00eddias \u00e9 realizada por interm\u00e9dio\r\ndo multicasting, basicamente, a partir de uma \u00fanica fonte\r\npara v\u00e1rios destinat\u00e1rios. No multicasting via IP,","resposta":2620310,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ICMP (Internet Control Message Protocol) \u00e9 utilizado para a comunica\u00e7\u00e3o entre roteadores, no que se refere ao gerenciamento de grupos na transmiss\u00e3o em multicasting.","id":2620309,"corpo":"o ICMP (Internet Control Message Protocol) \u00e9 utilizado\r\npara a comunica\u00e7\u00e3o entre roteadores, no que se refere\r\nao gerenciamento de grupos na transmiss\u00e3o em\r\nmulticasting.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a entrega de pacotes \u00e9 feita por interm\u00e9dio de uma \u00e1rvore geradora (spanning tree), de forma que sejam minimizadas as replica\u00e7\u00f5es de pacotes.","id":2620310,"corpo":"a entrega de pacotes \u00e9 feita por interm\u00e9dio de uma\r\n\u00e1rvore geradora (spanning tree), de forma que sejam\r\nminimizadas as replica\u00e7\u00f5es de pacotes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a classe D de endere\u00e7amento IP vers\u00e3o 4 \u00e9 prevista para o endere\u00e7amento de grupos e proporciona 24 bits para cada endere\u00e7o.","id":2620311,"corpo":"a classe D de endere\u00e7amento IP vers\u00e3o 4 \u00e9 prevista\r\npara o endere\u00e7amento de grupos e proporciona 24 bits\r\npara cada endere\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tanto o protocolo UDP como o protocolo TCP oferecem suporte para a transmiss\u00e3o em multicasting.","id":2620312,"corpo":"tanto o protocolo UDP como o protocolo TCP oferecem\r\nsuporte para a transmiss\u00e3o em multicasting.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o gerenciamento manual de grupo \u00e9 exigido a priori, sendo inseridas as configura\u00e7\u00f5es do grupo diretamente nos roteadores e nas esta\u00e7\u00f5es, antes do in\u00edcio das transmiss\u00f5es.","id":2620313,"corpo":"o gerenciamento manual de grupo \u00e9 exigido a priori,\r\nsendo inseridas as configura\u00e7\u00f5es do grupo diretamente\r\nnos roteadores e nas esta\u00e7\u00f5es, antes do in\u00edcio das\r\ntransmiss\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399185,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-internet"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas das principais raz\u00f5es da ampla aceita\u00e7\u00e3o da Internet (ou, na verdade, da arquitetura TCP\/IP) s\u00e3o a exist\u00eancia de: \u2022 protocolo IP, que \u00e9 completamente independente dos protocolos de interliga\u00e7\u00e3o direta entre equipamentos, que s\u00e3o os protocolos da camada de Enlace; \u2022 esquema de endere\u00e7amento independente do endere\u00e7amento f\u00edsico das placas de rede (os endere\u00e7os MAC). Com rela\u00e7\u00e3o ao esquema de endere\u00e7amento IP, tem-se que","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759452,"hashId":"2e02994419491fe885e3b6e6a1fbee9b","enunciado":"Duas das principais raz\u00f5es da ampla aceita\u00e7\u00e3o da Internet\r\n(ou, na verdade, da arquitetura TCP\/IP) s\u00e3o a exist\u00eancia de:<\/p>\r\n\u2022 protocolo IP, que \u00e9 completamente independente dos protocolos\r\nde interliga\u00e7\u00e3o direta entre equipamentos, que\r\ns\u00e3o os protocolos da camada de Enlace;<\/p>\r\n\u2022 esquema de endere\u00e7amento independente do\r\nendere\u00e7amento f\u00edsico das placas de rede (os endere\u00e7os\r\nMAC).<\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao esquema de endere\u00e7amento IP, tem-se\r\nque","resposta":2620333,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 em evolu\u00e7\u00e3o, existindo atualmente dois esquemas em ampla utiliza\u00e7\u00e3o: o esquema da vers\u00e3o 4, com 32 bits em cada endere\u00e7o, e o esquema da vers\u00e3o 6, com 256 bits para cada endere\u00e7o.","id":2620329,"corpo":"est\u00e1 em evolu\u00e7\u00e3o, existindo atualmente dois esquemas\r\nem ampla utiliza\u00e7\u00e3o: o esquema da vers\u00e3o 4, com 32\r\nbits em cada endere\u00e7o, e o esquema da vers\u00e3o 6, com\r\n256 bits para cada endere\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 organizado em 3 classes principais na vers\u00e3o 4: A, B e C, que permitem o endere\u00e7amento, respectivamente, de 256 (ou 28), 65.536 (ou 216) e 16.777.216 (ou 224) redes diferentes.","id":2620330,"corpo":"est\u00e1 organizado em 3 classes principais na vers\u00e3o 4:\r\nA, B e C, que permitem o endere\u00e7amento, respectivamente,\r\nde 256 (ou 28), 65.536 (ou 216) e 16.777.216\r\n(ou 224) redes diferentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilita que uma empresa utilize apenas um endere\u00e7o IP de classe C e possa ter, no m\u00e1ximo, 1024 esta\u00e7\u00f5es, com o emprego do esquema de endere\u00e7amento conhecido como NAT (Network Address Translation).","id":2620331,"corpo":"possibilita que uma empresa utilize apenas um endere\u00e7o\r\nIP de classe C e possa ter, no m\u00e1ximo, 1024 esta\u00e7\u00f5es,\r\ncom o emprego do esquema de endere\u00e7amento\r\nconhecido como NAT (Network Address Translation).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilita o esquema de endere\u00e7amento com base em CIDR (Classless InterDomain Routing), que, no entanto, foi abandonado pelos fabricantes de roteadores, tendo ca\u00eddo em desuso, dado o aumento da capacidade de processamento dos roteadores.","id":2620332,"corpo":"possibilita o esquema de endere\u00e7amento com base em\r\nCIDR (Classless InterDomain Routing), que, no entanto,\r\nfoi abandonado pelos fabricantes de roteadores, tendo\r\nca\u00eddo em desuso, dado o aumento da capacidade\r\nde processamento dos roteadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"torna, na pr\u00e1tica, os endere\u00e7os IP independentes do esquema formal baseado nas classes A, B e C, quando organizado por sub-redes, sendo que quaisquer quantidades de bits do endere\u00e7o podem ser utilizadas, tanto como identificadores da rede como identificadores da esta\u00e7\u00e3o, desde que a quantidade total de bits seja 32.","id":2620333,"corpo":"torna, na pr\u00e1tica, os endere\u00e7os IP independentes do\r\nesquema formal baseado nas classes A, B e C, quando\r\norganizado por sub-redes, sendo que quaisquer quantidades\r\nde bits do endere\u00e7o podem ser utilizadas, tanto\r\ncomo identificadores da rede como identificadores da\r\nesta\u00e7\u00e3o, desde que a quantidade total de bits seja 32.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399185,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-internet"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es trata das obriga\u00e7\u00f5es de universaliza\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759453,"hashId":"e175e10a4152b382459d68ce3a239d03","enunciado":"A Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es trata das obriga\u00e7\u00f5es de\r\nuniversaliza\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o","resposta":2620335,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de car\u00e1ter volunt\u00e1rio, sem ocorrerem san\u00e7\u00f5es ou multas quando n\u00e3o cumpridas.","id":2620334,"corpo":"de car\u00e1ter volunt\u00e1rio, sem ocorrerem san\u00e7\u00f5es ou multas\r\nquando n\u00e3o cumpridas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objeto de metas peri\u00f3dicas, conforme plano espec\u00edfico elaborado pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":2620335,"corpo":"objeto de metas peri\u00f3dicas, conforme plano espec\u00edfico\r\nelaborado pela Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atribu\u00eddas a todas as prestadoras de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":2620336,"corpo":"atribu\u00eddas a todas as prestadoras de servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as que possibilitam o acesso de qualquer pessoa ou institui\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico a servi\u00e7o de valor adicionado, independente de localiza\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica.","id":2620337,"corpo":"as que possibilitam o acesso de qualquer pessoa ou\r\ninstitui\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico a servi\u00e7o de valor adicionado,\r\nindependente de localiza\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as que possibilitam aos usu\u00e1rios a frui\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de forma ininterrupta, sem paralisa\u00e7\u00f5es injustificadas e em condi\u00e7\u00f5es adequadas de uso.","id":2620338,"corpo":"as que possibilitam aos usu\u00e1rios a frui\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\nde forma ininterrupta, sem paralisa\u00e7\u00f5es injustificadas\r\ne em condi\u00e7\u00f5es adequadas de uso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324905,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/759453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 permitido \u00e0 autorizada de Servi\u00e7o Limitado Privado (SLP) realizar interconex\u00e3o \u00e0 rede p\u00fablica de telecomunica\u00e7\u00f5es, desde que em \u00e2mbito","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759457,"hashId":"90cce7d46cd77675a39adddb5c7043d2","enunciado":"\u00c9 permitido \u00e0 autorizada de Servi\u00e7o Limitado Privado (SLP)\r\nrealizar interconex\u00e3o \u00e0 rede p\u00fablica de telecomunica\u00e7\u00f5es,\r\ndesde que em \u00e2mbito","resposta":2620354,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nacional ou internacional, n\u00e3o sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para a outorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":2620354,"corpo":"nacional ou internacional, n\u00e3o sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o\r\npara a outorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nacional ou internacional, sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para a outorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":2620355,"corpo":"nacional ou internacional, sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para\r\na outorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estritamente nacional, sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para a outorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":2620356,"corpo":"estritamente nacional, sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para a\r\noutorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estritamente nacional, n\u00e3o sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para a outorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":2620357,"corpo":"estritamente nacional, n\u00e3o sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para\r\na outorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estritamente internacional, n\u00e3o sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o para a outorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":2620358,"corpo":"estritamente internacional, n\u00e3o sendo exig\u00edvel licita\u00e7\u00e3o\r\npara a outorga da autoriza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324905,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399100,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos componentes de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o dos componentes de sistemas de comunica\u00e7\u00e3o","pai":399100,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399108,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-identificacao-dos-componentes-de-sistemas-de-comunicacao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es apresenta a classifica\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 abrang\u00eancia dos interesses a que atende e quanto ao regime jur\u00eddico de sua presta\u00e7\u00e3o. Sabendo-se que o interesse \u00e9 restrito, a classifica\u00e7\u00e3o quanto ao regime jur\u00eddico dever\u00e1 obrigatoriamente ser","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759460,"hashId":"03067e7fdc00d1a87025c3e7f5a373d5","enunciado":"A Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es apresenta a classifica\u00e7\u00e3o\r\ndos servi\u00e7os de telecomunica\u00e7\u00f5es quanto \u00e0\r\nabrang\u00eancia dos interesses a que atende e quanto ao regime\r\njur\u00eddico de sua presta\u00e7\u00e3o. Sabendo-se que o interesse\r\n\u00e9 restrito, a classifica\u00e7\u00e3o quanto ao regime jur\u00eddico dever\u00e1\r\nobrigatoriamente ser","resposta":2620371,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coletivo.","id":2620369,"corpo":"coletivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"particular.","id":2620370,"corpo":"particular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privado.","id":2620371,"corpo":"privado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00fablico.","id":2620372,"corpo":"p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excepcional.","id":2620373,"corpo":"excepcional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324905,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.472\/1997 e Lei n\u00ba 13.879\/2019 - Lei Geral das Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418404,"slug":"comunicacao-social-lei-no-9-472-1997-e-lei-no-13-879-2019-lei-geral-das-telecomunicacoes"}],"slug":"comunicacao-social\/759460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa petrol\u00edfera adquire um r\u00e1dio receptor\/transmissor no valor de R$ 20.000,00 para emprego em plataforma. Sabe-se que seu valor de revenda \u00e9 de R$ 3.000,00 e que o fator de recupera\u00e7\u00e3o do capital \u00e9 de 22%. Considerando que a manuten\u00e7\u00e3o anual do equipamento est\u00e1 or\u00e7ada em R$ 1.000,00, o custo anual desse equipamento, em reais, ser\u00e1","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759464,"hashId":"935485091177eca4eab6433ebd9a9ff0","enunciado":"Uma empresa petrol\u00edfera adquire um r\u00e1dio receptor\/transmissor\r\nno valor de R$ 20.000,00 para emprego em plataforma.\r\nSabe-se que seu valor de revenda \u00e9 de R$ 3.000,00\r\ne que o fator de recupera\u00e7\u00e3o do capital \u00e9 de 22%. Considerando\r\nque a manuten\u00e7\u00e3o anual do equipamento est\u00e1\r\nor\u00e7ada em R$ 1.000,00, o custo anual desse equipamento,\r\nem reais, ser\u00e1","resposta":2620392,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.000,00","id":2620389,"corpo":"1.000,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.400,00","id":2620390,"corpo":"2.400,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.960,00","id":2620391,"corpo":"3.960,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.740,00","id":2620392,"corpo":"4.740,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.400,00","id":2620393,"corpo":"5.400,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324905,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transmiss\u00e3o e Recep\u00e7\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399109,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-transmissao-e-recepcao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/759464","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o contraiu uma d\u00edvida de cart\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de R$ 1.000,00 e negociou essa d\u00edvida com a operadora, combinando pagar em 10 parcelas mensais e fixas de R$ 130,00, sendo a primeira delas com vencimento marcado para trinta dias ap\u00f3s a data da negocia\u00e7\u00e3o. Ele pagou as cinco primeiras parcelas no prazo previsto, por\u00e9m ficou desempregado e n\u00e3o pagou as demais. Um ano ap\u00f3s a negocia\u00e7\u00e3o, conseguiu emprego e procurou a operadora para fazer uma nova negocia\u00e7\u00e3o. Sabendo-se que nessa negocia\u00e7\u00e3o a operadora cobrou juros simples mensais de 10%, a d\u00edvida de Jo\u00e3o, em reais, \u00e9","provas":[{"id":8037,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":759467,"hashId":"dfc47e354ec90a845c5fc2ed9740ecd3","enunciado":"Jo\u00e3o contraiu uma d\u00edvida de cart\u00e3o de cr\u00e9dito no valor de\r\nR$ 1.000,00 e negociou essa d\u00edvida com a operadora, combinando\r\npagar em 10 parcelas mensais e fixas de\r\nR$ 130,00, sendo a primeira delas com vencimento marcado\r\npara trinta dias ap\u00f3s a data da negocia\u00e7\u00e3o. Ele pagou\r\nas cinco primeiras parcelas no prazo previsto, por\u00e9m\r\nficou desempregado e n\u00e3o pagou as demais. Um ano ap\u00f3s\r\na negocia\u00e7\u00e3o, conseguiu emprego e procurou a operadora\r\npara fazer uma nova negocia\u00e7\u00e3o. Sabendo-se que nessa\r\nnegocia\u00e7\u00e3o a operadora cobrou juros simples mensais\r\nde 10%, a d\u00edvida de Jo\u00e3o, em reais, \u00e9","resposta":2620408,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"650,00","id":2620404,"corpo":"650,00","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"750,00","id":2620405,"corpo":"750,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"815,00","id":2620406,"corpo":"815,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"870,00","id":2620407,"corpo":"870,00","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"910,00","id":2620408,"corpo":"910,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324905,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Capitaliza\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Capitaliza\u00e7\u00e3o Simples","pai":408944,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408945,"slug":"matematica-financeira-capitalizacao-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/759467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um navio, ao sofrer uma avaria, apresenta um grande \u00e2ngulo de banda em sua posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio final. Com rela\u00e7\u00e3o ao uso das curvas de Bonjean para verifica\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio do navio nessa condi\u00e7\u00e3o, afirma-se que","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759475,"hashId":"cd00b80c9abb2d497989ff2697058321","enunciado":"Um navio, ao sofrer uma avaria, apresenta um grande\r\n\u00e2ngulo de banda em sua posi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio final. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao uso das curvas de Bonjean para verifica\u00e7\u00e3o do\r\nequil\u00edbrio do navio nessa condi\u00e7\u00e3o, afirma-se que","resposta":2620448,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os \u00e2ngulos de trim e banda n\u00e3o interferem nos resultados obtidos com essas curvas.","id":2620444,"corpo":"os \u00e2ngulos de trim e banda n\u00e3o interferem nos resultados\r\nobtidos com essas curvas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidas para condi\u00e7\u00e3o de avaria.","id":2620445,"corpo":"n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidas para condi\u00e7\u00e3o de avaria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o devem ser empregadas, se o navio tamb\u00e9m apresentar trim.","id":2620446,"corpo":"n\u00e3o devem ser empregadas, se o navio tamb\u00e9m\r\napresentar trim.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 devem ser empregadas, se os \u00e2ngulos de trim e banda forem pequenos.","id":2620447,"corpo":"s\u00f3 devem ser empregadas, se os \u00e2ngulos de trim e\r\nbanda forem pequenos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser tra\u00e7adas para o \u00e2ngulo de banda da condi\u00e7\u00e3o considerada.","id":2620448,"corpo":"devem ser tra\u00e7adas para o \u00e2ngulo de banda da condi\u00e7\u00e3o\r\nconsiderada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324906,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759475","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um navio sofreu altera\u00e7\u00f5es na geometria do casco, em que sua \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o mestra aumentou 20%, a boca aumentou 50% e o coeficiente de bloco reduziu 20%. O calado e o comprimento do casco n\u00e3o foram alterados. Com rela\u00e7\u00e3o ao coeficiente prism\u00e1tico longitudinal, conclui-se que","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759510,"hashId":"7f27fc62cdb6d3e4280b8227a6a26d62","enunciado":"Um navio sofreu altera\u00e7\u00f5es na geometria do casco, em que sua \u00e1rea de se\u00e7\u00e3o mestra aumentou 20%, a boca aumentou\r\n50% e o coeficiente de bloco reduziu 20%. O calado e o comprimento do casco n\u00e3o foram alterados. Com rela\u00e7\u00e3o ao\r\ncoeficiente prism\u00e1tico longitudinal, conclui-se que","resposta":2620618,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentou 10%.","id":2620614,"corpo":"aumentou 10%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentou 20%.","id":2620615,"corpo":"aumentou 20%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reduziu 10%.","id":2620616,"corpo":"reduziu 10%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduziu 20%.","id":2620617,"corpo":"reduziu 20%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o variou.","id":2620618,"corpo":"n\u00e3o variou.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324910,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759510","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pilar biarticulado em suas extremidades apresenta uma carga cr\u00edtica de flambagem de 100 kN. Para aumentar a capacidade de carga do pilar, foram engastadas suas extremidades, sendo mantidas as demais caracter\u00edsticas geom\u00e9tricas. O valor da carga cr\u00edtica de flambagem do pilar passou a ser de","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759517,"hashId":"1c906c9c6652d1950f18148e120c3e5e","enunciado":"Um pilar biarticulado em suas extremidades apresenta uma\r\ncarga cr\u00edtica de flambagem de 100 kN. Para aumentar a\r\ncapacidade de carga do pilar, foram engastadas suas\r\nextremidades, sendo mantidas as demais caracter\u00edsticas\r\ngeom\u00e9tricas. O valor da carga cr\u00edtica de flambagem do pilar\r\npassou a ser de","resposta":2620652,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"141 kN","id":2620649,"corpo":"141 kN","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 kN","id":2620650,"corpo":"200 kN","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250 kN","id":2620651,"corpo":"250 kN","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400 kN","id":2620652,"corpo":"400 kN","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"800 kN","id":2620653,"corpo":"800 kN","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324910,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":8038,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Naval J\u00fanior","id":5333},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2010-cesgranrio-engenheiro-naval-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro Naval J\u00fanior - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:26:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":759519,"hashId":"031cfd21bb4f4ac2f443ddef4827d6a3","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/37.gif>","resposta":2620666,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2620664,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/38.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2620665,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/39.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2620666,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/40.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2620667,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/41.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2620668,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/8038\/42.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324910,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/759519","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19986,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":691528,"hashId":"dcad98861be029e9fab25897ff63e953","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/124.gif>","resposta":2355844,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2355840,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/125.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2355841,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/126.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2355842,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/127.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2355843,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/128.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2355844,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/129.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312799,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/691528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dado protocolo de acesso ao meio, s\u00e3o empregados os procedimentos a seguir 1 - Quando um terminal deseja transmitir, ele verifica se o meio de transmiss\u00e3o est\u00e1 desocupado. 2 - Se estiver desocupado, o terminal transmite imediatamente; caso contr\u00e1rio, aguarda at\u00e9 que o meio fique desocupado. 3 - Se dois ou mais terminais transmitem simultaneamente, h\u00e1 colis\u00e3o de dados no meio, sendo que, nesse caso, as esta\u00e7\u00f5es aguardam um tempo aleat\u00f3rio para reiniciar suas transmiss\u00f5es. Esses procedimentos s\u00e3o empregados pelo protocolo","provas":[{"id":19986,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":691561,"hashId":"3299e2b018d83f942f9332ba7318622e","enunciado":"Em um dado protocolo de acesso ao meio, s\u00e3o empregados os procedimentos a seguir<\/p>\r\n1 - Quando um terminal deseja transmitir, ele verifica se o meio de transmiss\u00e3o est\u00e1 desocupado.<\/p>\r\n2 - Se estiver desocupado, o terminal transmite imediatamente; caso contr\u00e1rio, aguarda at\u00e9 que o meio fique desocupado.<\/p>\r\n3 - Se dois ou mais terminais transmitem simultaneamente, h\u00e1 colis\u00e3o de dados no meio, sendo que, nesse caso, as\r\nesta\u00e7\u00f5es aguardam um tempo aleat\u00f3rio para reiniciar suas transmiss\u00f5es.<\/p>\r\nEsses procedimentos s\u00e3o empregados pelo protocolo","resposta":2355900,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aloha.","id":2355896,"corpo":"Aloha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Slotted Aloha.","id":2355897,"corpo":"Slotted Aloha.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Token Bus.","id":2355898,"corpo":"Token Bus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Token Ring.","id":2355899,"corpo":"Token Ring.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CSMA\/CD.","id":2355900,"corpo":"CSMA\/CD.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312808,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/691561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19986,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":691562,"hashId":"60d70b26a1d30355026f7d046fa240e9","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/131.gif>","resposta":2355933,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2355931,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/132.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2355932,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/133.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2355933,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/134.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2355934,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/135.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2355935,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/136.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312808,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de pulso e erro de regime permanente","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de pulso e erro de regime permanente","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399224,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-funcao-de-transferencia-de-pulso-e-erro-de-regime-permanente"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/691562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19986,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":691596,"hashId":"7a6ed601178d45a7ffc4165bfc1a9266","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19986\/138.gif>","resposta":2355978,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V.","id":2355978,"corpo":"I, II e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2355979,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":2355980,"corpo":"I, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2355981,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":2355982,"corpo":"II, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312808,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/691596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um medidor de vaz\u00e3o do tipo placa de orif\u00edcio, em uma tubula\u00e7\u00e3o onde o fluido \u00e9 considerado incompress\u00edvel e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 aproximada para 10m\/s2. A \u00e1rea do orif\u00edcio \u00e9 5x10-2m2, o coeficiente funcional da placa \u00e9 0,6, a massa espec\u00edfica do fluido \u00e9 400kg\/m3 e a vaz\u00e3o \u00e9 1,8x10-2m3\/s. Qual a press\u00e3o diferencial entre os pontos a montante e a jusante da placa, em Pa?","provas":[{"id":19986,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":691597,"hashId":"3749dc501953dad571b7d7201a280589","enunciado":"Considere um medidor de vaz\u00e3o do tipo placa de orif\u00edcio, em uma tubula\u00e7\u00e3o onde o fluido \u00e9 considerado incompress\u00edvel e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 aproximada para 10m\/s<SUP>2<\/SUP>. A \u00e1rea do orif\u00edcio \u00e9 5x10<SUP>-2<\/SUP>m<SUP>2<\/SUP>, o coeficiente funcional da placa \u00e9 0,6, a massa espec\u00edfica do fluido \u00e9 400kg\/m<SUP>3<\/SUP> e a vaz\u00e3o \u00e9 1,8x10<SUP>-2<\/SUP>m<SUP>3<\/SUP>\/s. Qual a press\u00e3o diferencial entre os pontos a montante e a jusante da placa, em Pa?","resposta":2355986,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,9","id":2355983,"corpo":"0,9","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,8","id":2355984,"corpo":"1,8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,6","id":2355985,"corpo":"3,6","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,2","id":2355986,"corpo":"7,2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,5","id":2355987,"corpo":"10,5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312808,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/691597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acess\u00f3rio para v\u00e1lvulas de controle cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 permitir a manipula\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula de forma manual e independente do sinal de controle \u00e9 o(a)","provas":[{"id":19986,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":1285},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"eletronuclear-2010-cesgranrio-engenheiro-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - Engenheiro - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":691598,"hashId":"9d9057ae35eccceda38aa5dafcfb7b8a","enunciado":"O acess\u00f3rio para v\u00e1lvulas de controle cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 permitir a manipula\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula de forma manual e independente do\r\nsinal de controle \u00e9 o(a)","resposta":2355988,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volante.","id":2355988,"corpo":"volante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solenoide.","id":2355989,"corpo":"solenoide.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posicionador.","id":2355990,"corpo":"posicionador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transmissor de posi\u00e7\u00e3o.","id":2355991,"corpo":"transmissor de posi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chave limite.","id":2355992,"corpo":"chave limite.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312808,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"V\u00e1lvulas: Direcionais, Pr\u00e9-Operadas, de Reten\u00e7\u00e3o, de Fluxo e Reguladora de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"V\u00e1lvulas: Direcionais, Pr\u00e9-Operadas, de Reten\u00e7\u00e3o, de Fluxo e Reguladora de Press\u00e3o","pai":423306,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423316,"slug":"engenharia-mecatronica-valvulas-direcionais-pre-operadas-de-retencao-de-fluxo-e-reguladora-de-pressao"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/691598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente","id":7903},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea An\u00e1lises Ambientais","id":7904},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia","id":7906},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7910},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico","id":7911},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social","id":7912},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia","id":7913},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente\/ Recursos H\u00eddricos","id":6402},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":7918},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Abastecimento","id":7919},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Explora\u00e7\u00e3o","id":7921},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":7922},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Projetos da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6417},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos","id":6418},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In \u201c...and not have them end up on the beach,\u201d (line 19), the pronoun them refers to","provas":[{"id":7720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Advogado - 2010"},{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"},{"id":10725,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"},{"id":10726,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente","id":7903},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente - 2010"},{"id":14051,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea An\u00e1lises Ambientais","id":7904},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-analises-ambientais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea An\u00e1lises Ambientais - 2010"},{"id":10728,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia","id":7906},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-ecologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Ecologia - 2010"},{"id":10729,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7910},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Geoprocessamento - 2010"},{"id":14059,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico","id":7911},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-fisico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio F\u00edsico - 2010"},{"id":10727,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social","id":7912},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-desenvolvimento-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Desenvolvimento Social - 2010"},{"id":14060,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia","id":7913},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-socioeconomia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Socioeconomia - 2010"},{"id":10730,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente\/ Recursos H\u00eddricos","id":6402},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-meio-ambiente-recursos-hidricos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Meio Ambiente\/ Recursos H\u00eddricos - 2010"},{"id":10731,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo","id":7918},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-petroleo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Petr\u00f3leo - 2010"},{"id":14076,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Abastecimento","id":7919},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-abastecimento","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Abastecimento - 2010"},{"id":10756,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Explora\u00e7\u00e3o","id":7921},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-exploracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Explora\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":14087,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":7922},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":10758,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Projetos da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":6417},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-projetos-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Projetos da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2010"},{"id":10759,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos","id":6418},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-recursos-energeticos","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Recursos Energ\u00e9ticos - 2010"},{"id":20379,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-bionergia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia - 2010"},{"id":10750,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":430,"descricao":"Engenharia De G\u00e1s Canalizado"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":428,"descricao":"Engenharia de Bioprocessos E Biotecnologia"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":509169,"hashId":"a43ef0d70bc67a21afd1b12130ca530a","enunciado":"<p align=justify>In \u201c...and not have them end up on the beach,\u201d (line 19), the\r\npronoun them refers to<\/p>","resposta":1851174,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"renewable energy form(s) (line 15)","id":1851170,"corpo":"<p align=justify>renewable energy form(s) (line 15)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"waves of skepticism (lines 15-16)","id":1851171,"corpo":"<p align=justify>waves of skepticism (lines 15-16)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"people (line 16)","id":1851172,"corpo":"<p align=justify>people (line 16)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lot of doubt(s) (line 17)","id":1851173,"corpo":"<p align=justify>a lot of doubt(s) (line 17)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"buoys (line 18)","id":1851174,"corpo":"<p align=justify>buoys (line 18)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272778,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/7720\/3.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Pronomes | Pronouns","oab":false,"nome":"Pronomes | Pronouns","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403048,"slug":"lingua-inglesa-pronomes-pronouns"}],"slug":"lingua-inglesa\/509169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito de conhecimento do recurso de revista, fundamentado em orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do TST, \u00e9 v\u00e1lida a invoca\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":7720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":509185,"hashId":"538bdec942ead5afabe40e47bbf117d9","enunciado":"<p align=justify>Para efeito de conhecimento do recurso de revista, fundamentado\r\nem orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do TST, \u00e9 v\u00e1lida a\r\ninvoca\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":1851251,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do T.S.T., desde que junto a um ac\u00f3rd\u00e3o paradigma.","id":1851250,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do T.S.T., desde que junto a\r\num ac\u00f3rd\u00e3o paradigma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do T.S.T., desde que, das raz\u00f5es recursais conste seu n\u00famero e conte\u00fado.","id":1851251,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do T.S.T., desde que, das raz\u00f5es\r\nrecursais conste seu n\u00famero e conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do T.S.T., independente de constar, das raz\u00f5es recursais, o seu n\u00famero e conte\u00fado.","id":1851252,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do T.S.T., independente de\r\nconstar, das raz\u00f5es recursais, o seu n\u00famero e conte\u00fado.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do S.T.F., desde que, das raz\u00f5es recursais constem ac\u00f3rd\u00e3os paradigmas.","id":1851253,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do S.T.F., desde que, das\r\nraz\u00f5es recursais constem ac\u00f3rd\u00e3os paradigmas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do S.T.F., desde que, das raz\u00f5es recursais, conste seu n\u00famero e conte\u00fado, junto a um ac\u00f3rd\u00e3o paradigma.","id":1851254,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do S.T.F., desde que, das raz\u00f5es\r\nrecursais, conste seu n\u00famero e conte\u00fado, junto a\r\num ac\u00f3rd\u00e3o paradigma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272781,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"nome_clean":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","oab":true,"nome":"S\u00famulas e Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais do TST","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406841,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sumulas-e-orientacoes-jurisprudenciais-do-tst"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/509185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma lei municipal determinou o cancelamento de d\u00e9bitos fiscais para com a Fazenda Municipal de valor inferior a R$ 250,00. Nesse caso, trata-se de","provas":[{"id":7720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":509197,"hashId":"a57ca8a430fc83734d1e3b1b311ed515","enunciado":"<p align=justify>Uma lei municipal determinou o cancelamento de d\u00e9bitos\r\nfiscais para com a Fazenda Municipal de valor inferior a\r\nR$ 250,00. Nesse caso, trata-se de<\/p>","resposta":1851313,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anistia.","id":1851310,"corpo":"<p align=justify>anistia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o.","id":1851311,"corpo":"<p align=justify>isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remi\u00e7\u00e3o","id":1851312,"corpo":"<p align=justify>remi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remiss\u00e3o.","id":1851313,"corpo":"<p align=justify>remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"morat\u00f3ria.","id":1851314,"corpo":"<p align=justify>morat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272782,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Remiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Remiss\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416087,"slug":"direito-tributario-remissao"}],"slug":"direito-tributario\/509197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cobran\u00e7a judicial, considere as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. I - A Lei no 6.830\/80, para fins de garantia da execu\u00e7\u00e3o fiscal, determina que o executado n\u00e3o poder\u00e1 indicar \u00e0 penhora bens oferecidos por terceiros e aceitos pela Fazenda P\u00fablica. II - Dentre as hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prevista no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, enquadra-se a cita\u00e7\u00e3o pessoal feita ao devedor. III - A\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da decis\u00e3o administrativa que denegar a restitui\u00e7\u00e3o prescreve em 5 (cinco) anos. IV - N\u00e3o s\u00e3o admiss\u00edveis embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, antes de garantida a execu\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto APENAS o que se considera em","provas":[{"id":7720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":509200,"hashId":"4f0425819156beb8f867f27ffaca34c0","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cobran\u00e7a judicial, considere as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - A Lei no 6.830\/80, para fins de garantia da execu\u00e7\u00e3o fiscal, determina que o executado n\u00e3o poder\u00e1 indicar \u00e0 penhora bens oferecidos por terceiros e aceitos pela Fazenda P\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>II - Dentre as hip\u00f3teses de interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o para a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prevista no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, enquadra-se a cita\u00e7\u00e3o pessoal feita ao devedor. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria da decis\u00e3o administrativa que denegar a restitui\u00e7\u00e3o prescreve em 5 (cinco) anos. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - N\u00e3o s\u00e3o admiss\u00edveis embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, antes de garantida a execu\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto APENAS o que se considera em<\/P>","resposta":1851327,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":1851325,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1851326,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV.","id":1851327,"corpo":"<p align=justify>IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1851328,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":1851329,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272782,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.830\/1980 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Fiscal","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395745,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-830-1980-lei-de-execucao-fiscal"}],"slug":"legislacao-federal\/509200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o de mercado caracterizada como de monop\u00f3lio natural,","provas":[{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":509202,"hashId":"bdd08d070bd0a85f74e2ea99010bcbe6","enunciado":"<p align=justify>Em uma situa\u00e7\u00e3o de mercado caracterizada como de\r\nmonop\u00f3lio natural,<\/p>","resposta":1851339,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o custo m\u00e9dio \u00e9 maior que o custo total.","id":1851335,"corpo":"<p align=justify>o custo m\u00e9dio \u00e9 maior que o custo total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o custo fixo para o monopolista \u00e9 inexistente.","id":1851336,"corpo":"<p align=justify>o custo fixo para o monopolista \u00e9 inexistente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a curva de demanda \u00e9 el\u00e1stica.","id":1851337,"corpo":"<p align=justify>a curva de demanda \u00e9 el\u00e1stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as empresas produtoras formam um cartel.","id":1851338,"corpo":"<p align=justify>as empresas produtoras formam um cartel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na produ\u00e7\u00e3o do monopolista, h\u00e1 importantes economias de escala.","id":1851339,"corpo":"<p align=justify>na produ\u00e7\u00e3o do monopolista, h\u00e1 importantes economias\r\nde escala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272783,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos Puros","oab":false,"nome":"Bens P\u00fablicos Puros","pai":412893,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412897,"slug":"economia-e-financas-bens-publicos-puros"}],"slug":"economia-e-financas\/509202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para utilizar a energia de forma mais eficiente, faz-se necess\u00e1rio conhecer os par\u00e2metros adotados para a tarifa\u00e7\u00e3o. Entre esses par\u00e2metros, figuram o consumo de energia el\u00e9trica e a demanda imposta pelas cargas. Considerando-se o per\u00edodo do zero at\u00e9 a 12a hora e as condi\u00e7\u00f5es de funcionamento das cargas apresentadas no quadro acima, afirma-se que o consumo, em kWh, e a demanda, em kW, s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":509215,"hashId":"48b3ad235c128ff0b92e7ed9416a0693","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10724\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Para utilizar a energia de forma mais eficiente, faz-se necess\u00e1rio conhecer os par\u00e2metros adotados para a tarifa\u00e7\u00e3o. Entre esses par\u00e2metros, figuram o consumo de energia el\u00e9trica e a demanda imposta pelas cargas. Considerando-se o per\u00edodo do zero at\u00e9 a 12a hora e as condi\u00e7\u00f5es de funcionamento das cargas apresentadas no quadro acima, afirma-se que o consumo, em kWh, e a demanda, em kW, s\u00e3o, respectivamente,<\/P>","resposta":1851401,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.350 e 130.","id":1851400,"corpo":"<p align=justify>1.350 e 130.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.350 e 170.","id":1851401,"corpo":"<p align=justify>1.350 e 170.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.350 e 220.","id":1851402,"corpo":"<p align=justify>1.350 e 220.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.440 e 130.","id":1851403,"corpo":"<p align=justify>1.440 e 130.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.440 e 170.","id":1851404,"corpo":"<p align=justify>1.440 e 170.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/509215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, as tarifas de energia el\u00e9trica est\u00e3o estruturadas em dois grandes grupos de consumidores: grupo A e grupo B. As tarifas do grupo B destinam-se \u00e0s unidades consumidoras atendidas em tens\u00e3o inferior a 2,3 kV e s\u00e3o estabelecidas para determinadas classes (e subclasses) de consumo. N\u00c3O pertence ao grupo B a classe de tarifa","provas":[{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":509217,"hashId":"ea99f47a257a20d0fe3b9a8517e709e7","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, as tarifas de energia el\u00e9trica est\u00e3o estruturadas\r\nem dois grandes grupos de consumidores: grupo A e\r\ngrupo B. As tarifas do grupo B destinam-se \u00e0s unidades\r\nconsumidoras atendidas em tens\u00e3o inferior a 2,3 kV e s\u00e3o\r\nestabelecidas para determinadas classes (e subclasses)\r\nde consumo. N\u00c3O pertence ao grupo B a classe de tarifa<\/p>","resposta":1851414,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"industrial.","id":1851410,"corpo":"<p align=justify>industrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rural.","id":1851411,"corpo":"<p align=justify>rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"residencial.","id":1851412,"corpo":"<p align=justify>residencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":1851413,"corpo":"<p align=justify>de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subterr\u00e2nea","id":1851414,"corpo":"<p align=justify>subterr\u00e2nea<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397317,"slug":"geografia-energia-e-industria"}],"slug":"geografia\/509217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura tarif\u00e1ria, seus conceitos e composi\u00e7\u00f5es, com base no que \u00e9 definido pela Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL), afirma-se que","provas":[{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":509218,"hashId":"83b69e9516421318e735fb78184d9514","enunciado":"<p align=justify>Sobre a estrutura tarif\u00e1ria, seus conceitos e composi\u00e7\u00f5es,\r\ncom base no que \u00e9 definido pela Ag\u00eancia Nacional de\r\nEnergia El\u00e9trica (ANEEL), afirma-se que<\/p>","resposta":1851415,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Revis\u00e3o Tarif\u00e1ria Peri\u00f3dica, para o c\u00e1lculo da taxa de retorno, a ANEEL adota a metodologia internacionalmente conhecida do Custo M\u00e9dio Ponderado de Capital (Weighted Average Cost of Capital), buscando proporcionar aos investidores da concession\u00e1ria um retorno igual ao que seria obtido sobre outros investimentos com caracter\u00edsticas de riscos semelhantes.","id":1851415,"corpo":"<p align=justify>na Revis\u00e3o Tarif\u00e1ria Peri\u00f3dica, para o c\u00e1lculo da taxa\r\nde retorno, a ANEEL adota a metodologia internacionalmente\r\nconhecida do Custo M\u00e9dio Ponderado de\r\nCapital (Weighted Average Cost of Capital), buscando\r\nproporcionar aos investidores da concession\u00e1ria um\r\nretorno igual ao que seria obtido sobre outros investimentos\r\ncom caracter\u00edsticas de riscos semelhantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o estabelecidos, para o ano, dois per\u00edodos: per\u00edodo seco, quando a incid\u00eancia de chuvas \u00e9 menor, e per\u00edodo \u00famido, quando \u00e9 maior o volume de chuvas, sendo que o per\u00edodo seco compreende os meses de maio a outubro, e o per\u00edodo \u00famido, os meses de novembro a abril.","id":1851416,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o estabelecidos, para o ano, dois per\u00edodos: per\u00edodo\r\nseco, quando a incid\u00eancia de chuvas \u00e9 menor, e per\u00edodo\r\n\u00famido, quando \u00e9 maior o volume de chuvas, sendo\r\nque o per\u00edodo seco compreende os meses de maio a\r\noutubro, e o per\u00edodo \u00famido, os meses de novembro a\r\nabril.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a demanda de pot\u00eancia \u00e9 medida em quilowatt e corresponde ao maior valor da pot\u00eancia el\u00e9trica solicitada pelo consumidor \u00e0 empresa distribuidora, durante um intervalo de tempo especificado, normalmente 15 minutos, e \u00e9 faturada pela m\u00e9dia dos valores medidos durante o per\u00edodo de fornecimento, normalmente de 30 dias.","id":1851417,"corpo":"<p align=justify>a demanda de pot\u00eancia \u00e9 medida em quilowatt e\r\ncorresponde ao maior valor da pot\u00eancia el\u00e9trica solicitada\r\npelo consumidor \u00e0 empresa distribuidora, durante\r\num intervalo de tempo especificado, normalmente\r\n15 minutos, e \u00e9 faturada pela m\u00e9dia dos valores medidos\r\ndurante o per\u00edodo de fornecimento, normalmente\r\nde 30 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o encargo Investimentos em Pesquisa e Desenvolvimento e Efici\u00eancia Energ\u00e9tica, integrante dos Custos Gerenci\u00e1veis, tem a finalidade de prover recursos para revers\u00e3o e\/ou encampa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de energia el\u00e9trica, sendo tamb\u00e9m destinado a financiar a expans\u00e3o e a melhoria desses servi\u00e7os, a financiar fontes alternativas de energia el\u00e9trica para estudos de invent\u00e1rio e viabilidade de aproveitamentos de novos potenciais hidr\u00e1ulicos e a desenvolver e implantar programas e projetos destinados ao combate, ao desperd\u00edcio e ao uso eficiente da energia el\u00e9trica.","id":1851418,"corpo":"<p align=justify>o encargo Investimentos em Pesquisa e Desenvolvimento\r\ne Efici\u00eancia Energ\u00e9tica, integrante dos Custos\r\nGerenci\u00e1veis, tem a finalidade de prover recursos para\r\nrevers\u00e3o e\/ou encampa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de\r\nenergia el\u00e9trica, sendo tamb\u00e9m destinado a financiar a\r\nexpans\u00e3o e a melhoria desses servi\u00e7os, a financiar fontes\r\nalternativas de energia el\u00e9trica para estudos de invent\u00e1rio\r\ne viabilidade de aproveitamentos de novos potenciais\r\nhidr\u00e1ulicos e a desenvolver e implantar programas\r\ne projetos destinados ao combate, ao desperd\u00edcio\r\ne ao uso eficiente da energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o posto tarif\u00e1rio ponta corresponde ao per\u00edodo de maior consumo de energia el\u00e9trica, que ocorre diariamente entre 18 e 21 horas, e o posto tarif\u00e1rio fora da ponta compreende as demais horas do dia.","id":1851419,"corpo":"<p align=justify>o posto tarif\u00e1rio ponta corresponde ao per\u00edodo de maior\r\nconsumo de energia el\u00e9trica, que ocorre diariamente\r\nentre 18 e 21 horas, e o posto tarif\u00e1rio fora da ponta\r\ncompreende as demais horas do dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/509218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio de energia s\u00e3o regidas, predominantemente, por contratos firmados entre os agentes envolvidos no \u00e2mbito do Sistema Interligado Nacional (SIN). As diferen\u00e7as entre o que foi produzido ou consumido e o que foi contratado constituem o mercado","provas":[{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":509219,"hashId":"9bf96786c143e32894038c0342b9f5b0","enunciado":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es de com\u00e9rcio de energia s\u00e3o regidas, predominantemente,\r\npor contratos firmados entre os agentes\r\nenvolvidos no \u00e2mbito do Sistema Interligado Nacional (SIN).\r\nAs diferen\u00e7as entre o que foi produzido ou consumido e o\r\nque foi contratado constituem o mercado<\/p>","resposta":1851421,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"livre.","id":1851420,"corpo":"<p align=justify>livre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"spot.","id":1851421,"corpo":"<p align=justify>spot.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bilateral.","id":1851422,"corpo":"<p align=justify>bilateral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de Energia de Reserva.","id":1851423,"corpo":"<p align=justify>de Energia de Reserva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de Energia Emergencial.","id":1851424,"corpo":"<p align=justify>de Energia Emergencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Desregula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desregula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404190,"slug":"economia-e-financas-desregulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/509219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a comercializa\u00e7\u00e3o e a tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, considere as afirmativas abaixo. I - Para efeito de aplica\u00e7\u00e3o das tarifas de energia el\u00e9trica, os consumidores s\u00e3o identificados por classes e subclasses de consumo, sendo que na classe do poder p\u00fablico, enquadram-se as atividades de \u00e1gua, esgoto e saneamento. II - A tarifa horo-sazonal azul \u00e9 a modalidade de fornecimento estruturada para a aplica\u00e7\u00e3o de tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia e dos per\u00edodos do ano bem como de uma \u00fanica tarifa de demanda de pot\u00eancia. III - As cotas da Conta de Consumo de Combust\u00edveis (CCC) referem-se ao encargo que \u00e9 pago por todas as empresas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica para cobrir os custos anuais da gera\u00e7\u00e3o termel\u00e9trica eventualmente produzida no pa\u00eds, cujo montante anual \u00e9 fixado para cada empresa em fun\u00e7\u00e3o do seu mercado e da maior ou menor necessidade do uso das usinas termel\u00e9tricas. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":509220,"hashId":"da4ddc17247d2c1d548494f631508481","enunciado":"<P align=justify>Sobre a comercializa\u00e7\u00e3o e a tarifa\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, considere as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Para efeito de aplica\u00e7\u00e3o das tarifas de energia el\u00e9trica, os consumidores s\u00e3o identificados por classes e subclasses de consumo, sendo que na classe do poder p\u00fablico, enquadram-se as atividades de \u00e1gua, esgoto e saneamento. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A tarifa horo-sazonal azul \u00e9 a modalidade de fornecimento estruturada para a aplica\u00e7\u00e3o de tarifas diferenciadas de consumo de energia el\u00e9trica, de acordo com as horas de utiliza\u00e7\u00e3o do dia e dos per\u00edodos do ano bem como de uma \u00fanica tarifa de demanda de pot\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>III - As cotas da Conta de Consumo de Combust\u00edveis (CCC) referem-se ao encargo que \u00e9 pago por todas as empresas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica para cobrir os custos anuais da gera\u00e7\u00e3o termel\u00e9trica eventualmente produzida no pa\u00eds, cujo montante anual \u00e9 fixado para cada empresa em fun\u00e7\u00e3o do seu mercado e da maior ou menor necessidade do uso das usinas termel\u00e9tricas. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1851427,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1851425,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":1851426,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1851427,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":1851428,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1851429,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Desregula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desregula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404190,"slug":"economia-e-financas-desregulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/509220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a Lei no 9.478\/97 (Lei do Petr\u00f3leo), analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I - A ANP \u00e9 uma entidade de direito p\u00fablico, integrante da Administra\u00e7\u00e3o Federal Direta, vinculada ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia. II - A ANP tem por objetivo regular a contrata\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria do petr\u00f3leo, do g\u00e1s natural e do biocombust\u00edvel. III - A Uni\u00e3o tem todos os direitos de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em territ\u00f3rio nacional. IV - A explora\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural ser\u00e3o exercidos mediante contrato de concess\u00e3o firmado com a Uni\u00e3o por meio de tomada de pre\u00e7os entre empresas do setor que provem sua capacidade t\u00e9cnica para tal mister. V - Cabe \u00e0 Uni\u00e3o arcar com os custos da remo\u00e7\u00e3o dos equipamentos e bens que n\u00e3o sejam pass\u00edveis de revers\u00e3o, quando da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, devendo indenizar, de forma justa, a empresa que explorava o bloco objeto da concess\u00e3o, em caso de dano. Est\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":509222,"hashId":"72d12d9a2ae2f4e1bdb65f198175d6b7","enunciado":"<P align=justify>Tendo em vista a Lei no 9.478\/97 (Lei do Petr\u00f3leo), analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I - A ANP \u00e9 uma entidade de direito p\u00fablico, integrante da Administra\u00e7\u00e3o Federal Direta, vinculada ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A ANP tem por objetivo regular a contrata\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria do petr\u00f3leo, do g\u00e1s natural e do biocombust\u00edvel. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A Uni\u00e3o tem todos os direitos de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em territ\u00f3rio nacional. <\/P>\r\n<P align=justify>IV - A explora\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural ser\u00e3o exercidos mediante contrato de concess\u00e3o firmado com a Uni\u00e3o por meio de tomada de pre\u00e7os entre empresas do setor que provem sua capacidade t\u00e9cnica para tal mister. <\/P>\r\n<P align=justify>V - Cabe \u00e0 Uni\u00e3o arcar com os custos da remo\u00e7\u00e3o dos equipamentos e bens que n\u00e3o sejam pass\u00edveis de revers\u00e3o, quando da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o, devendo indenizar, de forma justa, a empresa que explorava o bloco objeto da concess\u00e3o, em caso de dano. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas APENAS as afirma\u00e7\u00f5es<\/P>","resposta":1851436,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":1851435,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1851436,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":1851437,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":1851438,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":1851439,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272785,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Desregula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desregula\u00e7\u00e3o","pai":404188,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404190,"slug":"economia-e-financas-desregulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/509222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa inglesa W, com matriz em Londres, decidiu criar uma subsidi\u00e1ria com sede na cidade do Rio de Janeiro chamada W G\u00e1s Natural, objetivando a comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural por meio da exporta\u00e7\u00e3o para pa\u00edses da \u00c1frica. A W G\u00e1s Natural foi constitu\u00edda como pessoa jur\u00eddica obedecendo aos requisitos da Lei no 11.909\/2009. Nesse caso, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o em vigor, a W","provas":[{"id":10724,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia","id":6396},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-economia-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Economia de Energia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":509224,"hashId":"a5e073835fc6fb98b7604803690a708c","enunciado":"<p align=justify>A empresa inglesa W, com matriz em Londres, decidiu criar uma subsidi\u00e1ria com sede na cidade do Rio de Janeiro chamada\r\nW G\u00e1s Natural, objetivando a comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural por meio da exporta\u00e7\u00e3o para pa\u00edses da \u00c1frica. A W G\u00e1s\r\nNatural foi constitu\u00edda como pessoa jur\u00eddica obedecendo aos requisitos da Lei no 11.909\/2009. Nesse caso, de acordo com\r\na legisla\u00e7\u00e3o em vigor, a W<\/p>","resposta":1851449,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem permiss\u00e3o para o exerc\u00edcio das atividades de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, por ser uma empresa estrangeira, salvo se em associa\u00e7\u00e3o com empresa devidamente constitu\u00edda no Brasil.","id":1851445,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o tem permiss\u00e3o para o exerc\u00edcio das atividades de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, por ser uma empresa\r\nestrangeira, salvo se em associa\u00e7\u00e3o com empresa devidamente constitu\u00edda no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente poder\u00e1 exercer atividade de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural se fizer parte de cons\u00f3rcio regularmente registrado.","id":1851446,"corpo":"<p align=justify>somente poder\u00e1 exercer atividade de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural se fizer parte de cons\u00f3rcio regularmente\r\nregistrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 explorar a atividade de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, com autoriza\u00e7\u00e3o da ANP.","id":1851447,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 explorar a atividade de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, com autoriza\u00e7\u00e3o da ANP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 exercer a atividade de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o no Brasil, se obtiver a devida autoriza\u00e7\u00e3o da ANP e do Minist\u00e9rio da Fazenda.","id":1851448,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 exercer a atividade de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o no Brasil, se obtiver a devida autoriza\u00e7\u00e3o da ANP e do Minist\u00e9rio\r\nda Fazenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 explorar a atividade de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, se tiver sido constitu\u00edda sob as leis brasileiras, com sede e administra\u00e7\u00e3o no Brasil e autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Minas e Energia.","id":1851449,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 explorar a atividade de importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, se tiver sido constitu\u00edda sob as leis brasileiras,\r\ncom sede e administra\u00e7\u00e3o no Brasil e autoriza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio das Minas e Energia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272785,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399732,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-909-2009-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-bem-como-sobre-as-atividades-de-tratamento-processamento-estocagem-liquefacao-regaseificacao-e-comercializacao-de"}],"slug":"legislacao-federal\/509224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de etanol combust\u00edvel no Brasil \u00e9 feita predominantemente a partir da fermenta\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas sacar\u00edneas, como o caldo de cana-de-a\u00e7\u00facar e o mela\u00e7o, que \u00e9 um res\u00edduo da fabrica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar. Nos Estados Unidos, a mat\u00e9ria-prima mais empregada \u00e9 o milho. Relacione as mat\u00e9rias-primas apresentadas na coluna da esquerda com a sua composi\u00e7\u00e3o. A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":10725,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"},{"id":20379,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-bionergia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":430,"descricao":"Engenharia De G\u00e1s Canalizado"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":509237,"hashId":"fe6a4d685e184cdf5036b6e52bbd7161","enunciado":"<P align=justify>A produ\u00e7\u00e3o de etanol combust\u00edvel no Brasil \u00e9 feita predominantemente a partir da fermenta\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas sacar\u00edneas, como o caldo de cana-de-a\u00e7\u00facar e o mela\u00e7o, que \u00e9 um res\u00edduo da fabrica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar. Nos Estados Unidos, a mat\u00e9ria-prima mais empregada \u00e9 o milho. Relacione as mat\u00e9rias-primas apresentadas na coluna da esquerda com a sua composi\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10725\/27.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/P>","resposta":1851511,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 S , II \u2013 R , III \u2013 P","id":1851510,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 S , II \u2013 R , III \u2013 P<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 R , II \u2013 Q , III \u2013 P","id":1851511,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 R , II \u2013 Q , III \u2013 P<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 P , II \u2013 Q , III \u2013 S","id":1851512,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 P , II \u2013 Q , III \u2013 S<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 Q , II \u2013 R , III \u2013 S","id":1851513,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 Q , II \u2013 R , III \u2013 S<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 Q , II \u2013 S , III \u2013 P","id":1851514,"corpo":"<p align=justify>I \u2013 Q , II \u2013 S , III \u2013 P<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272786,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas\/509237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe o diagrama Press\u00e3o \u2013 Volume representado na figura acima. Quando um determinado sistema termodin\u00e2mico fechado \u00e9 levado do estado inicial (i) para o estado final (f) atrav\u00e9s do caminho igf, 180 kJ s\u00e3o transferidos para dentro do sistema sob a forma de calor e 130 kJ s\u00e3o produzidos pelo sistema sob a forma de trabalho. Se o caminho percorrido for o ihf, o valor do trabalho produzido pelo sistema \u00e9 40 kJ. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a quantidade de energia (kJ) recebida sob a forma de calor pelo sistema, ao percorrer o caminho ihf, \u00e9","provas":[{"id":10725,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"},{"id":20379,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-bionergia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":430,"descricao":"Engenharia De G\u00e1s Canalizado"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":509248,"hashId":"52d72ebba972ca46c9cf88fd7619d68f","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10725\/30.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Observe o diagrama Press\u00e3o \u2013 Volume representado na figura acima. Quando um determinado sistema termodin\u00e2mico fechado \u00e9 levado do estado inicial (i) para o estado final (f) atrav\u00e9s do caminho igf, 180 kJ s\u00e3o transferidos para dentro do sistema sob a forma de calor e 130 kJ s\u00e3o produzidos pelo sistema sob a forma de trabalho. Se o caminho percorrido for o ihf, o valor do trabalho produzido pelo sistema \u00e9 40 kJ. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, a quantidade de energia (kJ) recebida sob a forma de calor pelo sistema, ao percorrer o caminho ihf, \u00e9<\/P>","resposta":1851567,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40","id":1851565,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60","id":1851566,"corpo":"<p align=justify>60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90","id":1851567,"corpo":"<p align=justify>90<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135","id":1851568,"corpo":"<p align=justify>135<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"270","id":1851569,"corpo":"<p align=justify>270<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272787,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas\/509248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":10725,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"},{"id":20379,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-bionergia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":430,"descricao":"Engenharia De G\u00e1s Canalizado"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":509252,"hashId":"f3f65fd099fd9cfae6a16d135e89a6bd","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10725\/32.gif><\/P>","resposta":1851585,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(k1 L2 T1 + k2 L1 T2) \/ (k1 L2 + k2 L1)","id":1851585,"corpo":"<P align=justify>(k<SUB>1<\/SUB> L<SUB>2 <\/SUB>T<SUB>1<\/SUB> + k<SUB>2<\/SUB> L<SUB>1<\/SUB> T<SUB>2<\/SUB>) \/ (k<SUB>1<\/SUB> L<SUB>2<\/SUB> + k<SUB>2<\/SUB> L<SUB>1<\/SUB>)<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(k1 L2 T1 - k2 L1 T2) \/ (k1 L2 - k2 L1)","id":1851586,"corpo":"<P align=justify>(k<SUB>1 <\/SUB>L<SUB>2<\/SUB> T<SUB>1<\/SUB> - k<SUB>2<\/SUB> L<SUB>1 <\/SUB>T<SUB>2<\/SUB>) \/ (k<SUB>1 <\/SUB>L<SUB>2<\/SUB> - k<SUB>2<\/SUB> L<SUB>1<\/SUB>)<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(k1 L1 T1 + k2 L2 T2) \/ (k1 L1 + k2 L2)","id":1851587,"corpo":"<P align=justify>(k<SUB>1 <\/SUB>L<SUB>1 <\/SUB>T<SUB>1<\/SUB> + k<SUB>2<\/SUB> L<SUB>2 <\/SUB>T<SUB>2<\/SUB>) \/ (k<SUB>1<\/SUB> L<SUB>1<\/SUB> + k<SUB>2<\/SUB> L<SUB>2<\/SUB>)<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(k2 L2 T1 - k1 L1 T2) \/ (k1 L1 - k2 L2)","id":1851588,"corpo":"<P align=justify>(k<SUB>2 <\/SUB>L<SUB>2<\/SUB> T<SUB>1<\/SUB> - k<SUB>1<\/SUB> L<SUB>1<\/SUB> T<SUB>2<\/SUB>) \/ (k<SUB>1<\/SUB> L<SUB>1<\/SUB> - k<SUB>2 <\/SUB>L<SUB>2<\/SUB>)<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(k2 L2 T1 + k1 L1 T2) \/ (k1 L1 + k2 L2)","id":1851589,"corpo":"<P align=justify>(k<SUB>2<\/SUB> L<SUB>2<\/SUB> T<SUB>1<\/SUB> + k<SUB>1<\/SUB> L<SUB>1<\/SUB> T<SUB>2<\/SUB>) \/ (k<SUB>1<\/SUB> L<SUB>1<\/SUB> + k<SUB>2<\/SUB> L<SUB>2<\/SUB>)<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","oab":false,"nome":"Engenharia de Petr\u00f3leo e G\u00e1s","pai":null,"assunto_raiz":395300,"materia":true,"id":395300,"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas"}],"slug":"engenharia-de-petroleo-e-gas\/509252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ind\u00fastria de g\u00e1s natural consiste no conjunto de atividades envolvidas desde a pesquisa e a prospec\u00e7\u00e3o do g\u00e1s at\u00e9 a entrega a seu consumidor final, englobando os segmentos de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o, processamento, transporte, distribui\u00e7\u00e3o e atividades adjacentes de armazenagem e comercializa\u00e7\u00e3o. Embora esses segmentos estejam intrinsecamente ligados entre si, as empresas que neles atuam apresentam caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Nessa perspectiva, analise as afirmativas abaixo. I \u2013 As atividades de transporte e distribui\u00e7\u00e3o, dadas as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do g\u00e1s, se destacam pelas peculiaridades de ind\u00fastria de rede, o que implica grandes investimentos na sua fase de desenvolvimento. II \u2013 A comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural apresenta um baixo potencial para competi\u00e7\u00e3o, porque os altos custos fixos inerentes a essa atividade desestimulam os agentes a concorrerem entre si para suprir os consumidores finais. III \u2013 A atividade de armazenagem ocorre, preferencialmente, em \u00e1reas pr\u00f3ximas aos centros consumidores, sendo empregada para aliviar a demanda por capacidade em momentos de picos, reduzir as flutua\u00e7\u00f5es na entrega e balancear o sistema de transporte. Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em","provas":[{"id":10725,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s","id":6397},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-gas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea G\u00e1s - 2010"},{"id":20379,"cargo":{"descricao":"Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia","id":11062},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-analista-de-pesquisa-energetica-area-bionergia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Analista de Pesquisa Energ\u00e9tica - \u00c1rea Bionergia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":430,"descricao":"Engenharia De G\u00e1s Canalizado"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":509257,"hashId":"625641a42eb44bdd01dac88de637f4f6","enunciado":"<P align=justify>A ind\u00fastria de g\u00e1s natural consiste no conjunto de atividades envolvidas desde a pesquisa e a prospec\u00e7\u00e3o do g\u00e1s at\u00e9 a entrega a seu consumidor final, englobando os segmentos de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o, processamento, transporte, distribui\u00e7\u00e3o e atividades adjacentes de armazenagem e comercializa\u00e7\u00e3o. Embora esses segmentos estejam intrinsecamente ligados entre si, as empresas que neles atuam apresentam caracter\u00edsticas espec\u00edficas. Nessa perspectiva, analise as afirmativas abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>I \u2013 As atividades de transporte e distribui\u00e7\u00e3o, dadas as caracter\u00edsticas f\u00edsicas do g\u00e1s, se destacam pelas peculiaridades de ind\u00fastria de rede, o que implica grandes investimentos na sua fase de desenvolvimento. <\/P>\r\n<P align=justify>II \u2013 A comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural apresenta um baixo potencial para competi\u00e7\u00e3o, porque os altos custos fixos inerentes a essa atividade desestimulam os agentes a concorrerem entre si para suprir os consumidores finais. <\/P>\r\n<P align=justify>III \u2013 A atividade de armazenagem ocorre, preferencialmente, em \u00e1reas pr\u00f3ximas aos centros consumidores, sendo empregada para aliviar a demanda por capacidade em momentos de picos, reduzir as flutua\u00e7\u00f5es na entrega e balancear o sistema de transporte. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto APENAS o que se afirma em<\/P>","resposta":1851613,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":1851610,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":1851611,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":1851612,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1851613,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":1851614,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272788,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANP","pai":395489,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395294,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-anp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/509257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCientistas organizam uma lista de alerta sobre agrot\u00f3xicos...\u201d; a forma de reescrever-se essa frase de modo que possua o mesmo significado e seja expressa segundo a norma culta da l\u00edngua portuguesa \u00e9:","provas":[{"id":9356,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-administrador","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Administrador - 2010"},{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"},{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"},{"id":9359,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":9360,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-economista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Economista - 2010"},{"id":9361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Enfermeiro - 2010"},{"id":9362,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-estatistico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":9363,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Farmac\u00eautico - 2010"},{"id":9364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico - 2010"},{"id":9365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2010"},{"id":9366,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Nutricionista - 2010"},{"id":9367,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-odontologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Odont\u00f3logo - 2010"},{"id":9368,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-pedagogo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Pedagogo - 2010"},{"id":9369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":509262,"hashId":"38305db8a6818905d1c736c7c6db67b3","enunciado":"<p align=justify>\u201cCientistas organizam uma lista de alerta sobre agrot\u00f3xicos...\u201d;\r\na forma de reescrever-se essa frase de modo que possua o\r\nmesmo significado e seja expressa segundo a norma culta da\r\nl\u00edngua portuguesa \u00e9:<\/p>","resposta":1851635,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma lista de alerta sobre agrot\u00f3xicos foi organizada por cientistas.","id":1851635,"corpo":"<p align=justify>Uma lista de alerta sobre agrot\u00f3xicos foi organizada por\r\ncientistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma lista sobre agrot\u00f3xicos fez um alerta organizado pelos cientistas.","id":1851636,"corpo":"<p align=justify>Uma lista sobre agrot\u00f3xicos fez um alerta organizado\r\npelos cientistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cientistas, de forma organizada, alertaram a popula\u00e7\u00e3o sobre agrot\u00f3xicos.","id":1851637,"corpo":"<p align=justify>Cientistas, de forma organizada, alertaram a popula\u00e7\u00e3o\r\nsobre agrot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organizou-se uma lista pelos cientistas que alerta para o uso de agrot\u00f3xicos.","id":1851638,"corpo":"<p align=justify>Organizou-se uma lista pelos cientistas que alerta para o\r\nuso de agrot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cientistas especialistas em agrot\u00f3xicos alertaram a popula\u00e7\u00e3o sobre o perigo dos agrot\u00f3xicos.","id":1851639,"corpo":"Cientistas especialistas em agrot\u00f3xicos alertaram a\r\npopula\u00e7\u00e3o sobre o perigo dos agrot\u00f3xicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272789,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/9356\/36.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/509262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos argumentos empregados no primeiro par\u00e1grafo do texto para a cr\u00edtica aos agrot\u00f3xicos \u00e9 o de que:","provas":[{"id":9356,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-administrador","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Administrador - 2010"},{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"},{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"},{"id":9359,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":9360,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-economista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Economista - 2010"},{"id":9361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Enfermeiro - 2010"},{"id":9362,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-estatistico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":9363,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Farmac\u00eautico - 2010"},{"id":9364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico - 2010"},{"id":9365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2010"},{"id":9366,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Nutricionista - 2010"},{"id":9367,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-odontologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Odont\u00f3logo - 2010"},{"id":9368,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-pedagogo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Pedagogo - 2010"},{"id":9369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":509266,"hashId":"641eab67ed5a63258d3a94d1e4e12acc","enunciado":"<p align=justify>Um dos argumentos empregados no primeiro par\u00e1grafo do\r\ntexto para a cr\u00edtica aos agrot\u00f3xicos \u00e9 o de que:<\/p>","resposta":1851659,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provocam trabalho de descontamina\u00e7\u00e3o dos alimentos.","id":1851655,"corpo":"<p align=justify>provocam trabalho de descontamina\u00e7\u00e3o dos alimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causam trabalho desnecess\u00e1rio aos cientistas.","id":1851656,"corpo":"<p align=justify>causam trabalho desnecess\u00e1rio aos cientistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentam nossos gastos com importa\u00e7\u00e3o.","id":1851657,"corpo":"<p align=justify>aumentam nossos gastos com importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribuem para o aumento da natalidade.","id":1851658,"corpo":"<p align=justify>contribuem para o aumento da natalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"provocam doen\u00e7as de v\u00e1rios tipos.","id":1851659,"corpo":"<p align=justify>provocam doen\u00e7as de v\u00e1rios tipos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272789,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/9356\/36.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/509266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a forma verbal grifada em \u201cOs estudos ser\u00e3o apresentados ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade...\u201d, o autor do texto pretende dizer ao leitor que os estudos referidos:","provas":[{"id":9356,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-administrador","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Administrador - 2010"},{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"},{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"},{"id":9359,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":9360,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-economista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Economista - 2010"},{"id":9361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Enfermeiro - 2010"},{"id":9362,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-estatistico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":9363,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Farmac\u00eautico - 2010"},{"id":9364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico - 2010"},{"id":9365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2010"},{"id":9366,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Nutricionista - 2010"},{"id":9367,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-odontologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Odont\u00f3logo - 2010"},{"id":9368,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-pedagogo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Pedagogo - 2010"},{"id":9369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":509270,"hashId":"d09d0067dad3a7cd2263bd148267aa5d","enunciado":"<p align=justify>Com a forma verbal grifada em \u201cOs estudos ser\u00e3o apresentados\r\nao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade...\u201d, o autor do texto pretende\r\ndizer ao leitor que os estudos referidos:<\/p>","resposta":1851676,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem ser publicados e discutidos em congressos futuramente.","id":1851675,"corpo":"<p align=justify>devem ser publicados e discutidos em congressos\r\nfuturamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o apresentados futuramente, ainda que sem data certa.","id":1851676,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o apresentados futuramente, ainda que sem data certa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em futuro bem pr\u00f3ximo, os estudos ser\u00e3o apresentados.","id":1851677,"corpo":"<p align=justify>em futuro bem pr\u00f3ximo, os estudos ser\u00e3o apresentados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o obrigatoriamente apresentados \u00e0s autoridades.","id":1851678,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o obrigatoriamente apresentados \u00e0s autoridades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o apresentados em um ato oficial.","id":1851679,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o apresentados em um ato oficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272789,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/9356\/36.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/509270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na publica\u00e7\u00e3o, a reportagem cujo texto serve de base para as quest\u00f5es desta prova \u00e9 acompanhada por um conjunto de ilustra\u00e7\u00f5es, que s\u00e3o legendadas com coment\u00e1rios. O coment\u00e1rio abaixo que N\u00c3O est\u00e1 coerente com o teor do texto lido \u00e9:","provas":[{"id":9356,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-administrador","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Administrador - 2010"},{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"},{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"},{"id":9359,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":9360,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-economista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Economista - 2010"},{"id":9361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Enfermeiro - 2010"},{"id":9362,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-estatistico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":9363,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Farmac\u00eautico - 2010"},{"id":9364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico - 2010"},{"id":9365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2010"},{"id":9366,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Nutricionista - 2010"},{"id":9367,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-odontologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Odont\u00f3logo - 2010"},{"id":9368,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-pedagogo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Pedagogo - 2010"},{"id":9369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":509272,"hashId":"4ede4ee472bd41c25c4ac466157e83d2","enunciado":"Na publica\u00e7\u00e3o, a reportagem cujo texto serve de base para as\r\nquest\u00f5es desta prova \u00e9 acompanhada por um conjunto de ilustra\u00e7\u00f5es,\r\nque s\u00e3o legendadas com coment\u00e1rios. O coment\u00e1rio\r\nabaixo que N\u00c3O est\u00e1 coerente com o teor do texto lido \u00e9:","resposta":1851689,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contaminado por compostos que demoram a se degradar, o pasto \u00e9 ingerido pelo gado.","id":1851685,"corpo":"<p align=justify>Contaminado por compostos que demoram a se degradar,\r\no pasto \u00e9 ingerido pelo gado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os poluentes seguem o len\u00e7ol fre\u00e1tico at\u00e9 o rio, onde contaminam a vida marinha e o homem.","id":1851686,"corpo":"<p align=justify>Os poluentes seguem o len\u00e7ol fre\u00e1tico at\u00e9 o rio, onde\r\ncontaminam a vida marinha e o homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao comer carne bovina, o homem entra em contato com mol\u00e9culas presentes em agrot\u00f3xicos.","id":1851687,"corpo":"<p align=justify>Ao comer carne bovina, o homem entra em contato\r\ncom mol\u00e9culas presentes em agrot\u00f3xicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua contaminada por agrot\u00f3xicos pode ser captada por po\u00e7os. Depois dessa etapa, servir\u00e1 ao consumo impr\u00f3prio do homem.","id":1851688,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1gua contaminada por agrot\u00f3xicos pode ser captada\r\npor po\u00e7os. Depois dessa etapa, servir\u00e1 ao consumo\r\nimpr\u00f3prio do homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pesticida \u00e9 aplicado no solo por agricultores, mesmo contrariando orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e determinadas subst\u00e2ncias s\u00e3o levadas pela chuva at\u00e9 o len\u00e7ol fre\u00e1tico.","id":1851689,"corpo":"<p align=justify>O pesticida \u00e9 aplicado no solo por agricultores, mesmo\r\ncontrariando orienta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e\r\ndeterminadas subst\u00e2ncias s\u00e3o levadas pela chuva at\u00e9 o\r\nlen\u00e7ol fre\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272790,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/509272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria se refere somente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":9356,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-administrador","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Administrador - 2010"},{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"},{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"},{"id":9359,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":9360,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-economista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Economista - 2010"},{"id":9361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Enfermeiro - 2010"},{"id":9362,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-estatistico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":9363,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Farmac\u00eautico - 2010"},{"id":9364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico - 2010"},{"id":9365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2010"},{"id":9366,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Nutricionista - 2010"},{"id":9367,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-odontologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Odont\u00f3logo - 2010"},{"id":9368,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-pedagogo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Pedagogo - 2010"},{"id":9369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":509276,"hashId":"66247ba8e38389b29e528458459d1886","enunciado":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria se refere somente \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":1851708,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cereais e carne.","id":1851705,"corpo":"<p align=justify>cereais e carne.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cereais, frutas e legumes.","id":1851706,"corpo":"<p align=justify>cereais, frutas e legumes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carne e derivados do leite.","id":1851707,"corpo":"<p align=justify>carne e derivados do leite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produtos agr\u00edcolas e animais.","id":1851708,"corpo":"<p align=justify>produtos agr\u00edcolas e animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carne, frutas e derivados do leite.","id":1851709,"corpo":"<p align=justify>carne, frutas e derivados do leite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272791,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/509276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistemas operacionais da linha Windows disponibilizam uma ferramenta de desenho que pode ser utilizada para criar desenhos em preto e branco ou coloridos, os quais um usu\u00e1rio pode salvar como arquivos em formato de bitmap. Este usu\u00e1rio tamb\u00e9m pode usar a ferramenta para enviar seu desenho em email, definir a imagem como um plano de fundo de \u00e1rea de trabalho e salvar arquivos de imagem usando outros formatos. Essa ferramenta \u00e9 denominada:","provas":[{"id":9356,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-administrador","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Administrador - 2010"},{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"},{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"},{"id":9359,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":9360,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-economista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Economista - 2010"},{"id":9361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Enfermeiro - 2010"},{"id":9362,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-estatistico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":9363,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Farmac\u00eautico - 2010"},{"id":9364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico - 2010"},{"id":9365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2010"},{"id":9366,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Nutricionista - 2010"},{"id":9367,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-odontologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Odont\u00f3logo - 2010"},{"id":9368,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-pedagogo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Pedagogo - 2010"},{"id":9369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"},{"id":9370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":509284,"hashId":"ca5a9603f5f8489d253a865804abb553","enunciado":"<p align=justify>Sistemas operacionais da linha Windows disponibilizam uma\r\nferramenta de desenho que pode ser utilizada para criar desenhos\r\nem preto e branco ou coloridos, os quais um usu\u00e1rio\r\npode salvar como arquivos em formato de bitmap. Este usu\u00e1rio\r\ntamb\u00e9m pode usar a ferramenta para enviar seu desenho\r\nem email, definir a imagem como um plano de fundo de \u00e1rea\r\nde trabalho e salvar arquivos de imagem usando outros formatos.\r\nEssa ferramenta \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":1851749,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pagemaker","id":1851745,"corpo":"<p align=justify>Pagemaker<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Design","id":1851746,"corpo":"<p align=justify>Design<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Draw","id":1851747,"corpo":"<p align=justify>Draw<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Web","id":1851748,"corpo":"<p align=justify>Web<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paint","id":1851749,"corpo":"<p align=justify>Paint<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272792,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/509284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para exibir essa figura, deve-se pressionar simultaneamente as teclas Ctrl e:","provas":[{"id":9356,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-administrador","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Administrador - 2010"},{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"},{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"},{"id":9359,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":9360,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-economista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Economista - 2010"},{"id":9361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Enfermeiro - 2010"},{"id":9362,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-estatistico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":9363,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Farmac\u00eautico - 2010"},{"id":9364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico - 2010"},{"id":9365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2010"},{"id":9366,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Nutricionista - 2010"},{"id":9367,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-odontologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Odont\u00f3logo - 2010"},{"id":9368,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-pedagogo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Pedagogo - 2010"},{"id":9369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"},{"id":9370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":509289,"hashId":"75ba38e3c1245f509040f6e8cf352a81","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/9356\/47.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Para exibir essa figura, deve-se pressionar simultaneamente as teclas Ctrl e:<\/P>","resposta":1851771,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A","id":1851770,"corpo":"<p align=justify>A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D","id":1851771,"corpo":"<p align=justify>D<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F","id":1851772,"corpo":"<p align=justify>F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"K","id":1851773,"corpo":"<p align=justify>K<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"W","id":1851774,"corpo":"<p align=justify>W<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272793,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/509289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Conselhos Distritais de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias de controle social que contam com a participa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es governamentais no seguinte percentual, respectivamente:","provas":[{"id":9356,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-administrador","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Administrador - 2010"},{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"},{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"},{"id":9359,"cargo":{"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":5422},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2010"},{"id":9360,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-economista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Economista - 2010"},{"id":9361,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Enfermeiro - 2010"},{"id":9362,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-estatistico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":9363,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Farmac\u00eautico - 2010"},{"id":9364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico - 2010"},{"id":9365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2010"},{"id":9366,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-nutricionista","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Nutricionista - 2010"},{"id":9367,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-odontologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Odont\u00f3logo - 2010"},{"id":9368,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-pedagogo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Pedagogo - 2010"},{"id":9369,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"},{"id":9370,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":509300,"hashId":"f5867bec20abbd45c31df9710c11729f","enunciado":"<p align=justify>Os Conselhos Distritais de Sa\u00fade s\u00e3o inst\u00e2ncias de controle\r\nsocial que contam com a participa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e organiza\u00e7\u00f5es\r\ngovernamentais no seguinte percentual, respectivamente:<\/p>","resposta":1851827,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 \u2013 70","id":1851825,"corpo":"<p align=justify>30 \u2013 70<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 \u2013 60","id":1851826,"corpo":"<p align=justify>40 \u2013 60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 \u2013 50","id":1851827,"corpo":"<p align=justify>50 \u2013 50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 \u2013 40","id":1851828,"corpo":"<p align=justify>60 \u2013 40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70 \u2013 30","id":1851829,"corpo":"<p align=justify>70 \u2013 30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272794,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Confer\u00eancias e os Conselhos de Sa\u00fade","pai":407285,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407305,"slug":"direito-sanitario-e-saude-conferencias-e-os-conselhos-de-saude"}],"slug":"direito-constitucional\/509300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma empresa que tenha um conjunto diversificado de produtos, muitas informa\u00e7\u00f5es a serem processadas e press\u00f5es para o compartilhamento de recursos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o desenho organizacional a ser adotado \u00e9 o do tipo:","provas":[{"id":9356,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-administrador","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Administrador - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":509312,"hashId":"da8d6322012f917e383d647f24515787","enunciado":"Considere uma empresa que tenha um conjunto diversificado\r\nde produtos, muitas informa\u00e7\u00f5es a serem processadas e press\u00f5es\r\npara o compartilhamento de recursos.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o desenho organizacional a ser adotado \u00e9 o\r\ndo tipo:","resposta":1851887,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linear","id":1851885,"corpo":"<p align=justify>linear<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"militar","id":1851886,"corpo":"<p align=justify>militar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"matricial","id":1851887,"corpo":"<p align=justify>matricial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcional","id":1851888,"corpo":"<p align=justify>funcional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linha-staff","id":1851889,"corpo":"<p align=justify>linha-staff<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272796,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"}],"slug":"administracao-geral\/509312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assistente social pode conhecer, analisar e interpretar a realidade social dos usu\u00e1rios, considerando os aspectos particulares das diferentes express\u00f5es da quest\u00e3o social. O instrumento que possibilita essa abordagem e que tem como finalidade imediata a emiss\u00e3o de um parecer sobre essa realidade \u00e9:","provas":[{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":509329,"hashId":"5ad8e54d5828faa608608fce49c46377","enunciado":"<p align=justify>O assistente social pode conhecer, analisar e interpretar a realidade\r\nsocial dos usu\u00e1rios, considerando os aspectos particulares\r\ndas diferentes express\u00f5es da quest\u00e3o social. O instrumento\r\nque possibilita essa abordagem e que tem como finalidade imediata\r\na emiss\u00e3o de um parecer sobre essa realidade \u00e9:<\/p>","resposta":1851973,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entrevista","id":1851970,"corpo":"<p align=justify>entrevista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio social","id":1851971,"corpo":"<p align=justify>relat\u00f3rio social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"visita domiciliar","id":1851972,"corpo":"<p align=justify>visita domiciliar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudo socioecon\u00f4mico","id":1851973,"corpo":"<p align=justify>estudo socioecon\u00f4mico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00e3o social processual","id":1851974,"corpo":"<p align=justify>instru\u00e7\u00e3o social processual<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272797,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/509329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um idoso de 62 anos \u00e9 internado em uma unidade de sa\u00fade. Seu quadro de sa\u00fade n\u00e3o permite que ele se alimente e fa\u00e7a sua higiene pessoal independentemente do aux\u00edlio de terceiros. Essa situa\u00e7\u00e3o fez com quem a equipe m\u00e9dica solicitasse ao Servi\u00e7o Social a presen\u00e7a da fam\u00edlia para a realiza\u00e7\u00e3o de tais cuidados. De acordo com o Estatuto do Idoso, o acompanhamento do idoso durante a sua interna\u00e7\u00e3o \u00e9 entendido como:","provas":[{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":509332,"hashId":"8bcc8ff629ec60775a02f9a7393607c9","enunciado":"<p align=justify>Um idoso de 62 anos \u00e9 internado em uma unidade de sa\u00fade.\r\nSeu quadro de sa\u00fade n\u00e3o permite que ele se alimente e fa\u00e7a sua\r\nhigiene pessoal independentemente do aux\u00edlio de terceiros. Essa\r\nsitua\u00e7\u00e3o fez com quem a equipe m\u00e9dica solicitasse ao Servi\u00e7o\r\nSocial a presen\u00e7a da fam\u00edlia para a realiza\u00e7\u00e3o de tais cuidados.\r\nDe acordo com o Estatuto do Idoso, o acompanhamento do\r\nidoso durante a sua interna\u00e7\u00e3o \u00e9 entendido como:<\/p>","resposta":1851985,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direito do idoso","id":1851985,"corpo":"<p align=justify>direito do idoso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever da fam\u00edlia","id":1851986,"corpo":"<p align=justify>dever da fam\u00edlia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever do Estado","id":1851987,"corpo":"<p align=justify>dever do Estado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dever da enfermagem","id":1851988,"corpo":"<p align=justify>dever da enfermagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade","id":1851989,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/509332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao considerarmos a legisla\u00e7\u00e3o profissional, a inser\u00e7\u00e3o do assistente social no desenvolvimento do trabalho multidisciplinar deve resguardar as seguintes posturas \u00e9ticas:","provas":[{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":509333,"hashId":"7f2d9637883501b7ad26fea7fe2a3e06","enunciado":"<p align=justify>Ao considerarmos a legisla\u00e7\u00e3o profissional, a inser\u00e7\u00e3o do\r\nassistente social no desenvolvimento do trabalho\r\nmultidisciplinar deve resguardar as seguintes posturas \u00e9ticas:<\/p>","resposta":1851994,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o do sigilo profissional e a n\u00e3o revela\u00e7\u00e3o de fatos prejudiciais ao usu\u00e1rio e a terceiros.","id":1851990,"corpo":"<p align=justify>a manuten\u00e7\u00e3o do sigilo profissional e a n\u00e3o revela\u00e7\u00e3o de\r\nfatos prejudiciais ao usu\u00e1rio e a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a quebra do sigilo e o registro dos atendimentos em prontu\u00e1rios do usu\u00e1rio, comuns a equipe multidisciplinar.","id":1851991,"corpo":"<p align=justify>a quebra do sigilo e o registro dos atendimentos em prontu\u00e1rios\r\ndo usu\u00e1rio, comuns a equipe multidisciplinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o atendimento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es de interesse da equipe e a transpar\u00eancia nos atendimentos sociais.","id":1851992,"corpo":"<p align=justify>o atendimento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es de interesse\r\nda equipe e a transpar\u00eancia nos atendimentos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o dos pareceres conjuntos com toda a equipe multidisciplinar e a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de registros sigilosos.","id":1851993,"corpo":"<p align=justify>a manuten\u00e7\u00e3o dos pareceres conjuntos com toda a equipe\r\nmultidisciplinar e a n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de registros sigilosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o do registro pr\u00f3prio referente aos seus atendimentos e a partilha de informa\u00e7\u00f5es dentro do necess\u00e1rio ao trabalho.","id":1851994,"corpo":"<p align=justify>a manuten\u00e7\u00e3o do registro pr\u00f3prio referente aos seus atendimentos\r\ne a partilha de informa\u00e7\u00f5es dentro do necess\u00e1rio\r\nao trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/509333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usu\u00e1ria com quadro de tetraplegia, 38 anos, totalmente dependente de terceiros para atividades da vida di\u00e1ria, vive com os pais, sua filha de 12 anos, uma irm\u00e3 de 30 anos (com seus dois filhos e tamb\u00e9m sobrinhos da usu\u00e1ria - de 2 e 4 anos de idade). A usu\u00e1ria nunca teve carteira de trabalho assinada. A m\u00e3e e a irm\u00e3 da usu\u00e1ria n\u00e3o trabalham, pois s\u00e3o as cuidadoras tanto das crian\u00e7as como da pr\u00f3pria usu\u00e1ria. O provedor dessa fam\u00edlia \u00e9 o pai da usu\u00e1ria, que trabalha como porteiro e recebe R$ 850,00. A alternativa que indica corretamente o resultado do pedido de concess\u00e3o do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u00e0 usu\u00e1ria e sua respectiva justificativa \u00e9:","provas":[{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":509334,"hashId":"5ffb2a4b9f5c2d3bb9d808c00b70a199","enunciado":"<p align=justify>Usu\u00e1ria com quadro de tetraplegia, 38 anos, totalmente dependente\r\nde terceiros para atividades da vida di\u00e1ria, vive com os\r\npais, sua filha de 12 anos, uma irm\u00e3 de 30 anos (com seus dois\r\nfilhos e tamb\u00e9m sobrinhos da usu\u00e1ria - de 2 e 4 anos de idade).\r\nA usu\u00e1ria nunca teve carteira de trabalho assinada. A m\u00e3e e a\r\nirm\u00e3 da usu\u00e1ria n\u00e3o trabalham, pois s\u00e3o as cuidadoras tanto das\r\ncrian\u00e7as como da pr\u00f3pria usu\u00e1ria. O provedor dessa fam\u00edlia \u00e9 o\r\npai da usu\u00e1ria, que trabalha como porteiro e recebe R$ 850,00.\r\nA alternativa que indica corretamente o resultado do pedido\r\nde concess\u00e3o do Benef\u00edcio da Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u00e0 usu\u00e1ria\r\ne sua respectiva justificativa \u00e9:<\/p>","resposta":1851996,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deferido - todas as pessoas portadoras de defici\u00eancia, independentemente da sua situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, t\u00eam a garantia do benef\u00edcio","id":1851995,"corpo":"<p align=justify>deferido - todas as pessoas portadoras de defici\u00eancia,\r\nindependentemente da sua situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica, t\u00eam\r\na garantia do benef\u00edcio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indeferido - sua renda per capita familiar, a ser utilizada no c\u00e1lculo do benef\u00edcio, ultrapassa o valor de \u00bc do sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente","id":1851996,"corpo":"<p align=justify>indeferido - sua renda per capita familiar, a ser utilizada\r\nno c\u00e1lculo do benef\u00edcio, ultrapassa o valor de \u00bc do sal\u00e1rio\r\nm\u00ednimo vigente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indeferido - seu quadro cl\u00ednico de sa\u00fade encontra-se est\u00e1vel, embora com limita\u00e7\u00f5es presentes no seu cotidiano","id":1851997,"corpo":"<p align=justify>indeferido - seu quadro cl\u00ednico de sa\u00fade encontra-se\r\nest\u00e1vel, embora com limita\u00e7\u00f5es presentes no seu cotidiano<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deferido - pois sua renda per capita familiar \u00e9 inferior ao valor de refer\u00eancia equivalente a 1\/3 do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional","id":1851998,"corpo":"<p align=justify>deferido - pois sua renda per capita familiar \u00e9 inferior ao\r\nvalor de refer\u00eancia equivalente a 1\/3 do sal\u00e1rio m\u00ednimo nacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indeferido - sua idade n\u00e3o a caracteriza como pessoa idosa, nos termos indicados no Estatuto do Idoso","id":1851999,"corpo":"<p align=justify>indeferido - sua idade n\u00e3o a caracteriza como pessoa\r\nidosa, nos termos indicados no Estatuto do Idoso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"}],"slug":"servico-social\/509334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mecanismo que exerce, de forma parit\u00e1ria, o controle social da pol\u00edtica de sa\u00fade nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas \u00e9 denominado:","provas":[{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":509337,"hashId":"f61d35c91f6b569c8143a40d5307e567","enunciado":"<p align=justify>O mecanismo que exerce, de forma parit\u00e1ria, o controle social\r\nda pol\u00edtica de sa\u00fade nos territ\u00f3rios ind\u00edgenas \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":1852010,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Distrital de Sa\u00fade","id":1852010,"corpo":"<p align=justify>Conselho Distrital de Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Local de Sa\u00fade","id":1852011,"corpo":"<p align=justify>Conselho Local de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Municipal de Sa\u00fade","id":1852012,"corpo":"<p align=justify>Conselho Municipal de Sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o Intersetorial de Sa\u00fade","id":1852013,"corpo":"<p align=justify>Comiss\u00e3o Intersetorial de Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grupo de Trabalho Interdisciplinar de Sa\u00fade","id":1852014,"corpo":"Grupo de Trabalho Interdisciplinar de Sa\u00fade","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/509337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea geogr\u00e1fica e o perfil epidemiol\u00f3gico, bem como as rela\u00e7\u00f5es sociais entre os diferentes povos ind\u00edgenas do mesmo espa\u00e7o \u00e9tnico-cultural e a sociedade em geral, s\u00e3o crit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o territorial da seguinte organiza\u00e7\u00e3o da rede de sa\u00fade:","provas":[{"id":9357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-assistente-social","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":509338,"hashId":"93dff2b517843ac7038449ba4486b034","enunciado":"<p align=justify>A popula\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea geogr\u00e1fica e o perfil epidemiol\u00f3gico, bem\r\ncomo as rela\u00e7\u00f5es sociais entre os diferentes povos ind\u00edgenas\r\ndo mesmo espa\u00e7o \u00e9tnico-cultural e a sociedade em geral, s\u00e3o\r\ncrit\u00e9rios de defini\u00e7\u00e3o territorial da seguinte organiza\u00e7\u00e3o da\r\nrede de sa\u00fade:<\/p>","resposta":1852016,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polo-Base de Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":1852015,"corpo":"<p align=justify>Polo-Base de Sa\u00fade Ind\u00edgena<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distrito Sanit\u00e1rio Especial Ind\u00edgena","id":1852016,"corpo":"<p align=justify>Distrito Sanit\u00e1rio Especial Ind\u00edgena<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":1852017,"corpo":"<p align=justify>Sistema de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade Ind\u00edgena<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Macrorregi\u00e3o Sanit\u00e1ria Especial Ind\u00edgena","id":1852018,"corpo":"<p align=justify>Macrorregi\u00e3o Sanit\u00e1ria Especial Ind\u00edgena<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Program\u00e1tica de Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":1852019,"corpo":"<p align=justify>Coordena\u00e7\u00e3o da \u00c1rea Program\u00e1tica de Sa\u00fade Ind\u00edgena<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272798,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"}],"slug":"servico-social\/509338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os plasmoblastos e as c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas s\u00e3o componentes da primeira fase da resposta imune humoral prim\u00e1ria. O correto evento relacionado a um desses dois linf\u00f3citos \u00e9:","provas":[{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":509342,"hashId":"d26fb2983301cac3fc496731352c64eb","enunciado":"<p align=justify>Os plasmoblastos e as c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas s\u00e3o componentes\r\nda primeira fase da resposta imune humoral prim\u00e1ria. O correto\r\nevento relacionado a um desses dois linf\u00f3citos \u00e9:<\/p>","resposta":1852035,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os plasmoblastos s\u00e3o gerados a partir da diferencia\u00e7\u00e3o de algumas c\u00e9lulas B em prolifera\u00e7\u00e3o","id":1852035,"corpo":"<p align=justify>os plasmoblastos s\u00e3o gerados a partir da diferencia\u00e7\u00e3o\r\nde algumas c\u00e9lulas B em prolifera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas continuam a expressar mol\u00e9culas B7 e mol\u00e9culas MHC classe II","id":1852036,"corpo":"<p align=justify>as c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas continuam a expressar mol\u00e9culas\r\nB7 e mol\u00e9culas MHC classe II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas expressam imunoglobulinas em n\u00edveis muito elevados","id":1852037,"corpo":"<p align=justify>as c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas expressam imunoglobulinas em\r\nn\u00edveis muito elevados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"plasmoblastos continuam a se dividir sem caracter\u00edsticas das c\u00e9lulas B","id":1852038,"corpo":"<p align=justify>plasmoblastos continuam a se dividir sem caracter\u00edsticas\r\ndas c\u00e9lulas B<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas apresentam ant\u00edgenos \u00e0s c\u00e9lulas T auxiliares","id":1852039,"corpo":"<p align=justify>as c\u00e9lulas plasm\u00e1ticas apresentam ant\u00edgenos \u00e0s c\u00e9lulas T\r\nauxiliares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272799,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/509342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas da linhagem mieloide desempenham diversas fun\u00e7\u00f5es importantes na resposta imune. Quando ativada, a libera\u00e7\u00e3o de gr\u00e2nulos contendo histamina e agentes ativos locais \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula conhecida como:","provas":[{"id":9358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2010-dom-cintra-fundacao-biologo","tipo":1,"nome":"FDC - Funasa - Bi\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":509343,"hashId":"cf86d80047341848f6ec1a45046ad43b","enunciado":"<p align=justify>As c\u00e9lulas da linhagem mieloide desempenham diversas fun\u00e7\u00f5es\r\nimportantes na resposta imune. Quando ativada, a libera\u00e7\u00e3o\r\nde gr\u00e2nulos contendo histamina e agentes ativos locais\r\n\u00e9 fun\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula conhecida como:<\/p>","resposta":1852043,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bas\u00f3filo","id":1852040,"corpo":"<p align=justify>bas\u00f3filo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linf\u00f3cito","id":1852041,"corpo":"<p align=justify>linf\u00f3cito<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eritr\u00f3cito","id":1852042,"corpo":"<p align=justify>eritr\u00f3cito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mast\u00f3cito","id":1852043,"corpo":"<p align=justify>mast\u00f3cito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mast\u00f3cito","id":1852044,"corpo":"<p align=justify>mast\u00f3cito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272799,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Imunologia","oab":false,"nome":"Imunologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398242,"slug":"biologia-imunologia"}],"slug":"biologia\/509343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":6518},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":6520},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6522}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa que finaliza corretamente o texto de Comenius:","provas":[{"id":10889,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-i","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor I - 2010"},{"id":10890,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2010"},{"id":10891,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":6518},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2010"},{"id":10892,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-geografia","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Geografia - 2010"},{"id":10893,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":6520},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-informatica","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"},{"id":10894,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-matematica","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2010"},{"id":10895,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6522},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-portugues","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":409514,"hashId":"834a8a8af01ba77f0403ab4a488128a6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10889\/02.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que finaliza corretamente o texto de Comenius:<\/P>","resposta":1468320,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por meio da educa\u00e7\u00e3o\u201d;","id":1468320,"corpo":"<p align=justify>por meio da educa\u00e7\u00e3o\u201d;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por meio de uma educa\u00e7\u00e3o especial\u201d;","id":1468321,"corpo":"<p align=justify>por meio de uma educa\u00e7\u00e3o especial\u201d;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por meio de uma metodologia espec\u00edfica \u201c;","id":1468322,"corpo":"<p align=justify>por meio de uma metodologia espec\u00edfica \u201c;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por meio de um bom corretivo disciplinar\u201d;","id":1468323,"corpo":"<p align=justify>por meio de um bom corretivo disciplinar\u201d;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.d.a.","id":1468324,"corpo":"<p align=justify>N.d.a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242367,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/409514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":6518},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":6520},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6522}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a \u00fanica afirmativa incorreta:","provas":[{"id":10889,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-i","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor I - 2010"},{"id":10890,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2010"},{"id":10891,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":6518},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2010"},{"id":10892,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-geografia","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Geografia - 2010"},{"id":10893,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":6520},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-informatica","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"},{"id":10894,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-matematica","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2010"},{"id":10895,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6522},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-portugues","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":409516,"hashId":"8b340622b6121ac87f35dae1953fb9ee","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10889\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a \u00fanica afirmativa incorreta:<\/P>","resposta":1468331,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma variedade do saber sociol\u00f3gico;","id":1468330,"corpo":"<p align=justify>uma variedade do saber sociol\u00f3gico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma variedade do saber pol\u00edtico;","id":1468331,"corpo":"<p align=justify>uma variedade do saber pol\u00edtico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma variedade do saber pedag\u00f3gico.","id":1468332,"corpo":"<p align=justify>uma variedade do saber pedag\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma variedade do saber psicol\u00f3gico;","id":1468333,"corpo":"<p align=justify>uma variedade do saber psicol\u00f3gico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.d.a.","id":1468334,"corpo":"<p align=justify>N.d.a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242369,"enunciado":"","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/409516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471}],"cargos":[{"descricao":"Professor I","id":6516},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":6518},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":6520},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521},{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6522}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A esse processo a referida autora denomina:","provas":[{"id":10889,"cargo":{"descricao":"Professor I","id":6516},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-i","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor I - 2010"},{"id":10890,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":6517},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-ciencias","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2010"},{"id":10891,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":6518},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2010"},{"id":10892,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Geografia","id":6519},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-geografia","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Geografia - 2010"},{"id":10893,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":6520},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-informatica","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2010"},{"id":10894,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-matematica","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2010"},{"id":10895,"cargo":{"descricao":"Professor III - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":6522},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra","sigla":"","id":1819,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"ZAMBINI Instituto","descricao":"ZAMBINI Instituto","sigla":"","oab":false,"id":471},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taboao-da-serra-sp-2010-zambini-instituto-professor-iii-area-portugues","tipo":1,"nome":"ZAMBINI Instituto - Prefeitura de Tabo\u00e3o da Serra - Professor III - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:15:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":409517,"hashId":"66acfcaeb95e142dddd2bae5c20a7462","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10889\/05.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A esse processo a referida autora denomina:<\/P>","resposta":1468336,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lideran\u00e7a cooperativa;","id":1468335,"corpo":"<p align=justify>lideran\u00e7a cooperativa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a inovadora;","id":1468336,"corpo":"<p align=justify>lideran\u00e7a inovadora;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a voltada para a forma\u00e7\u00e3o;","id":1468337,"corpo":"<p align=justify>lideran\u00e7a voltada para a forma\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a voltada para a cultura;","id":1468338,"corpo":"<p align=justify>lideran\u00e7a voltada para a cultura;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.d.a.","id":1468339,"corpo":"<p align=justify>N.d.a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":242370,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":"pedagogia\/409517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}