{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16939,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana foi contratada para trabalhar de segunda a s\u00e1bado na resid\u00eancia do Sr. Dem\u00e9trius, de 70 anos, como sua acompanhante, recebendo sal\u00e1rio mensal. Ao exato t\u00e9rmino do terceiro m\u00eas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o Sr. Dem\u00e9trius descobre que a Sra. Joana est\u00e1 gr\u00e1vida, rescindindo a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Joana, inconformada, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o trabalhista para que lhe seja reconhecida a condi\u00e7\u00e3o de empregada dom\u00e9stica e garantido o seu emprego mediante reconhecimento da estabilidade provis\u00f3ria pela gesta\u00e7\u00e3o. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o de Joana, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":22018,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"oab-2010-fgv-advogado-ii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - Exame de Ordem Unificado 2010.2 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-13 04:02:20","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2494252,"hashId":"e36152ea98f012cd1891146b118efd8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana foi contratada para trabalhar de segunda a s\u00e1bado na resid\u00eancia do Sr. Dem\u00e9trius, de 70 anos, como sua acompanhante, recebendo sal\u00e1rio mensal. Ao exato t\u00e9rmino do terceiro m\u00eas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, o Sr. Dem\u00e9trius descobre que a Sra. Joana est\u00e1 gr\u00e1vida, rescindindo a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. Joana, inconformada, aju\u00edza a\u00e7\u00e3o trabalhista para que lhe seja reconhecida a condi\u00e7\u00e3o de empregada dom\u00e9stica e garantido o seu emprego mediante reconhecimento da estabilidade provis\u00f3ria pela gesta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o de Joana, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9915023,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de acompanhante \u00e9 incompat\u00edvel reconhecimento de v\u00ednculo de emprego dom\u00e9stico. ","id":9915022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de acompanhante \u00e9 incompat\u00edvel reconhecimento de v\u00ednculo de emprego dom\u00e9stico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joana faz jus ao reconhecimento de v\u00ednculo de emprego como empregada dom\u00e9stica. ","id":9915023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana faz jus ao reconhecimento de v\u00ednculo de emprego como empregada dom\u00e9stica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Joana n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 estabilidade gestacional, pois este n\u00e3o \u00e9 um direito garantido \u00e0 categoria dos empregados dom\u00e9sticos. ","id":9915024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 estabilidade gestacional, pois este n\u00e3o \u00e9 um direito garantido \u00e0 categoria dos empregados dom\u00e9sticos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Joana n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 estabilidade gestacional, pois o contrato de tr\u00eas meses \u00e9 automaticamente considerado de experi\u00eancia para o Direito do Trabalho e pode ser rescindido ao atingir o seu termo final. ","id":9915025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana n\u00e3o far\u00e1 jus \u00e0 estabilidade gestacional, pois o contrato de tr\u00eas meses \u00e9 automaticamente considerado de experi\u00eancia para o Direito do Trabalho e pode ser rescindido ao atingir o seu termo final. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As siglas encontradas na prova devem ser interpretadas da seguinte forma: CF = Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988; CLT = Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho; CP = C\u00f3digo Penal; CPC = C\u00f3digo de Processo Civil; CPP = C\u00f3digo de Processo Penal; CTN = C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional; OAB = Ordem dos Advogados do Brasil; ONU = Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas; STF = Supremo Tribunal Federal; STJ = Superior Tribunal de Justi\u00e7a; TRT = Tribunal Regional do Trabalho; ECA = Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":542869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As siglas encontradas na prova devem ser interpretadas da seguinte forma: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CF = Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988; CLT = Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho; CP = C\u00f3digo Penal; CPC = C\u00f3digo de Processo Civil; CPP = C\u00f3digo de Processo Penal; CTN = C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional; OAB = Ordem dos Advogados do Brasil; ONU = Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas; STF = Supremo Tribunal Federal; STJ = Superior Tribunal de Justi\u00e7a; TRT = Tribunal Regional do Trabalho; ECA = Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","oab":true,"nome":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406762,"slug":"direito-do-trabalho-das-relacoes-laborais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho Dom\u00e9stico","oab":true,"nome":"Trabalho Dom\u00e9stico","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406767,"slug":"direito-do-trabalho-trabalho-domestico"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2494252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Goi\u00e1s \u00e9 um estado com evidente contraste entre as por\u00e7\u00f5es norte e sul de seu territ\u00f3rio, que apresentam indicadores socioecon\u00f4micos e ambientais muito distintos. Exemplo disso \u00e9 a presen\u00e7a de","provas":[{"id":39079,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1141904,"hashId":"7280eb35d3c86ded209d637769a92e4b","enunciado":"<p align=\"justify\">Goi\u00e1s \u00e9 um estado com evidente contraste entre as por\u00e7\u00f5es\r\nnorte e sul de seu territ\u00f3rio, que apresentam indicadores\r\nsocioecon\u00f4micos e ambientais muito distintos.\r\nExemplo disso \u00e9 a presen\u00e7a de<\/p>","resposta":4070487,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior industrializa\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios do norte, com a instala\u00e7\u00e3o de grandes empresas de capital nacional.","id":4070485,"corpo":"<p align=justify>maior industrializa\u00e7\u00e3o nos munic\u00edpios do norte, com a\r\ninstala\u00e7\u00e3o de grandes empresas de capital nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maior preserva\u00e7\u00e3o de remanescentes do Cerrado nos munic\u00edpios do sul, com a cria\u00e7\u00e3o de in\u00fameras unidades de conserva\u00e7\u00e3o.","id":4070486,"corpo":"<p align=justify>maior preserva\u00e7\u00e3o de remanescentes do Cerrado nos\r\nmunic\u00edpios do sul, com a cria\u00e7\u00e3o de in\u00fameras unidades\r\nde conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor popula\u00e7\u00e3o absoluta e relativa nos munic\u00edpios do norte, com predom\u00ednio das atividades econ\u00f4micas prim\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":4070487,"corpo":"<p align=justify>menor popula\u00e7\u00e3o absoluta e relativa nos munic\u00edpios\r\ndo norte, com predom\u00ednio das atividades econ\u00f4micas\r\nprim\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menor densidade da malha vi\u00e1ria que interliga os munic\u00edpios do sul, com fraca polariza\u00e7\u00e3o por parte de cidades m\u00e9dias ou grandes.","id":4070488,"corpo":"<p align=justify>menor densidade da malha vi\u00e1ria que interliga os munic\u00edpios\r\ndo sul, com fraca polariza\u00e7\u00e3o por parte de cidades\r\nm\u00e9dias ou grandes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":401023,"slug":"geografia-goias-go"}],"slug":"geografia\/1141904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas no territ\u00f3rio goiano \u00e9 bastante distinta, dependendo, sobretudo, de fatores de povoamento, relevo e disponibilidade h\u00eddrica. Para a produ\u00e7\u00e3o de energia e para o abastecimento humano, Goi\u00e1s conta com duas principais bacias, que s\u00e3o as dos rios","provas":[{"id":39085,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras","id":17260,"slug":"professor-area-instrutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-instrutor-de-libras","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Instrutor de Libras - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-14 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1142117,"hashId":"cac33103955eebb623966cd160ee46a8","enunciado":"<p align=\"justify\">A utiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas no territ\u00f3rio goiano \u00e9 bastante distinta,\r\ndependendo, sobretudo, de fatores de <em>povoamento,\r\nrelevo<\/em> e <em>disponibilidade h\u00eddrica<\/em>. Para a produ\u00e7\u00e3o de energia\r\ne para o abastecimento humano, Goi\u00e1s conta com\r\nduas principais bacias, que s\u00e3o as dos rios<\/p>","resposta":4071471,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corumb\u00e1 e Meia Ponte.","id":4071471,"corpo":"Corumb\u00e1 e Meia Ponte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Araguaia e Rio dos Bois.","id":4071472,"corpo":"Araguaia e Rio dos Bois.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tocantins e Rio Vermelho.","id":4071473,"corpo":"Tocantins e Rio Vermelho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1 e Maranh\u00e3o.","id":4071474,"corpo":"Paran\u00e1 e Maranh\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 30","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397308,"slug":"geografia-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":401023,"slug":"geografia-goias-go"}],"slug":"geografia\/1142117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A melhor descri\u00e7\u00e3o para a regi\u00e3o hachurada em cinza da figura a seguir, em termos de opera\u00e7\u00f5es sobre os conjuntos A, B, C e D, \u00e9","provas":[{"id":69094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Contador - 2010"},{"id":69092,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2104835,"hashId":"519c096321924da7772712eea63b6841","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhor descri\u00e7\u00e3o para a regi\u00e3o hachurada em cinza da figura a seguir, em termos de opera\u00e7\u00f5es sobre os conjuntos <em>A, B, C<\/em> e <em>D<\/em>, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69094\/questao\/2104835-20211222132022000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"269\"><\/p>","resposta":8231526,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(B \u2229 C)\u2229 A","id":8231525,"corpo":"<p>(B <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229 <\/span>C)<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229<\/span> A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[(B \u2229 C) \u2212 D]\u2229 A .","id":8231526,"corpo":"<p>[(B <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229 <\/span>C) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span> D]<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229<\/span> A .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(D \u2212 A) \u2229 (B \u222a C).","id":8231527,"corpo":"<p>(D <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span> A) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229 <\/span>(B <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u222a <\/span>C).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(A \u2212 D) \u2229 (B \u222a C).","id":8231528,"corpo":"<p>(A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span> D) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229 <\/span>(B <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u222a <\/span>C).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(A \u2229 D) \u2212 (B \u2229 C).","id":8231529,"corpo":"<p>(A <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229<\/span> D) <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span> (B <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2229 <\/span>C).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 15","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o por diagrama\u00e7\u00e3o (diagrama de Euler-Venn)","pai":408604,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408609,"slug":"matematica-representacao-por-diagramacao-diagrama-de-euler-venn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constituem renda dos Conselhos Regionais de Economia (CORECONs)","provas":[{"id":69094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Contador - 2010"},{"id":69092,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2104890,"hashId":"dcabb1766c1307a95c4305adb1afd029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00e3o <\/strong>constituem renda dos Conselhos Regionais de Economia (CORECONs)<\/p>","resposta":8231714,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00f5es e legados.","id":8231710,"corpo":"<p>doa\u00e7\u00f5es e legados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4\/5 da taxa de registro facultativo de qualquer contrato, parecer ou documento profissional, a ser fixada no regimento do Conselho Federal de Economia (COFECON).","id":8231711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4\/5 da taxa de registro facultativo de qualquer contrato, parecer ou documento profissional, a ser fixada no regimento do Conselho Federal de Economia (COFECON).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subven\u00e7\u00f5es dos governos.","id":8231712,"corpo":"<p>subven\u00e7\u00f5es dos governos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\/5 das multas aplicadas.","id":8231713,"corpo":"<p>4\/5 das multas aplicadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/5 das anuidades pagas pelos economistas.","id":8231714,"corpo":"<p>3\/5 das anuidades pagas pelos economistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Milhares podem estar mortos ap\u00f3s trag\u00e9dia no Haiti\t(13\/1\/2010) PORTO PR\u00cdNCIPE (Reuters) \u2014 Os l\u00edderes do Haiti disseram nesta quarta-feira temer que milhares de pessoas tenham morrido no forte terremoto que destruiu o pal\u00e1cio presidencial, escolas, hospitais e favelas do pa\u00eds. Os governos do Brasil e de outros pa\u00edses se mobilizaram para enviar ajuda o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.\tUm pr\u00e9dio de cinco andares que servia como quartel-general da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) desmoronou ap\u00f3s o tremor de magnitude 7,0 da ter\u00e7a-feira, o mais forte a atingir o pa\u00eds em mais de 200 anos, de acordo com o Servi\u00e7o Geol\u00f3gico dos Estados Unidos.Internet: &lt;http:\/\/br.noticias.yahoo.com\/s\/reuters\/&gt;. Acesso em 14\/01\/2010. Tomando o texto como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Contador - 2010"},{"id":69092,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2104941,"hashId":"a41e0238d16e9f33743362624baa0b94","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Milhares podem estar mortos ap\u00f3s trag\u00e9dia no Haiti<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t(13\/1\/2010) PORTO PR\u00cdNCIPE (Reuters) \u2014 Os l\u00edderes do Haiti disseram nesta quarta-feira temer que milhares de pessoas tenham morrido no forte terremoto que destruiu o pal\u00e1cio presidencial, escolas, hospitais e favelas do pa\u00eds. Os governos do Brasil e de outros pa\u00edses se mobilizaram para enviar ajuda o mais r\u00e1pido poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUm pr\u00e9dio de cinco andares que servia como quartel-general da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) desmoronou ap\u00f3s o tremor de magnitude 7,0 da ter\u00e7a-feira, o mais forte a atingir o pa\u00eds em mais de 200 anos, de acordo com o Servi\u00e7o Geol\u00f3gico dos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;http:\/\/br.noticias.yahoo.com\/s\/reuters\/&gt;. Acesso em 14\/01\/2010. <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tomando o texto como refer\u00eancia inicial, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8231870,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pa\u00eds da Am\u00e9rica Central continental, o Haiti \u00e9 um dos mais pobres do mundo, com forte depend\u00eancia da ajuda internacional.","id":8231869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00eds da Am\u00e9rica Central continental, o Haiti \u00e9 um dos mais pobres do mundo, com forte depend\u00eancia da ajuda internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rep\u00fablica presidencialista, o Haiti \u00e9 ex-col\u00f4nia francesa; a maioria de sua popula\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por descendentes de africanos e professam a religi\u00e3o cat\u00f3lica.","id":8231870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rep\u00fablica presidencialista, o Haiti \u00e9 ex-col\u00f4nia francesa; a maioria de sua popula\u00e7\u00e3o \u00e9 composta por descendentes de africanos e professam a religi\u00e3o cat\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das v\u00edtimas do terremoto no Haiti foi a brasileira Zilda Arns, que se tornou c\u00e9lebre por ter criado a Pastoral da Crian\u00e7a e ter sido condecorada com o Pr\u00eamio Nobel da Paz, em 2006.","id":8231871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das v\u00edtimas do terremoto no Haiti foi a brasileira Zilda Arns, que se tornou c\u00e9lebre por ter criado a Pastoral da Crian\u00e7a e ter sido condecorada com o Pr\u00eamio Nobel da Paz, em 2006.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde 2004, quando uma revolu\u00e7\u00e3o apoiada por Cuba tentou implantar o socialismo no Haiti, o Brasil comanda a Miss\u00e3o de Estabiliza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Haiti (Minustah), visando dar apoio ao governo capitalista de Porto Pr\u00edncipe.","id":8231872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desde 2004, quando uma revolu\u00e7\u00e3o apoiada por Cuba tentou implantar o socialismo no Haiti, o Brasil comanda a Miss\u00e3o de Estabiliza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas no Haiti (<em>Minustah<\/em>), visando dar apoio ao governo capitalista de Porto Pr\u00edncipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A base da economia do Haiti \u00e9 a extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, recentemente descoberto; entretanto, ainda n\u00e3o se notam sinais de que a riqueza mineral tenha promovido altera\u00e7\u00f5es positivas nas condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o haitiana.","id":8231873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A base da economia do Haiti \u00e9 a extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, recentemente descoberto; entretanto, ainda n\u00e3o se notam sinais de que a riqueza mineral tenha promovido altera\u00e7\u00f5es positivas nas condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o haitiana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais e Humanos","oab":false,"nome":"Desastres Naturais e Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407350,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais-e-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c1frica, 680 milh\u00f5es de habitantes espalhados por 54 pa\u00edses. Bols\u00f5es de prosperidade na \u00c1frica do Sul, em Angola e nos pa\u00edses petroleiros do norte, como Arg\u00e9lia e L\u00edbia. Pobreza quase generalizada no restante do continente. Conflitos \u00e9tnicos e religiosos sangrentos \u2013 os mais recentes deixaram 185 mortos no Sud\u00e3o e 600 na Nig\u00e9ria. In: Correio Braziliense, 15\/8\/2009, p. 26. Com o aux\u00edlio do texto, assinale a alternativa correta, acerca do continente africano.","provas":[{"id":69094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Contador - 2010"},{"id":69092,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Economia","sigla":"COFECON","id":190,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cofecon"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cofecon-2010-funiversa-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - COFECON - Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2104950,"hashId":"eee93b563f00524e525eabfb5df90639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c1frica, 680 milh\u00f5es de habitantes espalhados por 54 pa\u00edses. Bols\u00f5es de prosperidade na \u00c1frica do Sul, em Angola e nos pa\u00edses petroleiros do norte, como Arg\u00e9lia e L\u00edbia. Pobreza quase generalizada no restante do continente. Conflitos \u00e9tnicos e religiosos sangrentos \u2013 os mais recentes deixaram 185 mortos no Sud\u00e3o e 600 na Nig\u00e9ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub><em>In<\/em>: <strong>Correio Braziliense<\/strong>, 15\/8\/2009, p. 26.<\/sub> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o aux\u00edlio do texto, assinale a alternativa correta, acerca do continente africano.<\/p>","resposta":8231916,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prosperidade angolana a que o texto se refere est\u00e1 relacionada \u00e0 elevada produtividade agr\u00edcola que aquele pa\u00eds apresenta.","id":8231914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prosperidade angolana a que o texto se refere est\u00e1 relacionada \u00e0 elevada produtividade agr\u00edcola que aquele pa\u00eds apresenta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1frica do Sul, os bons \u00edndices econ\u00f4micos s\u00e3o alavancados pela elevada produ\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera, a maior do continente.","id":8231915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1frica do Sul, os bons \u00edndices econ\u00f4micos s\u00e3o alavancados pela elevada produ\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera, a maior do continente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre os pa\u00edses que viveram conflitos \u201c\u00e9tnicos [...] sangrentos\u201d, al\u00e9m dos mencionados Sud\u00e3o e Nig\u00e9ria, est\u00e3o Ruanda e Serra Leoa.","id":8231916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os pa\u00edses que viveram conflitos \u201c\u00e9tnicos [...] sangrentos\u201d, al\u00e9m dos mencionados Sud\u00e3o e Nig\u00e9ria, est\u00e3o Ruanda e Serra Leoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na \u00c1frica, ao sul do deserto do Saara, os conflitos religiosos decorrem principalmente de choques entre cat\u00f3licos, habitantes das \u00e1reas de coloniza\u00e7\u00e3o espanhola, e protestantes, ocupantes de zonas de coloniza\u00e7\u00e3o inglesa.","id":8231917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00c1frica, ao sul do deserto do Saara, os conflitos religiosos decorrem principalmente de choques entre cat\u00f3licos, habitantes das \u00e1reas de coloniza\u00e7\u00e3o espanhola, e protestantes, ocupantes de zonas de coloniza\u00e7\u00e3o inglesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o dos \u201cpa\u00edses petroleiros do norte\u201d \u00e9 composta, predominantemente, por povos negros que professam, em sua grande maioria, o islamismo.","id":8231918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o dos \u201cpa\u00edses petroleiros do norte\u201d \u00e9 composta, predominantemente, por povos negros que professam, em sua grande maioria, o islamismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a P\u00fablica","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a P\u00fablica","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407365,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-seguranca-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"fesf-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Pessoas Jur\u00eddicas de direito privado, analise as assertivas e assinale a alternativa que apresenta as corretas. I. A teoria da Realidade T\u00e9cnica \u00e9 adotada pelo C\u00f3digo Civil Brasileiro, consoante artigo 45, definindo a natureza jur\u00eddica da pessoa jur\u00eddica. II. \u00c9 pac\u00edfico na jurisprud\u00eancia a tese de que a pessoa jur\u00eddica pode sofrer dano moral. III. \u00c9 juridicamente imposs\u00edvel a constitui\u00e7\u00e3o de sociedade entre c\u00f4njuges. IV. Segundo a teoria inglesa ultra vires societatis a capacidade da pessoa jur\u00eddica \u00e9 restrita aos atos relacionados ao seu objeto social.","provas":[{"id":42004,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3oEstataldeSa\u00fadedaFam\u00edlia - FESF","sigla":"FESF","id":3664,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"fesf-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"fesf-ba-2010-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FESF - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1247845,"hashId":"60d256f669ccc092e7fc29b5ff52292f","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Pessoas Jur\u00eddicas de direito privado,\r\nanalise as assertivas e assinale a alternativa que\r\napresenta as corretas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A teoria da Realidade T\u00e9cnica \u00e9 adotada pelo\r\nC\u00f3digo Civil Brasileiro, consoante artigo 45,\r\ndefinindo a natureza jur\u00eddica da pessoa\r\njur\u00eddica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 pac\u00edfico na jurisprud\u00eancia a tese de que a\r\npessoa jur\u00eddica pode sofrer dano moral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 juridicamente imposs\u00edvel a constitui\u00e7\u00e3o de\r\nsociedade entre c\u00f4njuges.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Segundo a teoria inglesa<em> ultra vires societatis<\/em>\r\na capacidade da pessoa jur\u00eddica \u00e9 restrita aos\r\natos relacionados ao seu objeto social.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4516287,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4516284,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4516285,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4516286,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4516287,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4516288,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito, teorias, constitui\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito, teorias, constitui\u00e7\u00e3o e caracter\u00edsticas","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424858,"slug":"direito-civil-conceito-teorias-constituicao-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-civil\/1247845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em conta a Emenda Constitucional n\u00b0 45, de 2004, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o ao direito interno e \u00e0 respectiva posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica dos tratados internacionais de direitos humanos ratificados pelo Brasil, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":52968,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"dpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2010-fcc-defensor-publico-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:15:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1602505,"hashId":"59056e328229a1ca75f19b997640ff4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em conta a Emenda Constitucional n\u00b0 45, de 2004, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incorpora\u00e7\u00e3o ao direito interno e \u00e0 respectiva posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica dos tratados internacionais de direitos humanos ratificados pelo Brasil, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6016780,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que haviam sido aprovados pelo Congresso Nacional previamente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00b0 45 foram equiparados \u00e0s emendas constitucionais.","id":6016778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que haviam sido aprovados pelo Congresso Nacional previamente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00b0 45 foram equiparados \u00e0s emendas constitucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal firmou jurisprud\u00eancia entendendo que os tratados internacionais de direitos humanos ratificados pelo Brasil previamente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00b0 45 possuem natureza materialmente constitucional.","id":6016779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal firmou jurisprud\u00eancia entendendo que os tratados internacionais de direitos humanos ratificados pelo Brasil previamente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00b0 45 possuem natureza materialmente constitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que vierem a ser aprovados por tr\u00eas quintos dos votos dos membros de cada Casa do Congresso Nacional ter\u00e3o for\u00e7a de emendas constitucionais.","id":6016780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos que vierem a ser aprovados por tr\u00eas quintos dos votos dos membros de cada Casa do Congresso Nacional ter\u00e3o for\u00e7a de emendas constitucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos ratificados pelo Brasil previamente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00b0 45 deixaram de integrar o direito interno.","id":6016781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos ratificados pelo Brasil previamente \u00e0 edi\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n\u00b0 45 deixaram de integrar o direito interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal firmou jurisprud\u00eancia entendendo que os tratados internacionais de direitos humanos ratificados pelo Brasil nos termos da Emenda Constitucional n\u00b0 45 possuem natureza supralegal e infraconstitucional.","id":6016782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal firmou jurisprud\u00eancia entendendo que os tratados internacionais de direitos humanos ratificados pelo Brasil nos termos da Emenda Constitucional n\u00b0 45 possuem natureza supralegal e infraconstitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 88","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","oab":true,"nome":"Direitos Humanos no Ordenamento Nacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407108,"slug":"direitos-humanos-direitos-humanos-no-ordenamento-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","oab":true,"nome":"Incorpora\u00e7\u00e3o de tratados internacionais de direitos humanos no direito brasileiro (EC n.o 45)","pai":407108,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407127,"slug":"direitos-humanos-incorporacao-de-tratados-internacionais-de-direitos-humanos-no-direito-brasileiro-ec-n-o-45"}],"slug":"direitos-humanos\/1602505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa correta, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":11032,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2010-fepese-procurador","tipo":1,"nome":"FEPESE - PGE SC - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:41:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416458,"hashId":"f7bb537899224e7da9e293241058dec9","enunciado":"<p align=justify>Acerca da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a alternativa\r\ncorreta, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","resposta":1490198,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico civil o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical, vedado o direito de greve.","id":1490194,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico civil o direito\r\n\u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical, vedado o direito de\r\ngreve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","id":1490195,"corpo":"<p align=justify>O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1\r\nde dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual\r\nper\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei estabelecer\u00e1 os prazos de prescri\u00e7\u00e3o para il\u00edcitos praticados por qualquer agente, servidor ou n\u00e3o, que causem preju\u00edzos ao er\u00e1rio, bem como para as respectivas a\u00e7\u00f5es de ressarcimento.","id":1490196,"corpo":"<p align=justify>A lei estabelecer\u00e1 os prazos de prescri\u00e7\u00e3o\r\npara il\u00edcitos praticados por qualquer agente,\r\nservidor ou n\u00e3o, que causem preju\u00edzos ao\r\ner\u00e1rio, bem como para as respectivas a\u00e7\u00f5es de\r\nressarcimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 permitida a fim de assegurar o princ\u00edpio da paridade remunerat\u00f3ria.","id":1490197,"corpo":"<p align=justify>A vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer\r\nesp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de\r\nremunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico\r\n\u00e9 permitida a fim de assegurar o princ\u00edpio da\r\nparidade remunerat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A proibi\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos estende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es e abrange autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista, suas subsidi\u00e1rias, e sociedades controladas, direta ou indiretamente, pelo poder p\u00fablico.","id":1490198,"corpo":"<p align=justify>A proibi\u00e7\u00e3o de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de\r\ncargos p\u00fablicos estende-se a empregos e fun\u00e7\u00f5es\r\ne abrange autarquias, funda\u00e7\u00f5es, empresas\r\np\u00fablicas, sociedades de economia mista,\r\nsuas subsidi\u00e1rias, e sociedades controladas,\r\ndireta ou indiretamente, pelo poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244943,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acumula\u00e7\u00e3o de cargos e de empregos p\u00fablicos","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407620,"slug":"direito-constitucional-acumulacao-de-cargos-e-de-empregos-publicos"}],"slug":"direito-constitucional\/416458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento","id":4541,"slug":"analista-area-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da programa\u00e7\u00e3o qualitativa da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o que torna correta a seguinte frase: ","provas":[{"id":11224,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento","id":4541,"slug":"analista-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-planejamento","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Planejamento - 2010"},{"id":11225,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento","id":4541,"slug":"analista-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios","sigla":"CVM","id":126,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cvm"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cvm-2010-esaf-analista-area-planejamento-contador-2","tipo":1,"nome":"ESAF - CVM - Analista - \u00c1rea Planejamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:41:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":427664,"hashId":"b5fa1988a6b66e654fb2a4732857b365","enunciado":"<P align=justify>Acerca da programa\u00e7\u00e3o qualitativa da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o que torna correta a seguinte frase:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/11224\/01.gif><\/P>","resposta":1524983,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1) programas de trabalho \/\/\/ (2) f\u00edsica e financeira","id":1524983,"corpo":"<p align=justify>(1) programas de trabalho \/\/\/ (2) f\u00edsica e\r\nfinanceira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1) fun\u00e7\u00f5es \/\/\/ (2) funcional","id":1524984,"corpo":"<p align=justify>(1) fun\u00e7\u00f5es \/\/\/ (2) funcional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) subfun\u00e7\u00f5es \/\/\/ (2) econ\u00f4mica","id":1524985,"corpo":"<p align=justify>(1) subfun\u00e7\u00f5es \/\/\/ (2) econ\u00f4mica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) projetos \/\/\/ (2) por metas f\u00edsicas","id":1524986,"corpo":"<p align=justify>(1) projetos \/\/\/ (2) por metas f\u00edsicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(1) atividades \/\/\/ (2) por metas qualitativas","id":1524987,"corpo":"<p align=justify>(1) atividades \/\/\/ (2) por metas qualitativas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":249105,"enunciado":"","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/427664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Goi\u00e1s","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Goi\u00e1s - PGE-GO","sigla":"PGE GO","oab":false,"id":711,"slug":"pge-go"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE GO","id":2375,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pge-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao processo administrativo regulado pela Lei Estadual n. 13.800\/2001, est\u00e1 CORRETO asseverar que","provas":[{"id":11074,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE GO","id":2375,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pge-go-go"},"banca":{"nome":"Procuradoria-Geral do Estado de Goi\u00e1s","descricao":"Procuradoria-Geral do Estado de Goi\u00e1s - PGE-GO","sigla":"PGE GO","oab":false,"id":711,"slug":"pge-go"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pge-go-go-2010-pge-go-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"PGE-GO - PGE GO - Procurador do Estado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:02:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":418372,"hashId":"6040858010756d004aca2d4fc15cd548","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao processo administrativo regulado pela Lei Estadual n. 13.800\/2001, est\u00e1 CORRETO asseverar que<\/p>","resposta":1498653,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o existe previs\u00e3o na mencionada Lei acerca do prazo em que a administra\u00e7\u00e3o deve decidir, todavia, a administra\u00e7\u00e3o deve faz\u00ea-lo com brevidade \u00e0 vista do princ\u00edpio da dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":1498652,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existe previs\u00e3o na mencionada Lei acerca do prazo em que a administra\u00e7\u00e3o deve decidir, todavia, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o deve faz\u00ea-lo com brevidade \u00e0 vista do princ\u00edpio da dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo previsto na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem o prazo de at\u00e9 30 dias para decidir, exceto quando ocorrer prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo expressamente motivada.","id":1498653,"corpo":"<p align=justify>a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem o prazo de at\u00e9 30 dias para decidir, exceto quando ocorrer prorroga\u00e7\u00e3o por\r\nigual per\u00edodo expressamente motivada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem o prazo de at\u00e9 30 dias para decidir e n\u00e3o existe previs\u00e3o sobre a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da celeridade processual nela previsto.","id":1498654,"corpo":"<p align=justify>a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tem o prazo de at\u00e9 30 dias para decidir e n\u00e3o existe previs\u00e3o sobre a possibilidade\r\nde prorroga\u00e7\u00e3o, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da celeridade processual nela previsto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica submete-se a v\u00e1rios princ\u00edpios, entre eles destacam-se o do interesse p\u00fablico, da moralidade, da seguran\u00e7a jur\u00eddica e da celeridade processual.","id":1498655,"corpo":"<p align=justify>a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica submete-se a v\u00e1rios princ\u00edpios, entre eles destacam-se o do interesse p\u00fablico, da\r\nmoralidade, da seguran\u00e7a jur\u00eddica e da celeridade processual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o sobre o prazo para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica anular os seus atos administrativos. Por isso, aplica-se o prazo de cinco anos, previsto no Decreto n. 20.910\/1932.","id":1498656,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o sobre o prazo para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica anular os seus atos administrativos. Por isso,\r\naplica-se o prazo de cinco anos, previsto no Decreto n. 20.910\/1932.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.800\/2001 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica do Estado de Goi\u00e1s","pai":395519,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396643,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-13-800-2001-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-do-estado-de-goias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/418372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei complementar n.\u00ba 101\/2000, conhecida por Lei de Responsabilidade Fiscal, trouxe controles mais rigorosos a serem observadas pelo gestor p\u00fablico, al\u00e9m da obrigatoriedade de promover mais transpar\u00eancia das contas p\u00fablicas. Nesse sentido, julgue os itens a seguir. I O limite total com despesa de pessoal na Uni\u00e3o corresponde a 50% da Receita Corrente L\u00edquida do Ente, dividido da seguinte forma: 2,5% para o Poder Legislativo (incluindo o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o), 6% para o Poder Judici\u00e1rio, 40,9% para o Poder Executivo e 0,6% para o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o. II Os estados, Distrito Federal e munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o ultrapassar o limite de 60% de sua Receita Corrente L\u00edquida. III O Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria tem como um de seus objetivos demonstrar a arrecada\u00e7\u00e3o de receitas e a execu\u00e7\u00e3o de despesas, devendo ser elaborado bimestralmente e publicado em at\u00e9 quinze dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino do bimestre. IV O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) \u00e9 que evidenciar\u00e1 a apura\u00e7\u00e3o dos gastos com pessoal, relativos ao per\u00edodo de um quadrimestre, sendo facultativo para os munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes divulgar o RGF semestralmente. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12336,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:02:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":471027,"hashId":"c89cd1e407ad81c0b9d3dd95b53b0586","enunciado":"<P align=justify>A Lei complementar n.\u00ba 101\/2000, conhecida por Lei de Responsabilidade Fiscal, trouxe controles mais rigorosos a serem observadas pelo gestor p\u00fablico, al\u00e9m da obrigatoriedade de promover mais transpar\u00eancia das contas p\u00fablicas. Nesse sentido, julgue os itens a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I O limite total com despesa de pessoal na Uni\u00e3o corresponde a 50% da Receita Corrente L\u00edquida do Ente, dividido da seguinte forma: 2,5% para o Poder Legislativo (incluindo o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o), 6% para o Poder Judici\u00e1rio, 40,9% para o Poder Executivo e 0,6% para o Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II Os estados, Distrito Federal e munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e3o ultrapassar o limite de 60% de sua Receita Corrente L\u00edquida. <\/P>\r\n<P align=justify>III O Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria tem como um de seus objetivos demonstrar a arrecada\u00e7\u00e3o de receitas e a execu\u00e7\u00e3o de despesas, devendo ser elaborado bimestralmente e publicado em at\u00e9 quinze dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino do bimestre. <\/P>\r\n<P align=justify>IV O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal (RGF) \u00e9 que evidenciar\u00e1 a apura\u00e7\u00e3o dos gastos com pessoal, relativos ao per\u00edodo de um quadrimestre, sendo facultativo para os munic\u00edpios com menos de 50 mil habitantes divulgar o RGF semestralmente. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1689072,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":1689069,"corpo":"<p align=justify>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas um item est\u00e1 certo.","id":1689070,"corpo":"<p align=justify>Apenas um item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas dois itens est\u00e3o certos.","id":1689071,"corpo":"<p align=justify>Apenas dois itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas itens est\u00e3o certos.","id":1689072,"corpo":"<p align=justify>Apenas tr\u00eas itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1689073,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264245,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia, Controle e Fiscaliza\u00e7\u00e3o (Art. 48 ao Art. 59)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405667,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transparencia-controle-e-fiscalizacao-art-48-ao-art-59"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Relat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Relat\u00f3rios","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411970,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-relatorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/471027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos diversos limites definidos na Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF), analise cada uma das tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa correta. I O presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o respons\u00e1vel por submeter ao Senado Federal, noventa dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da LRF, proposta de limites globais para o montante da d\u00edvida consolidada da Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios. II O presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o respons\u00e1vel por submeter ao Congresso Nacional, noventa dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da LRF, projeto de lei que estabele\u00e7a limites para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria federal. III Os precat\u00f3rios judiciais n\u00e3o pagos durante a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento em que houverem sido inclu\u00eddos integram a d\u00edvida mobili\u00e1ria, para fins de aplica\u00e7\u00e3o dos limites. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12336,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Contador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:02:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":471039,"hashId":"e3392a1f46d77c6e9b3540a4bd05cfd3","enunciado":"<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos diversos limites definidos na Lei Complementar n.\u00ba 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF), analise cada uma das tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa correta. <\/P>\r\n<P align=justify>I O presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o respons\u00e1vel por submeter ao Senado Federal, noventa dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da LRF, proposta de limites globais para o montante da d\u00edvida consolidada da Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios. <\/P>\r\n<P align=justify>II O presidente da Rep\u00fablica \u00e9 o respons\u00e1vel por submeter ao Congresso Nacional, noventa dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o da LRF, projeto de lei que estabele\u00e7a limites para o montante da d\u00edvida mobili\u00e1ria federal. <\/P>\r\n<P align=justify>III Os precat\u00f3rios judiciais n\u00e3o pagos durante a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento em que houverem sido inclu\u00eddos integram a d\u00edvida mobili\u00e1ria, para fins de aplica\u00e7\u00e3o dos limites. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/P>","resposta":1689130,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":1689129,"corpo":"<p align=justify>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":1689130,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":1689131,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":1689132,"corpo":"<p align=justify>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":1689133,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264246,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limites da D\u00edvida P\u00fablica e das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Limites da D\u00edvida P\u00fablica e das Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424409,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites-da-divida-publica-e-das-operacoes-de-credito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/471039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mandado de Seguran\u00e7a Coletivo, previsto no art. 5\u00ba, inciso LXX da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, foi regulamentado pelos artigos 21 e 22 da Lei Federal n. 12.016\/09. Acerca desta garantia constitucional \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":22018,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"oab-2010-fgv-advogado-ii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - Exame de Ordem Unificado 2010.2 - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:17:21","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2494200,"hashId":"5fadc0c6c52d29a0758da15b49efb10b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mandado de Seguran\u00e7a Coletivo, previsto no art. 5\u00ba, inciso LXX da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, foi regulamentado pelos artigos 21 e 22 da Lei Federal n. 12.016\/09. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desta garantia constitucional \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":9914801,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o tem legitimidade para impetrar o mandado de seguran\u00e7a coletivo. ","id":9914800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer cidad\u00e3o tem legitimidade para impetrar o mandado de seguran\u00e7a coletivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no mandado de seguran\u00e7a coletivo, a senten\u00e7a far\u00e1 coisa julgada limitadamente aos membros do grupo substitu\u00eddo pelo impetrante. ","id":9914801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no mandado de seguran\u00e7a coletivo, a senten\u00e7a far\u00e1 coisa julgada limitadamente aos membros do grupo substitu\u00eddo pelo impetrante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser utilizado na defesa de direitos difusos. ","id":9914802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser utilizado na defesa de direitos difusos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mandado de seguran\u00e7a coletivo induz litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais que tenham o mesmo objeto. ","id":9914803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandado de seguran\u00e7a coletivo induz litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais que tenham o mesmo objeto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As siglas encontradas na prova devem ser interpretadas da seguinte forma: CF = Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988; CLT = Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho; CP = C\u00f3digo Penal; CPC = C\u00f3digo de Processo Civil; CPP = C\u00f3digo de Processo Penal; CTN = C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional; OAB = Ordem dos Advogados do Brasil; ONU = Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas; STF = Supremo Tribunal Federal; STJ = Superior Tribunal de Justi\u00e7a; TRT = Tribunal Regional do Trabalho; ECA = Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":542869,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As siglas encontradas na prova devem ser interpretadas da seguinte forma: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CF = Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988; CLT = Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho; CP = C\u00f3digo Penal; CPC = C\u00f3digo de Processo Civil; CPP = C\u00f3digo de Processo Penal; CTN = C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional; OAB = Ordem dos Advogados do Brasil; ONU = Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas; STF = Supremo Tribunal Federal; STJ = Superior Tribunal de Justi\u00e7a; TRT = Tribunal Regional do Trabalho; ECA = Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2494200","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227,"slug":"especialista-em-assistencia-social-area-administracao"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das Regras de Beijing, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":12335,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Arquiteto - 2010"},{"id":12336,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-contador","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Contador - 2010"},{"id":12337,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-advogado","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Advogado - 2010"},{"id":12339,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-engenheiro-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Engenheiro - 2010"},{"id":12340,"cargo":{"descricao":"Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":7227,"slug":"especialista-em-assistencia-social-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-especialista-em-assistencia-social-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Especialista em Assist\u00eancia Social - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":12341,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Pedagogo - 2010"},{"id":12356,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-estatistico","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Estat\u00edstico - 2010"},{"id":12357,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2010"},{"id":12358,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Justi\u00e7a e Cidadania do Distrito Federal","sigla":"SEJUS DF","id":1371,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sejus-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sejus-df-2010-funiversa-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - SEJUS DF - Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-02 06:47:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":471005,"hashId":"36706e504ca04b5f9f6515ac9926106a","enunciado":"<p align=justify>A respeito das Regras de Beijing, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":1688962,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em face do princ\u00edpio da individualiza\u00e7\u00e3o da pena, previsto de forma expressa na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, a aplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es apropriadas aos atos infracionais, de acordo com as Regras de Beijing, deve necessariamente levar em conta fatores como ra\u00e7a, cor, sexo, religi\u00e3o, opini\u00e3o pol\u00edtica, origem social e posi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do adolescente.","id":1688959,"corpo":"<p align=justify>Em face do princ\u00edpio da individualiza\u00e7\u00e3o da pena,\r\nprevisto de forma expressa na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, a\r\naplica\u00e7\u00e3o das san\u00e7\u00f5es apropriadas aos atos\r\ninfracionais, de acordo com as Regras de Beijing, deve\r\nnecessariamente levar em conta fatores como ra\u00e7a,\r\ncor, sexo, religi\u00e3o, opini\u00e3o pol\u00edtica, origem social e\r\nposi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existe conflito jur\u00eddico entre as Regras de Beijing e as normas do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) que estabelecem a aplica\u00e7\u00e3o de medidas socioeducativas a adolescentes infratores, porquanto aquelas regras n\u00e3o permitem a responsabiliza\u00e7\u00e3o do jovem infrator.","id":1688960,"corpo":"<p align=justify>Existe conflito jur\u00eddico entre as Regras de Beijing e as\r\nnormas do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente\r\n(ECA) que estabelecem a aplica\u00e7\u00e3o de medidas\r\nsocioeducativas a adolescentes infratores, porquanto\r\naquelas regras n\u00e3o permitem a responsabiliza\u00e7\u00e3o do\r\njovem infrator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exclusivamente do ponto de vista das Regras de Beijing, sem levar em conta o ECA, \u00e9 poss\u00edvel a divulga\u00e7\u00e3o da identidade de jovens infratores, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da liberdade de imprensa, desde que os ve\u00edculos de imprensa adotem medidas para respeitar a dignidade do indiv\u00edduo.","id":1688961,"corpo":"<p align=justify>Exclusivamente do ponto de vista das Regras de\r\nBeijing, sem levar em conta o ECA, \u00e9 poss\u00edvel a\r\ndivulga\u00e7\u00e3o da identidade de jovens infratores, em\r\nraz\u00e3o do princ\u00edpio da liberdade de imprensa, desde\r\nque os ve\u00edculos de imprensa adotem medidas para\r\nrespeitar a dignidade do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo quando submetido a tratamento institucional, o jovem infrator tem direito, sempre que poss\u00edvel, ao acesso de pais e tutores.","id":1688962,"corpo":"<p align=justify>Mesmo quando submetido a tratamento institucional, o\r\njovem infrator tem direito, sempre que poss\u00edvel, ao\r\nacesso de pais e tutores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No processo judicial decorrente da pr\u00e1tica de ato infracional, embora o jovem tenha direito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do devido processo legal, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de advogado para a sua defesa, a qual pode ser realizada por meio de servidores para tanto devidamente treinados.","id":1688963,"corpo":"<p align=justify>No processo judicial decorrente da pr\u00e1tica de ato\r\ninfracional, embora o jovem tenha direito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o\r\ndo princ\u00edpio do devido processo legal, n\u00e3o h\u00e1\r\nnecessidade de advogado para a sua defesa, a qual\r\npode ser realizada por meio de servidores para tanto\r\ndevidamente treinados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":264240,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 27","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/471005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A emancipa\u00e7\u00e3o civil aos dezesseis anos de idade acarreta a imputabilidade penal do adolescente, raz\u00e3o pela qual ele n\u00e3o mais se sujeita \u00e0s regras do ECA.","provas":[{"id":10597,"cargo":{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-agente-de-suporte-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Agente de Suporte Educacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 04:59:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":787721,"hashId":"5c577427453c5cb0dea7c4f9b5eda324","enunciado":"A emancipa\u00e7\u00e3o civil aos dezesseis anos de idade acarreta a\r\nimputabilidade penal do adolescente, raz\u00e3o pela qual ele n\u00e3o\r\nmais se sujeita \u00e0s regras do ECA.","resposta":2725110,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das regras previstas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) acerca de ato infracional, julgue os itens a seguir.","id":330297,"enunciado":"A respeito das regras previstas no Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente (ECA) acerca de ato infracional, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/787721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da laiciza\u00e7\u00e3o do Estado, o ensino religioso n\u00e3o pode constituir disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas de ensino fundamental.","provas":[{"id":10597,"cargo":{"descricao":"Agente de Suporte Educacional","id":6278,"slug":"agente-de-suporte-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-agente-de-suporte-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Agente de Suporte Educacional - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 04:59:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":787743,"hashId":"bc87d07692f6929cedf2eca4a4617629","enunciado":"Em raz\u00e3o da laiciza\u00e7\u00e3o do Estado, o ensino religioso n\u00e3o pode\r\nconstituir disciplina dos hor\u00e1rios normais das escolas p\u00fablicas\r\nde ensino fundamental.","resposta":2725154,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2725153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2725154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":330302,"enunciado":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relativas \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/787743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frequentemente h\u00e1 necessidade de v\u00e1rios profissionais de sa\u00fade compartilharem informa\u00e7\u00f5es que foram confiadas apenas a um deles, o que exige uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a e fidelidade. Isto acontece, por exemplo, num hospital, onde o prontu\u00e1rio do paciente \u00e9 visto por diferentes profissionais. Com respeito a isso, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Quando h\u00e1 v\u00e1rios profissionais dando assist\u00eancia a um paciente, a obriga\u00e7\u00e3o de guardar sigilo \u00e9 de todos que est\u00e3o empenhados no atendimento dele. II. V\u00e1rios profissionais compartilham as informa\u00e7\u00f5es do paciente, o que n\u00e3o os obriga a manter o sigilo. III. As informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o compartilhadas n\u00e3o devem ser privadas. Est\u00e1 correto o que se diz em:","provas":[{"id":27236,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2010-advise-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"ADVISE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 04:59:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":910218,"hashId":"f252823f873b3b388706fb514b6f38b6","enunciado":"<p>Frequentemente h\u00e1 necessidade de v\u00e1rios profissionais\r\nde sa\u00fade compartilharem informa\u00e7\u00f5es que foram confiadas\r\napenas a um deles, o que exige uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a e\r\nfidelidade. Isto acontece, por exemplo, num hospital, onde o\r\nprontu\u00e1rio do paciente \u00e9 visto por diferentes profissionais. Com\r\nrespeito a isso, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. Quando h\u00e1 v\u00e1rios profissionais dando assist\u00eancia a um\r\npaciente, a obriga\u00e7\u00e3o de guardar sigilo \u00e9 de todos que est\u00e3o\r\nempenhados no atendimento dele.<\/p><p>\r\nII. V\u00e1rios profissionais compartilham as informa\u00e7\u00f5es do\r\npaciente, o que n\u00e3o os obriga a manter o sigilo.<\/p><p>\r\nIII. As informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o compartilhadas n\u00e3o devem ser\r\nprivadas.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se diz em:<\/p>","resposta":3188650,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":3188650,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":3188651,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":3188652,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":3188653,"corpo":"I e II","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352786,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":"etica\/910218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Valter, ocupante de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es incluem fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento, n\u00e3o forneceu esse documento a Gabriela, quando ela recebeu alta m\u00e9dica, ap\u00f3s dar \u00e0 luz seu filho. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a conduta de Valter","provas":[{"id":10974,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2010-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SE - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414399,"hashId":"3b136582308a9438277fccea2ba07e29","enunciado":"<p align=justify><P>Valter, ocupante de cargo cujas atribui\u00e7\u00f5es incluem fornecer declara\u00e7\u00e3o de nascimento, n\u00e3o forneceu esse documento a Gabriela, quando ela recebeu alta m\u00e9dica, ap\u00f3s dar \u00e0 luz seu filho. <\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a conduta de Valter<\/P><\/p>","resposta":1481428,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 at\u00edpica.","id":1481427,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 at\u00edpica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui crime preceituado no ECA, que pode ser punido a t\u00edtulo de dolo ou culpa.","id":1481428,"corpo":"<p align=justify>constitui crime preceituado no ECA, que pode ser punido a\r\nt\u00edtulo de dolo ou culpa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui crime preceituado no ECA, punido apenas na modalidade dolosa.","id":1481429,"corpo":"<p align=justify>constitui crime preceituado no ECA, punido apenas na\r\nmodalidade dolosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constituir\u00e1 crime se ele puder ser considerado funcion\u00e1rio p\u00fablico, para fins penais.","id":1481430,"corpo":"<p align=justify>constituir\u00e1 crime se ele puder ser considerado funcion\u00e1rio\r\np\u00fablico, para fins penais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui crime de prevarica\u00e7\u00e3o, previsto no CP.","id":1481431,"corpo":"<p align=justify>constitui crime de prevarica\u00e7\u00e3o, previsto no CP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244116,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/414399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade dos idosos implica um conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo aten\u00e7\u00e3o especial \u00e0s doen\u00e7as que os afetem preferencialmente. De acordo com o Estatuto do Idoso, a preven\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos idosos efetivam-se pelo","provas":[{"id":10974,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Sergipe","sigla":"MPE SE","id":1401,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"mpe-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-se-se-2010-cespe-cebraspe-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE SE - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-05 05:28:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414607,"hashId":"8de7794946d7afa433e24689a93beab9","enunciado":"<p align=justify>A aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade dos idosos implica um conjunto\r\narticulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, para preven\u00e7\u00e3o,\r\npromo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, incluindo aten\u00e7\u00e3o\r\nespecial \u00e0s doen\u00e7as que os afetem preferencialmente. De acordo\r\ncom o Estatuto do Idoso, a preven\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos\r\nidosos efetivam-se pelo<\/p>","resposta":1482046,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Nacional de Bem-Estar da Terceira Idade, desenvolvido em parceria pelos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da Justi\u00e7a, visando proteger os idosos em situa\u00e7\u00e3o de risco por meio de a\u00e7\u00f5es e projetos p\u00fablicos e(ou) privados de gerontologia social focados na efetiva\u00e7\u00e3o de seus direitos como cidad\u00e3os.","id":1482042,"corpo":"<p align=justify>Programa Nacional de Bem-Estar da Terceira Idade,\r\ndesenvolvido em parceria pelos Minist\u00e9rios da Sa\u00fade e da\r\nJusti\u00e7a, visando proteger os idosos em situa\u00e7\u00e3o de risco por\r\nmeio de a\u00e7\u00f5es e projetos p\u00fablicos e(ou) privados de\r\ngerontologia social focados na efetiva\u00e7\u00e3o de seus direitos\r\ncomo cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incentivo fiscal concedido \u00e0s empresas que empreguem mais de 85 idosos e lhes garantam renda mensal de um e meio sal\u00e1rio m\u00ednimo, acrescida de vale-refei\u00e7\u00e3o, vale-transporte e assist\u00eancia m\u00e9dico-odontol\u00f3gica.","id":1482043,"corpo":"<p align=justify>incentivo fiscal concedido \u00e0s empresas que empreguem mais\r\nde 85 idosos e lhes garantam renda mensal de um e meio\r\nsal\u00e1rio m\u00ednimo, acrescida de vale-refei\u00e7\u00e3o, vale-transporte e\r\nassist\u00eancia m\u00e9dico-odontol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acompanhamento psicol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico que vise elevar a autoestima dos idosos submetidos a abandono e a maus-tratos, bem como orienta\u00e7\u00e3o religiosa ecum\u00eanica, que busque prepar\u00e1los para a fase final da vida.","id":1482044,"corpo":"<p align=justify>acompanhamento psicol\u00f3gico e psiqui\u00e1trico que vise elevar a\r\nautoestima dos idosos submetidos a abandono e a maus-tratos,\r\nbem como orienta\u00e7\u00e3o religiosa ecum\u00eanica, que busque prepar\u00e1los\r\npara a fase final da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financiamento de ve\u00edculos automotores que possam facilitar seu deslocamento di\u00e1rio e o acesso aos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":1482045,"corpo":"<p align=justify>financiamento de ve\u00edculos automotores que possam facilitar\r\nseu deslocamento di\u00e1rio e o acesso aos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atendimento domiciliar, incluindo a interna\u00e7\u00e3o, para a popula\u00e7\u00e3o que dele necessitar e esteja impossibilitada de se locomover, inclusive para idosos abrigados e acolhidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, filantr\u00f3picas ou sem fins lucrativos e eventualmente conveniadas com o poder p\u00fablico, tanto no meio urbano quanto no rural.","id":1482046,"corpo":"<p align=justify>atendimento domiciliar, incluindo a interna\u00e7\u00e3o, para a\r\npopula\u00e7\u00e3o que dele necessitar e esteja impossibilitada de se\r\nlocomover, inclusive para idosos abrigados e acolhidos por\r\ninstitui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, filantr\u00f3picas ou sem fins lucrativos e\r\neventualmente conveniadas com o poder p\u00fablico, tanto no\r\nmeio urbano quanto no rural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244116,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/414607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Engenheiro","id":24799,"slug":"tecnico-de-fomento-area-engenheiro"},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado","id":25073,"slug":"tecnico-de-fomento-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 correspond\u00eancia oficial do tipo memorando, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":10738,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2010-fgv-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BADESC - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2010"},{"id":69004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Engenheiro","id":24799,"slug":"tecnico-de-fomento-area-engenheiro"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2010-fgv-tecnico-de-fomento-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"FGV - BADESC - T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Engenheiro - 2010"},{"id":9389,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2010-fgv-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - BADESC - Analista Administrativo - 2010"},{"id":73269,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado","id":25073,"slug":"tecnico-de-fomento-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2010-fgv-tecnico-de-fomento-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - BADESC - T\u00e9cnico de Fomento - \u00c1rea: Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-05 05:28:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2070817,"hashId":"9b6e34f19bddc964b3165eb37bd11cca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 correspond\u00eancia oficial do tipo <em>memorando<\/em>, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8087416,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como caracter\u00edstica principal a complexidade.","id":8087415,"corpo":"<p>Tem como caracter\u00edstica principal a complexidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diferencia-se do of\u00edcio mais pela finalidade do que pela forma.","id":8087416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferencia-se do of\u00edcio mais pela finalidade do que pela forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presta-se exclusivamente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o externa.","id":8087417,"corpo":"<p>Presta-se exclusivamente \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispensa a identifica\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o expedidor.","id":8087418,"corpo":"<p>Dispensa a identifica\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o expedidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve identificar o destinat\u00e1rio pelo nome completo.","id":8087419,"corpo":"<p>Deve identificar o destinat\u00e1rio pelo nome completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jeitinho O jeitinho n\u00e3o se relaciona com um sentimento revolu-cion\u00e1rio, pois aqui n\u00e3o h\u00e1 o \u00e2nimo de se mudar o status quo.O que se busca \u00e9 obter um r\u00e1pido favor para si, \u00e0s escondidas esem chamar a aten\u00e7\u00e3o; por isso, o jeitinho pode ser tamb\u00e9m5 definido como \"molejo\", \"jogo de cintura\", habilidade de se \"darbem\" em uma situa\u00e7\u00e3o \"apertada\".\tEm sua obra O Que Faz o Brasil, Brasil?, o antrop\u00f3logoRoberto DaMatta compara a postura dos norte-americanos e ados brasileiros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis. Explica que a atitude10 formalista, respeitadora e zelosa dos norte-americanos causaadmira\u00e7\u00e3o e espanto aos brasileiros, acostumados a violar e aver violadas as pr\u00f3prias institui\u00e7\u00f5es; no entanto, afirma que \u00e9ing\u00eanuo creditar a postura brasileira apenas \u00e0 aus\u00eancia deeduca\u00e7\u00e3o adequada.15 O antrop\u00f3logo prossegue explicando que, diferente dasnorte-americanas, as institui\u00e7\u00f5es brasileiras foram desenhadaspara coagir e desarticular o indiv\u00edduo. A natureza do Estado \u00e9naturalmente coercitiva; por\u00e9m, no caso brasileiro, \u00e9 inadequada\u00e0 realidade individual. Um curioso termo \u2013 Bel\u00edndia \u2013 define20 precisamente esta situa\u00e7\u00e3o: leis e impostos da B\u00e9lgica, realidadesocial da \u00cdndia.\tOra, incapacitado pelas leis, descaracterizado por umarealidade opressora, o brasileiro buscar\u00e1 utilizar recursos queven\u00e7am a dureza da formalidade se quiser obter o que muitas25 vezes ser\u00e1 necess\u00e1rio \u00e0 sua sobreviv\u00eancia. Diante de umaautoridade, utilizar\u00e1 termos emocionais, tentar\u00e1 descobrir algumacoisa que possuam em comum - um conhecido, uma cidade daqual gostam, a \u201cterrinha\u201d natal onde passaram a inf\u00e2ncia - eapelar\u00e1 para um discurso emocional, com a certeza de que a30 autoridade, sendo exercida por um brasileiro, poder\u00e1 muito bemse sentir tocada por esse discurso. E muitas vezes conseguir\u00e1 oque precisa.\tNos Estados Unidos da Am\u00e9rica, as leis n\u00e3o admitempermissividade alguma e possuem franca influ\u00eancia na esfera35 dos costumes e da vida privada. Em termos mais populares, diz-se que, l\u00e1, ou \u201cpode\u201d ou \u201cn\u00e3o pode\u201d. No Brasil, descobre-se que\u00e9 poss\u00edvel um \u201cpode-e-n\u00e3o-pode\u201d. \u00c9 uma contradi\u00e7\u00e3o simples:acredita-se que a exce\u00e7\u00e3o a ser aberta em nome da cordialidaden\u00e3o constituiria pretexto para outras exce\u00e7\u00f5es. Portanto, o40 jeitinho jamais gera formalidade, e essa jamais sair\u00e1 ferida ap\u00f3so uso desse atalho.\tAinda de acordo com DaMatta, a informalidade \u00e9 tamb\u00e9mexercida por esferas de influ\u00eancia superiores. Quando umaautoridade \"maior\" v\u00ea-se coagida por uma \"menor\",45 imediatamente amea\u00e7a fazer uso de sua influ\u00eancia; dessa forma,buscar\u00e1 dissuadir a autoridade \"menor\" de aplicar-lhe umasan\u00e7\u00e3o.\tA f\u00f3rmula t\u00edpica de tal atitude est\u00e1 contida no golpeconhecido por \"carteirada\", que se vale da c\u00e9lebre frase \"voc\u00ea50 sabe com quem est\u00e1 falando?\". Num exemplo cl\u00e1ssico, umpromotor p\u00fablico que v\u00ea seu carro sendo multado por umaautoridade de tr\u00e2nsito imediatamente far\u00e1 uso (no caso, abusivo)de sua autoridade: \"Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando? Eu souo promotor p\u00fablico!\". No entendimento de Roberto DaMatta, de55 qualquer forma, um \"jeitinho\" foi dado. (In: www.wikipedia.org - com adapta\u00e7\u00f5es.)","id":495140,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Jeitinho<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tO jeitinho n\u00e3o se relaciona com um sentimento revolu-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">cion\u00e1rio, pois aqui n\u00e3o h\u00e1 o \u00e2nimo de se mudar o<em> status quo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">O que se busca \u00e9 obter um r\u00e1pido favor para si, \u00e0s escondidas e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">sem chamar a aten\u00e7\u00e3o; por isso, o jeitinho pode ser tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>definido como \"molejo\", \"jogo de cintura\", habilidade de se \"dar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">bem\" em uma situa\u00e7\u00e3o \"apertada\".<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tEm sua obra <em>O Que Faz o Brasil, Brasil?,<\/em> o antrop\u00f3logo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Roberto DaMatta compara a postura dos norte-americanos e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">dos brasileiros em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s leis. Explica que a atitude<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>formalista, respeitadora e zelosa dos norte-americanos causa<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">admira\u00e7\u00e3o e espanto aos brasileiros, acostumados a violar e a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">ver violadas as pr\u00f3prias institui\u00e7\u00f5es; no entanto, afirma que \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">ing\u00eanuo creditar a postura brasileira apenas \u00e0 aus\u00eancia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">educa\u00e7\u00e3o adequada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O antrop\u00f3logo prossegue explicando que, diferente das<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">norte-americanas, as institui\u00e7\u00f5es brasileiras foram desenhadas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">para coagir e desarticular o indiv\u00edduo. A natureza do Estado \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">naturalmente coercitiva; por\u00e9m, no caso brasileiro, \u00e9 inadequada<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00e0 realidade individual. Um curioso termo \u2013 Bel\u00edndia \u2013 define<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>precisamente esta situa\u00e7\u00e3o: leis e impostos da B\u00e9lgica, realidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">social da \u00cdndia.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tOra, incapacitado pelas leis, descaracterizado por uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">realidade opressora, o brasileiro buscar\u00e1 utilizar recursos que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">ven\u00e7am a dureza da formalidade se quiser obter o que muitas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> vezes ser\u00e1 necess\u00e1rio \u00e0 sua sobreviv\u00eancia. Diante de uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">autoridade, utilizar\u00e1 termos emocionais, tentar\u00e1 descobrir alguma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">coisa que possuam em comum - um conhecido, uma cidade da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">qual gostam, a \u201cterrinha\u201d natal onde passaram a inf\u00e2ncia - e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">apelar\u00e1 para um discurso emocional, com a certeza de que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>autoridade, sendo exercida por um brasileiro, poder\u00e1 muito bem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">se sentir tocada por esse discurso. E muitas vezes conseguir\u00e1 o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">que precisa.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tNos Estados Unidos da Am\u00e9rica, as leis n\u00e3o admitem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">permissividade alguma e possuem franca influ\u00eancia na esfera<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>dos costumes e da vida privada. Em termos mais populares, diz-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">se que, l\u00e1, ou \u201cpode\u201d ou \u201cn\u00e3o pode\u201d. No Brasil, descobre-se que<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel um \u201cpode-e-n\u00e3o-pode\u201d. \u00c9 uma contradi\u00e7\u00e3o simples:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">acredita-se que a exce\u00e7\u00e3o a ser aberta em nome da cordialidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">n\u00e3o constituiria pretexto para outras exce\u00e7\u00f5es. Portanto, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>jeitinho jamais gera formalidade, e essa jamais sair\u00e1 ferida ap\u00f3s<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">o uso desse atalho.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tAinda de acordo com DaMatta, a informalidade \u00e9 tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">exercida por esferas de influ\u00eancia superiores. Quando uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">autoridade \"maior\" v\u00ea-se coagida por uma \"menor\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>imediatamente amea\u00e7a fazer uso de sua influ\u00eancia; dessa forma,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">buscar\u00e1 dissuadir a autoridade \"menor\" de aplicar-lhe uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">san\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\tA f\u00f3rmula t\u00edpica de tal atitude est\u00e1 contida no golpe<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">conhecido por \"carteirada\", que se vale da c\u00e9lebre frase \"voc\u00ea<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em>sabe com quem est\u00e1 falando?\". Num exemplo cl\u00e1ssico, um<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">promotor p\u00fablico que v\u00ea seu carro sendo multado por uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">autoridade de tr\u00e2nsito imediatamente far\u00e1 uso (no caso, abusivo)<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">de sua autoridade: \"Voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando? Eu sou<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">o promotor p\u00fablico!\". No entendimento de Roberto DaMatta, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55<\/em> qualquer forma, um \"jeitinho\" foi dado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">(In: www.wikipedia.org - com adapta\u00e7\u00f5es.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2070817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos menores, encontra sustento no estatuto a expedi\u00e7\u00e3o de portaria firmada pela autoridade judici\u00e1ria local proibindo menores de idade desacompanhados dos pais ou respons\u00e1veis de circular pelas ruas ap\u00f3s determinado hor\u00e1rio, medida esta que ficou conhecida na sociedade como toque de recolher.","provas":[{"id":10598,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2119842,"hashId":"6c615d12663739ec9490b1f0d2d499b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos menores, encontra sustento no estatuto a expedi\u00e7\u00e3o de portaria firmada pela autoridade judici\u00e1ria local proibindo menores de idade desacompanhados dos pais ou respons\u00e1veis de circular pelas ruas ap\u00f3s determinado hor\u00e1rio, medida esta que ficou conhecida na sociedade como toque de recolher.<\/p>","resposta":8288170,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8288170,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8288171,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":501181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, acerca do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 141 a 144)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 141 a 144)","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406599,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-141-a-144"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2119842","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o, como modalidade artificial de filia\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerada medida excepcional e poder\u00e1 ser revogada a qualquer tempo, desde que preenchidos os requisitos legais.","provas":[{"id":10598,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2010-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC ES - Pedagogo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 04:19:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2119844,"hashId":"07ba2aacf7a840d248c31931a52a35cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o, como modalidade artificial de filia\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerada medida excepcional e poder\u00e1 ser revogada a qualquer tempo, desde que preenchidos os requisitos legais.<\/p>","resposta":8288178,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8288177,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8288178,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":501181,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, acerca do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","oab":true,"nome":"Da Ado\u00e7\u00e3o (Art. 39 a 52-D)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411478,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-adocao-art-39-a-52-d"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2119844","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"V\u00e1rias mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas interferem no estado nutricional do idoso, tais como a diminui\u00e7\u00e3o do metabolismo basal, a redistribui\u00e7\u00e3o da massa corporal, as altera\u00e7\u00f5es no funcionamento digestivo, as altera\u00e7\u00f5es na percep\u00e7\u00e3o sensorial e a diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade \u00e0 sede. Todos esses fatores interferem diretamente no consumo alimentar dessa popula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","provas":[{"id":7593,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2010-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Nutricionista - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:20:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":383306,"hashId":"18ad9e482765ee12ef912d09523eb451","enunciado":"<p align=justify>V\u00e1rias mudan\u00e7as fisiol\u00f3gicas interferem no estado\r\nnutricional do idoso, tais como a diminui\u00e7\u00e3o do metabolismo\r\nbasal, a redistribui\u00e7\u00e3o da massa corporal, as altera\u00e7\u00f5es no\r\nfuncionamento digestivo, as altera\u00e7\u00f5es na percep\u00e7\u00e3o\r\nsensorial e a diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade \u00e0 sede. Todos esses\r\nfatores interferem diretamente no consumo alimentar dessa\r\npopula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","resposta":1371762,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1371761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1371762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 62 a 65, relativos \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o nos ciclos de vida e \u00e0 biodisponibilidade de nutrientes.","id":225947,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 62 a 65, relativos \u00e0 nutri\u00e7\u00e3o nos ciclos de vida\r\ne \u00e0 biodisponibilidade de nutrientes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/383306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":6460,"slug":"analista-de-saude-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A partir do 1.\u00ba m\u00eas de vida ocorre esgotamento das reservas de ferro e a alimenta\u00e7\u00e3o passa a ter papel preponderante para suprir a car\u00eancia desse nutriente.","provas":[{"id":10819,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":6460,"slug":"analista-de-saude-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-de-saude-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 05:20:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":405520,"hashId":"d33a29af32d98fff7eb89645ace3bc66","enunciado":"<p align=justify>A partir do 1.\u00ba m\u00eas de vida ocorre esgotamento das reservas de\r\nferro e a alimenta\u00e7\u00e3o passa a ter papel preponderante para\r\nsuprir a car\u00eancia desse nutriente.<\/p>","resposta":1453360,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1453359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1453360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca da suplementa\u00e7\u00e3o de ferro e fatores diet\u00e9ticos associados \u00e0 anemia em crian\u00e7as.","id":240039,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes acerca da suplementa\u00e7\u00e3o de ferro e fatores\r\ndiet\u00e9ticos associados \u00e0 anemia em crian\u00e7as.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 93","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/405520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que Ana, professora do ensino fundamental, permita que um de seus alunos, Tau\u00e3, de origem ind\u00edgena, utilize as lendas de sua tribo como tema para as suas li\u00e7\u00f5es de casa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a atitude de Ana deve ser condenada pela diretora da escola visto que, ao contr\u00e1rio do que disp\u00f5e o ECA, representa tratamento desigual aos estudantes no processo educacional.","provas":[{"id":10830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":6470,"slug":"tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-tecnico-de-apoio-especializado-area-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico de Apoio Especializado - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-06 04:55:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":406742,"hashId":"deb218ad8c67cb927b262d52a6f47e66","enunciado":"<p align=justify>Considere que Ana, professora do ensino fundamental, permita que\r\num de seus alunos, Tau\u00e3, de origem ind\u00edgena, utilize as lendas de\r\nsua tribo como tema para as suas li\u00e7\u00f5es de casa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a\r\natitude de Ana deve ser condenada pela diretora da escola visto que,\r\nao contr\u00e1rio do que disp\u00f5e o ECA, representa tratamento desigual\r\naos estudantes no processo educacional.<\/p>","resposta":1455804,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1455803,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1455804,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA).","id":240337,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o ao que disp\u00f5e o Estatuto da Crian\u00e7a\r\ne do Adolescente (ECA).<\/p>","rotulo":137,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 137 a 139","ordem":137},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Fam\u00edlia Substituta","oab":true,"nome":"Da Fam\u00edlia Substituta","pai":406587,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411474,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-familia-substituta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 28 a 32)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais (Art. 28 a 32)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411475,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-gerais-art-28-a-32"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/406742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapira-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema Tribunal de Contas, marque a assertiva INCORRETA:","provas":[{"id":11045,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapira","sigla":"","id":1445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapira-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapira-sp-2010-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Itapira - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:55:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416918,"hashId":"8e986b620ab9e18ef3c9dd198c62338f","enunciado":"<p align=justify>Sobre o tema Tribunal de Contas, marque a assertiva INCORRETA:<\/p>","resposta":1492458,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As decis\u00f5es do Tribunal de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.","id":1492454,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es do Tribunal de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito ou multa ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As normas relativas ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o aplicam-se, no que couber, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Contas dos Estados e do Distrito Federal, bem como dos Tribunais e Conselhos de Contas dos Munic\u00edpios.","id":1492455,"corpo":"<p align=justify>As normas relativas ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o aplicam-se, no que couber, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o dos Tribunais de Contas dos Estados e do Distrito Federal, bem como dos Tribunais e Conselhos de\r\nContas dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o compete apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento.","id":1492456,"corpo":"<p align=justify>Ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o compete apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\nmediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, compete julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es e sociedades institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico Federal, e as contas daqueles que derem causa a perda, extravio ou outra irregularidade de que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico.","id":1492457,"corpo":"<p align=justify>Ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, compete julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por\r\ndinheiros, bens e valores p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, inclu\u00eddas as funda\u00e7\u00f5es e sociedades\r\ninstitu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico Federal, e as contas daqueles que derem causa a perda, extravio ou outra\r\nirregularidade de que resulte preju\u00edzo ao er\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com posi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, o Tribunal de Contas possui legitimidade para a a\u00e7\u00e3o que vise \u00e0 cobran\u00e7a de d\u00e9bitos apurados por ele.","id":1492458,"corpo":"<p align=justify>De acordo com posi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, o Tribunal de Contas possui legitimidade para a a\u00e7\u00e3o que\r\nvise \u00e0 cobran\u00e7a de d\u00e9bitos apurados por ele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244972,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":"direito-constitucional\/416918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico - Previdenci\u00e1rio","id":6718,"slug":"perito-medico-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os p\u00fablicos propriamente ditos s\u00e3o aqueles em que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, reconhecendo sua conveni\u00eancia para os membros da coletividade, presta-os diretamente ou permite que sejam prestados por terceiros, nas condi\u00e7\u00f5es regulamentadas e sob seu controle.","provas":[{"id":11367,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico - Previdenci\u00e1rio","id":6718,"slug":"perito-medico-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inss-2010-cespe-cebraspe-perito-medico-previdenciario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Perito M\u00e9dico - Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-06 04:55:05","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":437294,"hashId":"7944f90a883c0b5ab0488a68fc6818b8","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os p\u00fablicos propriamente ditos s\u00e3o aqueles em que a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, reconhecendo sua conveni\u00eancia para os\r\nmembros da coletividade, presta-os diretamente ou permite que\r\nsejam prestados por terceiros, nas condi\u00e7\u00f5es regulamentadas\r\ne sob seu controle.<\/p>","resposta":1550501,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1550500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1550501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":252831,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 47","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/437294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6439,"slug":"analista-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00b0 8.666\/93 regulamenta o Art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em seu Artigo 6\u00b0, considera Projeto B\u00e1sico o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares, que assegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do prazo de execu\u00e7\u00e3o. S\u00e3o elementos que devem estar contidos no Projeto B\u00e1sico, sem preju\u00edzo dos demais, EXCETO:","provas":[{"id":10779,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6439,"slug":"analista-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":37175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 09:23:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1057566,"hashId":"8f3ab3c8bc8b6211130c2885ff8d4add","enunciado":"<p>A Lei Federal n\u00b0 8.666\/93 regulamenta o Art. 37, inciso\r\nXXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e\r\ncontratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nEm seu Artigo 6\u00b0, considera Projeto B\u00e1sico o conjunto de\r\nelementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o\r\nadequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo\r\nde obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base\r\nnas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares, que\r\nassegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do\r\nimpacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a\r\navalia\u00e7\u00e3o do custo da obra e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do\r\nprazo de execu\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>S\u00e3o elementos que devem estar contidos no Projeto\r\nB\u00e1sico, sem preju\u00edzo dos demais, EXCETO:<\/p>","resposta":3705026,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes daAssocia\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas \u2013 ABNT, e or\u00e7amento detalhado do custo global da obra ou servi\u00e7o.","id":3705025,"corpo":"conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0\r\nexecu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas\r\npertinentes daAssocia\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas\r\n\u2013 ABNT, e or\u00e7amento detalhado do custo global da obra\r\nou servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas globais e localizadas, suficientemente detalhadas, de forma a minimizar a necessidade de reformula\u00e7\u00e3o ou de variantes durante as fases de elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo e de realiza\u00e7\u00e3o das obras e montagem.","id":3705026,"corpo":"solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas globais e localizadas, suficientemente\r\ndetalhadas, de forma a minimizar a necessidade de\r\nreformula\u00e7\u00e3o ou de variantes durante as fases de\r\nelabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo e de realiza\u00e7\u00e3o das\r\nobras e montagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos tipos de servi\u00e7os a executar e de materiais e equipamentos a incorporar \u00e0 obra, bem como suas especifica\u00e7\u00f5es que assegurem os melhores resultados para o empreendimento, sem frustrar o car\u00e1ter competitivo para a sua execu\u00e7\u00e3o.","id":3705027,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o dos tipos de servi\u00e7os a executar e de\r\nmateriais e equipamentos a incorporar \u00e0 obra, bem como\r\nsuas especifica\u00e7\u00f5es que assegurem os melhores\r\nresultados para o empreendimento, sem frustrar o car\u00e1ter\r\ncompetitivo para a sua execu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es que possibilitem o estudo e a dedu\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos construtivos, instala\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias e condi\u00e7\u00f5es organizacionais para a obra, sem frustrar o car\u00e1ter competitivo para a sua execu\u00e7\u00e3o.","id":3705028,"corpo":"informa\u00e7\u00f5es que possibilitem o estudo e a dedu\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e9todos construtivos, instala\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias e\r\ncondi\u00e7\u00f5es organizacionais para a obra, sem frustrar o\r\ncar\u00e1ter competitivo para a sua execu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subs\u00eddios para montagem do plano de licita\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o da obra, compreendendo a sua programa\u00e7\u00e3o, a estrat\u00e9gia de suprimentos, as normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e outros dados necess\u00e1riosemcada caso.","id":3705029,"corpo":"subs\u00eddios para montagem do plano de licita\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o\r\nda obra, compreendendo a sua programa\u00e7\u00e3o, a\r\nestrat\u00e9gia de suprimentos, as normas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e\r\noutros dados necess\u00e1riosemcada caso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379447,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1057566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6439,"slug":"analista-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo burocr\u00e1tico possui tr\u00eas caracter\u00edsticas principais. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a correta.","provas":[{"id":10779,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6439,"slug":"analista-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":37175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 09:23:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1057578,"hashId":"d469bf18d0aa3bcaf07c59c13a0bbf2b","enunciado":"O modelo burocr\u00e1tico possui tr\u00eas caracter\u00edsticas\r\nprincipais. Entre as op\u00e7\u00f5es a seguir, assinale a correta.","resposta":3705086,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A impessoalidade imp\u00f5e deveres e responsabilidades aos membros da organiza\u00e7\u00e3o, a configura\u00e7\u00e3o e legitimidade de uma hierarquia administrativa, as documenta\u00e7\u00f5es escritas dos procedimentos administrativos.","id":3705085,"corpo":"A impessoalidade imp\u00f5e deveres e responsabilidades\r\naos membros da organiza\u00e7\u00e3o, a configura\u00e7\u00e3o e\r\nlegitimidade de uma hierarquia administrativa, as\r\ndocumenta\u00e7\u00f5es escritas dos procedimentos\r\nadministrativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aformalidade prescreve que a rela\u00e7\u00e3o entre os membros da organiza\u00e7\u00e3o e entre a organiza\u00e7\u00e3o e o ambiente externo est\u00e1 baseada em fun\u00e7\u00f5es e linhas de autoridade claras.","id":3705086,"corpo":"Aformalidade prescreve que a rela\u00e7\u00e3o entre os membros\r\nda organiza\u00e7\u00e3o e entre a organiza\u00e7\u00e3o e o ambiente\r\nexterno est\u00e1 baseada em fun\u00e7\u00f5es e linhas de autoridade\r\nclaras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O profissionalismo permite ao chefe ou diretor de um setor ou departamento a autoridade e responsabilidade para decidir e comunicar sua decis\u00e3o.","id":3705087,"corpo":"O profissionalismo permite ao chefe ou diretor de um\r\nsetor ou departamento a autoridade e responsabilidade\r\npara decidir e comunicar sua decis\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A impessoalidade est\u00e1 intimamente ligada ao valor positivo atribu\u00eddo ao m\u00e9rito como crit\u00e9rio de justi\u00e7a e diferencia\u00e7\u00e3o.","id":3705088,"corpo":"A impessoalidade est\u00e1 intimamente ligada ao valor\r\npositivo atribu\u00eddo ao m\u00e9rito como crit\u00e9rio de justi\u00e7a e\r\ndiferencia\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No profissionalismo, as fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o atribu\u00eddas a pessoas que chegam a umcargo por meio de competi\u00e7\u00e3o justa, na qual os postulantes devem mostrar suas melhores capacidades t\u00e9cnicas e conhecimento.","id":3705089,"corpo":"No profissionalismo, as fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o atribu\u00eddas a pessoas\r\nque chegam a umcargo por meio de competi\u00e7\u00e3o justa, na\r\nqual os postulantes devem mostrar suas melhores\r\ncapacidades t\u00e9cnicas e conhecimento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379450,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":"administracao-publica\/1057578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6439,"slug":"analista-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Chiavenato, o planejamento \u00e9 um processo que, a partir da fixa\u00e7\u00e3o dos objetivos a serem alcan\u00e7ados, determina, a priori , o que se deve fazer, quando fazer, quem deve faz\u00ea-lo e de que maneira faz\u00ea-lo. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico de uma situa\u00e7\u00e3o existente e determinados os objetivos a serem alcan\u00e7ados, o planejamento \u00e9 o caminho entre esta situa\u00e7\u00e3o existente e a situa\u00e7\u00e3o desejada. Nesse contexto, marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a assertiva INCORRETA.","provas":[{"id":10779,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6439,"slug":"analista-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":37175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 09:23:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1057574,"hashId":"b8ba22b593d28ad25a76a25971f814a0","enunciado":"<p>Segundo Chiavenato, o planejamento \u00e9 um processo\r\nque, a partir da fixa\u00e7\u00e3o dos objetivos a serem alcan\u00e7ados,\r\ndetermina, a priori , o que se deve fazer, quando fazer, quem\r\ndeve faz\u00ea-lo e de que maneira faz\u00ea-lo. Ap\u00f3s o diagn\u00f3stico de\r\numa situa\u00e7\u00e3o existente e determinados os objetivos a serem\r\nalcan\u00e7ados, o planejamento \u00e9 o caminho entre esta situa\u00e7\u00e3o\r\nexistente e a situa\u00e7\u00e3o desejada.\r\n<\/p><p>Nesse contexto, marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a assertiva\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":3705067,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo planejamento \u00e9 umprocesso de tomada de decis\u00e3o, mas toda tomada de decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9, necessariamente, um planejamento.","id":3705065,"corpo":"Todo planejamento \u00e9 umprocesso de tomada de decis\u00e3o,\r\nmas toda tomada de decis\u00e3o n\u00e3o \u00e9, necessariamente, um\r\nplanejamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tomada de decis\u00e3o \u00e9 o n\u00facleo da responsabilidade administrativa e deve ser baseada fortemente no planejamento e no processo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":3705066,"corpo":"A tomada de decis\u00e3o \u00e9 o n\u00facleo da responsabilidade\r\nadministrativa e deve ser baseada fortemente no\r\nplanejamento e no processo de comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo decisorial requer que a informa\u00e7\u00e3o seja organizada de maneira racional e isenta de influ\u00eancias e comunicada sem ru\u00eddos.","id":3705067,"corpo":"O processo decisorial requer que a informa\u00e7\u00e3o seja\r\norganizada de maneira racional e isenta de influ\u00eancias e\r\ncomunicada sem ru\u00eddos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00e3o m\u00e9todos de tomada de decis\u00e3o, sem preju\u00edzo de outros: experi\u00eancia passada, experimenta\u00e7\u00e3o, pesquisa operacional, \u00e1rvores de decis\u00f5es.","id":3705068,"corpo":" S\u00e3o m\u00e9todos de tomada de decis\u00e3o, sem preju\u00edzo de\r\noutros: experi\u00eancia passada, experimenta\u00e7\u00e3o, pesquisa\r\noperacional, \u00e1rvores de decis\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o, mesmo sem uma retroa\u00e7\u00e3o eficaz, \u00e9 determinante para o sucesso no processo decis\u00f3rio, pois possibilita o controle e a avalia\u00e7\u00e3o.","id":3705069,"corpo":"A comunica\u00e7\u00e3o, mesmo sem uma retroa\u00e7\u00e3o eficaz, \u00e9\r\ndeterminante para o sucesso no processo decis\u00f3rio, pois\r\npossibilita o controle e a avalia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379449,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1057574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6439,"slug":"analista-i-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento base zero, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":10779,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":6439,"slug":"analista-i-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-administracao-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":37175,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Museus","sigla":"IBRAM","id":1407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibram"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ibram-2010-funcab-analista-i-area-administracao-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FUNCAB - IBRAM - Analista I - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-07 09:23:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1057582,"hashId":"1b2ae24d9da5c385d7c7b49d85d40941","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento base zero, \u00e9 INCORRETO\r\nafirmar:","resposta":3705109,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"focaliza objetivos e metas das unidades de neg\u00f3cio, cujos recursos s\u00e3o consequ\u00eancia do caminho ou dire\u00e7\u00e3o planejada e permite que os planejadores aloquem os recursos escassos da empresa para as propostas de gastos.","id":3705105,"corpo":"focaliza objetivos e metas das unidades de neg\u00f3cio, cujos\r\nrecursos s\u00e3o consequ\u00eancia do caminho ou dire\u00e7\u00e3o\r\nplanejada e permite que os planejadores aloquem os\r\nrecursos escassos da empresa para as propostas de\r\ngastos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma t\u00e9cnica operacional de planejamento que exige dos gestores grandes responsabilidades e cuidados na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento organizacional, uma vez que deve ser constru\u00eddo sem levar em considera\u00e7\u00e3o as receitas e despesas realizadas no passado.","id":3705106,"corpo":"\u00e9 uma t\u00e9cnica operacional de planejamento que exige\r\ndos gestores grandes responsabilidades e cuidados na\r\nelabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento organizacional, uma vez que\r\ndeve ser constru\u00eddo sem levar em considera\u00e7\u00e3o as\r\nreceitas e despesas realizadas no passado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"visa contribuir para aprovar o n\u00edvel de gastos, com base em crit\u00e9rios previamente definidos, de forma restrita aos planejadores, diminuindo a comunica\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas, e fornecer subs\u00eddios decis\u00f3rios inteligentes para a gest\u00e3o.","id":3705107,"corpo":"visa contribuir para aprovar o n\u00edvel de gastos, com base\r\nem crit\u00e9rios previamente definidos, de forma restrita aos\r\nplanejadores, diminuindo a comunica\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas,\r\ne fornecer subs\u00eddios decis\u00f3rios inteligentes para a\r\ngest\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma t\u00e9cnica operacional de planejamento que na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento organizacional, deve ser constru\u00eddo levantando dados no \u201cn\u00edvel zero\u201d de centro de custos a serem definidos pelos planejadores.","id":3705108,"corpo":"\u00e9 uma t\u00e9cnica operacional de planejamento que na\r\nelabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento organizacional, deve ser\r\nconstru\u00eddo levantando dados no \u201cn\u00edvel zero\u201d de centro de\r\ncustos a serem definidos pelos planejadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as vari\u00e1veis base zero normalmente est\u00e3o relacionadas a uma conta ou a umgrupo de contas cont\u00e1beis.Adefini\u00e7\u00e3o de pacotes e de vari\u00e1veis base zero deve ser feita a partir dos par\u00e2metros a serem utilizados como base para o or\u00e7amento.","id":3705109,"corpo":"as vari\u00e1veis base zero normalmente est\u00e3o relacionadas a\r\numa conta ou a umgrupo de contas cont\u00e1beis.Adefini\u00e7\u00e3o\r\nde pacotes e de vari\u00e1veis base zero deve ser feita a partir\r\ndos par\u00e2metros a serem utilizados como base para o\r\nor\u00e7amento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379450,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Base Zero ou por Estrat\u00e9gia","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411847,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-base-zero-ou-por-estrategia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1057582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107,"slug":"tecnico-area-operacao-de-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se aumentar de maneira r\u00e1pida o zoom em uma p\u00e1gina no Mozilla Firefox, basta pressionar ao mesmo tempo as teclas e .","provas":[{"id":68757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes","id":16107,"slug":"tecnico-area-operacao-de-redes"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serpro-2010-cespe-cebraspe-tecnico-area-operacao-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Redes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 04:47:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2089958,"hashId":"b7fe0a9a9f61e9ae6bb4507649b3db17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se aumentar de maneira r\u00e1pida o <em>zoom<\/em> em uma p\u00e1gina no Mozilla Firefox, basta pressionar ao mesmo tempo as teclas <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68757\/questao\/2089958-20211215152949000000-0.png\"> e <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68757\/questao\/2089958-20211215152949000000-1.png\">.<\/p>","resposta":8168314,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8168314,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8168315,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao navegador web Mozilla Firefox, julgue os itens a seguir.","id":497189,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao navegador <em>web<\/em> Mozilla Firefox, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalho","oab":false,"nome":"Teclas de Atalho","pai":405054,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420064,"slug":"informatica-teclas-de-atalho"}],"slug":"informatica\/2089958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para contagem de tempo de servi\u00e7o do Bombeiro Militar, n\u00e3o \u00e9 comput\u00e1vel para nenhum efeito, o tempo que","provas":[{"id":22969,"cargo":{"descricao":"Oficial","id":12003,"slug":"oficial"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2010-fsadu-oficial","tipo":1,"nome":"FSADU - CBM GO - Oficial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:06:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":770643,"hashId":"bcf6ca35d531a9c37033309d669918da","enunciado":"Para contagem de tempo de servi\u00e7o do Bombeiro\r\nMilitar, n\u00e3o \u00e9 comput\u00e1vel para nenhum efeito, o tempo\r\nque","resposta":2673056,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ultrapassar seis meses para casos de licen\u00e7a para tratar de interesse particular.","id":2673052,"corpo":"ultrapassar seis meses para casos de licen\u00e7a para\r\ntratar de interesse particular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ultrapassar seis meses, cont\u00ednuo ou n\u00e3o, em licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade pr\u00f3pria.","id":2673053,"corpo":"ultrapassar seis meses, cont\u00ednuo ou n\u00e3o, em\r\nlicen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade pr\u00f3pria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tiver passado como ausente.","id":2673054,"corpo":"tiver passado como ausente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for em cumprimento \u00e0 transgress\u00e3o escolar nos cursos de forma\u00e7\u00e3o.","id":2673055,"corpo":"for em cumprimento \u00e0 transgress\u00e3o escolar nos\r\ncursos de forma\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ultrapassar de um ano, cont\u00ednuo ou n\u00e3o, em licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade em pessoa da fam\u00edlia.","id":2673056,"corpo":"ultrapassar de um ano, cont\u00ednuo ou n\u00e3o, em\r\nlicen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade em pessoa da\r\nfam\u00edlia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326272,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBM GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBM GO","pai":400279,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400280,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbm-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/770643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23011,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o \u2014 PCMAT somente em estabelecimentos com","provas":[{"id":62691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23011,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:14:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1913151,"hashId":"7132e2619b57d0133de0a767228d195d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o \u2014 PCMAT somente em estabelecimentos com<\/p>","resposta":7384114,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 (trinta) trabalhadores a mais","id":7384111,"corpo":"<p>30 (trinta) trabalhadores a mais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 (cinquenta) trabalhadores a mais","id":7384112,"corpo":"<p>50 (cinquenta) trabalhadores a mais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 (dez) trabalhadores a mais","id":7384113,"corpo":"<p>10 (dez) trabalhadores a mais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 (vinte) trabalhadores a mais","id":7384114,"corpo":"<p>20 (vinte) trabalhadores a mais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1913151","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23011,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto, Aldo Bizzocchi, ","provas":[{"id":62686,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-administrador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Administrador - 2010"},{"id":62690,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Enfermeiro - 2010"},{"id":62693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2010"},{"id":62691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23011,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"},{"id":62689,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:14:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1912831,"hashId":"1b1c40828ad2630b7c0c8694b4541c68","enunciado":"<p>O autor do texto, Aldo Bizzocchi, <\/p>","resposta":7382722,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acredita que a realidade \u00e9 uma ilus\u00e3o criada pela linguagem. ","id":7382719,"corpo":"<p>acredita que a realidade \u00e9 uma ilus\u00e3o criada pela linguagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considera que a priori as palavras independem da experi\u00eancia. ","id":7382720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera que <em>a priori<\/em> as palavras independem da experi\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"julga imposs\u00edvel traduzir a linguagem por meio de outros signos, desenhos, gestos, ru\u00eddos. ","id":7382721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julga imposs\u00edvel traduzir a linguagem por meio de outros signos, desenhos, gestos, ru\u00eddos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defende a ideia de que a linguagem permite ao homem conhecer a realidade e relacionar-se com ela. ","id":7382722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defende a ideia de que a linguagem permite ao homem conhecer a realidade e relacionar-se com ela. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 05, LEIA O EXCERTO DO TEXTO \u201cO LUGAR DE CADA PALAVRA\u201d, DE ALDO BIZZOCCHI.O lugar de cada palavraPerguntar o que os signos significam \u00e9 o primeiro passo para quem quer entender o mundoAldo Bizzocchi1 ____ Para que servem as palavras? Essa pergunta pode parecer absurda, mas, se2 pararmos para refletir, veremos que as palavras s\u00e3o nossa principal conex\u00e3o com o3 mundo. Apenas n\u00e3o podemos conceber aquilo que n\u00e3o podemos nomear. As palavras4 s\u00e3o os signos que mais diretamente representam nossa vis\u00e3o de mundo. \u00c9 evidente5 que palavras podem ser decompostas em signos menores, mas n\u00e3o pensamos nem6 nos expressamos por radicais ou afixos: s\u00e3o as palavras que est\u00e3o na mem\u00f3ria,7 estocadas para serem postas em discurso. E nem todas - talvez uma minoria - podem8 ser traduzidas por outros signos, desenhos, gestos, ru\u00eddos.9 ____ Nem todas as palavras representam \"coisas\" do mundo exterior \u00e0 linguagem:10 palavras puramente gramaticais como preposi\u00e7\u00f5es, conjun\u00e7\u00f5es e artigos s\u00e3o o cimento11 que une os tijolos da comunica\u00e7\u00e3o, como substantivos, adjetivos, verbos e adv\u00e9rbios.12 Estes s\u00e3o chamados de palavras lexicais, cheias ou exteroceptivas porque nos13 remetem ao \"mundo\", a viv\u00eancias f\u00edsicas ou mentais que abstra\u00edmos e guardamos na14 mente sob a forma de conceitos. J\u00e1 as palavras gramaticais s\u00e3o chamadas de vazias15 ou interoceptivas porque n\u00e3o representam conceitos, s\u00f3 exercem fun\u00e7\u00f5es na pr\u00f3pria16 l\u00edngua, como conectar ou substituir palavras cheias.17 ____ A economia proporcionada pela linguagem articulada consiste no fato de que18 podemos usar um n\u00famero finito, embora relativamente grande, de signos para dar conta19 de um n\u00famero de viv\u00eancias concretas que tende ao infinito.20 ____ Al\u00e9m de Plat\u00e3o, outros pensadores, como Kant, Frege, Russell e Wittgenstein21 se fizeram a pergunta \"O que os signos significam?\". Essa \u00e9 talvez a mais importante22 quest\u00e3o da filosofia da linguagem.23 ____ Trata-se de constatar que n\u00e3o podemos conhecer o mundo em que vivemos24 sem a media\u00e7\u00e3o dos signos. Alguns fil\u00f3sofos chegaram mesmo a supor que a pr\u00f3pria25 realidade \u00e9 uma ilus\u00e3o criada pela linguagem e, portanto, o conhecimento em si \u00e926 simplesmente imposs\u00edvel.27 ____ Ali\u00e1s, as \u00fanicas formas de conhecimento a priori, que independem da28 experi\u00eancia, s\u00e3o a l\u00f3gica e a matem\u00e1tica, justamente dois exemplos de linguagem29 formal. Ou seja, podemos lidar com a linguagem sem a realidade, mas n\u00e3o podemos30 lidar com a realidade sem a linguagem.[com adapta\u00e7\u00f5es] http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=11913","id":476903,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES DE 01 A 05, LEIA O EXCERTO DO TEXTO \u201cO LUGAR DE CADA PALAVRA\u201d, DE ALDO BIZZOCCHI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O lugar de cada palavra<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Perguntar o que os signos significam \u00e9 o primeiro passo para quem quer entender o mundo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Aldo Bizzocchi<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Para que servem as palavras? Essa pergunta pode parecer absurda, mas, se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 pararmos para refletir, veremos que as palavras s\u00e3o nossa principal conex\u00e3o com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 mundo. Apenas n\u00e3o podemos conceber aquilo que n\u00e3o podemos nomear. As palavras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 s\u00e3o os signos que mais diretamente representam nossa vis\u00e3o de mundo. \u00c9 evidente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 que palavras podem ser decompostas em signos menores, mas n\u00e3o pensamos nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 nos expressamos por radicais ou afixos: s\u00e3o as palavras que est\u00e3o na mem\u00f3ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 estocadas para serem postas em discurso. E nem todas - talvez uma minoria - podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 ser traduzidas por outros signos, desenhos, gestos, ru\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Nem todas as palavras representam \"coisas\" do mundo exterior \u00e0 linguagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 palavras puramente gramaticais como preposi\u00e7\u00f5es, conjun\u00e7\u00f5es e artigos s\u00e3o o cimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 que une os tijolos da comunica\u00e7\u00e3o, como substantivos, adjetivos, verbos e adv\u00e9rbios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Estes s\u00e3o chamados de palavras lexicais, cheias ou exteroceptivas porque nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 remetem ao \"mundo\", a viv\u00eancias f\u00edsicas ou mentais que abstra\u00edmos e guardamos na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 mente sob a forma de conceitos. J\u00e1 as palavras gramaticais s\u00e3o chamadas de vazias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 ou interoceptivas porque n\u00e3o representam conceitos, s\u00f3 exercem fun\u00e7\u00f5es na pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 l\u00edngua, como conectar ou substituir palavras cheias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>A economia proporcionada pela linguagem articulada consiste no fato de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 podemos usar um n\u00famero finito, embora relativamente grande, de signos para dar conta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 de um n\u00famero de viv\u00eancias concretas que tende ao infinito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Al\u00e9m de Plat\u00e3o, outros pensadores, como Kant, Frege, Russell e Wittgenstein<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 se fizeram a pergunta \"O que os signos significam?\". Essa \u00e9 talvez a mais importante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 quest\u00e3o da filosofia da linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Trata-se de constatar que n\u00e3o podemos conhecer o mundo em que vivemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 sem a media\u00e7\u00e3o dos signos. Alguns fil\u00f3sofos chegaram mesmo a supor que a pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 realidade \u00e9 uma ilus\u00e3o criada pela linguagem e, portanto, o conhecimento em si \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 simplesmente imposs\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/span>Ali\u00e1s, as \u00fanicas formas de conhecimento a priori, que independem da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 experi\u00eancia, s\u00e3o a l\u00f3gica e a matem\u00e1tica, justamente dois exemplos de linguagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 formal. Ou seja, podemos lidar com a linguagem sem a realidade, mas n\u00e3o podemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 lidar com a realidade sem a linguagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">[com adapta\u00e7\u00f5es] http:\/\/revistalingua.uol.com.br\/textos.asp?codigo=11913<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23011,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da remo\u00e7\u00e3o, da transfer\u00eancia e da redistribui\u00e7\u00e3o, considere:I. A remo\u00e7\u00e3o \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o do servidor ocupante de cargo de provimento efetivo para outro cargo de igual denomina\u00e7\u00e3o e provimento, de outro \u00f3rg\u00e3o, mas no mesmo Poder.Il. A transfer\u00eancia \u00e9 o deslocamento do servidor, com o respectivo cargo ou fun\u00e7\u00e3o, para o quadro de outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo Poder.III. A redistribui\u00e7\u00e3o \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o do servidor ocupante de cargo de provimento efetivo para outro cargo de igual denomina\u00e7\u00e3o e provimento, no mesmo Poder e no mesmo \u00f3rg\u00e3o em que \u00e9 lotado.Est\u00e3o incorretos:","provas":[{"id":62686,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-administrador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Administrador - 2010"},{"id":62690,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Enfermeiro - 2010"},{"id":62693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2010"},{"id":62691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23011,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"},{"id":62689,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:14:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1912969,"hashId":"18ffd86642ce58328dfb8d24457cce56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da remo\u00e7\u00e3o, da transfer\u00eancia e da redistribui\u00e7\u00e3o, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A remo\u00e7\u00e3o \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o do servidor ocupante de cargo de provimento efetivo para outro cargo de igual denomina\u00e7\u00e3o e provimento, de outro \u00f3rg\u00e3o, mas no mesmo Poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. A transfer\u00eancia \u00e9 o deslocamento do servidor, com o respectivo cargo ou fun\u00e7\u00e3o, para o quadro de outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo Poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A redistribui\u00e7\u00e3o \u00e9 a movimenta\u00e7\u00e3o do servidor ocupante de cargo de provimento efetivo para outro cargo de igual denomina\u00e7\u00e3o e provimento, no mesmo Poder e no mesmo \u00f3rg\u00e3o em que \u00e9 lotado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretos:<\/p>","resposta":7383326,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os itens I e II","id":7383323,"corpo":"<p>os itens I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os itens I e III","id":7383324,"corpo":"<p>os itens I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os itens II e III","id":7383325,"corpo":"<p>os itens II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os itens","id":7383326,"corpo":"<p>todos os itens<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1912969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23011,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constitui forma de provimento do servidor p\u00fablico: ","provas":[{"id":62686,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-administrador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Administrador - 2010"},{"id":62690,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Enfermeiro - 2010"},{"id":62693,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2010"},{"id":62691,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23011,"slug":null},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2010"},{"id":62689,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Par\u00e1","sigla":"SES PA","id":1296,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ses-pa-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ses-pa-pa-2010-fadesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FADESP - SES PA - Engenheiro Civil - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-07 14:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1912968,"hashId":"65e3cd8dd8518c4a8fba715bc339c947","enunciado":"<p>N\u00e3o constitui forma de provimento do servidor p\u00fablico: <\/p>","resposta":7383321,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a recondu\u00e7\u00e3o ","id":7383319,"corpo":"<p>a recondu\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a revers\u00e3o ","id":7383320,"corpo":"<p>a revers\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a retrocess\u00e3o ","id":7383321,"corpo":"<p>a retrocess\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a reintegra\u00e7\u00e3o ","id":7383322,"corpo":"<p>a reintegra\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro do Tesouro Estadual","id":16008,"slug":"analista-financeiro-do-tesouro-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es x e y e assinale a express\u00e3o que corresponde a uma tautologia.","provas":[{"id":33355,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro do Tesouro Estadual","id":16008,"slug":"analista-financeiro-do-tesouro-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2010-fepese-analista-financeiro-do-tesouro-estadual-prova-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEFAZ SC - Analista Financeiro do Tesouro Estadual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 15:01:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1012802,"hashId":"0b74c50e8d5bcc0bae421254867feafb","enunciado":"Considere as proposi\u00e7\u00f5es x e y e assinale a express\u00e3o\r\nque corresponde a uma tautologia.","resposta":3543401,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x &#8743; \u00acx","id":3543399,"corpo":"x &#8743; \u00acx","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" [\u00ac(x &#8594; y)] &#8743; y","id":3543400,"corpo":" [\u00ac(x &#8594; y)] &#8743; y","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[x &#8743; (x &#8594; y)] &#8594; y","id":3543401,"corpo":"[x &#8743; (x &#8594; y)] &#8594; y","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[y &#8743; (x &#8594; y)] &#8594; x","id":3543402,"corpo":"[y &#8743; (x &#8594; y)] &#8594; x","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(x &#8743; y) &#8594; \u00acy","id":3543403,"corpo":"(x &#8743; y) &#8594; \u00acy","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371711,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tautologia","oab":false,"nome":"Tautologia","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404267,"slug":"raciocinio-logico-tautologia"}],"slug":"raciocinio-logico\/1012802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito do Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es:I. Nas obriga\u00e7\u00f5es negativas o devedor \u00e9 havido por inadimplente desde o dia em que executou o ato de que se devia abster.II. Em regra, o devedor em mora responde pela impossibilidade da presta\u00e7\u00e3o, embora essa impossibilidade resulte de caso fortuito ou de for\u00e7a maior, se estes ocorrerem durante o atraso.III. A cl\u00e1usula penal estipulada conjuntamente com a obriga\u00e7\u00e3o, ou em ato posterior, n\u00e3o pode referir-se \u00e0 inexecu\u00e7\u00e3o completa da obriga\u00e7\u00e3o. IV. Quando se estipular a cl\u00e1usula penal para o caso de total inadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o, esta converter-se-\u00e1 em alternativa a benef\u00edcio do credor.De acordo com o C\u00f3digo Civil est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em","provas":[{"id":72045,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Sul","sigla":"TRE RS","id":1203,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tre-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tre-rs-rs-2010-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RS - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:14:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2201315,"hashId":"860c573eccbb107290794e7f13343278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes assertivas a respeito do Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nas obriga\u00e7\u00f5es negativas o devedor \u00e9 havido por inadimplente desde o dia em que executou o ato de que se devia abster.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em regra, o devedor em mora responde pela impossibilidade da presta\u00e7\u00e3o, embora essa impossibilidade resulte de caso fortuito ou de for\u00e7a maior, se estes ocorrerem durante o atraso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A cl\u00e1usula penal estipulada conjuntamente com a obriga\u00e7\u00e3o, ou em ato posterior, n\u00e3o pode referir-se \u00e0 inexecu\u00e7\u00e3o completa da obriga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando se estipular a cl\u00e1usula penal para o caso de total inadimplemento da obriga\u00e7\u00e3o, esta converter-se-\u00e1 em alternativa a benef\u00edcio do credor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Civil est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/p>","resposta":8642876,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":8642876,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8642877,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":8642878,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8642879,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8642880,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/2201315","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro do Tesouro Estadual","id":16008,"slug":"analista-financeiro-do-tesouro-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a conclus\u00e3o que torna v\u00e1lido o argumento: Todos os cron\u00f3pios s\u00e3o ferozes. Todos os coelhos s\u00e3o cron\u00f3pios. Logo\u2026","provas":[{"id":33355,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro do Tesouro Estadual","id":16008,"slug":"analista-financeiro-do-tesouro-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2010-fepese-analista-financeiro-do-tesouro-estadual-prova-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEFAZ SC - Analista Financeiro do Tesouro Estadual - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 14:23:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1012800,"hashId":"01df5c19f61c49aed45c39b58d5dc557","enunciado":"<p>Assinale a conclus\u00e3o que torna v\u00e1lido o\r\nargumento:\r\n<\/p><p>Todos os cron\u00f3pios s\u00e3o ferozes. Todos os coelhos\r\ns\u00e3o cron\u00f3pios. Logo\u2026<\/p>","resposta":3543389,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os coelhos s\u00e3o ferozes.","id":3543389,"corpo":"Todos os coelhos s\u00e3o ferozes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os cron\u00f3pios s\u00e3o coelhos.","id":3543390,"corpo":"Todos os cron\u00f3pios s\u00e3o coelhos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os animais ferozes s\u00e3o coelhos.","id":3543391,"corpo":"Todos os animais ferozes s\u00e3o coelhos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe um coelho que n\u00e3o \u00e9 cron\u00f3pio.","id":3543392,"corpo":"Existe um coelho que n\u00e3o \u00e9 cron\u00f3pio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum cron\u00f3pio \u00e9 coelho e feroz.","id":3543393,"corpo":"Nenhum cron\u00f3pio \u00e9 coelho e feroz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371711,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1012800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Par\u00e1","sigla":"TCM PA","id":6273,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase E ganhou em flexibilidade o que perdeu em inteireza e coer\u00eancia deve ser compreendida como uma avalia\u00e7\u00e3o final do autor, para quem","provas":[{"id":91611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Par\u00e1","sigla":"TCM PA","id":6273,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TCM PA - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 16:41:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2602188,"hashId":"f4cebe755b8051e642fcaf44bd800a02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase <em>E ganhou em flexibilidade o que perdeu em inteireza e coer\u00eancia <\/em>deve ser compreendida como uma avalia\u00e7\u00e3o final do autor, para quem<\/p>","resposta":10379110,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a nossa sociedade \u00e9 incoerente por ser t\u00e3o \u00e1spera quanto flex\u00edvel.","id":10379108,"corpo":"<p>a nossa sociedade \u00e9 incoerente por ser t\u00e3o \u00e1spera quanto flex\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as duas sociedades se op\u00f5em por conta de seus projetos pol\u00edticos.","id":10379109,"corpo":"<p>as duas sociedades se op\u00f5em por conta de seus projetos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nossa sociedade \u00e9 menos inteiri\u00e7a e \u00e1spera que a dos EUA.","id":10379110,"corpo":"<p>a nossa sociedade \u00e9 menos inteiri\u00e7a e \u00e1spera que a dos EUA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas sociedades se completam por causa de suas diferen\u00e7as.","id":10379111,"corpo":"<p>as duas sociedades se completam por causa de suas diferen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sociedade dos EUA \u00e9 menos conflitiva e mais coerente que a nossa.","id":10379112,"corpo":"<p>a sociedade dos EUA \u00e9 menos conflitiva e mais coerente que a nossa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.Duas sociedadesNa forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos Estados Unidos, houve desde cedo uma presen\u00e7a constritora da lei, religiosa e civil, que plasmou os grupos e os indiv\u00edduos, delimitando os comportamentos gra\u00e7as \u00e0 for\u00e7a punitiva do castigo exterior e do sentimento interior do pecado.Esse endurecimento do grupo e do indiv\u00edduo confere a ambos grande for\u00e7a de identidade e resist\u00eancia, mas desumaniza as rela\u00e7\u00f5es com os outros, sobretudo os indiv\u00edduos de outros grupos, que n\u00e3o perten\u00e7am \u00e0 mesma lei e, portanto, podem ser manipulados ao bel-prazer. A aliena\u00e7\u00e3o torna-se ao mesmo tempo marca de reprova\u00e7\u00e3o e castigo do r\u00e9probo; o duro modelo b\u00edblico do povo eleito, justificando a sua brutalidade com os n\u00e3o eleitos, os outros, reaparece nessas comunidades de leitores cotidianos da B\u00edblia. Ordem e liberdade \u2013 isto \u00e9, policiamentos internos e externos, direito de arb\u00edtrio e de a\u00e7\u00e3o violenta sobre o estranho \u2013 s\u00e3o formula\u00e7\u00f5es desse estado de coisas.No Brasil, nunca os grupos ou os indiv\u00edduos encontraram efetivamente tais formas; nunca tiveram a obsess\u00e3o da ordem sen\u00e3o como princ\u00edpio abstrato, nem da liberdade sen\u00e3o como capricho. As formas espont\u00e2neas de sociabilidade atuaram com maior desafogo e por isso abrandaram os choques entre a norma e a conduta, tornando menos dram\u00e1ticos os conflitos de consci\u00eancia.As duas situa\u00e7\u00f5es diversas se ligam ao mecanismo das respectivas sociedades: uma que, sob alega\u00e7\u00e3o de enganadora fraternidade, visava a criar e manter um grupo idealmente monorracial e monorreligioso; outra que incorpora de fato o pluralismo \u00e9tnico e depois religioso \u00e0 sua natureza mais \u00edntima. N\u00e3o querendo constituir um grupo homog\u00eaneo e, em consequ\u00eancia, n\u00e3o precisando defend\u00ea-lo asperamente, a sociedade brasileira se abriu com maior largueza \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o de grupos dominados ou estranhos. E ganhou em flexibilidade o que perdeu em inteireza e coer\u00eancia.(Adaptado de Antonio Candido, Dial\u00e9tica da malandragem)","id":555576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Duas sociedades<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>Na forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos Estados Unidos, houve desde cedo uma presen\u00e7a constritora da lei, religiosa e civil, que plasmou os grupos e os indiv\u00edduos, delimitando os comportamentos gra\u00e7as \u00e0 for\u00e7a punitiva do castigo exterior e do sentimento interior do pecado.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>Esse endurecimento do grupo e do indiv\u00edduo confere a ambos grande for\u00e7a de identidade e resist\u00eancia, mas desumaniza as rela\u00e7\u00f5es com os outros, sobretudo os indiv\u00edduos de outros grupos, que n\u00e3o perten\u00e7am \u00e0 mesma <\/em><strong><em>lei <\/em><\/strong><em>e, portanto, podem ser manipulados ao bel-prazer. A aliena\u00e7\u00e3o torna-se ao mesmo tempo marca de reprova\u00e7\u00e3o e castigo do r\u00e9probo; o duro modelo b\u00edblico do povo eleito, justificando a sua brutalidade com os n\u00e3o eleitos, os <\/em><strong><em>outros<\/em><\/strong><em>, reaparece nessas comunidades de leitores cotidianos da B\u00edblia. Ordem e liberdade \u2013 isto \u00e9, policiamentos internos e externos, direito de arb\u00edtrio e de a\u00e7\u00e3o violenta sobre o estranho \u2013 s\u00e3o formula\u00e7\u00f5es desse estado de coisas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>No Brasil, nunca os grupos ou os indiv\u00edduos encontraram efetivamente tais formas; nunca tiveram a obsess\u00e3o da ordem sen\u00e3o como princ\u00edpio abstrato, nem da liberdade sen\u00e3o como capricho. As formas espont\u00e2neas de sociabilidade atuaram com maior desafogo e por isso abrandaram os choques entre a norma e a conduta, tornando menos dram\u00e1ticos os conflitos de consci\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>As duas situa\u00e7\u00f5es diversas se ligam ao mecanismo das respectivas sociedades: uma que, sob alega\u00e7\u00e3o de enganadora fraternidade, visava a criar e manter um grupo idealmente monorracial e monorreligioso; outra que incorpora de fato o pluralismo \u00e9tnico e depois religioso \u00e0 sua natureza mais \u00edntima. N\u00e3o querendo constituir um grupo homog\u00eaneo e, em consequ\u00eancia, n\u00e3o precisando defend\u00ea-lo asperamente, a sociedade brasileira se abriu com maior largueza \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o de grupos dominados ou estranhos. E ganhou em flexibilidade o que perdeu em inteireza e coer\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de Antonio Candido, Dial\u00e9tica da malandragem)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Par\u00e1","sigla":"TCM PA","id":6273,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":91611,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle Externo","id":2155,"slug":"tecnico-de-controle-externo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Par\u00e1","sigla":"TCM PA","id":6273,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TCM PA - T\u00e9cnico de Controle Externo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 16:41:45","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2602194,"hashId":"1fec26c9cb2a9fc40e215aed20837523","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 clara e correta a reda\u00e7\u00e3o deste livre coment\u00e1rio sobre o texto:<\/p>","resposta":10379138,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que, a despeito de nossas mazelas sociais, a sociedade brasileira se apresenta mais pluralista que a dos Estados Unidos.","id":10379138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que, a despeito de nossas mazelas sociais, a sociedade brasileira se apresenta mais pluralista que a dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Implac\u00e1vel, a lei religiosa e a lei civil exercem, simultaneamente, um imponder\u00e1vel poder de arb\u00edtrio junto aos n\u00e3o eleitos americanos.","id":10379139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implac\u00e1vel, a lei religiosa e a lei civil exercem, simultaneamente, um imponder\u00e1vel poder de arb\u00edtrio junto aos n\u00e3o eleitos americanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fato de as duas sociedades serem t\u00e3o diferentes n\u00e3o implica de que sejam mais ou menos justas entre si.","id":10379140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de as duas sociedades serem t\u00e3o diferentes n\u00e3o implica de que sejam mais ou menos justas entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sugere-se no texto que a ado\u00e7\u00e3o do povo eleito, segundo a B\u00edblia, faz com que a sociedade dos EUA distile certa m\u00e1 vontade contra outros povos.","id":10379141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sugere-se no texto que a ado\u00e7\u00e3o do povo eleito, segundo a B\u00edblia, faz com que a sociedade dos EUA distile certa m\u00e1 vontade contra outros povos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por ter sido plasmado em meio ao castigo exterior e \u00e0 puni\u00e7\u00e3o \u00edntima do pecado, os Estados Unidos adquiriram muito pouca elasticidade social.","id":10379142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ter sido plasmado em meio ao castigo exterior e \u00e0 puni\u00e7\u00e3o \u00edntima do pecado, os Estados Unidos adquiriram muito pouca elasticidade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.Duas sociedadesNa forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos Estados Unidos, houve desde cedo uma presen\u00e7a constritora da lei, religiosa e civil, que plasmou os grupos e os indiv\u00edduos, delimitando os comportamentos gra\u00e7as \u00e0 for\u00e7a punitiva do castigo exterior e do sentimento interior do pecado.Esse endurecimento do grupo e do indiv\u00edduo confere a ambos grande for\u00e7a de identidade e resist\u00eancia, mas desumaniza as rela\u00e7\u00f5es com os outros, sobretudo os indiv\u00edduos de outros grupos, que n\u00e3o perten\u00e7am \u00e0 mesma lei e, portanto, podem ser manipulados ao bel-prazer. A aliena\u00e7\u00e3o torna-se ao mesmo tempo marca de reprova\u00e7\u00e3o e castigo do r\u00e9probo; o duro modelo b\u00edblico do povo eleito, justificando a sua brutalidade com os n\u00e3o eleitos, os outros, reaparece nessas comunidades de leitores cotidianos da B\u00edblia. Ordem e liberdade \u2013 isto \u00e9, policiamentos internos e externos, direito de arb\u00edtrio e de a\u00e7\u00e3o violenta sobre o estranho \u2013 s\u00e3o formula\u00e7\u00f5es desse estado de coisas.No Brasil, nunca os grupos ou os indiv\u00edduos encontraram efetivamente tais formas; nunca tiveram a obsess\u00e3o da ordem sen\u00e3o como princ\u00edpio abstrato, nem da liberdade sen\u00e3o como capricho. As formas espont\u00e2neas de sociabilidade atuaram com maior desafogo e por isso abrandaram os choques entre a norma e a conduta, tornando menos dram\u00e1ticos os conflitos de consci\u00eancia.As duas situa\u00e7\u00f5es diversas se ligam ao mecanismo das respectivas sociedades: uma que, sob alega\u00e7\u00e3o de enganadora fraternidade, visava a criar e manter um grupo idealmente monorracial e monorreligioso; outra que incorpora de fato o pluralismo \u00e9tnico e depois religioso \u00e0 sua natureza mais \u00edntima. N\u00e3o querendo constituir um grupo homog\u00eaneo e, em consequ\u00eancia, n\u00e3o precisando defend\u00ea-lo asperamente, a sociedade brasileira se abriu com maior largueza \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o de grupos dominados ou estranhos. E ganhou em flexibilidade o que perdeu em inteireza e coer\u00eancia.(Adaptado de Antonio Candido, Dial\u00e9tica da malandragem)","id":555576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Duas sociedades<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>Na forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica dos Estados Unidos, houve desde cedo uma presen\u00e7a constritora da lei, religiosa e civil, que plasmou os grupos e os indiv\u00edduos, delimitando os comportamentos gra\u00e7as \u00e0 for\u00e7a punitiva do castigo exterior e do sentimento interior do pecado.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>Esse endurecimento do grupo e do indiv\u00edduo confere a ambos grande for\u00e7a de identidade e resist\u00eancia, mas desumaniza as rela\u00e7\u00f5es com os outros, sobretudo os indiv\u00edduos de outros grupos, que n\u00e3o perten\u00e7am \u00e0 mesma <\/em><strong><em>lei <\/em><\/strong><em>e, portanto, podem ser manipulados ao bel-prazer. A aliena\u00e7\u00e3o torna-se ao mesmo tempo marca de reprova\u00e7\u00e3o e castigo do r\u00e9probo; o duro modelo b\u00edblico do povo eleito, justificando a sua brutalidade com os n\u00e3o eleitos, os <\/em><strong><em>outros<\/em><\/strong><em>, reaparece nessas comunidades de leitores cotidianos da B\u00edblia. Ordem e liberdade \u2013 isto \u00e9, policiamentos internos e externos, direito de arb\u00edtrio e de a\u00e7\u00e3o violenta sobre o estranho \u2013 s\u00e3o formula\u00e7\u00f5es desse estado de coisas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>No Brasil, nunca os grupos ou os indiv\u00edduos encontraram efetivamente tais formas; nunca tiveram a obsess\u00e3o da ordem sen\u00e3o como princ\u00edpio abstrato, nem da liberdade sen\u00e3o como capricho. As formas espont\u00e2neas de sociabilidade atuaram com maior desafogo e por isso abrandaram os choques entre a norma e a conduta, tornando menos dram\u00e1ticos os conflitos de consci\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><em>As duas situa\u00e7\u00f5es diversas se ligam ao mecanismo das respectivas sociedades: uma que, sob alega\u00e7\u00e3o de enganadora fraternidade, visava a criar e manter um grupo idealmente monorracial e monorreligioso; outra que incorpora de fato o pluralismo \u00e9tnico e depois religioso \u00e0 sua natureza mais \u00edntima. N\u00e3o querendo constituir um grupo homog\u00eaneo e, em consequ\u00eancia, n\u00e3o precisando defend\u00ea-lo asperamente, a sociedade brasileira se abriu com maior largueza \u00e0 penetra\u00e7\u00e3o de grupos dominados ou estranhos. E ganhou em flexibilidade o que perdeu em inteireza e coer\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de Antonio Candido, Dial\u00e9tica da malandragem)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 \u00f3tima, no sentido de Pareto, se n\u00e3o for poss\u00edvel melhorar a situa\u00e7\u00e3o de um agente sem degradar a situa\u00e7\u00e3o ou utilidade de qualquer outro agente econ\u00f4mico. Assim, o que \u00e9 produzido na economia \u00e9 distribu\u00eddo de forma eficiente pelos agentes econ\u00f4micos, possibilitando que n\u00e3o sejam necess\u00e1rias mais trocas entre indiv\u00edduos.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":570548,"hashId":"e2da9a6b65e53faabb5138b267982b1d","enunciado":"<p align=justify>Uma situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 \u00f3tima, no sentido de Pareto, se n\u00e3o\r\nfor poss\u00edvel melhorar a situa\u00e7\u00e3o de um agente sem degradar a\r\nsitua\u00e7\u00e3o ou utilidade de qualquer outro agente econ\u00f4mico.\r\nAssim, o que \u00e9 produzido na economia \u00e9 distribu\u00eddo de forma\r\neficiente pelos agentes econ\u00f4micos, possibilitando que n\u00e3o\r\nsejam necess\u00e1rias mais trocas entre indiv\u00edduos.<\/p>","resposta":2028239,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Algumas circunst\u00e2ncias econ\u00f4micas colaboram para a n\u00e3o ocorr\u00eancia de uma situa\u00e7\u00e3o de \u00f3timo de Pareto; entre elas, as conhecidas como falhas de mercado. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":285583,"enunciado":"<p align=justify>Algumas circunst\u00e2ncias econ\u00f4micas colaboram para a n\u00e3o\r\nocorr\u00eancia de uma situa\u00e7\u00e3o de \u00f3timo de Pareto; entre elas, as\r\nconhecidas como falhas de mercado. Acerca desse assunto, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","oab":false,"nome":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","pai":412881,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412882,"slug":"economia-e-financas-otimo-de-pareto-eficiencia-de-pareto"}],"slug":"economia-e-financas\/570548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica essencial dos bens semip\u00fablicos \u00e9 seu elevado conte\u00fado de externalidades. Isso significa que os benef\u00edcios advindos de seu consumo n\u00e3o s\u00e3o totalmente internalizados pelo indiv\u00edduo que consome esses bens, espalhando-se uma parcela consider\u00e1vel desses benef\u00edcios por toda a coletividade.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":570547,"hashId":"4f9821ef4fefca4ebdbbc497f62f37ca","enunciado":"<p align=justify>A caracter\u00edstica essencial dos bens semip\u00fablicos \u00e9 seu elevado\r\nconte\u00fado de externalidades. Isso significa que os benef\u00edcios\r\nadvindos de seu consumo n\u00e3o s\u00e3o totalmente internalizados\r\npelo indiv\u00edduo que consome esses bens, espalhando-se uma\r\nparcela consider\u00e1vel desses benef\u00edcios por toda a coletividade.<\/p>","resposta":2028237,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a bens p\u00fablicos, semip\u00fablicos e privados.","id":285582,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes a bens p\u00fablicos,\r\nsemip\u00fablicos e privados.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/570547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso pretenda fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de determinado \u00f3rg\u00e3o, um deputado federal poder\u00e1 obter os dados pertinentes no SIDOR.","provas":[{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570634,"hashId":"42dafa6a1d4660fd97544c338453090b","enunciado":"<p align=justify>Caso pretenda fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de\r\ndeterminado \u00f3rg\u00e3o, um deputado federal poder\u00e1 obter os\r\ndados pertinentes no SIDOR.<\/p>","resposta":2028411,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) e do Sistema Integrado de Dados Or\u00e7ament\u00e1rios do Governo Federal (SIDOR).","id":285607,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito do Sistema Integrado de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) e do\r\nSistema Integrado de Dados Or\u00e7ament\u00e1rios do Governo Federal\r\n(SIDOR).<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es: SIOP (antigo SIDOR), SIAFI e SIAFEM","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es: SIOP (antigo SIDOR), SIAFI e SIAFEM","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405658,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistemas-de-informacoes-siop-antigo-sidor-siafi-e-siafem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SIOP (antigo SIDOR)","oab":false,"nome":"SIOP (antigo SIDOR)","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411916,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siop-antigo-sidor"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/570634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A unidade or\u00e7ament\u00e1ria do MPS tem um respons\u00e1vel pela inser\u00e7\u00e3o dos dados desse minist\u00e9rio no SIDOR. Esse respons\u00e1vel tamb\u00e9m pode efetuar a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es desse sistema para subsidiar a respectiva elabora\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570635,"hashId":"c79a934ca7ae5ac7aae2ba2b906daa27","enunciado":"<p align=justify>A unidade or\u00e7ament\u00e1ria do MPS tem um respons\u00e1vel pela\r\ninser\u00e7\u00e3o dos dados desse minist\u00e9rio no SIDOR. Esse\r\nrespons\u00e1vel tamb\u00e9m pode efetuar a an\u00e1lise das informa\u00e7\u00f5es\r\ndesse sistema para subsidiar a respectiva elabora\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":2028413,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) e do Sistema Integrado de Dados Or\u00e7ament\u00e1rios do Governo Federal (SIDOR).","id":285607,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito do Sistema Integrado de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) e do\r\nSistema Integrado de Dados Or\u00e7ament\u00e1rios do Governo Federal\r\n(SIDOR).<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SIOP (antigo SIDOR)","oab":false,"nome":"SIOP (antigo SIDOR)","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411916,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siop-antigo-sidor"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/570635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O objetivo do texto \u00e9 mostrar a rela\u00e7\u00e3o existente entre a hist\u00f3ria econ\u00f4mica ocidental e o desenvolvimento das no\u00e7\u00f5es de inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569826,"hashId":"2ac64c5813a63b2d0c02ec9e8befda0f","enunciado":"<p align=justify>O objetivo do texto \u00e9 mostrar a rela\u00e7\u00e3o existente entre a\r\nhist\u00f3ria econ\u00f4mica ocidental e o desenvolvimento das no\u00e7\u00f5es\r\nde inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia.<\/p>","resposta":2026390,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias e \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto apresentado acima.","id":285415,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15971\/1.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias e \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto apresentado acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/569826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MPS \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o federal que tem como \u00e1rea de compet\u00eancia os assuntos relacionados \u00e0 pol\u00edtica para gera\u00e7\u00e3o de emprego, \u00e0 previd\u00eancia social e \u00e0 previd\u00eancia complementar.","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:51:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569866,"hashId":"078d2781b36642659edb0b3bceb7a31d","enunciado":"<p align=justify>O MPS \u00e9 \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o federal que tem como \u00e1rea\r\nde compet\u00eancia os assuntos relacionados \u00e0 pol\u00edtica para\r\ngera\u00e7\u00e3o de emprego, \u00e0 previd\u00eancia social e \u00e0 previd\u00eancia\r\ncomplementar.<\/p>","resposta":2026471,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 estrutura organizacional, \u00e0 natureza e \u00e0 compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social (MPS), dispostas no Decreto n.\u00ba 7.078\/2010.","id":285426,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 estrutura organizacional, \u00e0\r\nnatureza e \u00e0 compet\u00eancia do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social\r\n(MPS), dispostas no Decreto n.\u00ba 7.078\/2010.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","pai":395428,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394694,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mps"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/569866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que couber convite, a administra\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m poder\u00e1 utilizar a tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:51:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570568,"hashId":"7eb4d607e971d2a47b56c8e58ab02f56","enunciado":"<p align=justify>Nos casos em que couber convite, a administra\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m\r\npoder\u00e1 utilizar a tomada de pre\u00e7os e a concorr\u00eancia.<\/p>","resposta":2028279,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das modalidades de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":285588,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das modalidades de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/570568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos leil\u00f5es internacionais, o pagamento da parcela \u00e0 vista pode ser feito at\u00e9 24 horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do leil\u00e3o.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:51:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570567,"hashId":"65b4c5b4c5b586b1e8343f203ba440a6","enunciado":"<p align=justify>Nos leil\u00f5es internacionais, o pagamento da parcela \u00e0 vista pode\r\nser feito at\u00e9 24 horas ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o do leil\u00e3o.<\/p>","resposta":2028277,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das modalidades de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":285588,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das modalidades de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/570567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de publicit\u00e1rio de renome para realizar servi\u00e7o de propaganda institucional para uma prefeitura municipal configura situa\u00e7\u00e3o de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:51:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570564,"hashId":"04a4dd3ee056e3663cd9ec9443bb7c17","enunciado":"<p align=justify>A contrata\u00e7\u00e3o de publicit\u00e1rio de renome para realizar servi\u00e7o\r\nde propaganda institucional para uma prefeitura municipal\r\nconfigura situa\u00e7\u00e3o de inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2028272,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028271,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028272,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dispensa e \u00e0 inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":285587,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dispensa e \u00e0 inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/570564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0s empresas de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 mais permitido recusar atendimento a pacientes com doen\u00e7as preexistentes, como ocorria no antigo sistema.","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569854,"hashId":"f7e3d9746ecd6e08bccedc6ba7d4c43c","enunciado":"<p align=justify>\u00c0s empresas de sa\u00fade n\u00e3o \u00e9 mais permitido recusar\r\natendimento a pacientes com doen\u00e7as preexistentes, como\r\nocorria no antigo sistema.<\/p>","resposta":2026446,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026446,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026447,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma do sistema de sa\u00fade norte-americano proposta pelo presidente Barack Obama e, recentemente, aprovada pelo Congresso dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, julgue os itens a seguir.","id":285423,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 reforma do sistema de sa\u00fade norte-americano\r\nproposta pelo presidente Barack Obama e, recentemente, aprovada\r\npelo Congresso dos Estados Unidos da Am\u00e9rica, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/569854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Gabinete acompanhar o andamento dos projetos de interesse do MPS que estejam em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional.","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:51:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569869,"hashId":"af8a906a6053b9f1af806129c5827a04","enunciado":"<p align=justify>Compete ao Gabinete acompanhar o andamento dos projetos\r\nde interesse do MPS que estejam em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso\r\nNacional.<\/p>","resposta":2026476,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os do MPS estabelecida no Decreto no 7.078\/2010, julgue os itens que se seguem.","id":285427,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os do MPS estabelecida no\r\nDecreto no 7.078\/2010, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPS","pai":395428,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394694,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mps"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/569869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e o emprego das m\u00e1quinas dele resultante for\u00e7aram crian\u00e7as e adolescentes a trabalharem al\u00e9m de sua capacidade f\u00edsica.","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569822,"hashId":"090c48e4c262069075cbd1a25e9b0e47","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico e o emprego das\r\nm\u00e1quinas dele resultante for\u00e7aram crian\u00e7as e adolescentes a\r\ntrabalharem al\u00e9m de sua capacidade f\u00edsica.<\/p>","resposta":2026383,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias e \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto apresentado acima.","id":285415,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15971\/1.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das ideias e \u00e0 estrutura lingu\u00edstica do texto apresentado acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/569822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a teoria rent seeking (teoria da escolha p\u00fablica), a presen\u00e7a do Estado \u00e9 importante para corrigir as falhas que ocorrem no mercado durante o processo de produ\u00e7\u00e3o e provis\u00e3o de bens e servi\u00e7os. Nesse sentido, o Estado deve preservar a sua fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos em complemento aos ofertados pelo setor privado.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":570537,"hashId":"0a9fc1289c1f5c013ac56771e75af85a","enunciado":"<p align=justify>Para a teoria rent seeking (teoria da escolha p\u00fablica), a\r\npresen\u00e7a do Estado \u00e9 importante para corrigir as falhas que\r\nocorrem no mercado durante o processo de produ\u00e7\u00e3o e\r\nprovis\u00e3o de bens e servi\u00e7os. Nesse sentido, o Estado deve\r\npreservar a sua fun\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos em\r\ncomplemento aos ofertados pelo setor privado.<\/p>","resposta":2028218,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diferentes abordagens te\u00f3ricas relativas ao papel do Estado e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":285581,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as diferentes abordagens te\u00f3ricas relativas ao papel\r\ndo Estado e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":403968,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412893,"slug":"economia-e-financas-bens-publicos"}],"slug":"economia-e-financas\/570537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e o crescimento regular da produ\u00e7\u00e3o industrial provocam um enfraquecimento do Estado. Com isso, ele deixa de ser um agente econ\u00f4mico importante no atendimento das necessidades coletivas, o que provoca redu\u00e7\u00e3o dos gastos governamentais.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:54:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":570540,"hashId":"2d19fcd4e4cd2a9540756724f818129e","enunciado":"<p align=justify>A globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e o crescimento regular da produ\u00e7\u00e3o\r\nindustrial provocam um enfraquecimento do Estado. Com isso,\r\nele deixa de ser um agente econ\u00f4mico importante no\r\natendimento das necessidades coletivas, o que provoca redu\u00e7\u00e3o\r\ndos gastos governamentais.<\/p>","resposta":2028224,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diferentes abordagens te\u00f3ricas relativas ao papel do Estado e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":285581,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as diferentes abordagens te\u00f3ricas relativas ao papel\r\ndo Estado e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/570540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos respondem pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causem a terceiros, sendo assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:54:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":570597,"hashId":"185b97fcc37775dbb83d5fbee2164145","enunciado":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos respondem pelos danos que seus agentes, nessa\r\nqualidade, causem a terceiros, sendo assegurado o direito de\r\nregresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.<\/p>","resposta":2028337,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na CF, julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":285599,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o disposto na CF, julgue os itens que se seguem,\r\nrelativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/570597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278,"slug":"professor-de-educacao-basica-musica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Inglesa","id":16916,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Coordenador de Turno","id":16921,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-coordenador-de-turno"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Portuguesa","id":16926,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando as tend\u00eancias contradit\u00f3rias que se organizam em torno do trabalho educativo com crian\u00e7as de seis anos (uma voltada para a adapta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es do adulto e outra centrada, que coloca em posi\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do adulto e o compromisso da escola com a aprendizagem, Corsino (2007) que discutem as in\u00fameras indaga\u00e7\u00f5es em torno do tema e apontam as seguintes situa\u00e7\u00f5es: I. cabe aos educadores propor e coordenar atividades significativas e desafiadoras capazes de impulsionar o desenvolvimento das crian\u00e7as. II. criar situa\u00e7\u00e3o que possibilita ampliar, ao m\u00e1ximo poss\u00edvel, suas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas socioculturais. III. entender que o conhecimento \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o coletiva e \u00e9 na troca dos sentidos constru\u00eddos, no di\u00e1logo e na valoriza\u00e7\u00e3o das diferente vozes que as aprendizagens v\u00e3o se dando. IV. na padroniza\u00e7\u00e3o de comportamento e a\u00e7\u00f5es que cada sujeito vai tecendo seus conhecimentos.Marque alternativa certa.","provas":[{"id":37936,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2010"},{"id":37938,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278,"slug":"professor-de-educacao-basica-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-musica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica - 2010"},{"id":37940,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Inglesa","id":16916,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":37948,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Coordenador de Turno","id":16921,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-coordenador-de-turno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-coordenador-de-turno-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Coordenador de Turno - 2010"},{"id":37953,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":37955,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Portuguesa","id":16926,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Portuguesa - 2010"},{"id":37958,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-matematica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica - 2010"},{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":37963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2010"},{"id":37965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 12:00:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1094626,"hashId":"fb6583b50d0d9691419087ccd5656d94","enunciado":"<p align=\"justify\">Analisando as tend\u00eancias contradit\u00f3rias que se\r\norganizam em torno do trabalho educativo com crian\u00e7as de\r\nseis anos (uma voltada para a adapta\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0s\r\nproposi\u00e7\u00f5es do adulto e outra centrada, que coloca em\r\nposi\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria a atua\u00e7\u00e3o do adulto e o compromisso da\r\nescola com a aprendizagem, Corsino (2007) que discutem as\r\nin\u00fameras indaga\u00e7\u00f5es em torno do tema e apontam as\r\nseguintes situa\u00e7\u00f5es: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. cabe aos educadores propor e coordenar atividades\r\nsignificativas e desafiadoras capazes de impulsionar o\r\ndesenvolvimento das crian\u00e7as. <\/p><p align=\"justify\">II. criar situa\u00e7\u00e3o que possibilita ampliar, ao m\u00e1ximo poss\u00edvel,\r\nsuas experi\u00eancias e pr\u00e1ticas socioculturais. <\/p><p align=\"justify\">III. entender que o conhecimento \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o coletiva\r\ne \u00e9 na troca dos sentidos constru\u00eddos, no di\u00e1logo e na\r\nvaloriza\u00e7\u00e3o das diferente vozes que as aprendizagens\r\nv\u00e3o se dando. <\/p><p align=\"justify\">IV. na padroniza\u00e7\u00e3o de comportamento e a\u00e7\u00f5es que cada\r\nsujeito vai tecendo seus conhecimentos.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque alternativa certa.<\/p>","resposta":3867113,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3867112,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3867113,"corpo":"<p align=justify>As alternativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa II est\u00e1 correta.","id":3867114,"corpo":"<p align=justify>Somente a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":3867115,"corpo":"<p align=justify>As alternativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":3867116,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/1094626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas las asertivas caracterizan los estudios de lenguas en las Universidades, EXCEPTO:","provas":[{"id":37965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 12:00:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1095957,"hashId":"b764d003ca146ba015e1f288b60251e7","enunciado":"<p align=justify>Todas las asertivas caracterizan los estudios de lenguas\r\nen las Universidades, EXCEPTO:<\/p>","resposta":3873635,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la creciente demanda de profesores encuentra un l\u00edmite en el reducido n\u00famero de facultades que mantienen curso de licenciatura.","id":3873634,"corpo":"<p align=justify>la creciente demanda de profesores encuentra un l\u00edmite\r\nen el reducido n\u00famero de facultades que mantienen curso\r\nde licenciatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al lado de los docentes brasile\u00f1os, est\u00e1n los nativos, en general, con formaci\u00f3n espec\u00edfica.","id":3873635,"corpo":"<p align=justify>al lado de los docentes brasile\u00f1os, est\u00e1n los nativos, en\r\ngeneral, con formaci\u00f3n espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe un car\u00e1cter espont\u00e1neo en la pr\u00e1ctica de la ense\u00f1anza de espa\u00f1ol que da a los manuales un lugar privilegiado.","id":3873636,"corpo":"<p align=justify>existe un car\u00e1cter espont\u00e1neo en la pr\u00e1ctica de la\r\nense\u00f1anza de espa\u00f1ol que da a los manuales un lugar\r\nprivilegiado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"en la d\u00e9cada de 90, se optaba por m\u00e9todos de ense\u00f1anza de espa\u00f1ol disponibles, que eran de f\u00e1cil adquisici\u00f3n o que estaban a venta.","id":3873637,"corpo":"<p align=justify>en la d\u00e9cada de 90, se optaba por m\u00e9todos de ense\u00f1anza\r\nde espa\u00f1ol disponibles, que eran de f\u00e1cil adquisici\u00f3n o\r\nque estaban a venta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"la pr\u00e1tica docente en los 90 se sujetaba a los m\u00e9todos.","id":3873638,"corpo":"<p align=justify>la pr\u00e1tica docente en los 90 se sujetaba a los m\u00e9todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1095957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Los manuales y m\u00e9todos de ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol tradicionales:","provas":[{"id":37965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 12:00:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1095959,"hashId":"685f1ecc5ffe8ca7018223396969ec06","enunciado":"<p align=justify>Los manuales y m\u00e9todos de ense\u00f1anza del Espa\u00f1ol\r\ntradicionales:<\/p>","resposta":3873644,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presentan la lengua como un espacio l\u00f3gicamente estabilizado.","id":3873644,"corpo":"<p align=justify>presentan la lengua como un espacio l\u00f3gicamente\r\nestabilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admiten los equ\u00edvocos de la lengua.","id":3873645,"corpo":"<p align=justify>admiten los equ\u00edvocos de la lengua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valoran las diversas variantes.","id":3873646,"corpo":"<p align=justify>valoran las diversas variantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabajan con la idea de diversidad cultural.","id":3873647,"corpo":"<p align=justify>trabajan con la idea de diversidad cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consideran la alteridad discursiva.","id":3873648,"corpo":"<p align=justify>consideran la alteridad discursiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1095959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tradicionalmente, se ha considerado la lectura como:","provas":[{"id":37965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:59:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1095966,"hashId":"edcee1706cf78a5222c7e0ab45c4de96","enunciado":"<p align=justify>Tradicionalmente, se ha considerado la lectura como:<\/p>","resposta":3873677,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"un encuentro f\u00edsico entre un lector y un receptor.","id":3873674,"corpo":"<p align=justify>un encuentro f\u00edsico entre un lector y un receptor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"una construcci\u00f3n hecha por un sujeto que construye su sentido.","id":3873675,"corpo":"<p align=justify>una construcci\u00f3n hecha por un sujeto que construye su\r\nsentido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"un objeto de interacci\u00f3n comunicativa.","id":3873676,"corpo":"<p align=justify>un objeto de interacci\u00f3n comunicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"una actividad de descodificaci\u00f3n, de naturaleza predominantemente pasiva.","id":3873677,"corpo":"<p align=justify>una actividad de descodificaci\u00f3n, de naturaleza\r\npredominantemente pasiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"algo que se nutre de los conocimientos previos del receptor.","id":3873678,"corpo":"<p align=justify>algo que se nutre de los conocimientos previos del\r\nreceptor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1095966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Social de Santa Catarina","sigla":"SDS SC","id":5026,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sds-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe os tipos de amea\u00e7a de computador com suas respectivas descri\u00e7\u00f5es.Tipos de amea\u00e7aI. SpywareII. BackdoorIII. V\u00edrusIV. WormV. Cavalo de TroiaDescri\u00e7\u00e3o( ) Propaga-se automaticamente pela rede, enviando c\u00f3pias de si mesmo de computador para computador.( ) Monitora atividades de um usu\u00e1rio e envia as informa\u00e7\u00f5es coletadas para terceiros.( ) Propaga-se infectando e se tornando parte de outros programas e arquivos de um computador.( ) Permite o retorno de um invasor a um computador infectado, usando servi\u00e7os criados ou modificados para este fim.( ) Al\u00e9m de executar fun\u00e7\u00f5es para as quais foi aparentemente projetado, tamb\u00e9m executa outras fun\u00e7\u00f5es maliciosas sem o conhecimento do usu\u00e1rio.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, assinalada de cima para baixo.","provas":[{"id":63879,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado do Desenvolvimento Social de Santa Catarina","sigla":"SDS SC","id":5026,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sds-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sds-sc-sc-2010-fepese-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - SDS SC - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:27:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1956626,"hashId":"5a902abb470675678075f59d25263b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe os tipos de amea\u00e7a de computador com suas respectivas descri\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong>Tipos de amea\u00e7a<\/strong><\/p><p>I. Spyware<\/p><p>II. Backdoor<\/p><p>III. V\u00edrus<\/p><p>IV. Worm<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Cavalo de Troia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Propaga-se automaticamente pela rede, enviando c\u00f3pias de si mesmo de computador para computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Monitora atividades de um usu\u00e1rio e envia as informa\u00e7\u00f5es coletadas para terceiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Propaga-se infectando e se tornando parte de outros programas e arquivos de um computador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permite o retorno de um invasor a um computador infectado, usando servi\u00e7os criados ou modificados para este fim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Al\u00e9m de executar fun\u00e7\u00f5es para as quais foi aparentemente projetado, tamb\u00e9m executa outras fun\u00e7\u00f5es maliciosas sem o conhecimento do usu\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, assinalada de cima para baixo.<\/p>","resposta":7576470,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I \u2013 V","id":7576468,"corpo":"<p>III \u2013 II \u2013 IV \u2013 I \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III \u2013 V \u2013 IV \u2013 I \u2013 II","id":7576469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 V \u2013 IV \u2013 I \u2013 II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 V","id":7576470,"corpo":"<p>IV \u2013 I \u2013 III \u2013 II \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV \u2013 V \u2013 I \u2013 II \u2013 III","id":7576471,"corpo":"<p>IV \u2013 V \u2013 I \u2013 II \u2013 III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 I \u2013 III \u2013 IV \u2013 II","id":7576472,"corpo":"<p>V \u2013 I \u2013 III \u2013 IV \u2013 II<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","oab":false,"nome":"Malwares ou pragas e amea\u00e7as virtuais","pai":420167,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420168,"slug":"informatica-malwares-ou-pragas-e-ameacas-virtuais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1956626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia dos bens p\u00fablicos \u00e9 que permite a aloca\u00e7\u00e3o \u00f3tima de recursos na economia, superando a inefici\u00eancia do mercado na garantia adequada de produtos e servi\u00e7os que s\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 sociedade.","provas":[{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:50:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570808,"hashId":"c5a90a878c025bfbd66e1156f92c456a","enunciado":"<p align=justify>A exist\u00eancia dos bens p\u00fablicos \u00e9 que permite a aloca\u00e7\u00e3o\r\n\u00f3tima de recursos na economia, superando a inefici\u00eancia do\r\nmercado na garantia adequada de produtos e servi\u00e7os que s\u00e3o\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 sociedade.<\/p>","resposta":2028760,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes a bens p\u00fablicos, semip\u00fablicos e privados.","id":285658,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes a bens p\u00fablicos,\r\nsemip\u00fablicos e privados.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efici\u00eancia Econ\u00f4mica","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia Econ\u00f4mica","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412881,"slug":"economia-e-financas-eficiencia-economica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":403968,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412893,"slug":"economia-e-financas-bens-publicos"}],"slug":"economia-e-financas\/570808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que essa pessoa possa comprar a televis\u00e3o \u00e0 vista, no valor de R$ 1.000,00, o pre\u00e7o \u00e0 vista desse aparelho dever\u00e1 sofrer um desconto superior a 20%.","provas":[{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:50:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570825,"hashId":"c8ec22cf9e918af4da08b95e46ecb78d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que essa pessoa possa comprar a televis\u00e3o \u00e0 vista, no valor de R$ 1.000,00, o pre\u00e7o \u00e0 vista desse aparelho dever\u00e1 sofrer um desconto superior a 20%.<\/p>","resposta":2028794,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028793,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028794,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma pessoa deseje comprar um televisor novo que custa R$ 1.200,00 \u00e0 vista, e tomando 0,008 e 0,08 como valores aproximados de log10 1,02 e log10 1,2, respectivamente, julgue os itens seguintes.","id":285662,"enunciado":"<P align=justify>Considerando que uma pessoa deseje comprar um televisor novo que custa R$ 1.200,00 \u00e0 vista, e tomando 0,008 e 0,08 como valores aproximados de log<SUB>10<\/SUB> 1,02 e log<SUB>10<\/SUB> 1,2, respectivamente, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/570825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a chamada Lei de Wagner, o ritmo de crescimento do Estado n\u00e3o acompanha a evolu\u00e7\u00e3o da renda nos pa\u00edses industrializados, o que promove uma defasagem tempor\u00e1ria entre as despesas do governo e a sua capacidade de financi\u00e1-las.","provas":[{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:50:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570803,"hashId":"b9926c3bef4183dfaa0d59f6d2ff96f5","enunciado":"<p align=justify>Segundo a chamada Lei de Wagner, o ritmo de crescimento do\r\nEstado n\u00e3o acompanha a evolu\u00e7\u00e3o da renda nos pa\u00edses\r\nindustrializados, o que promove uma defasagem tempor\u00e1ria\r\nentre as despesas do governo e a sua capacidade de\r\nfinanci\u00e1-las.<\/p>","resposta":2028750,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as diferentes abordagens te\u00f3ricas relativas ao papel do Estado e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":285657,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as diferentes abordagens te\u00f3ricas relativas ao papel\r\ndo Estado e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o Ao Papel do Estado na Economia","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403973,"slug":"economia-e-financas-introducao-ao-papel-do-estado-na-economia"}],"slug":"economia-e-financas\/570803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a padroniza\u00e7\u00e3o e o controle das atividades no SIAFI, o acesso aos saldos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros de cada unidade gestora \u00e9 restrito \u00e0 primeira semana do m\u00eas.","provas":[{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:50:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570632,"hashId":"fc3b994f87889bd5bc65a97d753efb3f","enunciado":"<p align=justify>Para a padroniza\u00e7\u00e3o e o controle das atividades no SIAFI, o\r\nacesso aos saldos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros de cada unidade\r\ngestora \u00e9 restrito \u00e0 primeira semana do m\u00eas.<\/p>","resposta":2028408,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028407,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028408,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito do Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) e do Sistema Integrado de Dados Or\u00e7ament\u00e1rios do Governo Federal (SIDOR).","id":285607,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito do Sistema Integrado de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) e do\r\nSistema Integrado de Dados Or\u00e7ament\u00e1rios do Governo Federal\r\n(SIDOR).<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/570632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico que praticar um dos crimes previstos na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, ainda que na forma tentada, est\u00e1 sujeito \u00e0 correspondente san\u00e7\u00e3o penal, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1, nesses casos, previs\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:51:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570584,"hashId":"b89b3c2d1cb8a01da271ad795b86094d","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico que praticar um dos crimes previstos na Lei\r\nn.\u00ba 8.666\/1993, ainda que na forma tentada, est\u00e1 sujeito \u00e0\r\ncorrespondente san\u00e7\u00e3o penal, j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1, nesses casos,\r\nprevis\u00e3o de san\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","resposta":2028312,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das san\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens seguintes.","id":285593,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das san\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Crimes de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408298,"slug":"direito-administrativo-crimes-de-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/570584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Produtos legalmente apreendidos ou penhorados podem ser vendidos pela administra\u00e7\u00e3o por meio de licita\u00e7\u00e3o na modalidade preg\u00e3o.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:51:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570566,"hashId":"0eace5431b36a146af9cd2aa8eb9f98d","enunciado":"<p align=justify>Produtos legalmente apreendidos ou penhorados podem ser\r\nvendidos pela administra\u00e7\u00e3o por meio de licita\u00e7\u00e3o na\r\nmodalidade preg\u00e3o.<\/p>","resposta":2028276,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das modalidades de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":285588,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das modalidades de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/570566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades de pesca e navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o afetadas pela constru\u00e7\u00e3o da usina de Belo Monte.","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:50:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569856,"hashId":"537c2334fb104d458cd65755b582c039","enunciado":"<p align=justify>As atividades de pesca e navega\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o afetadas pela\r\nconstru\u00e7\u00e3o da usina de Belo Monte.<\/p>","resposta":2026451,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a necessidade de investimentos no setor el\u00e9trico para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro e os riscos ao meio ambiente devidos \u00e0s obras para gera\u00e7\u00e3o de energia, julgue os itens que se seguem.","id":285424,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a necessidade de investimentos no setor el\u00e9trico para\r\na promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento econ\u00f4mico brasileiro e os riscos\r\nao meio ambiente devidos \u00e0s obras para gera\u00e7\u00e3o de energia, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/569856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o primeiro dos 135 milh\u00f5es de brasileiros aptos a votar nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es acionar a urna digital, ela n\u00e3o registrar\u00e1 apenas um voto. Registrar\u00e1 a hist\u00f3ria: ser\u00e1 o in\u00edcio da maior elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 feita no Brasil.","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:53:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569841,"hashId":"81d6b97885a1a08f2869bd63d3eabb29","enunciado":"<p align=justify>Quando o primeiro dos 135 milh\u00f5es de brasileiros aptos a\r\nvotar nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es acionar a urna digital, ela n\u00e3o\r\nregistrar\u00e1 apenas um voto. Registrar\u00e1 a hist\u00f3ria: ser\u00e1 o in\u00edcio\r\nda maior elei\u00e7\u00e3o j\u00e1 feita no Brasil.<\/p>","resposta":2026420,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um trecho adaptado do texto A elei\u00e7\u00e3o dos 135 milh\u00f5es, de Gustavo Ribeiro, publicado na revista Veja de 28\/7\/2010. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e ortogr\u00e1fica.","id":285418,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um trecho adaptado\r\ndo texto A elei\u00e7\u00e3o dos 135 milh\u00f5es, de Gustavo Ribeiro, publicado\r\nna revista Veja de 28\/7\/2010. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e ortogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/569841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As san\u00e7\u00f5es administrativas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato n\u00e3o podem ser aplicadas de forma cumulativa.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:53:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570586,"hashId":"81a32c18470b2d8f72cce4696452ad2d","enunciado":"<p align=justify>As san\u00e7\u00f5es administrativas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do\r\ncontrato n\u00e3o podem ser aplicadas de forma cumulativa.<\/p>","resposta":2028316,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das san\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens seguintes.","id":285593,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das san\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/570586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Das ideias do texto conclui-se que a \u00e9tica, antes constitu\u00edda de simples pr\u00e1ticas morais, hoje, \u00e9 um conjunto de normas legalmente estabelecidas para o bom funcionamento de uma sociedade.","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:52:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569835,"hashId":"0c7712b88a850aeb0425507e697a2105","enunciado":"<p align=justify>Das ideias do texto conclui-se que a \u00e9tica, antes constitu\u00edda de\r\nsimples pr\u00e1ticas morais, hoje, \u00e9 um conjunto de normas\r\nlegalmente estabelecidas para o bom funcionamento de uma\r\nsociedade.<\/p>","resposta":2026409,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s ideias e aos aspectos gramaticais do texto acima.","id":285417,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15971\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s ideias e aos aspectos gramaticais do texto acima.<\/P>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/569835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A penalidade de suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em licita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a administra\u00e7\u00e3o pode ser imposta ao contratado por um per\u00edodo de at\u00e9 quatro anos.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:53:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570585,"hashId":"f8f9312155dd0d026d81e59192d8bc5b","enunciado":"<p align=justify>A penalidade de suspens\u00e3o tempor\u00e1ria de participa\u00e7\u00e3o em\r\nlicita\u00e7\u00e3o e impedimento de contratar com a administra\u00e7\u00e3o pode\r\nser imposta ao contratado por um per\u00edodo de at\u00e9 quatro anos.<\/p>","resposta":2028314,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das san\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens seguintes.","id":285593,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das san\u00e7\u00f5es administrativas, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404476,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das san\u00e7\u00f5es administrativas e da tutela judicial","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422310,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-sancoes-administrativas-e-da-tutela-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/570585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nunca antes na hist\u00f3ria do Brasil tantos brasileiros puderam votar. Trata-se de mais um atestado de for\u00e7a da democracia brasileira. Seria ainda, melhor, se mais eleitores tivessem ido a escola.","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:53:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569840,"hashId":"80791c2f87b29eb21e418bacf9a71313","enunciado":"<p align=justify>Nunca antes na hist\u00f3ria do Brasil tantos brasileiros puderam\r\nvotar. Trata-se de mais um atestado de for\u00e7a da democracia\r\nbrasileira. Seria ainda, melhor, se mais eleitores tivessem ido\r\na escola.<\/p>","resposta":2026419,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um trecho adaptado do texto A elei\u00e7\u00e3o dos 135 milh\u00f5es, de Gustavo Ribeiro, publicado na revista Veja de 28\/7\/2010. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e ortogr\u00e1fica.","id":285418,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentado um trecho adaptado\r\ndo texto A elei\u00e7\u00e3o dos 135 milh\u00f5es, de Gustavo Ribeiro, publicado\r\nna revista Veja de 28\/7\/2010. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e ortogr\u00e1fica.<\/p>","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/569840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na planilha BROffice.org Calc mostrada na figura abaixo, se a c\u00e9lula B4 for selecionada e o bot\u00e3o esquerdo do mouse for mantido pressionado sobre a al\u00e7a de preenchimento dessa c\u00e9lula (pequeno ponto escuro no canto inferior direito) e, em seguida, o mouse for arrastado at\u00e9 a c\u00e9lula B7, as c\u00e9lulas B5, B6 e B7 ser\u00e3o preenchidas automaticamente com a mesma express\u00e3o da c\u00e9lula B4, ou seja, BIMESTRE 1. ","provas":[{"id":15971,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa","id":8916,"slug":"nivel-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel I - \u00c1rea Administrativa - 2010"},{"id":15972,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8917,"slug":"nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-ii-area-administrativa-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel II - \u00c1rea Administrativa: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2010"},{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":16012,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35423,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","id":8955,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-legislacao-previdenciaria-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:53:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":86,"descricao":"Previdenci\u00e1ria"}],"id":569850,"hashId":"ff0b9b8d0559a12c46a73f324771ac63","enunciado":"<P align=justify>Na planilha BROffice.org Calc mostrada na figura abaixo, se a c\u00e9lula B4 for selecionada e o bot\u00e3o esquerdo do mouse for mantido pressionado sobre a al\u00e7a de preenchimento dessa c\u00e9lula (pequeno ponto escuro no canto inferior direito) e, em seguida, o mouse for arrastado at\u00e9 a c\u00e9lula B7, as c\u00e9lulas B5, B6 e B7 ser\u00e3o preenchidas automaticamente com a mesma express\u00e3o da c\u00e9lula B4, ou seja, BIMESTRE 1.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/15971\/6.gif><\/P>","resposta":2026439,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2026438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2026439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a aplicativos para edi\u00e7\u00e3o de textos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es em ambiente Microsoft Office 2003 e BROffice.org 3.2.","id":285422,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes a aplicativos para edi\u00e7\u00e3o de\r\ntextos, planilhas e apresenta\u00e7\u00f5es em ambiente Microsoft Office\r\n2003 e BROffice.org 3.2.<\/p>","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/569850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas las asertivas son absolutamente optimistas respecto a los avances del espa\u00f1ol. La \u00fanica que presenta l\u00edmites a la expansi\u00f3n del idioma en Brasil es:","provas":[{"id":37965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:59:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1095937,"hashId":"3a7ef95d9f4000c4eba253867418ba21","enunciado":"<p align=justify>Todas las asertivas son absolutamente optimistas\r\nrespecto a los avances del espa\u00f1ol. La \u00fanica que presenta\r\nl\u00edmites a la expansi\u00f3n del idioma en Brasil es:<\/p>","resposta":3873537,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la superaci\u00f3n de algunos estereotipos arraigados en la sociedad.","id":3873534,"corpo":"<p align=justify>la superaci\u00f3n de algunos estereotipos arraigados en la\r\nsociedad.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"la dificultad de asegurar la diversidad de opciones.","id":3873535,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>la dificultad de asegurar la diversidad de opciones.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"la existencia de los recursos financieros.","id":3873536,"corpo":"<p align=justify>la existencia de los recursos financieros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"las barreras pol\u00edticas para la extensi\u00f3n del espa\u00f1ol en nuestro sistema educativo.","id":3873537,"corpo":"<p align=justify>las barreras pol\u00edticas para la extensi\u00f3n del espa\u00f1ol en\r\nnuestro sistema educativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"la presencia del ingl\u00e9s como lengua vehicular.","id":3873538,"corpo":"<p align=justify>la presencia del ingl\u00e9s como lengua vehicular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384690,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37965\/4.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1095937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acuerdo con lo que plantea el Marco Com\u00fan de Referencia para las Lenguas (2002:101): \"El conocimiento, la percepci\u00f3n y la comprensi\u00f3n de la relaci\u00f3n entre el mundo de origen y el mundo de la comunidad objeto de estudio producen una conciencia intercultural, que incluye, naturalmente, la conciencia de la diversidad regional y social em ambos mundos, que se enrique- ce con la conciencia de una serie de culturas m\u00e1s amplias en la que conlleva la lengua materna y la segunda lengua, lo cual contribuye ubicar ambas en su contexto.\" Aprender un idioma extranjero es, pues:","provas":[{"id":37965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:59:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1095915,"hashId":"864d59dcbc1eeb7bbc0a60a24626aeba","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con lo que plantea el Marco Com\u00fan de\r\nReferencia para las Lenguas (2002:101): \r\n\r\n<i>\"El conocimiento, la\r\npercepci\u00f3n y la comprensi\u00f3n de la relaci\u00f3n entre el mundo de\r\norigen y el mundo de la comunidad objeto de estudio\r\nproducen una conciencia intercultural, que incluye,\r\nnaturalmente, la conciencia de la diversidad regional y social\r\nem ambos mundos, que se enrique- ce con la conciencia de\r\nuna serie de culturas m\u00e1s amplias en la que conlleva la lengua\r\nmaterna y la segunda lengua, lo cual contribuye ubicar ambas\r\nen su contexto.\"<\/i> Aprender un idioma extranjero es, pues:<\/div>","resposta":3873419,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ponerse necesariamente en contacto con otra cultura y con otras formas de expresi\u00f3n diferentes de la propia, acercarse a ellas y a trav\u00e9s de ese proceso, reconocer, respetar y admirar lo diferente.","id":3873419,"corpo":"<p align=justify>ponerse necesariamente en contacto con otra cultura y\r\ncon otras formas de expresi\u00f3n diferentes de la propia,\r\nacercarse a ellas y a trav\u00e9s de ese proceso, reconocer,\r\nrespetar y admirar lo diferente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mantenerse en el mundo globalizado.","id":3873420,"corpo":"<p align=justify>mantenerse en el mundo globalizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder ocupar un lugar privilegiado en el mercado de trabajo","id":3873421,"corpo":"<p align=justify>poder ocupar un lugar privilegiado en el mercado de\r\ntrabajo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover el enriquecimiento personal con el aprendizaje de un segundo idioma, a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n de un prisma lingu\u00edstico-cultural diferente.","id":3873422,"corpo":"<p align=justify>promover el enriquecimiento personal con el aprendizaje\r\nde un segundo idioma, a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n de un\r\nprisma lingu\u00edstico-cultural diferente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interactuar positivamente con otras culturas adquiriendo la capacidadede de comunicaci\u00f3n en otro idioma.","id":3873423,"corpo":"<p align=justify>interactuar positivamente con otras culturas adquiriendo\r\nla capacidadede de comunicaci\u00f3n en otro idioma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 44","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1095915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278,"slug":"professor-de-educacao-basica-musica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Inglesa","id":16916,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Coordenador de Turno","id":16921,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-coordenador-de-turno"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Portuguesa","id":16926,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista macroecon\u00f4mico, a ado\u00e7\u00e3o do software livre como medida de desenvolvimento e uso das tecnologias da informa\u00e7\u00e3o permite, principalmente:","provas":[{"id":37936,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2010"},{"id":37938,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278,"slug":"professor-de-educacao-basica-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-musica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica - 2010"},{"id":37940,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Inglesa","id":16916,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":37948,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Coordenador de Turno","id":16921,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-coordenador-de-turno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-coordenador-de-turno-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Coordenador de Turno - 2010"},{"id":37953,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":37955,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Portuguesa","id":16926,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Portuguesa - 2010"},{"id":37958,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-matematica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica - 2010"},{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":37963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2010"},{"id":37965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:59:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1094662,"hashId":"f9c62e685ac5f3fb9e8889f22b0b42df","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista macroecon\u00f4mico, a ado\u00e7\u00e3o do software\r\nlivre como medida de desenvolvimento e uso das tecnologias\r\nda informa\u00e7\u00e3o permite, principalmente:<\/p>","resposta":3867290,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar mecanismos e projetos que promovam alem da sustentabilidade, o processo de informatiza\u00e7\u00e3o e moderniza\u00e7\u00e3o das empresas e institui\u00e7\u00f5es dentro da sociedade brasileira.","id":3867287,"corpo":"<p align=justify>utilizar mecanismos e projetos que promovam alem da\r\nsustentabilidade, o processo de informatiza\u00e7\u00e3o e\r\nmoderniza\u00e7\u00e3o das empresas e institui\u00e7\u00f5es dentro da\r\nsociedade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inserir o pa\u00eds de maneira consistente na economia global, auxiliando diretamente no processo de desenvolvimento nacional e de constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica tecnol\u00f3gica.","id":3867288,"corpo":"<p align=justify>inserir o pa\u00eds de maneira consistente na economia global,\r\nauxiliando diretamente no processo de desenvolvimento\r\nnacional e de constru\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incluir recursos e aparelhos tecnol\u00f3gicos, gerando maior sustentabilidade no processo de inclus\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o digital de toda a sociedade brasileira.","id":3867289,"corpo":"<p align=justify>incluir recursos e aparelhos tecnol\u00f3gicos, gerando maior\r\nsustentabilidade no processo de inclus\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o\r\ndigital de toda a sociedade brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduzir drasticamente o envio de royalties pelo pagamento de licen\u00e7as de software, gerando maior sustentabilidade do processo de inclus\u00e3o digital da sociedade brasileira.","id":3867290,"corpo":"<p align=justify>reduzir drasticamente o envio de royalties pelo\r\npagamento de licen\u00e7as de software, gerando maior\r\nsustentabilidade do processo de inclus\u00e3o digital da\r\nsociedade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliar o envio de royalties pelo pagamento de licen\u00e7as de software, auxiliando diretamente no processo de inclus\u00e3o digital e de reconhecimento de software propriet\u00e1rio.","id":3867291,"corpo":"<p align=justify>ampliar o envio de royalties pelo pagamento de licen\u00e7as\r\nde software, auxiliando diretamente no processo de\r\ninclus\u00e3o digital e de reconhecimento de software\r\npropriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 35","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/1094662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La orientaci\u00f3n que NO es adecuada para resolver el impase uso o forma en la ense\u00f1anza de la lengua espa\u00f1ola es:","provas":[{"id":37965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 12:00:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1095976,"hashId":"d9a536191ae521752a74fba707a838b1","enunciado":"<p align=justify>La orientaci\u00f3n que NO es adecuada para resolver el\r\nimpase uso o forma en la ense\u00f1anza de la lengua espa\u00f1ola\r\nes:<\/p>","resposta":3873731,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no podemos negligenciar la ense\u00f1anza y la pr\u00e1ctica de las estructuras gramaticales.","id":3873729,"corpo":"<p align=justify>no podemos negligenciar la ense\u00f1anza y la pr\u00e1ctica de\r\nlas estructuras gramaticales.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"la ense\u00f1anza de la forma debe representar un desaf\u00edo, despertando el inter\u00e9s por la lengua.","id":3873730,"corpo":"<p align=justify>la ense\u00f1anza de la forma debe representar un desaf\u00edo,\r\ndespertando el inter\u00e9s por la lengua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"la metodolog\u00eda debe ser estricta y exclusivamente comunicativa.","id":3873731,"corpo":"<p align=justify>la metodolog\u00eda debe ser estricta y exclusivamente\r\ncomunicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"el alto grado de familiaridad entre la lenguas portuguesa y espa\u00f1ola permiten una ense\u00f1anza con base predominante en el uso.","id":3873732,"corpo":"<p align=justify>el alto grado de familiaridad entre la lenguas portuguesa y\r\nespa\u00f1ola permiten una ense\u00f1anza con base\r\npredominante en el uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"los falsos cognatos llevan a los alumnos a usar t\u00e9rminos impropios o estructuras inadecuadas.","id":3873733,"corpo":"<p align=justify>los falsos cognatos llevan a los alumnos a usar t\u00e9rminos\r\nimpropios o estructuras inadecuadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1095976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278,"slug":"professor-de-educacao-basica-musica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Inglesa","id":16916,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Coordenador de Turno","id":16921,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-coordenador-de-turno"},{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Portuguesa","id":16926,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imersos nessas complexas redes de valores, prefer\u00eancias, cren\u00e7as, ressignifica\u00e7\u00f5es dos vividos, estudantes e educadores inventam met\u00e1foras para as quest\u00f5es vividas dentro e fora da sala de aula. Nesses processos de inven\u00e7\u00e3o, in\u00fameros s\u00e3o os caminhos percorridos, os quais por desafiarem ou se distanciarem ou mesmo negarem aqueles previstos, s\u00e3o considerados inv\u00e1lidos e n\u00e3o dignos de aten\u00e7\u00e3o. Nesses caminhos, v\u00e1rios s\u00e3o os curr\u00edculos e as forma\u00e7\u00f5es realizadas, pressupondo, dentre outras coisas que: (Ferra\u00e7o, 2007)","provas":[{"id":37936,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":16914,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2010"},{"id":37938,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica","id":7278,"slug":"professor-de-educacao-basica-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-musica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - M\u00fasica - 2010"},{"id":37940,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Inglesa","id":16916,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-inglesa-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Inglesa - 2010"},{"id":37948,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Coordenador de Turno","id":16921,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-coordenador-de-turno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-coordenador-de-turno-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Coordenador de Turno - 2010"},{"id":37953,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":13097,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-da-educacao-basica-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":37955,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Portuguesa","id":16926,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Portuguesa - 2010"},{"id":37958,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica","id":16927,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-matematica-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Matem\u00e1tica - 2010"},{"id":37960,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-area-historia-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":37963,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":16932,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2010"},{"id":37965,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola","id":16934,"slug":"professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria","sigla":"","id":885,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-vitoria-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-es-2010-funcab-professor-de-educacao-basica-iii-lingua-espanhola-2","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Prefeitura de Vit\u00f3ria - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica III L\u00edngua Espanhola - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 12:00:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1094620,"hashId":"567d6416f6e3bc785a9c2ed22dec9aa2","enunciado":"<p align=justify>Imersos nessas complexas redes de valores,\r\nprefer\u00eancias, cren\u00e7as, ressignifica\u00e7\u00f5es dos\r\nvividos, estudantes e educadores inventam met\u00e1foras para as\r\nquest\u00f5es vividas dentro e fora da sala de aula. Nesses\r\nprocessos de inven\u00e7\u00e3o, in\u00fameros s\u00e3o os caminhos\r\npercorridos, os quais por desafiarem ou se distanciarem ou\r\nmesmo negarem aqueles previstos, s\u00e3o considerados\r\ninv\u00e1lidos e n\u00e3o dignos de aten\u00e7\u00e3o. Nesses caminhos, v\u00e1rios\r\ns\u00e3o os curr\u00edculos e as forma\u00e7\u00f5es realizadas, pressupondo,\r\ndentre outras coisas que: (Ferra\u00e7o, 2007)<\/p>","resposta":3867091,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensar e discursar sobre curr\u00edculo e forma\u00e7\u00e3o a partir da perspectiva da prescri\u00e7\u00e3o, torna-se fator relevante em fun\u00e7\u00e3o da necessidade de homogeneidade da pr\u00e1tica educacional.","id":3867087,"corpo":"<p align=justify>pensar e discursar sobre curr\u00edculo e forma\u00e7\u00e3o a partir da\r\nperspectiva da prescri\u00e7\u00e3o, torna-se fator relevante em\r\nfun\u00e7\u00e3o da necessidade de homogeneidade da pr\u00e1tica\r\neducacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a intencionalidade do professor e de sua aula s\u00e3o necess\u00e1rias e suficientes para a tessitura de redes de conhecimentos.","id":3867088,"corpo":"<p align=justify>a intencionalidade do professor e de sua aula s\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias e suficientes para a tessitura de redes de\r\nconhecimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na concep\u00e7\u00e3o estruturalista, os conhecimentos transmitidos tendem a refor\u00e7ar as estruturas e arma\u00e7\u00f5es, liberando francamente a realidade educacional.","id":3867089,"corpo":"<p align=justify>na concep\u00e7\u00e3o estruturalista, os conhecimentos\r\ntransmitidos tendem a refor\u00e7ar as estruturas e arma\u00e7\u00f5es,\r\nliberando francamente a realidade educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conhecimento s\u00f3 se realiza a partir de sua transmiss\u00e3o pelos professores aos alunos, ou seja, ideias, conte\u00fados e m\u00e9todos propostos nos curr\u00edculos prescritivos s\u00e3o importante para o processo educativo formal.","id":3867090,"corpo":"<p align=justify>o conhecimento s\u00f3 se realiza a partir de sua transmiss\u00e3o\r\npelos professores aos alunos, ou seja, ideias, conte\u00fados\r\ne m\u00e9todos propostos nos curr\u00edculos prescritivos s\u00e3o\r\nimportante para o processo educativo formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nesses processos de enredamento de saberes fazeres as dimens\u00f5es de topologia, heterogeneidades, cartografias, mobilidades, acentrismo, exterioridades, conex\u00f5es e abertura garantem diversas l\u00f3gicas como possibilidade de entendimento e uso de conceitos tratados na sala de aula.","id":3867091,"corpo":"<p align=justify>nesses processos de enredamento de saberes fazeres as dimens\u00f5es de topologia, heterogeneidades, cartografias,\r\nmobilidades, acentrismo, exterioridades, conex\u00f5es e\r\nabertura garantem diversas l\u00f3gicas como possibilidade\r\nde entendimento e uso de conceitos tratados na sala de\r\naula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00f5es de curr\u00edculo","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405552,"slug":"pedagogia-concepcoes-de-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/1094620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A regra de aposentadoria compuls\u00f3ria aos setenta anos de idade com proventos integrais n\u00e3o foi alterada pelas emendas constitucionais que promoveram a reforma previdenci\u00e1ria.","provas":[{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:48:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570786,"hashId":"0d27f0c6d3b12b750fa6b53b765815e3","enunciado":"<p align=justify>A regra de aposentadoria compuls\u00f3ria aos setenta anos de\r\nidade com proventos integrais n\u00e3o foi alterada pelas emendas\r\nconstitucionais que promoveram a reforma previdenci\u00e1ria.<\/p>","resposta":2028716,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 56 a 61, que se referem \u00e0s reformas da previd\u00eancia social.","id":285654,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 56 a 61, que se referem \u00e0s reformas da\r\nprevid\u00eancia social.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407624,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/570786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de impedimento do presidente e do vice-presidente da Rep\u00fablica, ou de vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e3o sucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da presid\u00eancia o presidente da C\u00e2mara dos Deputados, o do Senado Federal e o do Supremo Tribunal Federal.","provas":[{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:48:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570833,"hashId":"5f83a025669b230cd4d1d4a64759dae9","enunciado":"<p align=justify>Em caso de impedimento do presidente e do vice-presidente da\r\nRep\u00fablica, ou de vac\u00e2ncia dos respectivos cargos, ser\u00e3o\r\nsucessivamente chamados ao exerc\u00edcio da presid\u00eancia o\r\npresidente da C\u00e2mara dos Deputados, o do Senado Federal e\r\no do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","resposta":2028809,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos ao Poder Executivo e as suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":285666,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos ao Poder Executivo e as suas\r\natribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/570833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente e o vice-presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o podem, sem licen\u00e7a do Congresso Nacional, ausentar-se do pa\u00eds por per\u00edodo superior a quinze dias, sob pena de perda do cargo.","provas":[{"id":16013,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":16014,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35419,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35420,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse","id":8956,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-repasse-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Repasse - 2010"},{"id":35421,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"},{"id":35422,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento","id":8957,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-analise-de-comprovantes-de-parcelamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: An\u00e1lise de Comprovantes de Parcelamento - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:48:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":570832,"hashId":"c909b993dbcced9667150935a48efd6e","enunciado":"<p align=justify>O presidente e o vice-presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o podem, sem\r\nlicen\u00e7a do Congresso Nacional, ausentar-se do pa\u00eds por\r\nper\u00edodo superior a quinze dias, sob pena de perda do cargo.<\/p>","resposta":2028807,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos ao Poder Executivo e as suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":285666,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos ao Poder Executivo e as suas\r\natribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/570832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os objetivos tra\u00e7ados pela CF para a organiza\u00e7\u00e3o da seguridade social, consta o car\u00e1ter democr\u00e1tico e descentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o quadripartite.","provas":[{"id":16008,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":16010,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":16011,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial","id":8954,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-calculo-atuarial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV- \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: C\u00e1lculo Atuarial - 2010"},{"id":35424,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35425,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento","id":8952,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-planejamento-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Planejamento - 2010"},{"id":35426,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35427,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira","id":8953,"slug":"nivel-iv-area-de-atuacao-financeira"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iv-area-de-atuacao-financeira-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel IV - \u00c1rea de Atua\u00e7\u00e3o: Financeira - 2010"},{"id":35428,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"},{"id":35429,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es","id":8951,"slug":"nivel-iii-area-contratacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social","sigla":"MPS","id":1329,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mps"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mps-2010-cespe-cebraspe-nivel-iii-area-contratacoes-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPS - N\u00edvel III - \u00c1rea Contrata\u00e7\u00f5es - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 11:53:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":570601,"hashId":"e0e9581e0623c4b961927d5b4604534c","enunciado":"<p align=justify>Entre os objetivos tra\u00e7ados pela CF para a organiza\u00e7\u00e3o da\r\nseguridade social, consta o car\u00e1ter democr\u00e1tico e\r\ndescentralizado da administra\u00e7\u00e3o, mediante gest\u00e3o\r\nquadripartite.<\/p>","resposta":2028345,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2028345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2028346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da ordem social, como prevista na CF, julgue os itens a seguir.","id":285600,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da ordem social, como prevista na CF, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/570601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960,"slug":"analista-de-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2009,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei 8.666\/93, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":37870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":37874,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2010"},{"id":37876,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":37878,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro Sanitarista - 2009"},{"id":37880,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-designer-grafico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"},{"id":37883,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-biologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"},{"id":37890,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"},{"id":37911,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-contador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Contador - 2009"},{"id":37914,"cargo":{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960,"slug":"analista-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista de Geoprocessamento - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 09:34:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1091100,"hashId":"dcc6f1200344cd77af8b4c42a3103f76","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Lei 8.666\/93, que institui normas\r\npara licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, \u00e9 correto afirmar, exceto:<\/p>","resposta":3852636,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia e a selecionar a proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, impessoalidade, moralidade, igualdade e publicidade, dentre outros.","id":3852632,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia\r\ndo princ\u00edpio constitucional da isonomia e\r\na selecionar a proposta mais vantajosa para a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 processada e julgada em\r\nestrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos\r\nda legalidade, impessoalidade, moralidade,\r\nigualdade e publicidade, dentre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, salvo quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.","id":3852633,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos\r\ne acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento,\r\nsalvo quanto ao conte\u00fado das propostas,\r\nat\u00e9 a respectiva abertura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, inicialmente, aos bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas brasileiras de capital nacional.","id":3852634,"corpo":"<p align=justify>Em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio\r\nde desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia,\r\ninicialmente, aos bens e servi\u00e7os produzidos ou\r\nprestados por empresas brasileiras de capital\r\nnacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado aos agentes p\u00fablicos admitir, prever, incluir ou tolerar, nos atos de convoca\u00e7\u00e3o, cl\u00e1usulas ou condi\u00e7\u00f5es que comprometam, restrinjam ou frustrem o seu car\u00e1ter competitivo e estabele\u00e7am prefer\u00eancias ou distin\u00e7\u00f5es em raz\u00e3o da naturalidade, da sede ou domic\u00edlio dos licitantes ou de qualquer outra circunst\u00e2ncia impertinente ou irrelevante para o espec\u00edfico objeto do contrato.","id":3852635,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado aos agentes p\u00fablicos admitir,\r\nprever, incluir ou tolerar, nos atos de convoca\u00e7\u00e3o,\r\ncl\u00e1usulas ou condi\u00e7\u00f5es que comprometam,\r\nrestrinjam ou frustrem o seu car\u00e1ter competitivo\r\ne estabele\u00e7am prefer\u00eancias ou distin\u00e7\u00f5es em\r\nraz\u00e3o da naturalidade, da sede ou domic\u00edlio dos\r\nlicitantes ou de qualquer outra circunst\u00e2ncia\r\nimpertinente ou irrelevante para o espec\u00edfico\r\nobjeto do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O procedimento licitat\u00f3rio caracteriza ato administrativo formal, dependendo, contudo, da esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":3852636,"corpo":"<p align=justify>O procedimento licitat\u00f3rio caracteriza ato\r\nadministrativo formal, dependendo, contudo, da\r\nesfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 40","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1091100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960,"slug":"analista-de-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2009,2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as limita\u00e7\u00f5es ao direito de propriedade, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. l Ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 um ato urgente de transfer\u00eancia da propriedade particular para o Poder P\u00fablico, por necessidade p\u00fablica, independentemente de indeniza\u00e7\u00e3o. ll A servid\u00e3o administrativa, que tem natureza jur\u00eddica de direito real, somente ensejar\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o quando houver preju\u00edzo efetivo. lll A requisi\u00e7\u00e3o, incidente apenas sobre bens im\u00f3veis, tem car\u00e1ter de perman\u00eancia e natureza jur\u00eddica de direito real. lV Tombamento \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade privada, de car\u00e1ter permanente, visando proteger o patrim\u00f4nio cultural brasileiro, limitando o exerc\u00edcio do direito de utiliza\u00e7\u00e3o do bem mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o. V Sendo a desapropria\u00e7\u00e3o o procedimento atrav\u00e9s do qual o Poder P\u00fablico transfere para si ou seus delegados a propriedade particular (ou p\u00fablica de entidade de grau inferior para a superior) de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, corp\u00f3reos ou incorp\u00f3reos, por raz\u00f5es de necessidade ou utilidade p\u00fablica, ou por interesse social, s\u00e3o suscet\u00edveis de desapropria\u00e7\u00e3o os semoventes, os documentos de valor hist\u00f3rico e o aspecto patrimonial do direito de autor. Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":37870,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2009"},{"id":37874,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2010-acafe-administrador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Administrador - 2010"},{"id":37876,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2009"},{"id":37878,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Engenheiro Sanitarista - 2009"},{"id":37880,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-designer-grafico","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Designer Gr\u00e1fico - 2009"},{"id":37883,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-biologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Bi\u00f3logo - 2009"},{"id":37887,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-arquiteto","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Arquiteto - 2009"},{"id":37890,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2009"},{"id":37893,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-geologo","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Ge\u00f3logo - 2009"},{"id":37911,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-contador","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Contador - 2009"},{"id":37914,"cargo":{"descricao":"Analista de Geoprocessamento","id":6960,"slug":"analista-de-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2009,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2009-acafe-analista-de-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"ACAFE - MPE SC - Analista de Geoprocessamento - 2009"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 09:34:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1091077,"hashId":"c84f0ac0c7fe385c931220ead461629f","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as limita\u00e7\u00f5es ao direito de propriedade,\r\nanalise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nl\r\nOcupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria \u00e9 um ato urgente de\r\ntransfer\u00eancia da propriedade particular para\r\no Poder P\u00fablico, por necessidade p\u00fablica,\r\nindependentemente de indeniza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">ll\r\nA servid\u00e3o administrativa, que tem natureza\r\njur\u00eddica de direito real, somente ensejar\u00e1\r\nindeniza\u00e7\u00e3o quando houver preju\u00edzo efetivo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nlll\r\nA requisi\u00e7\u00e3o, incidente apenas sobre bens\r\nim\u00f3veis, tem car\u00e1ter de perman\u00eancia e natureza\r\njur\u00eddica de direito real.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">lV\r\nTombamento \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o do Estado na\r\npropriedade privada, de car\u00e1ter permanente,\r\nvisando proteger o patrim\u00f4nio cultural brasileiro,\r\nlimitando o exerc\u00edcio do direito de utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo bem mediante pr\u00e9via e justa indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nV\r\nSendo a desapropria\u00e7\u00e3o o procedimento\r\natrav\u00e9s do qual o Poder P\u00fablico transfere\r\npara si ou seus delegados a propriedade\r\nparticular (ou p\u00fablica de entidade de grau\r\ninferior para a superior) de bens m\u00f3veis ou\r\nim\u00f3veis, corp\u00f3reos ou incorp\u00f3reos, por raz\u00f5es\r\nde necessidade ou utilidade p\u00fablica,\r\nou por interesse social, s\u00e3o suscet\u00edveis de\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o os semoventes, os documentos\r\nde valor hist\u00f3rico e o aspecto patrimonial\r\ndo direito de autor.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:<\/p>","resposta":3852523,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - III - IV","id":3852520,"corpo":"<p align=justify>I - III - IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I - IV","id":3852521,"corpo":"<p align=justify>I - IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - V","id":3852523,"corpo":"<p align=justify>II - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV","id":3852525,"corpo":"<p align=justify>III - IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":3852526,"corpo":"<p align=justify>III - IV - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 40","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"}],"slug":"direito-administrativo\/1091077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \"A verifica\u00e7\u00e3o feita por Nelson explorou a possibilidade de um eleitor votar em duas SE\u00c7\u00d5ES eleitorais no mesmo PLEITO\" (4\u00ba par\u00e1grafo), as palavras em caixa alta t\u00eam a seguinte caracter\u00edstica: SE\u00c7\u00c3O (divis\u00e3o, segmenta\u00e7\u00e3o) \u00e9 hom\u00f4nima de SESS\u00c3O (reuni\u00e3o, encontro) e de CESS\u00c3O (ato de ceder); PLEITO (elei\u00e7\u00e3o) \u00e9 par\u00f4nima de PREITO (homenagem). Dos pares de frases abaixo com palavras hom\u00f4nimas e par\u00f4nimas, houve troca de significado no par:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376654,"hashId":"e703ce5a001cebdc723c244f4e6f2f2c","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo \"A verifica\u00e7\u00e3o feita por Nelson explorou a\r\npossibilidade de um eleitor votar em duas SE\u00c7\u00d5ES eleitorais no\r\nmesmo PLEITO\" (4\u00ba par\u00e1grafo), as palavras em caixa alta t\u00eam a\r\nseguinte caracter\u00edstica: SE\u00c7\u00c3O (divis\u00e3o, segmenta\u00e7\u00e3o) \u00e9\r\nhom\u00f4nima de SESS\u00c3O (reuni\u00e3o, encontro) e de CESS\u00c3O (ato\r\nde ceder); PLEITO (elei\u00e7\u00e3o) \u00e9 par\u00f4nima de PREITO\r\n(homenagem). Dos pares de frases abaixo com palavras\r\nhom\u00f4nimas e par\u00f4nimas, houve troca de significado no par:<\/p>","resposta":1346041,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tribunal ratificou o resultado da elei\u00e7\u00e3o, confirmando os eleitos. \/ O tribunal, depois de constatado o erro, retificou o resultado da elei\u00e7\u00e3o, anunciando os realmente eleitos.","id":1346037,"corpo":"<p align=justify>O Tribunal ratificou o resultado da elei\u00e7\u00e3o, confirmando os\r\neleitos. \/ O tribunal, depois de constatado o erro, retificou o\r\nresultado da elei\u00e7\u00e3o, anunciando os realmente eleitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Era flagrante a qualidade do sistema das urnas eletr\u00f4nicas. \/ Somente uma subst\u00e2ncia fragrante era capaz de melhorar o odor que dominava o ambiente.","id":1346038,"corpo":"<p align=justify>Era flagrante a qualidade do sistema das urnas eletr\u00f4nicas. \/\r\nSomente uma subst\u00e2ncia fragrante era capaz de melhorar o\r\nodor que dominava o ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia h\u00e1 muito ca\u00e7ava o hacker que violara o sistema. \/ O Tribunal s\u00f3 cassava mandatos de pol\u00edticos fraudadores de elei\u00e7\u00f5es.","id":1346039,"corpo":"<p align=justify>A pol\u00edcia h\u00e1 muito ca\u00e7ava o hacker que violara o sistema. \/ O\r\nTribunal s\u00f3 cassava mandatos de pol\u00edticos fraudadores de\r\nelei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O computador tinha um defeito para o qual n\u00e3o havia conserto. \/ Um concerto de a\u00e7\u00f5es coordenadas e simult\u00e2neas poderia violar o sistema.","id":1346040,"corpo":"<p align=justify>O computador tinha um defeito para o qual n\u00e3o havia\r\nconserto. \/ Um concerto de a\u00e7\u00f5es coordenadas e\r\nsimult\u00e2neas poderia violar o sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tr\u00e1fico de comunica\u00e7\u00f5es em grande escala estava comprometendo o sistema. \/ A pol\u00edcia andava \u00e0s voltas com o tr\u00e1fego de drogas pesadas.","id":1346041,"corpo":"<p align=justify>O tr\u00e1fico de comunica\u00e7\u00f5es em grande escala estava\r\ncomprometendo o sistema. \/ A pol\u00edcia andava \u00e0s voltas com\r\no tr\u00e1fego de drogas pesadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas de 11 a 20. ","id":221702,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas de 11 a 20.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6753\/e2.GIF><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/376654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es: Se Paula \u00e9 uma boa amiga, ent\u00e3o Vagner diz a verdade. Se Vagner diz a verdade, ent\u00e3o Helen n\u00e3o \u00e9 uma boa aluna. Se Helen n\u00e3o \u00e9 uma boa aluna, ent\u00e3o Paula \u00e9 uma boa amiga. A an\u00e1lise do encadeamento l\u00f3gico da argumenta\u00e7\u00e3o contida nessas tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es permite concluir que elas:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 09:37:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376664,"hashId":"72bb7463753de305371074dad4388b68","enunciado":"<p align=justify>Considere as afirma\u00e7\u00f5es: Se Paula \u00e9 uma boa amiga, ent\u00e3o\r\nVagner diz a verdade. Se Vagner diz a verdade, ent\u00e3o Helen n\u00e3o\r\n\u00e9 uma boa aluna. Se Helen n\u00e3o \u00e9 uma boa aluna, ent\u00e3o Paula \u00e9\r\numa boa amiga. A an\u00e1lise do encadeamento l\u00f3gico da\r\nargumenta\u00e7\u00e3o contida nessas tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es permite concluir\r\nque elas:<\/p>","resposta":1346088,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implicam necessariamente que Paula \u00e9 uma boa amiga;","id":1346087,"corpo":"<p align=justify>implicam necessariamente que Paula \u00e9 uma boa amiga;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o consistentes entre si, quer Paula seja uma boa amiga, quer Paula n\u00e3o seja uma boa amiga;","id":1346088,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o consistentes entre si, quer Paula seja uma boa amiga,\r\nquer Paula n\u00e3o seja uma boa amiga;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"implicam necessariamente que Vagner diz a verdade e que Helen n\u00e3o \u00e9 uma boa aluna;","id":1346089,"corpo":"<p align=justify>implicam necessariamente que Vagner diz a verdade e\r\nque Helen n\u00e3o \u00e9 uma boa aluna;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o equivalentes a dizer que Paula n\u00e3o \u00e9 uma boa amiga;","id":1346090,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o equivalentes a dizer que Paula n\u00e3o \u00e9 uma boa amiga;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acarretam necessariamente que Helen \u00e9 uma boa aluna.","id":1346091,"corpo":"<p align=justify>acarretam necessariamente que Helen \u00e9 uma boa aluna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221703,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/376664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelas informa\u00e7\u00f5es constantes do texto, pode-se afirmar que as urnas eletr\u00f4nicas:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376653,"hashId":"0af29973655b7ca0d684fa8ba5d61126","enunciado":"<p align=justify>Pelas informa\u00e7\u00f5es constantes do texto, pode-se afirmar que\r\nas urnas eletr\u00f4nicas:<\/p>","resposta":1346036,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passaram no teste, pois resistiram a diversas formas de ataque perpetrados pelos t\u00e9cnicos, muito embora no processo real do pleito elas ir\u00e3o apresentar alguma falha;","id":1346032,"corpo":"<p align=justify>passaram no teste, pois resistiram a diversas formas de\r\nataque perpetrados pelos t\u00e9cnicos, muito embora no\r\nprocesso real do pleito elas ir\u00e3o apresentar alguma falha;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demonstraram ser duras na queda, mantendo-se inviol\u00e1veis a todos os ataques perpetrados pelos t\u00e9cnicos, os quais deram \u00e0s urnas o atestado completo de seguran\u00e7a;","id":1346033,"corpo":"<p align=justify>demonstraram ser duras na queda, mantendo-se inviol\u00e1veis\r\na todos os ataques perpetrados pelos t\u00e9cnicos, os quais\r\nderam \u00e0s urnas o atestado completo de seguran\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"muito embora tenham resistido a v\u00e1rios ataques perpetrados pelos t\u00e9cnicos, possivelmente n\u00e3o resistir\u00e3o a ataques simult\u00e2neos de hackers no processo real do pleito;","id":1346034,"corpo":"<p align=justify>muito embora tenham resistido a v\u00e1rios ataques perpetrados\r\npelos t\u00e9cnicos, possivelmente n\u00e3o resistir\u00e3o a ataques\r\nsimult\u00e2neos de hackers no processo real do pleito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e3o preparadas para o pleito de 2010, conforme atestaram os t\u00e9cnicos que se passaram por hackers, mantendo-se inviol\u00e1veis diante de todas as formas de ataque;","id":1346035,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o preparadas para o pleito de 2010, conforme atestaram\r\nos t\u00e9cnicos que se passaram por hackers, mantendo-se\r\ninviol\u00e1veis diante de todas as formas de ataque;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mostraram-se seguras, pois v\u00e1rios ataques perpetrados pelos t\u00e9cnicos n\u00e3o tiveram \u00eaxito, por\u00e9m a efic\u00e1cia completa do sistema s\u00f3 pode ser verificada por meio de testes aplicados em diversos momentos numa situa\u00e7\u00e3o real de elei\u00e7\u00e3o.","id":1346036,"corpo":"<p align=justify>mostraram-se seguras, pois v\u00e1rios ataques perpetrados\r\npelos t\u00e9cnicos n\u00e3o tiveram \u00eaxito, por\u00e9m a efic\u00e1cia completa\r\ndo sistema s\u00f3 pode ser verificada por meio de testes\r\naplicados em diversos momentos numa situa\u00e7\u00e3o real de\r\nelei\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas de 11 a 20. ","id":221702,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas de 11 a 20.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6753\/e2.GIF><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/376653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pela leitura atenta do texto, pode-se afirmar que N\u00c3O diz respeito \u00e0 sustentabilidade:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376644,"hashId":"90e86460361ef394496ef32bc46a6fb9","enunciado":"<p align=justify>Pela leitura atenta do texto, pode-se afirmar que N\u00c3O diz\r\nrespeito \u00e0 sustentabilidade:<\/p>","resposta":1345990,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio fundamental para os empreendedores num mundo interdependente;","id":1345987,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio fundamental para os empreendedores num mundo\r\ninterdependente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"base para servir de mapa \u00e0s empresas na defini\u00e7\u00e3o de projetos futuros;","id":1345988,"corpo":"<p align=justify>base para servir de mapa \u00e0s empresas na defini\u00e7\u00e3o de\r\nprojetos futuros;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o de lucro com prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e contribui\u00e7\u00e3o para a qualidade de vida;","id":1345989,"corpo":"<p align=justify>gera\u00e7\u00e3o de lucro com prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e\r\ncontribui\u00e7\u00e3o para a qualidade de vida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es pontuais, mas que n\u00e3o tenham apenas vi\u00e9s econ\u00f4mico;","id":1345990,"corpo":"<p align=justify>ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es pontuais, mas que n\u00e3o tenham apenas\r\nvi\u00e9s econ\u00f4mico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concilia\u00e7\u00e3o entre os objetivos econ\u00f4micos, ambientais e sociais.","id":1345991,"corpo":"<p align=justify>concilia\u00e7\u00e3o entre os objetivos econ\u00f4micos, ambientais e\r\nsociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. ","id":221701,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6754\/e2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/376644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo SOMMERVILLE, um prot\u00f3tipo de software apoia duas atividades do processo de engenharia de requisitos. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376695,"hashId":"f4c00e0dc3724d9451f58e232d9ec7e0","enunciado":"<p align=justify>Segundo SOMMERVILLE, um prot\u00f3tipo de software apoia duas\r\natividades do processo de engenharia de requisitos. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":1346242,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levantamento de requisitos e valida\u00e7\u00e3o de requisitos;","id":1346242,"corpo":"<p align=justify>levantamento de requisitos e valida\u00e7\u00e3o de requisitos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolvimento incremental e desenvolvimento em espiral;","id":1346243,"corpo":"<p align=justify>desenvolvimento incremental e desenvolvimento em espiral;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o de requisitos e depura\u00e7\u00e3o do software;","id":1346244,"corpo":"especifica\u00e7\u00e3o de requisitos e depura\u00e7\u00e3o do software;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerenciamento de riscos e plano de testes;","id":1346245,"corpo":"<p align=justify>gerenciamento de riscos e plano de testes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"continuidade nas mudan\u00e7as e depura\u00e7\u00e3o do software.","id":1346246,"corpo":"<p align=justify>continuidade nas mudan\u00e7as e depura\u00e7\u00e3o do software.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221734,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos em Prototipagem","oab":false,"nome":"Modelos em Prototipagem","pai":428786,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428789,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-em-prototipagem"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/376695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \"aliando, assim, os interesses dos neg\u00f3cios aos interesses do meio ambiente e da sociedade\" (3\u00ba par\u00e1grafo) ter\u00e1 o sentido alterado se for redigido da seguinte forma: \"aliando, assim, os interesses do meio ambiente e da sociedade aos interesses dos neg\u00f3cios\". Dos pares abaixo, aquele em que N\u00c3O houve altera\u00e7\u00e3o de sentido das frases \u00e9:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376648,"hashId":"0494b10d9496bb3d316ba996e9a5dbc7","enunciado":"<p align=justify>O trecho \"aliando, assim, os interesses dos neg\u00f3cios aos\r\ninteresses do meio ambiente e da sociedade\" (3\u00ba par\u00e1grafo) ter\u00e1\r\no sentido alterado se for redigido da seguinte forma: \"aliando,\r\nassim, os interesses do meio ambiente e da sociedade aos\r\ninteresses dos neg\u00f3cios\". Dos pares abaixo, aquele em que\r\nN\u00c3O houve altera\u00e7\u00e3o de sentido das frases \u00e9:<\/p>","resposta":1346008,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A empresa unia os interesses dos associados \u00e0s benesses que os lucros traziam. \/ Aos interesses dos associados, a empresa unia as benesses que os lucros traziam.","id":1346007,"corpo":"<p align=justify>A empresa unia os interesses dos associados \u00e0s benesses\r\nque os lucros traziam. \/ Aos interesses dos associados, a\r\nempresa unia as benesses que os lucros traziam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A mania de sobrepor os interesses da corpora\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es sociais gerava problemas para a empresa. \/ Gerava problemas para a empresa a mania de sobrepor \u00e0s quest\u00f5es sociais os interesses da corpora\u00e7\u00e3o.","id":1346008,"corpo":"<p align=justify>A mania de sobrepor os interesses da corpora\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nquest\u00f5es sociais gerava problemas para a empresa. \/\r\nGerava problemas para a empresa a mania de sobrepor \u00e0s\r\nquest\u00f5es sociais os interesses da corpora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio submetia os seus interesses aos interesses da empresa. \/ Os interesses da empresa o empres\u00e1rio submetia aos seus interesses.","id":1346009,"corpo":"<p align=justify>O empres\u00e1rio submetia os seus interesses aos interesses da\r\nempresa. \/ Os interesses da empresa o empres\u00e1rio\r\nsubmetia aos seus interesses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gerente antepunha os pr\u00f3prios esfor\u00e7os aos esfor\u00e7os dos funcion\u00e1rios. \/ O gerente antepunha os esfor\u00e7os dos funcion\u00e1rios aos pr\u00f3prios esfor\u00e7os.","id":1346010,"corpo":"<p align=justify>O gerente antepunha os pr\u00f3prios esfor\u00e7os aos esfor\u00e7os dos\r\nfuncion\u00e1rios. \/ O gerente antepunha os esfor\u00e7os dos\r\nfuncion\u00e1rios aos pr\u00f3prios esfor\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o empres\u00e1rio, n\u00e3o havia como sujeitar os lucros da organiza\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sustentabilidade. \/ N\u00e3o havia como sujeitar, para o empres\u00e1rio, as a\u00e7\u00f5es de sustentabilidade aos lucros da organiza\u00e7\u00e3o.","id":1346011,"corpo":"<p align=justify>Para o empres\u00e1rio, n\u00e3o havia como sujeitar os lucros da\r\norganiza\u00e7\u00e3o \u00e0s a\u00e7\u00f5es de sustentabilidade. \/ N\u00e3o havia como\r\nsujeitar, para o empres\u00e1rio, as a\u00e7\u00f5es de sustentabilidade\r\naos lucros da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. ","id":221701,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6754\/e2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/376648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reda\u00e7\u00e3o abaixo que mant\u00e9m o sentido da ora\u00e7\u00e3o \"dando a algum candidato mal intencionado 300 votos de vantagem\" (6\u00ba par\u00e1grafo), de acordo com o texto, \u00e9:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376658,"hashId":"08f5b589e0355f10e73f13635e3d5e55","enunciado":"<p align=justify>A reda\u00e7\u00e3o abaixo que mant\u00e9m o sentido da ora\u00e7\u00e3o \"dando a\r\nalgum candidato mal intencionado 300 votos de vantagem\" (6\u00ba\r\npar\u00e1grafo), de acordo com o texto, \u00e9:<\/p>","resposta":1346059,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a despeito de dar a algum candidato mal intencionado 300 votos de vantagem.","id":1346057,"corpo":"<p align=justify>a despeito de dar a algum candidato mal intencionado 300\r\nvotos de vantagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em virtude de dar a algum candidato mal intencionado 300 votos de vantagem.","id":1346058,"corpo":"<p align=justify>em virtude de dar a algum candidato mal intencionado 300\r\nvotos de vantagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ponto de dar a algum candidato mal intencionado 300 votos de vantagem.","id":1346059,"corpo":"<p align=justify>a ponto de dar a algum candidato mal intencionado 300\r\nvotos de vantagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depois de dar a algum candidato mal intencionado 300 votos de vantagem.","id":1346060,"corpo":"<p align=justify>depois de dar a algum candidato mal intencionado 300\r\nvotos de vantagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em raz\u00e3o de dar a algum candidato mal intencionado 300 votos de vantagem.","id":1346061,"corpo":"<p align=justify>em raz\u00e3o de dar a algum candidato mal intencionado 300\r\nvotos de vantagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas de 11 a 20. ","id":221702,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas de 11 a 20.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6753\/e2.GIF><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/376658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes senten\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos Bancos de Dados: I. Um banco de dados distribu\u00eddo possui c\u00f3pias completas do banco de dados, ou partes delas, em mais de um local. II. Um banco de dados replicado mant\u00e9m c\u00f3pias completas de todo o banco de dados em diversos locais, principalmente para diminuir os problemas em caso de falha do banco de dados centralizado, mas h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o da velocidade de acesso aos usu\u00e1rios. III. O banco de dados particionado \u00e9 subdividido de forma que cada local tenha uma c\u00f3pia completa do banco de dados. Esse tipo de banco de dados oferece boa velocidade de resposta a arquivos localizados, n\u00e3o havendo necessidade de replicar todas as mudan\u00e7as em m\u00faltiplos locais. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s senten\u00e7as supracitadas, pode-se afirmar que apenas:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376697,"hashId":"8620ddc091601fb6603dd9c19a626eeb","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes senten\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos Bancos de Dados: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Um banco de dados distribu\u00eddo possui c\u00f3pias completas do banco de dados, ou partes delas, em mais de um local. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Um banco de dados replicado mant\u00e9m c\u00f3pias completas de todo o banco de dados em diversos locais, principalmente para diminuir os problemas em caso de falha do banco de dados centralizado, mas h\u00e1 uma diminui\u00e7\u00e3o da velocidade de acesso aos usu\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>III. O banco de dados particionado \u00e9 subdividido de forma que cada local tenha uma c\u00f3pia completa do banco de dados. Esse tipo de banco de dados oferece boa velocidade de resposta a arquivos localizados, n\u00e3o havendo necessidade de replicar todas as mudan\u00e7as em m\u00faltiplos locais. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s senten\u00e7as supracitadas, pode-se afirmar que apenas:<\/P>","resposta":1346252,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira;","id":1346252,"corpo":"<p align=justify>I \u00e9 verdadeira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u00e9 verdadeira;","id":1346253,"corpo":"<p align=justify>II \u00e9 verdadeira;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u00e9 verdadeira;","id":1346254,"corpo":"<p align=justify>III \u00e9 verdadeira;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o verdadeiras;","id":1346255,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1346256,"corpo":"<p align=justify>I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221736,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/376697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes senten\u00e7as relativas aos padr\u00f5es de projeto: I. O padr\u00e3o decorator consiste em uma maneira de adicionar funcionalidades (estender responsabilidades), a um objeto de modo din\u00e2mico. II. No padr\u00e3o bridge n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estender o software sem modificar qualquer uma das classes existentes. III. Reutilizar solu\u00e7\u00f5es e estabelecer terminologia comum s\u00e3o raz\u00f5es comumente estabelecidas para estudar padr\u00f5es de projeto. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s senten\u00e7as supracitadas, pode-se afirmar que apenas:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":4536,"slug":"analista-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376689,"hashId":"7b60df5e4e6919e47742e111083aedba","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes senten\u00e7as relativas aos padr\u00f5es de projeto: <\/P>\r\n<P align=justify>I. O padr\u00e3o decorator consiste em uma maneira de adicionar funcionalidades (estender responsabilidades), a um objeto de modo din\u00e2mico. <\/P>\r\n<P align=justify>II. No padr\u00e3o bridge n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estender o software sem modificar qualquer uma das classes existentes. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Reutilizar solu\u00e7\u00f5es e estabelecer terminologia comum s\u00e3o raz\u00f5es comumente estabelecidas para estudar padr\u00f5es de projeto. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s senten\u00e7as supracitadas, pode-se afirmar que apenas:<\/P>","resposta":1346215,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira;","id":1346212,"corpo":"<p align=justify>I \u00e9 verdadeira;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II \u00e9 verdadeira;","id":1346213,"corpo":"<p align=justify>II \u00e9 verdadeira;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u00e9 verdadeira;","id":1346214,"corpo":"<p align=justify>III \u00e9 verdadeira;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o verdadeiras;","id":1346215,"corpo":"<p align=justify>I e III s\u00e3o verdadeiras;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":1346216,"corpo":"<p align=justify>II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":221728,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de projeto","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de projeto","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428697,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-projeto"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/376689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das altera\u00e7\u00f5es feitas abaixo na reda\u00e7\u00e3o do trecho \"O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o aos quais as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam sido submetidas\" (2\u00ba par\u00e1grafo), est\u00e1 INCORRETA, quanto ao emprego do pronome relativo, de acordo com as normas de reg\u00eancia, a seguinte:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376646,"hashId":"b77e825196820661be053ead971b4429","enunciado":"<p align=justify>Das altera\u00e7\u00f5es feitas abaixo na reda\u00e7\u00e3o do trecho \"O processo\r\nde globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o aos quais as organiza\u00e7\u00f5es\r\nt\u00eam sido submetidas\" (2\u00ba par\u00e1grafo), est\u00e1 INCORRETA, quanto\r\nao emprego do pronome relativo, de acordo com as normas de\r\nreg\u00eancia, a seguinte:<\/p>","resposta":1345999,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o dos quais as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam sido v\u00edtimas.","id":1345997,"corpo":"<p align=justify>O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o dos quais as\r\norganiza\u00e7\u00f5es t\u00eam sido v\u00edtimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o sobre os quais as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam tido alguma influ\u00eancia.","id":1345998,"corpo":"<p align=justify>O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o sobre os\r\nquais as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam tido alguma influ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o com cujos par\u00e2metros as organiza\u00e7\u00f5es procuram imitar.","id":1345999,"corpo":"<p align=justify>O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o com cujos\r\npar\u00e2metros as organiza\u00e7\u00f5es procuram imitar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o para os quais as organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam voltado sua aten\u00e7\u00e3o.","id":1346000,"corpo":"<p align=justify>O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o para os quais\r\nas organiza\u00e7\u00f5es t\u00eam voltado sua aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o por cujos princ\u00edpios as organiza\u00e7\u00f5es procuram guiar-se.","id":1346001,"corpo":"<p align=justify>O processo de globaliza\u00e7\u00e3o e a mundializa\u00e7\u00e3o por cujos\r\nprinc\u00edpios as organiza\u00e7\u00f5es procuram guiar-se.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. ","id":221701,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6754\/e2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/376646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a estrutura sint\u00e1tica do per\u00edodo que constitui o 1\u00ba par\u00e1grafo do texto, o desenvolvimento da ora\u00e7\u00e3o reduzida de ger\u00fandio \"sendo o alicerce para que as empresas mapeiem seu roteiro futuro\", sem se alterar o sentido do per\u00edodo, pode ser feito com a seguinte reda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":6753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Sistemas","id":6641,"slug":"analista-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","sigla":"MAPA","id":452,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mapa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Dom Cintra- FDC","sigla":"FDC","oab":false,"id":274,"slug":"dom-cintra-fundacao"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mapa-2010-dom-cintra-fundacao-analista-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FDC - MAPA - Analista - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 09:37:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":376645,"hashId":"07c258a367a94623140f17f8e5c177ad","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a estrutura sint\u00e1tica do per\u00edodo que constitui o\r\n1\u00ba par\u00e1grafo do texto, o desenvolvimento da ora\u00e7\u00e3o reduzida de\r\nger\u00fandio \"sendo o alicerce para que as empresas mapeiem seu\r\nroteiro futuro\", sem se alterar o sentido do per\u00edodo, pode ser feito\r\ncom a seguinte reda\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1345992,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e \u00e9 o alicerce para que as empresas mapeiem seu roteiro futuro.","id":1345992,"corpo":"<p align=justify>e \u00e9 o alicerce para que as empresas mapeiem seu roteiro\r\nfuturo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embora seja o alicerce para que as empresas mapeiem seu roteiro futuro.","id":1345993,"corpo":"<p align=justify>embora seja o alicerce para que as empresas mapeiem seu\r\nroteiro futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 medida que se torna o alicerce para que as empresas mapeiem seu roteiro futuro.","id":1345994,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 medida que se torna o alicerce para que as empresas\r\nmapeiem seu roteiro futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todavia \u00e9 o alicerce para que as empresas mapeiem seu roteiro futuro.","id":1345995,"corpo":"<p align=justify>todavia \u00e9 o alicerce para que as empresas mapeiem seu\r\nroteiro futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desde que seja o alicerce para que as empresas mapeiem seu roteiro futuro.","id":1345996,"corpo":"<p align=justify>desde que seja o alicerce para que as empresas mapeiem\r\nseu roteiro futuro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas. ","id":221701,"enunciado":"<P align=justify>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6754\/e2.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/376645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15309,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15310,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556,"slug":"professor-padrao-p-grau-1"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Arte","id":15329,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-arte"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Arte","id":15330,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-arte"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Arte","id":15331,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-arte"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15332,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15333,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15334,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Ingl\u00eas","id":15439,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Ingl\u00eas","id":15440,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Ingl\u00eas","id":15442,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-ingles"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Espanhol","id":15443,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Espanhol","id":15444,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-espanhol"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Espanhol","id":15445,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-espanhol"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia","id":15453,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-area-geografia"},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Geografia","id":15454,"slug":"professor-e-suas-tecnologias-area-geografia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-area-historia"},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456,"slug":"professor-e-suas-tecnologias-area-historia"},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Filosofia","id":15457,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-area-filosofia"},{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Filosofia","id":15458,"slug":"professor-e-suas-tecnologias-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Acerca do AVALIE, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31377,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15309,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-codigos-com-enfase-em-educacao-fisica-padrao-p-grau-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":31378,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15310,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-tecnologia-com-enfase-em-educacao-fisica-padrao-p-grau-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"},{"id":10945,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556,"slug":"professor-padrao-p-grau-1"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-ciencias-da-natureza-e-suas-tecnologias-10","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":10944,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556,"slug":"professor-padrao-p-grau-1"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-ciencias-humanas-e-suas-tecnologias-8","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":10943,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556,"slug":"professor-padrao-p-grau-1"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-para-excluir-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31402,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Arte","id":15329,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-arte"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-linguagens-com-enfase-em-arte-padrao-p-grau-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Arte - 2010"},{"id":31403,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Arte","id":15330,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-arte"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-codigos-com-enfase-em-arte-padrao-p-grau-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Arte - 2010"},{"id":31404,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Arte","id":15331,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-arte"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-tecnologia-com-enfase-em-arte-padrao-p-grau-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Arte - 2010"},{"id":31405,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15332,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-linguagens-com-enfase-em-lingua-portuguesa-padrao-p-grau-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa - 2010"},{"id":31406,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15333,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-codigos-com-enfase-em-lingua-portuguesa-padrao-p-grau-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa - 2010"},{"id":31407,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa","id":15334,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-tecnologia-com-enfase-em-lingua-portuguesa-padrao-p-grau-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em L\u00edngua Portuguesa - 2010"},{"id":31537,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Ingl\u00eas","id":15439,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-linguagens-com-enfase-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Ingl\u00eas - 2010"},{"id":31538,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Ingl\u00eas","id":15440,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-codigos-com-enfase-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Ingl\u00eas - 2010"},{"id":31539,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Ingl\u00eas","id":15442,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-tecnologia-com-enfase-em-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Ingl\u00eas - 2010"},{"id":31540,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Espanhol","id":15443,"slug":"professor-area-linguagens-com-enfase-em-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-linguagens-com-enfase-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: Linguagens com \u00canfase em Espanhol - 2010"},{"id":31541,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Espanhol","id":15444,"slug":"professor-area-codigos-com-enfase-em-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-codigos-com-enfase-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: C\u00f3digos com \u00canfase em Espanhol - 2010"},{"id":31542,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Espanhol","id":15445,"slug":"professor-area-tecnologia-com-enfase-em-espanhol"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-area-tecnologia-com-enfase-em-espanhol","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor - \u00c1rea: Tecnologia com \u00canfase em Espanhol - 2010"},{"id":31563,"cargo":{"descricao":"Professor Padr\u00e3o P - Grau 1","id":6556,"slug":"professor-padrao-p-grau-1"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-padrao-p-grau-1-matematica-e-suas-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor Padr\u00e3o P - Grau 1 - 2010"},{"id":31564,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia","id":15453,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Geografia - 2010"},{"id":31565,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Geografia","id":15454,"slug":"professor-e-suas-tecnologias-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Geografia - 2010"},{"id":31566,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15455,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31567,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15456,"slug":"professor-e-suas-tecnologias-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2010"},{"id":31568,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Filosofia","id":15457,"slug":"professor-de-ciencias-humanas-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-de-ciencias-humanas-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor de Ci\u00eancias Humanas - \u00c1rea Filosofia - 2010"},{"id":31569,"cargo":{"descricao":"Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Filosofia","id":15458,"slug":"professor-e-suas-tecnologias-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-cespe-cebraspe-professor-e-suas-tecnologias-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Professor e suas Tecnologias - \u00c1rea Filosofia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:04:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":481866,"hashId":"415ff3a285b58acddc939a764cb03bab","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/10945\/39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca do AVALIE, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/P>","resposta":1735684,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo desse projeto \u00e9 gerar informa\u00e7\u00f5es para que a pr\u00f3pria escola possa organizar o seu trabalho pedag\u00f3gico de modo a garantir o acesso, a aprendizagem e a perman\u00eancia do estudante no sistema de ensino.","id":1735683,"corpo":"<p align=justify>O objetivo desse projeto \u00e9 gerar informa\u00e7\u00f5es para que a\r\npr\u00f3pria escola possa organizar o seu trabalho pedag\u00f3gico de\r\nmodo a garantir o acesso, a aprendizagem e a perman\u00eancia do\r\nestudante no sistema de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das metas desse projeto \u00e9 produzir boletins de desempenho individuais dos estudantes.","id":1735684,"corpo":"<p align=justify>Uma das metas desse projeto \u00e9 produzir boletins de\r\ndesempenho individuais dos estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse projeto deve ser implementado nas escolas que oferecem exclusivamente ensino m\u00e9dio, com o objetivo de incentivar o desenvolvimento de cultura de avalia\u00e7\u00e3o formativa entre os professores.","id":1735685,"corpo":"<p align=justify>Esse projeto deve ser implementado nas escolas que oferecem\r\nexclusivamente ensino m\u00e9dio, com o objetivo de incentivar o\r\ndesenvolvimento de cultura de avalia\u00e7\u00e3o formativa entre os\r\nprofessores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por meio desse projeto, que \u00e9 desenvolvido pelas unidades escolares, busca-se fomentar a autoavalia\u00e7\u00e3o, imprescind\u00edvel para o fortalecimento da gest\u00e3o educacional e para a melhoria da qualidade pedag\u00f3gica da escola.","id":1735686,"corpo":"<p align=justify>Por meio desse projeto, que \u00e9 desenvolvido pelas unidades\r\nescolares, busca-se fomentar a autoavalia\u00e7\u00e3o, imprescind\u00edvel\r\npara o fortalecimento da gest\u00e3o educacional e para a melhoria\r\nda qualidade pedag\u00f3gica da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":267170,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407360,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/481866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}