{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16934,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique dentre as alternativas seguintes a que corresponde \u00e0 car\u00eancia predominante em casos de anemia megalobl\u00e1stica da inf\u00e2ncia:","provas":[{"id":45064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Pediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1364697,"hashId":"8058260857dc893e3674ccf8bc3babb2","enunciado":"<p align=justify>Indique dentre as alternativas seguintes a que corresponde\r\n\u00e0 car\u00eancia predominante em casos de anemia megalobl\u00e1stica\r\nda inf\u00e2ncia:<\/p>","resposta":5009098,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fenilalanina","id":5009095,"corpo":"<p align=justify>Fenilalanina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Triptofano","id":5009096,"corpo":"<p align=justify>Triptofano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Niacina","id":5009097,"corpo":"<p align=justify>Niacina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido F\u00f3lico","id":5009098,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido F\u00f3lico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cianocobalamina","id":5009099,"corpo":"<p align=justify>Cianocobalamina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1364697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique dentre as op\u00e7\u00f5es seguintes a causa mais frequente de baixa estatura:","provas":[{"id":45064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Pediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1364706,"hashId":"39249229e43d64d84c69d9c1f1078add","enunciado":"<p align=justify>Identifique dentre as op\u00e7\u00f5es seguintes a causa mais frequente de baixa estatura:<\/p>","resposta":5009146,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipoparatireoidismo","id":5009145,"corpo":"<p align=justify>Hipoparatireoidismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotiroidismo adquirido","id":5009146,"corpo":"<p align=justify>Hipotiroidismo adquirido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diabetes mellitus","id":5009147,"corpo":"<p align=justify>Diabetes mellitus<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nanismo hipofis\u00e1rio","id":5009148,"corpo":"<p align=justify>Nanismo hipofis\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipogonadismo","id":5009149,"corpo":"<p align=justify>Hipogonadismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1364706","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os seguintes dados cl\u00ednicos : lactente eutr\u00f3fico inicia estado gripal com coriza hialina e febre baixa. Apresenta logo a seguir subitamente dispnea com tiragem intercostal baixa e subcostal, estridor inspirat\u00f3rio e tosse rouca. Nesta situa\u00e7\u00e3o, qual seria o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":45064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Pediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1364708,"hashId":"c44440e69ce1726dbacb0962ebd0af83","enunciado":"<p align=justify>Analise os seguintes dados cl\u00ednicos : lactente eutr\u00f3fico\r\ninicia estado gripal com coriza hialina e febre baixa. Apresenta logo a seguir subitamente dispnea com tiragem intercostal\r\nbaixa e subcostal, estridor inspirat\u00f3rio e tosse rouca. Nesta\r\nsitua\u00e7\u00e3o, qual seria o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":5009158,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Laringite estridulosa","id":5009155,"corpo":"<p align=justify>Laringite estridulosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bronquiolite","id":5009156,"corpo":"<p align=justify>Bronquiolite<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epiglotite","id":5009157,"corpo":"<p align=justify>Epiglotite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laringite aguda a v\u00edrus","id":5009158,"corpo":"<p align=justify>Laringite aguda a v\u00edrus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Difteria","id":5009159,"corpo":"<p align=justify>Difteria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1364708","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea examinou uma crian\u00e7a de cerca de 02 anos de idade e que apresentava febre baixa (38,1\u00baC), tosse irritativa, FR= 38 irpm, com muitos roncos \u00e0 ausculta pulmonar h\u00e1 cerca de 02 dias. Agora a crian\u00e7a retorna com febre alta (39,3\u00baC), tosse produtiva, FR= 65 irpm e ausculta pulmonar com estertores sucrepitantes esparsos em hemit\u00f3raxes. De acordo com o Manual de Assist\u00eancia das Infec\u00e7\u00f5es Respirat\u00f3rias Agudas provido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o dado semiol\u00f3gico de valor progn\u00f3stico na evolu\u00e7\u00e3o deste caso \u00e9:","provas":[{"id":45064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Pediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1364709,"hashId":"c70a3d72177bb863ff40b585ff6a543e","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea examinou uma crian\u00e7a de cerca de 02 anos de idade\r\ne que apresentava febre baixa (38,1\u00baC), tosse irritativa, FR=\r\n38 irpm, com muitos roncos \u00e0 ausculta pulmonar h\u00e1 cerca de\r\n02 dias. Agora a crian\u00e7a retorna com febre alta (39,3\u00baC),\r\ntosse produtiva, FR= 65 irpm e ausculta pulmonar com estertores sucrepitantes esparsos em hemit\u00f3raxes. De acordo com\r\no Manual de Assist\u00eancia das Infec\u00e7\u00f5es Respirat\u00f3rias Agudas\r\nprovido pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o dado semiol\u00f3gico de\r\nvalor progn\u00f3stico na evolu\u00e7\u00e3o deste caso \u00e9:<\/p>","resposta":5009160,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","id":5009160,"corpo":"<p align=justify>Aumento da frequ\u00eancia respirat\u00f3ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Idade da crian\u00e7a.","id":5009161,"corpo":"<p align=justify>Idade da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas da tosse.","id":5009162,"corpo":"<p align=justify>Modifica\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas da tosse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o da temperatura.","id":5009163,"corpo":"<p align=justify>Eleva\u00e7\u00e3o da temperatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o na ausculta pulmonar","id":5009164,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00e3o na ausculta pulmonar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1364709","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na proped\u00eautica da crian\u00e7a menor de 05 anos de idade qual das alternativas seguintes \u00e9 o sinal mais indicativo de Pneumonia?","provas":[{"id":45064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Pediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1364723,"hashId":"f8018cdcd3d21d426d1646d499e5ed1b","enunciado":"<p align=justify>Na proped\u00eautica da crian\u00e7a menor de 05 anos de idade\r\nqual das alternativas seguintes \u00e9 o sinal mais indicativo de\r\nPneumonia?<\/p>","resposta":5009228,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre alta","id":5009225,"corpo":"<p align=justify>Febre alta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tosse produtiva","id":5009226,"corpo":"<p align=justify>Tosse produtiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secre\u00e7\u00e3o nasal de cor amarelo-esverdeada","id":5009227,"corpo":"<p align=justify>Secre\u00e7\u00e3o nasal de cor amarelo-esverdeada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taquipneia","id":5009228,"corpo":"<p align=justify>Taquipneia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inapet\u00eancia","id":5009229,"corpo":"<p align=justify>Inapet\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1364723","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radiografia abaixo de uma crian\u00e7a de 05 anos de idade com queixa de dispn\u00e9ia constante e at\u00e9 em repouso, cianose constante de extremidades, al\u00e9m das altera\u00e7\u00f5es vis\u00edveis nesta radiografia. Trata-se da mais frequente das cardiopatias cong\u00eanitas, exigindo sua corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ainda no 1\u00ba ano de vida extrauterina atrav\u00e9s da cirurgia (entre outras) de shunt de Blalock\/Taussig modificado, que corresponde a uma anastomose entre a art\u00e9ria subcl\u00e1via direita e a art\u00e9ria pulmonar direita. Neste caso espec\u00edfico esta \u00e9 uma rar\u00edssima radiografia de uma crian\u00e7a de 05 anos de idade com a cardiopatia citada que vem a ser:","provas":[{"id":45064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Pediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1364728,"hashId":"d59af14e0621d96bffd7c7851ab61196","enunciado":"<p align=\"justify\">A radiografia abaixo de uma crian\u00e7a de 05 anos de idade\r\ncom queixa de dispn\u00e9ia constante e at\u00e9 em repouso, cianose\r\nconstante de extremidades, al\u00e9m das altera\u00e7\u00f5es vis\u00edveis nesta\r\nradiografia. Trata-se da mais frequente das cardiopatias cong\u00eanitas, exigindo sua corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica ainda no 1\u00ba ano de\r\nvida extrauterina atrav\u00e9s da cirurgia (entre outras) de shunt de\r\nBlalock\/Taussig modificado, que corresponde a uma anastomose entre a art\u00e9ria subcl\u00e1via direita e a art\u00e9ria pulmonar\r\ndireita. Neste caso espec\u00edfico esta \u00e9 uma rar\u00edssima radiografia\r\nde uma crian\u00e7a de 05 anos de idade com a cardiopatia citada\r\nque vem a ser:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45064\/39.PNG\"><img><\/p>","resposta":5009252,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o atrioventricular","id":5009250,"corpo":"<p align=justify>Comunica\u00e7\u00e3o atrioventricular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o dos grandes vasos","id":5009251,"corpo":"<p align=justify>Transposi\u00e7\u00e3o dos grandes vasos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tetralogia de Fallot","id":5009252,"corpo":"<p align=justify>Tetralogia de Fallot<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Persist\u00eancia do Canal Arterial","id":5009253,"corpo":"<p align=justify>Persist\u00eancia do Canal Arterial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Interventricular","id":5009254,"corpo":"<p align=justify>Comunica\u00e7\u00e3o Interventricular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1364728","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um caso de crian\u00e7a com forte suspeita cl\u00ednica de hepatite viral, quais s\u00e3o os marcadores virais s\u00e9ricos a serem solicitados para defini\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico?","provas":[{"id":45064,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mari","sigla":"Prefeitura de Mari","id":3986,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mari-pb-2010-advise-medico-pediatria","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Mari - M\u00e9dico Pediatria - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1364730,"hashId":"80bc15155eca44956a171f5e4bd8408b","enunciado":"<p align=justify>Em um caso de crian\u00e7a com forte suspeita cl\u00ednica de hepatite viral, quais s\u00e3o os marcadores virais s\u00e9ricos a serem\r\nsolicitados para defini\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico?<\/p>","resposta":5009267,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti HVA IgM + Anti Hbc total +AntiHBs","id":5009265,"corpo":"<p align=justify>Anti HVA IgM + Anti Hbc total +AntiHBs<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AntiHVA IgG + AntiHVA IgM + AgHBs","id":5009266,"corpo":"<p align=justify>AntiHVA IgG + AntiHVA IgM + AgHBs<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anti HVA IgM + HBsAg + AntiHVC","id":5009267,"corpo":"<p align=justify>Anti HVA IgM + HBsAg + AntiHVC<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AntiHVA IgM + HBsAg + AntiHBcIgG","id":5009268,"corpo":"<p align=justify>AntiHVA IgM + HBsAg + AntiHBcIgG<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anti HVA IgG + Anti Hbs + Anti HVC","id":5009269,"corpo":"<p align=justify>Anti HVA IgG + Anti Hbs + Anti HVC<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/1364730","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para quais das equa\u00e7\u00f5es a seguir, os respectivos valores de AH\u00b0 corresponde ao calor de forma\u00e7\u00e3o padr\u00e3o?","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297505,"hashId":"129c9db3bac6f4b676021217f24a2083","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Para quais das equa\u00e7\u00f5es a seguir, os respectivos valores de AH\u00b0 corresponde ao calor de forma\u00e7\u00e3o padr\u00e3o?<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43294\/69.GIF\"><\/p><p><\/p>","resposta":4724857,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":4724857,"corpo":"<p align=justify>I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ie V","id":4724858,"corpo":"<p align=justify>Ie V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V","id":4724859,"corpo":"<p align=justify>II e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV","id":4724860,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV","id":4724861,"corpo":"<p align=justify>II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1297505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir s\u00e3o dados gr\u00e1ficos representativos do perfil de uma rea\u00e7\u00e3o, R -&gt; P:Da analise dos gr\u00e1ficos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:47","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297507,"hashId":"44541237db063854d189440cb992c529","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A seguir s\u00e3o dados gr\u00e1ficos representativos do perfil de uma rea\u00e7\u00e3o, R -&gt; P:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43294\/70.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Da analise dos gr\u00e1ficos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p><\/p>","resposta":4724862,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o gr\u00e1fico (c) representa a rea\u00e7\u00e3o mais espont\u00e2nea.","id":4724862,"corpo":"<p align=justify>o gr\u00e1fico (c) representa a rea\u00e7\u00e3o mais espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o gr\u00e1fico (b) representa a rea\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida.","id":4724863,"corpo":"<p align=justify>o gr\u00e1fico (b) representa a rea\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o gr\u00e1fico (a) representa maior estabilidade de P versus R.","id":4724864,"corpo":"<p align=justify>o gr\u00e1fico (a) representa maior estabilidade de P versus R.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o gr\u00e1fico (a) representa rea\u00e7\u00e3o com maior energia de ativa\u00e7\u00e3o.","id":4724865,"corpo":"<p align=justify>o gr\u00e1fico (a) representa rea\u00e7\u00e3o com maior energia de ativa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o gr\u00e1fico (c) representa rea\u00e7\u00e3o mais lenta.","id":4724866,"corpo":"<p align=justify>o gr\u00e1fico (c) representa rea\u00e7\u00e3o mais lenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"}],"slug":"quimica\/1297507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the answer with the verbs that appropriately complete the setences below:Anna_______go to scholl today because she ____walk. Her mother told her she_____ see a doctor.","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:48","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297338,"hashId":"c3d8b057c9e5e1d2a50f8ee40222bc31","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p>Choose the answer with the verbs that appropriately complete the setences below:<\/p><p>Anna_______go to scholl today because she ____walk. Her mother told her she_____ see a doctor.<\/p><p><\/p>","resposta":4724149,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"will - must - should","id":4724145,"corpo":"<p align=justify>will - must - should<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"must - can\u00b4t - will","id":4724146,"corpo":"<p align=justify>must - can\u00b4t - will<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"can\u00b4t - should - must","id":4724147,"corpo":"<p align=justify>can\u00b4t - should - must<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Won\u00b4t - can - must","id":4724148,"corpo":"<p align=justify>Won\u00b4t - can - must<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"won\u00b4t - can\u00b4t - should","id":4724149,"corpo":"<p align=justify>won\u00b4t - can\u00b4t - should<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1297338","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com o ambiente fica cada vez mais exigida face aos problemas de escassez de recursos e a polui\u00e7\u00e3o ambiental. Por conta disso a reciclagem \u00e9 cada vez mais necess\u00e1ria. A seguir s\u00e3o apresentadas algumas formas de transforma\u00e7\u00e3o de materiais para obten\u00e7\u00e3o de produtos:I. Obten\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio a partir da bauxita (AI2O3). II. Obten\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio a partir da reciclagem de latinhas.III. Obten\u00e7\u00e3o de sacos pl\u00e1sticos a partir do eteno. IV. Obten\u00e7\u00e3o de pregos a partir de material enferrujado.Dos processos citados, quais s\u00e3o os que representam rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas.","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297350,"hashId":"2f66bc09e49ed828c749a6fca167d1f2","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">A preocupa\u00e7\u00e3o com o ambiente fica cada vez mais exigida face aos problemas de escassez de recursos e a polui\u00e7\u00e3o ambiental. Por conta disso a reciclagem \u00e9 cada vez mais necess\u00e1ria. A seguir s\u00e3o apresentadas algumas formas de transforma\u00e7\u00e3o de materiais para obten\u00e7\u00e3o de produtos:<\/p><p>I. Obten\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio a partir da bauxita (AI<sub>2<\/sub>O<sub>3<\/sub>).<\/p><p>\r\nII. Obten\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio a partir da reciclagem de latinhas.<\/p><p><\/p><p>III. Obten\u00e7\u00e3o de sacos pl\u00e1sticos a partir do eteno.<\/p><p>\r\nIV. Obten\u00e7\u00e3o de pregos a partir de material enferrujado.<\/p><p><\/p>Dos processos citados, quais s\u00e3o os que representam rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas.<p><\/p>","resposta":4724203,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I est\u00e1 correta.","id":4724200,"corpo":"<p align=justify>Somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II est\u00e1 correta.","id":4724201,"corpo":"<p align=justify>Somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4724202,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4724203,"corpo":"<p align=justify>Somente I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4724204,"corpo":"<p align=justify>Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"}],"slug":"quimica\/1297350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O raio i\u00f4nico \u00e9 diferente daquele do \u00e1tomo que lhe deu origem. Com rela\u00e7\u00e3o a raios de \u00e1tomos e \u00edons \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297358,"hashId":"ef1b6a348e038844388c50abc0413f2c","enunciado":"<p align=justify>O raio i\u00f4nico \u00e9 diferente daquele do \u00e1tomo que lhe deu origem. Com rela\u00e7\u00e3o a raios de \u00e1tomos e \u00edons \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4724239,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o raio do c\u00e1tion \u00e9 maior que o raio do respectivo \u00e1tomo.","id":4724235,"corpo":"<p align=justify>o raio do c\u00e1tion \u00e9 maior que o raio do respectivo \u00e1tomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para um mesmo elemento, o raio do \u00e2nion \u00e9 menor que o raio do c\u00e1tion.","id":4724236,"corpo":"<p align=justify>para um mesmo elemento, o raio do \u00e2nion \u00e9 menor que o raio do c\u00e1tion.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para esp\u00e9cies isoeletr\u00f4nicas as repuls\u00f5es s\u00e3o mais intensas nos c\u00e1tions.","id":4724237,"corpo":"<p align=justify>para esp\u00e9cies isoeletr\u00f4nicas as repuls\u00f5es s\u00e3o mais intensas nos c\u00e1tions.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um c\u00e1tion s\u00f3 \u00e9 menor que o \u00e1tomo se a perda de el\u00e9tron diminuir o n\u00famero de camadas.","id":4724238,"corpo":"<p align=justify>um c\u00e1tion s\u00f3 \u00e9 menor que o \u00e1tomo se a perda de el\u00e9tron diminuir o n\u00famero de camadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para esp\u00e9cies isoeletr\u00f4nicas o raio \u00e9 maior para aquela que tiver menor n\u00famero de pr\u00f3tons.","id":4724239,"corpo":"<p align=justify>para esp\u00e9cies isoeletr\u00f4nicas o raio \u00e9 maior para aquela que tiver menor n\u00famero de pr\u00f3tons.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":"quimica\/1297358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dissolu\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia em outra pode ser considerada como acontecendo em tr\u00eas etapas distintas: 1. Separa\u00e7\u00e3o das part\u00edculas do soluto; 2. Separa\u00e7\u00e3o das part\u00edculas do solvente; 3. Forma\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es soluto-solvente. As energias envolvidas nessas etapas s\u00e3o importantes na forma\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas energias e ao processo de forma\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta. I. Ambas as etapas 1 e 2 ocorrem com absor\u00e7\u00e3o de calor. II. Se a energia da etapa 3 suplantar a soma de 1 e 2, o processo \u00e9 exot\u00e9rmico. III. A etapa 3 pode ser exot\u00e9rmica ou endot\u00e9rmica a depender do soluto. IV. Se a soma de 1 e 2 for maior que o m\u00f3dulo de 3, a dissolu\u00e7\u00e3o libera calor.V. Se a energia para separar as part\u00edculas do soluto for elevada, n\u00e3o ocorrer\u00e1 a dissolu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297426,"hashId":"fdebed016d59fd0c7f3396e2b430f342","enunciado":"<p align=\"justify\">A dissolu\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia em outra pode ser considerada como acontecendo em tr\u00eas etapas distintas: 1. Separa\u00e7\u00e3o das part\u00edculas do soluto; 2. Separa\u00e7\u00e3o das part\u00edculas do solvente; 3. Forma\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es soluto-solvente. As energias envolvidas nessas etapas s\u00e3o importantes na forma\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essas energias e ao processo de forma\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas abaixo e, a seguir, assinale a alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. Ambas as etapas 1 e 2 ocorrem com absor\u00e7\u00e3o de calor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Se a energia da etapa 3 suplantar a soma de 1 e 2, o processo \u00e9 exot\u00e9rmico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A etapa 3 pode ser exot\u00e9rmica ou endot\u00e9rmica a depender do soluto.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIV. Se a soma de 1 e 2 for maior que o m\u00f3dulo de 3, a dissolu\u00e7\u00e3o libera calor.<\/p><p align=\"justify\">V. Se a energia para separar as part\u00edculas do soluto for elevada, n\u00e3o ocorrer\u00e1 a dissolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4724559,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":4724559,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente II e V est\u00e3o corretas.","id":4724560,"corpo":"<p align=justify>Somente II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente III e V est\u00e3o corretas.","id":4724561,"corpo":"<p align=justify>Somente III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4724562,"corpo":"<p align=justify>Somente I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4724563,"corpo":"<p align=justify>Somente II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1297426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s balancear a equa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que representa o n\u00famero de \u00e1tomos de oxig\u00eanio envolvidos na rea\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":43294,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-ingles","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"},{"id":43341,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica","id":18053},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2010-esfcex-oficial-area-magisterio-de-quimica-espanhol","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Magist\u00e9rio de Qu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:31:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1297482,"hashId":"4e3513ed7d58e87e7b0a9f4e9b7e2760","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s balancear a equa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que representa o n\u00famero de \u00e1tomos de oxig\u00eanio envolvidos na rea\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4724761,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 ","id":4724759,"corpo":"<p align=justify>15\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23","id":4724760,"corpo":"<p align=justify>23<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"47 ","id":4724761,"corpo":"<p align=justify>47\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"52","id":4724762,"corpo":"<p align=justify>52<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"58","id":4724763,"corpo":"<p align=justify>58<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a equa\u00e7\u00e3o abaixo para responder os itens 63 e 64. K2Cr207 + Na2C204 + H2S04 -&gt; K2S04 + Cr2(S04)3 + Na2S04 + H20 + C02","id":407619,"enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a equa\u00e7\u00e3o abaixo para responder os itens 63 e 64.\r\n<\/p><p align=\"justify\">K<sub>2<\/sub>Cr<sub>2<\/sub>0<sub>7<\/sub> + Na<sub>2<\/sub>C<sub>2<\/sub>0<sub>4<\/sub> + H<sub>2<\/sub>S0<sub>4<\/sub> -&gt; K<sub>2<\/sub>S0<sub>4<\/sub> + Cr<sub>2<\/sub>(S0<sub>4<\/sub>)<sub>3<\/sub> + Na<sub>2<\/sub>S0<sub>4<\/sub> + H<sub>2<\/sub>0 + C0<sub>2<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","oab":false,"nome":"Teoria At\u00f4mica: \u00e1tomos e sua estrutura - n\u00famero at\u00f4mico, n\u00famero de massa, is\u00f3topos, massa at\u00f4mica","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417258,"slug":"quimica-teoria-atomica-atomos-e-sua-estrutura-numero-atomico-numero-de-massa-isotopos-massa-atomica"}],"slug":"quimica\/1297482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Gerente Geral","id":19260}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura do texto abaixo, \u00e9 correto afirmar: \u201cUma gera\u00e7\u00e3o de jovens empreendedores aproveita o impressionante crescimento do setor imobili\u00e1rio e constr\u00f3i fortunas apostando em mercados consumidores ainda n\u00e3o desbravados pelas grandes incorporadoras.\u201d (em Isto \u00c9 Dinheiro, de 26\/5\/2010)","provas":[{"id":44712,"cargo":{"descricao":"Gerente Geral","id":19260},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-ac-ac-2010-ieses-gerente-geral","tipo":1,"nome":"IESES - CRA AC - Gerente Geral - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1353812,"hashId":"66e197580ba9b64a5dd47a623bd842e9","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A partir da leitura do texto abaixo, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><i>\u201cUma gera\u00e7\u00e3o de jovens empreendedores aproveita o\r\nimpressionante crescimento do setor imobili\u00e1rio e constr\u00f3i fortunas\r\napostando em mercados consumidores ainda n\u00e3o desbravados pelas\r\ngrandes incorporadoras.\u201d <\/i>(em Isto \u00c9 Dinheiro, de 26\/5\/2010)<\/p><\/p>","resposta":4963664,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jovens empreendedores aproveitam o momento vivido pelo mercado imobili\u00e1rio.","id":4963664,"corpo":"<p align=justify>Jovens empreendedores aproveitam o momento vivido pelo\r\nmercado imobili\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grandes incorporadoras fazem fortunas em lugares ainda n\u00e3o explorados.","id":4963665,"corpo":"<p align=justify>Grandes incorporadoras fazem fortunas em lugares ainda n\u00e3o\r\nexplorados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o poucos os jovens com coragem suficiente para procurar novos caminhos para seus empreendimentos.","id":4963666,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o poucos os jovens com coragem suficiente para procurar\r\nnovos caminhos para seus empreendimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O setor imobili\u00e1rio em geral vem apostando em mercados consumidores ainda n\u00e3o desbravados pelos jovens.","id":4963667,"corpo":"<p align=justify>O setor imobili\u00e1rio em geral vem apostando em mercados\r\nconsumidores ainda n\u00e3o desbravados pelos jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1353812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Gerente Geral","id":19260}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das op\u00e7\u00f5es completa adequadamente o enunciado abaixo. Identifique-a. __________ voc\u00ea n\u00e3o veio \u00e0 festa? Em minha opini\u00e3o, \u00e9 __________ voc\u00ea n\u00e3o conseguiria explicar o ___________ de seu comportamento de ontem pela manh\u00e3. Ali\u00e1s, talvez essa seja a raz\u00e3o _________ voc\u00ea ainda n\u00e3o conseguiu fazer amizades por aqui.","provas":[{"id":44712,"cargo":{"descricao":"Gerente Geral","id":19260},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"cra-ac-ac-2010-ieses-gerente-geral","tipo":1,"nome":"IESES - CRA AC - Gerente Geral - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:59","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1353813,"hashId":"57fd88cc35c175533ac8f69e00de7653","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Uma das op\u00e7\u00f5es completa adequadamente o enunciado abaixo.\r\nIdentifique-a. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">__________ voc\u00ea n\u00e3o veio \u00e0 festa? Em minha opini\u00e3o, \u00e9 __________\r\nvoc\u00ea n\u00e3o conseguiria explicar o ___________ de seu comportamento\r\nde ontem pela manh\u00e3. Ali\u00e1s, talvez essa seja a raz\u00e3o _________\r\nvoc\u00ea ainda n\u00e3o conseguiu fazer amizades por aqui.<\/p><\/p>","resposta":4963693,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Porque \u2013 porqu\u00ea \u2013 por que \u2013 por qu\u00ea.","id":4963692,"corpo":"<p align=justify>Porque \u2013 porqu\u00ea \u2013 por que \u2013 por qu\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por que \u2013 porque \u2013 porqu\u00ea \u2013 por que.","id":4963693,"corpo":"<p align=justify>Por que \u2013 porque \u2013 porqu\u00ea \u2013 por que.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por que \u2013 porque \u2013 por qu\u00ea \u2013 por que.","id":4963694,"corpo":"<p align=justify>Por que \u2013 porque \u2013 por qu\u00ea \u2013 por que.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por que \u2013 por que \u2013 porqu\u00ea - porque.","id":4963695,"corpo":"<p align=justify>Por que \u2013 por que \u2013 porqu\u00ea - porque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1353813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No artigo Tecnologias Contempor\u00e2neas e o ensino da arte, Lucia Gouv\u00eaa Pimentel diz: Imaginar as possibilidades art\u00edsticas via tecnologias contempor\u00e2neas \u00e9, tamb\u00e9m, estar presente no pr\u00f3prio tempo em que vivemos (in Barbosa, Ana Mae, org., 2002). Nesse sentido, \u00e9 importante que o aluno tenha experi\u00eancias com materiais diversos: c\u00e2mera fotogr\u00e1fica digital; v\u00eddeo; scanner; computador; fotoc\u00f3pia; para que, conhecendo-os, possa pensar a Arte de forma mais abrangente. Na proposta curricular do Estado de S\u00e3o Paulo, as proposi\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que ofere\u00e7am a experimenta\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o de possibilidades com esses meios tecnol\u00f3gicos, podem ser pensadas como estudo no territ\u00f3rio de","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075572,"hashId":"93e44b679a7ccd4aca998d93a474adce","enunciado":"<p>No artigo Tecnologias Contempor\u00e2neas e o ensino da arte, Lucia Gouv\u00eaa Pimentel diz: Imaginar as possibilidades art\u00edsticas via tecnologias contempor\u00e2neas \u00e9, tamb\u00e9m, estar presente no pr\u00f3prio tempo em que vivemos (in Barbosa, Ana Mae, org., 2002). Nesse sentido, \u00e9 importante que o aluno tenha experi\u00eancias com materiais diversos: c\u00e2mera fotogr\u00e1fica digital; v\u00eddeo; scanner; computador; fotoc\u00f3pia; para que, conhecendo-os, possa pensar a Arte de forma mais abrangente. Na proposta curricular do Estado de S\u00e3o Paulo, as proposi\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas que ofere\u00e7am a experimenta\u00e7\u00e3o e a explora\u00e7\u00e3o de possibilidades com esses meios tecnol\u00f3gicos, podem ser pensadas como estudo no territ\u00f3rio de<\/p>","resposta":3785321,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"materialidade.","id":3785321,"corpo":"<p>materialidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma-conte\u00fado.","id":3785322,"corpo":"<p>forma-conte\u00fado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio cultural.","id":3785323,"corpo":"<p>patrim\u00f4nio cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saberes est\u00e9ticos e culturais.","id":3785324,"corpo":"<p>saberes est\u00e9ticos e culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer-art\u00edstico.","id":3785325,"corpo":"<p>fazer-art\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382246,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"}],"slug":"artes\/1075572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O corpo como suporte na comunica\u00e7\u00e3o da dan\u00e7a tem significados e fun\u00e7\u00f5es que se definem por regi\u00f5es, partes do corpo:I. o torso \u00e9 o centro expressivo da dan\u00e7a, com a respira\u00e7\u00e3o.II. os bra\u00e7os e as pernas produzem um vocabul\u00e1rio de gestos.III. as articula\u00e7\u00f5es permitem uma variedade de movimentos, elasticidade e for\u00e7a.IV. a coluna vertebral d\u00e1 a no\u00e7\u00e3o do eixo corporal.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075573,"hashId":"84eabe73e7d7c0f31625eb1d3c33d0b6","enunciado":"<p>O corpo como suporte na comunica\u00e7\u00e3o da dan\u00e7a tem significados e fun\u00e7\u00f5es que se definem por regi\u00f5es, partes do corpo:<\/p><p>I. o torso \u00e9 o centro expressivo da dan\u00e7a, com a respira\u00e7\u00e3o.<\/p><p>II. os bra\u00e7os e as pernas produzem um vocabul\u00e1rio de gestos.<\/p><p>III. as articula\u00e7\u00f5es permitem uma variedade de movimentos, elasticidade e for\u00e7a.<\/p><p>IV. a coluna vertebral d\u00e1 a no\u00e7\u00e3o do eixo corporal.<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3785330,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":3785326,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3785327,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3785328,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3785329,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3785330,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382246,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Linguagens","oab":false,"nome":"Linguagens","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398965,"slug":"artes-linguagens"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1075573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pesquisa realizada na cidade de S\u00e3o Paulo, Leila Vertamatti (2008) constatou que cerca de 74% dos corais infantis por ela investigados preferiam cantar em portugu\u00eas. Embora reconhe\u00e7a que isso se deve \u00e0 proximidade cultural e \u00e0 familiaridade dos cantores com o idioma p\u00e1trio, a autora defende a necessidade de os coros serem, tamb\u00e9m, expostos ao canto em diversas l\u00ednguas, porque essa pr\u00e1tica, entre outros motivos,","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075576,"hashId":"a112d67335c34e85438bcfee72549146","enunciado":"<p>Em pesquisa realizada na cidade de S\u00e3o Paulo, Leila Vertamatti (2008) constatou que cerca de 74% dos corais infantis por ela investigados preferiam cantar em portugu\u00eas. Embora reconhe\u00e7a que isso se deve \u00e0 proximidade cultural e \u00e0 familiaridade dos cantores com o idioma p\u00e1trio, a autora defende a necessidade de os coros serem, tamb\u00e9m, expostos ao canto em diversas l\u00ednguas, porque essa pr\u00e1tica, entre outros motivos,<\/p>","resposta":3785345,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tornou-se, a partir da globaliza\u00e7\u00e3o, uma importante ferramenta para inserir o coral ou a institui\u00e7\u00e3o que ele representa no mercado mundial.","id":3785341,"corpo":"<p>tornou-se, a partir da globaliza\u00e7\u00e3o, uma importante ferramenta para inserir o coral ou a institui\u00e7\u00e3o que ele representa no mercado mundial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favorece o aprendizado de l\u00ednguas estrangeiras desde que os alunos tamb\u00e9m fa\u00e7am an\u00e1lises gramaticais das letras.","id":3785342,"corpo":"<p>favorece o aprendizado de l\u00ednguas estrangeiras desde que os alunos tamb\u00e9m fa\u00e7am an\u00e1lises gramaticais das letras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ajuda a ampliar o c\u00edrculo social do coro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades de estrangeiros.","id":3785343,"corpo":"<p>ajuda a ampliar o c\u00edrculo social do coro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comunidades de estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amplia as possibilidades do coro de participar de eventos patrocinados por companhias multinacionais.","id":3785344,"corpo":"<p>amplia as possibilidades do coro de participar de eventos patrocinados por companhias multinacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimula o desenvolvimento da musculatura envolvida na produ\u00e7\u00e3o vocal, pois cada l\u00edngua exige a participa\u00e7\u00e3o de grupos musculares espec\u00edficos.","id":3785345,"corpo":"<p>estimula o desenvolvimento da musculatura envolvida na produ\u00e7\u00e3o vocal, pois cada l\u00edngua exige a participa\u00e7\u00e3o de grupos musculares espec\u00edficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382246,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400562,"slug":"artes-musica"}],"slug":"artes\/1075576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere:Sobre o processo de cria\u00e7\u00e3o de figuras-c\u00eanicas pelos alunos-atores, a partir da intersec\u00e7\u00e3o de um quadro A Par\u00e1bola dos Cegos, de Bruegel (apresentado abaixo), e o texto teatral Os Cegos, de Ghelderode, Mirna Spritzer, em O ator e a visualidade: uma experi\u00eancia com alunos-atores prop\u00f5e o quadro de Bruegel como um recurso visual para","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075579,"hashId":"6800b04ce782e746aecddae8fc51a036","enunciado":"<p>Considere:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37502\/4.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37502\/4.gif\"><\/p><p>Sobre o processo de cria\u00e7\u00e3o de figuras-c\u00eanicas pelos alunos-atores, a partir da intersec\u00e7\u00e3o de um quadro A Par\u00e1bola dos Cegos, de Bruegel (apresentado abaixo), e o texto teatral Os Cegos, de Ghelderode, Mirna Spritzer, em O ator e a visualidade: uma experi\u00eancia com alunos-atores prop\u00f5e o quadro de Bruegel como um recurso visual para<\/p>","resposta":3785358,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"potencializar o acervo pessoal dos atores a fim de mover a composi\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o de tipos de uma \u00e9poca.","id":3785356,"corpo":"<p>potencializar o acervo pessoal dos atores a fim de mover a composi\u00e7\u00e3o e caracteriza\u00e7\u00e3o de tipos de uma \u00e9poca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provocar a liberdade dos atores na constru\u00e7\u00e3o de imagens que v\u00e3o gerar a composi\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de personagens.","id":3785357,"corpo":"<p>provocar a liberdade dos atores na constru\u00e7\u00e3o de imagens que v\u00e3o gerar a composi\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea de personagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se transformar em acervo pessoal dos atores como suporte na composi\u00e7\u00e3o de um corpo\/emo\u00e7\u00e3o\/voz\/intelecto mais consciente na constru\u00e7\u00e3o de imagens c\u00eanicas.","id":3785358,"corpo":"<p>se transformar em acervo pessoal dos atores como suporte na composi\u00e7\u00e3o de um corpo\/emo\u00e7\u00e3o\/voz\/intelecto mais consciente na constru\u00e7\u00e3o de imagens c\u00eanicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"montagem do cen\u00e1rio, com uma boa reprodu\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o c\u00eanico, a fim de oferecer ao espectador uma refer\u00eancia \u00e0 obra.","id":3785359,"corpo":"<p>montagem do cen\u00e1rio, com uma boa reprodu\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o c\u00eanico, a fim de oferecer ao espectador uma refer\u00eancia \u00e0 obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contextualizar hist\u00f3rica e socialmente os atores na composi\u00e7\u00e3o de figurinos e acess\u00f3rios c\u00eanicos em conex\u00e3o mais consciente com o gesto e a voz.","id":3785360,"corpo":"<p>contextualizar hist\u00f3rica e socialmente os atores na composi\u00e7\u00e3o de figurinos e acess\u00f3rios c\u00eanicos em conex\u00e3o mais consciente com o gesto e a voz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382246,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Textos de Teatro","oab":false,"nome":"Textos de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398977,"slug":"artes-textos-de-teatro"}],"slug":"artes\/1075579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, no que se refere \u00e0 ideia do corpo que dan\u00e7a ou que vai dan\u00e7ar,","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075581,"hashId":"6a03b493303949e985ca8eaef9c96b71","enunciado":"<p>Atualmente, no que se refere \u00e0 ideia do corpo que dan\u00e7a ou que vai dan\u00e7ar,<\/p>","resposta":3785367,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prop\u00f5e-se que o corpo seja sens\u00edvel \u00e0 dan\u00e7a, fazendo movimentos expressivos.","id":3785366,"corpo":"<p>prop\u00f5e-se que o corpo seja sens\u00edvel \u00e0 dan\u00e7a, fazendo movimentos expressivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe um modelo de corpo, pois dan\u00e7ar \u00e9 um di\u00e1logo do\/com o corpo e outros corpos.","id":3785367,"corpo":"<p>n\u00e3o existe um modelo de corpo, pois dan\u00e7ar \u00e9 um di\u00e1logo do\/com o corpo e outros corpos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma padroniza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, h\u00e1 necessidade de corpos magros.","id":3785368,"corpo":"<p>h\u00e1 uma padroniza\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, h\u00e1 necessidade de corpos magros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pensa-se em um corpo que j\u00e1 tenha consci\u00eancia e express\u00e3o corporais.","id":3785369,"corpo":"<p>pensa-se em um corpo que j\u00e1 tenha consci\u00eancia e express\u00e3o corporais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe um modelo de corpo, pois para dan\u00e7ar \u00e9 importante o ritmo do corpo com outros corpos.","id":3785370,"corpo":"<p>n\u00e3o existe um modelo de corpo, pois para dan\u00e7ar \u00e9 importante o ritmo do corpo com outros corpos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382247,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1075581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A experi\u00eancia est\u00e9tica e os modos de provocar essa experi\u00eancia s\u00e3o focos de estudo em","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075585,"hashId":"b2c217824000205b7e751d7a5ff12401","enunciado":"<p>A experi\u00eancia est\u00e9tica e os modos de provocar essa experi\u00eancia s\u00e3o focos de estudo em<\/p>","resposta":3785387,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma - conte\u00fado.","id":3785386,"corpo":"<p>forma - conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"media\u00e7\u00e3o cultural.","id":3785387,"corpo":"<p>media\u00e7\u00e3o cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projetos tem\u00e1ticos.","id":3785388,"corpo":"<p>projetos tem\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patrim\u00f4nio cultural.","id":3785389,"corpo":"<p>patrim\u00f4nio cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leitura de imagem.","id":3785390,"corpo":"<p>leitura de imagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382247,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/1075585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Viola Spolin (2008) demonstra em sua obra grande preocupa\u00e7\u00e3o com aspectos did\u00e1ticos na condu\u00e7\u00e3o do jogo. Em Jogos teatrais na sala de aula (2008), ela d\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es aos coordenadores de oficina sobre como conduzir os trabalhos. Leia as sugest\u00f5es de conduta abaixo.I. Antes de cada oficina, o professor deve ler as instru\u00e7\u00f5es dos jogos selecionados para estar seguro de que entendeu o que deve acontecer.II. \u00c9 imprescind\u00edvel dar um retorno ao jogador sobre sua atua\u00e7\u00e3o. Ao ter sua atua\u00e7\u00e3o aprovada pelo coordenador, o jogador se sentir\u00e1 cada vez mais confiante.III. O foco e a descri\u00e7\u00e3o dos jogos podem ser lidos em voz alta para os jogadores diretamente do livro.IV. Trazer para a oficina uma ordem do dia ou plano que inclua de 5 a 10 jogos.V. A competi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima estrat\u00e9gia para estimular aqueles jogadores menos envolvidos com o jogo.S\u00e3o preocupa\u00e7\u00f5es da autora as apresentadas APENAS em","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075599,"hashId":"5eceae018e0ef10eef423c8cac963940","enunciado":"<p>Viola Spolin (2008) demonstra em sua obra grande preocupa\u00e7\u00e3o com aspectos did\u00e1ticos na condu\u00e7\u00e3o do jogo. Em Jogos teatrais na sala de aula (2008), ela d\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es aos coordenadores de oficina sobre como conduzir os trabalhos. Leia as sugest\u00f5es de conduta abaixo.<\/p><p>I. Antes de cada oficina, o professor deve ler as instru\u00e7\u00f5es dos jogos selecionados para estar seguro de que entendeu o que deve acontecer.<\/p><p>II. \u00c9 imprescind\u00edvel dar um retorno ao jogador sobre sua atua\u00e7\u00e3o. Ao ter sua atua\u00e7\u00e3o aprovada pelo coordenador, o jogador se sentir\u00e1 cada vez mais confiante.<\/p><p>III. O foco e a descri\u00e7\u00e3o dos jogos podem ser lidos em voz alta para os jogadores diretamente do livro.<\/p><p>IV. Trazer para a oficina uma ordem do dia ou plano que inclua de 5 a 10 jogos.<\/p><p>V. A competi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma \u00f3tima estrat\u00e9gia para estimular aqueles jogadores menos envolvidos com o jogo.<\/p><p>S\u00e3o preocupa\u00e7\u00f5es da autora as apresentadas APENAS em<\/p>","resposta":3785457,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V.","id":3785456,"corpo":"<p>II e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3785457,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3785458,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3785459,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3785460,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382248,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398985,"slug":"artes-praticas-pedagogicas"}],"slug":"artes\/1075599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria L\u00facia Pupo (2005) nos mostra em sua pesquisa no Marrocos que a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica tamb\u00e9m passa pela compreens\u00e3o de valores ou s\u00edmbolos culturais da sociedade. o que se percebe quando a autora afirma que","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075601,"hashId":"80d5c8d499ba49e4d4f19ccf9e7b1076","enunciado":"<p>Maria L\u00facia Pupo (2005) nos mostra em sua pesquisa no Marrocos que a aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica tamb\u00e9m passa pela compreens\u00e3o de valores ou s\u00edmbolos culturais da sociedade.  o que se percebe quando a autora afirma que<\/p>","resposta":3785468,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a impossibilidade de decodificar a gestualidade espec\u00edfica de um personagem feminino, vivido por um jogador, gerou o t\u00e9rmino do jogo.","id":3785466,"corpo":"<p>a impossibilidade de decodificar a gestualidade espec\u00edfica de um personagem feminino, vivido por um jogador, gerou o t\u00e9rmino do jogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as situa\u00e7\u00f5es c\u00eanicas mostraram, ocasionalmente, jogos e brincadeiras tradicionais praticados tamb\u00e9m no Brasil, tais como corrupio, amarelinha, bolinha de gude e tesoura, papel e pedra.","id":3785467,"corpo":"<p>as situa\u00e7\u00f5es c\u00eanicas mostraram, ocasionalmente, jogos e brincadeiras tradicionais praticados tamb\u00e9m no Brasil, tais como corrupio, amarelinha, bolinha de gude e tesoura, papel e pedra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de refer\u00eancias precisas em determinadas circunst\u00e2ncias dificultava a leitura de signos emitidos e conduzia a perguntas dirigidas aos jogadores sobre o seu significado.","id":3785468,"corpo":"<p>a aus\u00eancia de refer\u00eancias precisas em determinadas circunst\u00e2ncias dificultava a leitura de signos emitidos e conduzia a perguntas dirigidas aos jogadores sobre o seu significado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a leitura das inten\u00e7\u00f5es, sentidos e significados dos signos emitidos na improvisa\u00e7\u00e3o foi potencializada na etapa da leitura de mesa do jogo.","id":3785469,"corpo":"<p>a leitura das inten\u00e7\u00f5es, sentidos e significados dos signos emitidos na improvisa\u00e7\u00e3o foi potencializada na etapa da leitura de mesa do jogo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os jogadores t\u00eam de explicar \u00e0 plateia os significados da gestualidade produzida na improvisa\u00e7\u00e3o.","id":3785470,"corpo":"<p>os jogadores t\u00eam de explicar \u00e0 plateia os significados da gestualidade produzida na improvisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382249,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"}],"slug":"artes\/1075601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eu me aproprio de objetos que fazem parte do imagin\u00e1rio brasileiro, s\u00e3o objetos do cotidiano que acabam se tornando universais, afirma o artista baiano Marepe, autor da obra Desempoladeira (2003\/2006). Sobre essa obra \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":37502,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Artes - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1075608,"hashId":"5fc4d0a16e1120539f2a7ec79853f1c7","enunciado":"<p>Eu me aproprio de objetos que fazem parte do imagin\u00e1rio brasileiro, s\u00e3o objetos do cotidiano que acabam se tornando universais, afirma o artista baiano Marepe, autor da obra Desempoladeira (2003\/2006). Sobre essa obra \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37502\/6.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37502\/6.gif\"><\/p>","resposta":3785501,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o artista revisita, poeticamente, os ready-mades de Marcel Duchamp e os objetos da Pop Art ao se apropriar de objetos cotidianos.","id":3785501,"corpo":"<p>o artista revisita, poeticamente, os ready-mades de Marcel Duchamp e os objetos da Pop Art ao se apropriar de objetos cotidianos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser considerada est\u00e1tica, uma vez que as qualidades din\u00e2micas s\u00e3o inexistentes.","id":3785502,"corpo":"<p>pode ser considerada est\u00e1tica, uma vez que as qualidades din\u00e2micas s\u00e3o inexistentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o car\u00e1ter ef\u00eamero dos objetos cotidianos presentes na obra dificulta a valoriza\u00e7\u00e3o no mercado da arte.","id":3785503,"corpo":"<p>o car\u00e1ter ef\u00eamero dos objetos cotidianos presentes na obra dificulta a valoriza\u00e7\u00e3o no mercado da arte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a assimetria das cores compromete a divis\u00e3o estrutural do conjunto da obra.","id":3785504,"corpo":"<p>a assimetria das cores compromete a divis\u00e3o estrutural do conjunto da obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o artista escolheu o diferencial dos objetos, por\u00e9m a disposi\u00e7\u00e3o das partes \u00e9 conflitante.","id":3785505,"corpo":"<p>o artista escolheu o diferencial dos objetos, por\u00e9m a disposi\u00e7\u00e3o das partes \u00e9 conflitante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382249,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte Contempor\u00e2nea","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398952,"slug":"artes-arte-contemporanea"},{"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":"artes\/1075608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do imagin\u00e1rio social e representa\u00e7\u00e3o do surdo, Skliar (1998) argumenta que a escola atual dever\u00e1 romper com o trabalho de obra de caridade para ver o surdo como","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075711,"hashId":"618bf21352821eaa6f1f5de7d3e8aa62","enunciado":"<p>Diante do imagin\u00e1rio social e representa\u00e7\u00e3o do surdo, Skliar (1998) argumenta que a escola atual dever\u00e1 romper com o trabalho de obra de caridade para ver o surdo como<\/p>","resposta":3786016,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diferente (lingu\u00edstica e culturalmente).","id":3786016,"corpo":"<p>diferente (lingu\u00edstica e culturalmente).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deficiente (incapaz e limitado).","id":3786017,"corpo":"<p>deficiente (incapaz e limitado).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferente (oralidade superficial).","id":3786018,"corpo":"<p>diferente (oralidade superficial).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deficiente (perda auditiva, d\u00e9ficit cognitivo).","id":3786019,"corpo":"<p>deficiente (perda auditiva, d\u00e9ficit cognitivo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deficiente (patologia do ouvido).","id":3786020,"corpo":"<p>deficiente (patologia do ouvido).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382265,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1075711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a necessidade do desenvolvimento da capacidade representativa e lingu\u00edstica dos alunos com surdez, a escola comum deve viabilizar sua escolariza\u00e7\u00e3o em um turno e o AEE (Atendimento Educacional Especializado) em outro. O AEE contempla o","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075723,"hashId":"81919e722600c8f951426572517dff93","enunciado":"<p>Considerando a necessidade do desenvolvimento da capacidade representativa e lingu\u00edstica dos alunos com surdez, a escola comum deve viabilizar sua escolariza\u00e7\u00e3o em um turno e o AEE (Atendimento Educacional Especializado) em outro. O AEE contempla o<\/p>","resposta":3786077,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensino de Libras para alunos ouvintes se comunicarem com os alunos surdos.","id":3786076,"corpo":"<p>ensino de Libras para alunos ouvintes se comunicarem com os alunos surdos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensino de Libras, o ensino em Libras e o ensino da l\u00edngua portuguesa.","id":3786077,"corpo":"<p>ensino de Libras, o ensino em Libras e o ensino da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7o escolar dos conte\u00fados pedag\u00f3gicos em Libras.","id":3786078,"corpo":"<p>refor\u00e7o escolar dos conte\u00fados pedag\u00f3gicos em Libras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refor\u00e7o da l\u00edngua portuguesa para aluno com surdez melhorar seu desempenho na sala comum.","id":3786079,"corpo":"<p>refor\u00e7o da l\u00edngua portuguesa para aluno com surdez melhorar seu desempenho na sala comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ensino em Libras para professores ouvintes.","id":3786080,"corpo":"<p>ensino em Libras para professores ouvintes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382266,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A L\u00edngua de Sinais \u00e9, certamente, o principal meio de comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas com surdez. Pensando na inclus\u00e3o da l\u00edngua de sinais nas escolas comuns, o que \u00e9 necess\u00e1rio para melhorar o desempenho do aluno surdo?","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075724,"hashId":"371e4d2d1a720f0e45037f9c2b005472","enunciado":"<p>A L\u00edngua de Sinais \u00e9, certamente, o principal meio de comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas com surdez. Pensando na inclus\u00e3o da l\u00edngua de sinais nas escolas comuns, o que \u00e9 necess\u00e1rio para melhorar o desempenho do aluno surdo?<\/p>","resposta":3786083,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a apenas de um tradutor\/int\u00e9rprete na sala de aula comum j\u00e1 \u00e9 suficiente.","id":3786081,"corpo":"<p>A presen\u00e7a apenas de um tradutor\/int\u00e9rprete na sala de aula comum j\u00e1 \u00e9 suficiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O completo dom\u00ednio da l\u00edngua portuguesa na modalidade oral e escrita \u00e9 fundamental para o aluno surdo.","id":3786082,"corpo":"<p>O completo dom\u00ednio da l\u00edngua portuguesa na modalidade oral e escrita \u00e9 fundamental para o aluno surdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dom\u00ednio da l\u00edngua de sinais \u00e9 necess\u00e1rio, al\u00e9m de uma mudan\u00e7a das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas atuais.","id":3786083,"corpo":"<p>O dom\u00ednio da l\u00edngua de sinais \u00e9 necess\u00e1rio, al\u00e9m de uma mudan\u00e7a das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas atuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aceita\u00e7\u00e3o das dificuldades na leitura e escrita, porque s\u00e3o advindas dos limites que a surdez lhe imp\u00f5e.","id":3786084,"corpo":"<p>A aceita\u00e7\u00e3o das dificuldades na leitura e escrita, porque s\u00e3o advindas dos limites que a surdez lhe imp\u00f5e.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educacionais escolares que favore\u00e7am o desenvolvimento e a aprendizagem da oralidade para alunos surdos.","id":3786085,"corpo":"<p>A realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educacionais escolares que favore\u00e7am o desenvolvimento e a aprendizagem da oralidade para alunos surdos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382266,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1075724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da l\u00edngua oral portuguesa reflete-se diretamente no desempenho do aluno com surdez, dificultando sua aprendizagem e integra\u00e7\u00e3o. Faz-se necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de alternativas para melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes. Essas alternativas devem basear-se na","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075729,"hashId":"06e0232034758ff936808a4996a3ed9e","enunciado":"<p>O uso da l\u00edngua oral portuguesa reflete-se diretamente no desempenho do aluno com surdez, dificultando sua aprendizagem e integra\u00e7\u00e3o. Faz-se necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de alternativas para melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre surdos e ouvintes. Essas alternativas devem basear-se na<\/p>","resposta":3786107,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, refor\u00e7ando o uso do AASI (Aparelho de Amplifica\u00e7\u00e3o Sonora Individual), al\u00e9m de desenvolver a oralidade total.","id":3786106,"corpo":"<p>valoriza\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, refor\u00e7ando o uso do AASI (Aparelho de Amplifica\u00e7\u00e3o Sonora Individual), al\u00e9m de desenvolver a oralidade total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o por outros canais, destacando-se a vis\u00e3o, o tato e o movimento, al\u00e9m de se aproveitar os restos auditivos.","id":3786107,"corpo":"<p>substitui\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o por outros canais, destacando-se a vis\u00e3o, o tato e o movimento, al\u00e9m de se aproveitar os restos auditivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimula\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, visando desenvolver uma leitura orofacial profunda.","id":3786108,"corpo":"<p>estimula\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, visando desenvolver uma leitura orofacial profunda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nega\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o corporal, explorando a express\u00e3o facial e m\u00edmicas.","id":3786109,"corpo":"<p>nega\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o corporal, explorando a express\u00e3o facial e m\u00edmicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, destacando o desenvolvimento da leitura orofacial, bem como a oralidade.","id":3786110,"corpo":"<p>substitui\u00e7\u00e3o da audi\u00e7\u00e3o, destacando o desenvolvimento da leitura orofacial, bem como a oralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382266,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1075729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem tem um papel fundamental na forma\u00e7\u00e3o e em aspectos psicol\u00f3gicos do ser humano. Os efeitos da restri\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias de linguagem t\u00eam sido, tradicionalmente, associados a caracteriza\u00e7\u00f5es estereotipadas da pessoa surda, a que se atribuem, enquanto consequ\u00eancias t\u00edpicas da surdez,","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075733,"hashId":"92b08a689a35dcf5e4a961d5f29868e6","enunciado":"<p>A linguagem tem um papel fundamental na forma\u00e7\u00e3o e em aspectos psicol\u00f3gicos do ser humano. Os efeitos da restri\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias de linguagem t\u00eam sido, tradicionalmente, associados a caracteriza\u00e7\u00f5es estereotipadas da pessoa surda, a que se atribuem, enquanto consequ\u00eancias t\u00edpicas da surdez,<\/p>","resposta":3786130,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pensamento abstrato e alta sociabilidade.","id":3786126,"corpo":"<p>pensamento abstrato e alta sociabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pensamento po\u00e9tico e musical.","id":3786127,"corpo":"<p>pensamento po\u00e9tico e musical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o conceitual natural.","id":3786128,"corpo":"<p>elabora\u00e7\u00e3o conceitual natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flexibilidade e maturidade emocional.","id":3786129,"corpo":"<p>flexibilidade e maturidade emocional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pensamento concreto e baixa sociabilidade.","id":3786130,"corpo":"<p>pensamento concreto e baixa sociabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382267,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1075733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Cartilha A defici\u00eancia auditiva na idade escolar, alguns aspectos, importantes para o professor observar, s\u00e3o indicadores se o aluno possui um problema auditivo. Quais seriam esses aspectos?","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075736,"hashId":"34a0f01933f1778a7a1c03b7ba343380","enunciado":"<p>Segundo a Cartilha A defici\u00eancia auditiva na idade escolar, alguns aspectos, importantes para o professor observar, s\u00e3o indicadores se o aluno possui um problema auditivo. Quais seriam esses aspectos?<\/p>","resposta":3786142,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interesse pelas atividades ou jogos em grupos.","id":3786141,"corpo":"<p>Interesse pelas atividades ou jogos em grupos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falar muito alto ou muito baixo.","id":3786142,"corpo":"<p>falar muito alto ou muito baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pedir repeti\u00e7\u00e3o somente nos ditados.","id":3786143,"corpo":"<p>pedir repeti\u00e7\u00e3o somente nos ditados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articular bem as palavras.","id":3786144,"corpo":"<p>articular bem as palavras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter o olhar fixo na lousa, sem precisar movimentar a cabe\u00e7a.","id":3786145,"corpo":"<p>manter o olhar fixo na lousa, sem precisar movimentar a cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382267,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O Planejamento Educacional no AEE (Atendimento Educacional Especializado). deve ser realizado coletivamente envolvendo o professor de Libras, o professor da classe comum e o professor de L\u00edngua Portuguesa. Este Planejamento cont\u00e9m:I. defini\u00e7\u00e3o do conte\u00fado curricular.II. plano de ensino.III. caderno de estudos do aluno.IV. livro did\u00e1tico em Libras.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075738,"hashId":"b1bcf4859f6bca077ea57eb902c7c1c6","enunciado":"<p> O Planejamento Educacional no AEE (Atendimento Educacional Especializado). deve ser realizado coletivamente envolvendo o professor de Libras, o professor da classe comum e o professor de L\u00edngua Portuguesa. Este Planejamento cont\u00e9m:<\/p><p>I. defini\u00e7\u00e3o do conte\u00fado curricular.<\/p><p>II. plano de ensino.<\/p><p>III. caderno de estudos do aluno.<\/p><p>IV. livro did\u00e1tico em Libras.<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3786152,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3786151,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3786152,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3786153,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":3786154,"corpo":"<p>II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3786155,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382267,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, algumas maneiras como o trabalho pedag\u00f3gico com o aluno com defici\u00eancia f\u00edsica pode ser desenvolvido n\u00e3o incluem um dos itens abaixo:","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075740,"hashId":"38c4a4dabac99dd55bdec2fa30662986","enunciado":"<p>Na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, algumas maneiras como o trabalho pedag\u00f3gico com o aluno com defici\u00eancia f\u00edsica pode ser desenvolvido n\u00e3o incluem um dos itens abaixo:<\/p>","resposta":3786164,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No contexto da sala de aula, no grande grupo de alunos.","id":3786161,"corpo":"<p>No contexto da sala de aula, no grande grupo de alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em pequenos grupos na sala de aula.","id":3786162,"corpo":"<p>Em pequenos grupos na sala de aula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na sala de aula, em duplas compostas por pares de colegas da mesma turma.","id":3786163,"corpo":"<p>Na sala de aula, em duplas compostas por pares de colegas da mesma turma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em casa, por professor particular pago pela fam\u00edlia.","id":3786164,"corpo":"<p>Em casa, por professor particular pago pela fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na sala de aula em aten\u00e7\u00e3o individualizada.","id":3786165,"corpo":"<p>Na sala de aula em aten\u00e7\u00e3o individualizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382268,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os cuidados necess\u00e1rios na organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os dentro da sala de aula, qual item desconsidera os princ\u00edpios de acessibilidade na sala de aula?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075743,"hashId":"d6be7005564ac581d30fac2a441c1122","enunciado":"<p>Considerando os cuidados necess\u00e1rios na organiza\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os dentro da sala de aula, qual item desconsidera os princ\u00edpios de acessibilidade na sala de aula?<\/p>","resposta":3786177,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assegurar espa\u00e7o de circula\u00e7\u00e3o dentro da sala de aula para que o aluno consiga chegar com autonomia na sala de aula.","id":3786176,"corpo":"<p>Assegurar espa\u00e7o de circula\u00e7\u00e3o dentro da sala de aula para que o aluno consiga chegar com autonomia na sala de aula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colocar a mesa do aluno com defici\u00eancia f\u00edsica no fundo para n\u00e3o atrapalhar a passagem dos demais.","id":3786177,"corpo":"<p>Colocar a mesa do aluno com defici\u00eancia f\u00edsica no fundo para n\u00e3o atrapalhar a passagem dos demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir boa ilumina\u00e7\u00e3o na sua \u00e1rea de trabalho.","id":3786178,"corpo":"<p>Garantir boa ilumina\u00e7\u00e3o na sua \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantir que a lousa esteja em altura apropriada para ele e que consiga chegar at\u00e9 l\u00e1.","id":3786179,"corpo":"<p>Garantir que a lousa esteja em altura apropriada para ele e que consiga chegar at\u00e9 l\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verificar se as estantes, os cabides e as ma\u00e7anetas est\u00e3o na altura certa para ele manejar com autonomia.","id":3786180,"corpo":"<p>Verificar se as estantes, os cabides e as ma\u00e7anetas est\u00e3o na altura certa para ele manejar com autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382268,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Projeto O Cinema vai \u00e0 escola, o filme que vai ser passado para a classe \u00e9 Vida de Menina, dirigido por Helena Solberg. O contexto \u00e9 Diamantina, poucos anos depois da aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o. Trata-se de um filme baseado no di\u00e1rio escrito por uma menina entre 1893 e 1895, que revela aspectos pungentes dos modos de pensar e viver numa regi\u00e3o de minera\u00e7\u00e3o no norte de Minas Gerais. Utilizando-se das propostas do Caderno de Cinema do Professor, o professor da 7a s\u00e9rie pretende passar o filme e depois desenvolver um trabalho sobre o g\u00eanero di\u00e1rio com seus alunos. Anderson tem paralisia cerebral do tipo atetoide com severo comprometimento dos membros superiores que impedem a escrita manual. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual recurso seria o mais adequado para que ele realizasse a atividade de escrita de um di\u00e1rio da maneira a mais aut\u00f4noma poss\u00edvel","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075751,"hashId":"25bccdf13cc8ae6d395f01991837bceb","enunciado":"<p>No Projeto O Cinema vai \u00e0 escola, o filme que vai ser passado para a classe \u00e9 Vida de Menina, dirigido por Helena Solberg. O contexto \u00e9 Diamantina, poucos anos depois da aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o. Trata-se de um filme baseado no di\u00e1rio escrito por uma menina entre 1893 e 1895, que revela aspectos pungentes dos modos de pensar e viver numa regi\u00e3o de minera\u00e7\u00e3o no norte de Minas Gerais. Utilizando-se das propostas do Caderno de Cinema do Professor, o professor da 7a s\u00e9rie pretende passar o filme e depois desenvolver um trabalho sobre o g\u00eanero di\u00e1rio com seus alunos. Anderson tem paralisia cerebral do tipo atetoide com severo comprometimento dos membros superiores que impedem a escrita manual. Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, qual recurso seria o mais adequado para que ele realizasse a atividade de escrita de um di\u00e1rio da maneira a mais aut\u00f4noma poss\u00edvel<\/p>","resposta":3786216,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa de inform\u00e1tica de teclado na tela.","id":3786216,"corpo":"<p>Programa de inform\u00e1tica de teclado na tela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caderno de el\u00e1stico para escrita entre pautas.","id":3786217,"corpo":"<p>Caderno de el\u00e1stico para escrita entre pautas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bingo de palavras e letras.","id":3786218,"corpo":"<p>Bingo de palavras e letras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caderno de madeira imantado com canaletas.","id":3786219,"corpo":"<p>Caderno de madeira imantado com canaletas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suporte ou adapta\u00e7\u00e3o para l\u00e1pis.","id":3786220,"corpo":"<p>Suporte ou adapta\u00e7\u00e3o para l\u00e1pis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382269,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a postura adotada atualmente acerca da no\u00e7\u00e3o de erro:","provas":[{"id":37501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-alemao","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":1075557,"hashId":"cd1a93c39bdb839ad976df12366a460b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que indica a postura adotada atualmente acerca da no\u00e7\u00e3o de erro:<\/p>","resposta":3785246,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O erro \u00e9 visto como uma possibilidade de aprendizagem a partir da experimenta\u00e7\u00e3o.","id":3785246,"corpo":"<p>O erro \u00e9 visto como uma possibilidade de aprendizagem a partir da experimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As aulas de l\u00edngua estrangeira devem visar o m\u00ednimo de erros na produ\u00e7\u00e3o oral e escrita.","id":3785247,"corpo":"<p>As aulas de l\u00edngua estrangeira devem visar o m\u00ednimo de erros na produ\u00e7\u00e3o oral e escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O erro tem que ser evitado a partir de exerc\u00edcios estruturais que permitem a repeti\u00e7\u00e3o de modelos de frases corretamente constru\u00eddas.","id":3785248,"corpo":"<p>O erro tem que ser evitado a partir de exerc\u00edcios estruturais que permitem a repeti\u00e7\u00e3o de modelos de frases corretamente constru\u00eddas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A corre\u00e7\u00e3o de erros \u00e9 desnecess\u00e1ria.","id":3785249,"corpo":"<p>A corre\u00e7\u00e3o de erros \u00e9 desnecess\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trabalho em grupo, a corre\u00e7\u00e3o gramatical \u00e9 mais importante que a capacidade de interagir com os integrantes do grupo.","id":3785250,"corpo":"<p>No trabalho em grupo, a corre\u00e7\u00e3o gramatical \u00e9 mais importante que a capacidade de interagir com os integrantes do grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382242,"enunciado":"","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1075557","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como uma prova coerente com os princ\u00edpios da abordagem intercultural deve ser?","provas":[{"id":37501,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o","id":16775},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-alemao","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea Alem\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":426,"descricao":"Letras (Alem\u00e3o)"}],"id":1075558,"hashId":"fb96e60f32983df78e6686d797016299","enunciado":"<p>Como uma prova coerente com os princ\u00edpios da abordagem intercultural deve ser?<\/p>","resposta":3785252,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metade das quest\u00f5es deve ser voltada para a avalia\u00e7\u00e3o de conhecimentos gramaticais do idioma estrangeiro.","id":3785251,"corpo":"<p>Metade das quest\u00f5es deve ser voltada para a avalia\u00e7\u00e3o de conhecimentos gramaticais do idioma estrangeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As provas devem apresentar um equil\u00edbrio de atividades que avaliem tanto a compreens\u00e3o como a produ\u00e7\u00e3o de textos.","id":3785252,"corpo":"<p>As provas devem apresentar um equil\u00edbrio de atividades que avaliem tanto a compreens\u00e3o como a produ\u00e7\u00e3o de textos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As provas devem ter um n\u00famero maior de quest\u00f5es de compreens\u00e3o de leitura.","id":3785253,"corpo":"<p>As provas devem ter um n\u00famero maior de quest\u00f5es de compreens\u00e3o de leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As provas devem ter maior n\u00famero de atividades que avaliem a produ\u00e7\u00e3o textual.","id":3785254,"corpo":"<p>As provas devem ter maior n\u00famero de atividades que avaliem a produ\u00e7\u00e3o textual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A gram\u00e1tica deve ser avaliada primordialmente atrav\u00e9s de testes de m\u00faltipla escolha.","id":3785255,"corpo":"<p>A gram\u00e1tica deve ser avaliada primordialmente atrav\u00e9s de testes de m\u00faltipla escolha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382243,"enunciado":"","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1075558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Carvalho (2005), a inclus\u00e3o escolar do aluno com defici\u00eancia deve ser criticada sempre que","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075681,"hashId":"97d5f4c57ea43c1ee81abc651c278144","enunciado":"<p>Para Carvalho (2005), a inclus\u00e3o escolar do aluno com defici\u00eancia deve ser criticada sempre que<\/p>","resposta":3785869,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"for implementada de forma respons\u00e1vel.","id":3785866,"corpo":"<p>for implementada de forma respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"for compreendida para al\u00e9m da mera inser\u00e7\u00e3o f\u00edsica do aluno na classe comum.","id":3785867,"corpo":"<p>for compreendida para al\u00e9m da mera inser\u00e7\u00e3o f\u00edsica do aluno na classe comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os apoios previstos pela Educa\u00e7\u00e3o Especial forem valorizados.","id":3785868,"corpo":"<p>os apoios previstos pela Educa\u00e7\u00e3o Especial forem valorizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os de apoio a professores, alunos e seus familiares forem extintos ou banalizados.","id":3785869,"corpo":"<p>os servi\u00e7os de apoio a professores, alunos e seus familiares forem extintos ou banalizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as especificidades dos grupos de pessoas com defici\u00eancia forem consideradas e atendidas.","id":3785870,"corpo":"<p>as especificidades dos grupos de pessoas com defici\u00eancia forem consideradas e atendidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, aprovada pela ONU em 2006, apresenta a ideia de que pessoas com defici\u00eancia","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075684,"hashId":"4ec4d0a89369c20c56b51ac63d5850cc","enunciado":"<p>A Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, aprovada pela ONU em 2006, apresenta a ideia de que pessoas com defici\u00eancia<\/p>","resposta":3785883,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o sempre incapazes de desenvolver suas capacidades, n\u00e3o importa o que se fa\u00e7a.","id":3785881,"corpo":"<p>ser\u00e3o sempre incapazes de desenvolver suas capacidades, n\u00e3o importa o que se fa\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o as \u00fanicas respons\u00e1veis pelo rompimento das barreiras impostas pela sociedade ao seu pleno exerc\u00edcio de cidadania.","id":3785882,"corpo":"<p>s\u00e3o as \u00fanicas respons\u00e1veis pelo rompimento das barreiras impostas pela sociedade ao seu pleno exerc\u00edcio de cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"costumam encontrar impedimentos para participar da sociedade de modo pleno e efetivo devido a barreiras encontradas.","id":3785883,"corpo":"<p>costumam encontrar impedimentos para participar da sociedade de modo pleno e efetivo devido a barreiras encontradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem cobrar apenas do Estado a garantia do respeito a que t\u00eam direito.","id":3785884,"corpo":"<p>devem cobrar apenas do Estado a garantia do respeito a que t\u00eam direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem aprender a aceitar a pr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o social.","id":3785885,"corpo":"<p>devem aprender a aceitar a pr\u00f3pria situa\u00e7\u00e3o de exclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","oab":true,"nome":"Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407096,"slug":"direitos-humanos-convencao-sobre-os-direitos-das-pessoas-com-deficiencia"}],"slug":"direitos-humanos\/1075684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o necessidades educativas especiais (Salamanca, 1994) refere-se","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075688,"hashId":"40957377f1b97a7e743e1b4d3f2b475a","enunciado":"<p>A express\u00e3o necessidades educativas especiais (Salamanca, 1994) refere-se<\/p>","resposta":3785903,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao atendimento educacional especializado voltado para as pessoas com defici\u00eancia, preferencialmente no ensino regular.","id":3785901,"corpo":"<p>ao atendimento educacional especializado voltado para as pessoas com defici\u00eancia, preferencialmente no ensino regular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas de aprendizagem do escolar que apresenta algum tipo de defici\u00eancia.","id":3785902,"corpo":"<p>ao atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas de aprendizagem do escolar que apresenta algum tipo de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a todas as crian\u00e7as e jovens cujas necessidades decorrem de sua capacidade ou de suas dificuldades de aprendizagem.","id":3785903,"corpo":"<p>a todas as crian\u00e7as e jovens cujas necessidades decorrem de sua capacidade ou de suas dificuldades de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a todas as crian\u00e7as e jovens que apresentam necessidades especiais decorrentes de uma defici\u00eancia.","id":3785904,"corpo":"<p>a todas as crian\u00e7as e jovens que apresentam necessidades especiais decorrentes de uma defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao atendimento apenas \u00e0s crian\u00e7as, de ambos os sexos, que apresentam algum tipo de defici\u00eancia.","id":3785905,"corpo":"<p>ao atendimento apenas \u00e0s crian\u00e7as, de ambos os sexos, que apresentam algum tipo de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994) enfatiza a necesssidade de aprimoramento dos sistemas de ensino, no sentido de se tornarem aptos a incluir todas as crian\u00e7as, sem que se fa\u00e7a qualquer distin\u00e7\u00e3o entre elas. Para tanto, prop\u00f5e uma pedagogia centrada","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075689,"hashId":"35befbe8c2cb2ca2dba62cd41673c85f","enunciado":"<p>A Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994) enfatiza a necesssidade de aprimoramento dos sistemas de ensino, no sentido de se tornarem aptos a incluir todas as crian\u00e7as, sem que se fa\u00e7a qualquer distin\u00e7\u00e3o entre elas. Para tanto, prop\u00f5e uma pedagogia centrada<\/p>","resposta":3785906,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na crian\u00e7a.","id":3785906,"corpo":"<p>na crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no conte\u00fado acad\u00eamico.","id":3785907,"corpo":"<p>no conte\u00fado acad\u00eamico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no curr\u00edculo.","id":3785908,"corpo":"<p>no curr\u00edculo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no diagn\u00f3stico terap\u00eautico.","id":3785909,"corpo":"<p>no diagn\u00f3stico terap\u00eautico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos recursos did\u00e1ticos especializados.","id":3785910,"corpo":"<p>nos recursos did\u00e1ticos especializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382262,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Maria Tereza E. Mantoan (2006), a reviravolta dos sistemas escolares em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o inclusiva requer, entre outros, a","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075695,"hashId":"872a32df4205eae06b9839e744d86f20","enunciado":"<p>Para Maria Tereza E. Mantoan (2006), a reviravolta dos sistemas escolares em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o inclusiva requer, entre outros, a<\/p>","resposta":3785937,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divis\u00e3o dos alunos em normais e deficientes, com modalidades de ensino regular e especial, e professores especialistas para atender necessidades educativas especiais do alunado.","id":3785936,"corpo":"<p>divis\u00e3o dos alunos em normais e deficientes, com modalidades de ensino regular e especial, e professores especialistas para atender necessidades educativas especiais do alunado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o das categoriza\u00e7\u00f5es e, consequentemente, das oposi\u00e7\u00f5es excludentes que colocam o aluno na condi\u00e7\u00e3o de normal ou de deficiente.","id":3785937,"corpo":"<p>extin\u00e7\u00e3o das categoriza\u00e7\u00f5es e, consequentemente, das oposi\u00e7\u00f5es excludentes que colocam o aluno na condi\u00e7\u00e3o de normal ou de deficiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"categoriza\u00e7\u00e3o dos alunos a partir dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o dos processos de aprendizagem, com adapta\u00e7\u00f5es curriculares que contemplem as dificuldades da aprendizagem detectadas.","id":3785938,"corpo":"<p>categoriza\u00e7\u00e3o dos alunos a partir dos resultados da avalia\u00e7\u00e3o dos processos de aprendizagem, com adapta\u00e7\u00f5es curriculares que contemplem as dificuldades da aprendizagem detectadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o das classes por capacidade de aprendizagem dos alunos e avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica daqueles que apresentarem mais dificuldades.","id":3785939,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o das classes por capacidade de aprendizagem dos alunos e avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica daqueles que apresentarem mais dificuldades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o das classes por potencialidades de aprendizagem e desenvolvimento dos alunos, de forma a estimular a competitividade entre eles.","id":3785940,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o das classes por potencialidades de aprendizagem e desenvolvimento dos alunos, de forma a estimular a competitividade entre eles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382263,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Delibera\u00e7\u00e3o no 68\/2007, da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, ao fixar normas para a educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades educacionais especiais, configura a modalidade especial, no contexto da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, como um processo definido por","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"},{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075697,"hashId":"1b7f5eb48a1e27491cc5ae5eebdcb432","enunciado":"<p>A Delibera\u00e7\u00e3o no 68\/2007, da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo, ao fixar normas para a educa\u00e7\u00e3o de alunos com necessidades educacionais especiais, configura a modalidade especial, no contexto da educa\u00e7\u00e3o inclusiva, como um processo definido por<\/p>","resposta":3785949,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um curr\u00edculo especializado elaborado por professores especializados nas diferentes \u00e1reas da defici\u00eancia que assegure recursos e servi\u00e7os educacionais especiais, organizados para apoiar, complementar e substituir, quando necess\u00e1rio, o ensino comum.","id":3785946,"corpo":"<p>um curr\u00edculo especializado elaborado por professores especializados nas diferentes \u00e1reas da defici\u00eancia que assegure recursos e servi\u00e7os educacionais especiais, organizados para apoiar, complementar e substituir, quando necess\u00e1rio, o ensino comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma proposta pedag\u00f3gica elaborada conjuntamente com profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que assegure recursos e servi\u00e7os educacionais especiais para apoiar, complementar e suplementar o ensino regular.","id":3785947,"corpo":"<p>uma proposta pedag\u00f3gica elaborada conjuntamente com profissionais da \u00e1rea da sa\u00fade que assegure recursos e servi\u00e7os educacionais especiais para apoiar, complementar e suplementar o ensino regular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um curr\u00edculo especializado, que deve prever recursos materiais, did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos e servi\u00e7os de apoio para complementar o ensino regular.","id":3785948,"corpo":"<p>um curr\u00edculo especializado, que deve prever recursos materiais, did\u00e1ticos e pedag\u00f3gicos e servi\u00e7os de apoio para complementar o ensino regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma proposta pedag\u00f3gica que assegure recursos e servi\u00e7os educacionais especiais, organizados institucionalmente para apoiar, complementar e suplementar o ensino regular.","id":3785949,"corpo":"<p>uma proposta pedag\u00f3gica que assegure recursos e servi\u00e7os educacionais especiais, organizados institucionalmente para apoiar, complementar e suplementar o ensino regular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma proposta psicopedag\u00f3gica que assegure um curr\u00edculo especializado, elaborado conjuntamente pelo professor da sala comum e o professor especializado.","id":3785950,"corpo":"<p>uma proposta psicopedag\u00f3gica que assegure um curr\u00edculo especializado, elaborado conjuntamente pelo professor da sala comum e o professor especializado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382263,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo - SEE SP","oab":true,"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo - SEE SP","pai":401761,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399860,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretaria-da-educacao-do-estado-de-sao-paulo-see-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ciccone (in Goldfeld, 2002) afirma que na hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o de Surdos, no Brasil, encontramos tr\u00eas filosofias educacionais. S\u00e3o elas:I. Oralismo: procura igualar os surdos aos ouvintes.II. Comunica\u00e7\u00e3o Total: convive com a diferen\u00e7a procurando aproximar os surdos dos ouvintes.III. Bilinguismo: procura igualar a fam\u00edlia ouvinte aos surdos.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075701,"hashId":"b3e9746926f9f3fa924e1fb34bc956fb","enunciado":"<p>Ciccone (in Goldfeld, 2002) afirma que na hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o de Surdos, no Brasil, encontramos tr\u00eas filosofias educacionais. S\u00e3o elas:<\/p><p>I. Oralismo: procura igualar os surdos aos ouvintes.<\/p><p>II. Comunica\u00e7\u00e3o Total: convive com a diferen\u00e7a procurando aproximar os surdos dos ouvintes.<\/p><p>III. Bilinguismo: procura igualar a fam\u00edlia ouvinte aos surdos.<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3785967,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3785966,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3785967,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3785968,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3785969,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":3785970,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382264,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1075701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, o bilinguismo, implantado em escolas e cl\u00ednicas na d\u00e9cada de 90, se divide em dois tipos: bilinguismo composto e paralelo. Goldfeld, 2002, faz a seguinte conceitua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075702,"hashId":"34e54f4cea0fc94e3520d174eb6bb376","enunciado":"<p>No Brasil, o bilinguismo, implantado em escolas e cl\u00ednicas na d\u00e9cada de 90, se divide em dois tipos: bilinguismo composto e paralelo. Goldfeld, 2002, faz a seguinte conceitua\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3785973,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"composto: aprendizagem de duas l\u00ednguas de forma independente; paralelo: prevaleceria o sistema de significados da l\u00edngua materna.","id":3785971,"corpo":"<p>composto: aprendizagem de duas l\u00ednguas de forma independente; paralelo: prevaleceria o sistema de significados da l\u00edngua materna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composto: l\u00edngua adquirida em situa\u00e7\u00e3o informal; paralelo: aprendizagem de uma segunda l\u00edngua em situa\u00e7\u00e3o formal.","id":3785972,"corpo":"<p>composto: l\u00edngua adquirida em situa\u00e7\u00e3o informal; paralelo: aprendizagem de uma segunda l\u00edngua em situa\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composto: aprendizagem de uma segunda l\u00edngua em situa\u00e7\u00e3o formal; paralelo: l\u00edngua adquirida em situa\u00e7\u00e3o informal.","id":3785973,"corpo":"<p>composto: aprendizagem de uma segunda l\u00edngua em situa\u00e7\u00e3o formal; paralelo: l\u00edngua adquirida em situa\u00e7\u00e3o informal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composto e paralelo: aprendizagem da primeira l\u00edngua em situa\u00e7\u00e3o formal e informal.","id":3785974,"corpo":"<p>composto e paralelo: aprendizagem da primeira l\u00edngua em situa\u00e7\u00e3o formal e informal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composto e paralelo como aprendizagem adquirida apenas em situa\u00e7\u00f5es formais nas escolas especiais.","id":3785975,"corpo":"<p>composto e paralelo como aprendizagem adquirida apenas em situa\u00e7\u00f5es formais nas escolas especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382264,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1075702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vygotsky (in Goldfeld, 2002) afirma que a surdez \u00e9 a defici\u00eancia que causa maiores danos para o indiv\u00edduo. Para ele, os problemas da surdez s\u00e3o decorrentes de quest\u00f5es","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075703,"hashId":"45ce5d60f96f7ed27e031a1a816b67aa","enunciado":"<p>Vygotsky (in Goldfeld, 2002) afirma que a surdez \u00e9 a defici\u00eancia que causa maiores danos para o indiv\u00edduo. Para ele, os problemas da surdez s\u00e3o decorrentes de quest\u00f5es<\/p>","resposta":3785979,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pol\u00edticas, e a educa\u00e7\u00e3o deve ter como objetivo valorizar a l\u00edngua majorit\u00e1ria.","id":3785976,"corpo":"<p>pol\u00edticas, e a educa\u00e7\u00e3o deve ter como objetivo valorizar a l\u00edngua majorit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"religiosas, e a educa\u00e7\u00e3o deve ensinar os surdos tanto a l\u00edngua oral quanto a l\u00edngua de sinais brasileira.","id":3785977,"corpo":"<p>religiosas, e a educa\u00e7\u00e3o deve ensinar os surdos tanto a l\u00edngua oral quanto a l\u00edngua de sinais brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"econ\u00f4micas, e a educa\u00e7\u00e3o deve valorizar a Libras, desconsiderando os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos na produ\u00e7\u00e3o de aparelhos auditivos.","id":3785978,"corpo":"<p>econ\u00f4micas, e a educa\u00e7\u00e3o deve valorizar a Libras, desconsiderando os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos na produ\u00e7\u00e3o de aparelhos auditivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"socioculturais, e a educa\u00e7\u00e3o deve ter como objetivo minimizar estes danos.","id":3785979,"corpo":"<p>socioculturais, e a educa\u00e7\u00e3o deve ter como objetivo minimizar estes danos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gicas, e a educa\u00e7\u00e3o deve considerar apenas uma \u00fanica metodologia, para n\u00e3o causar danos psicol\u00f3gicos \u00e0s pessoas com surdez.","id":3785980,"corpo":"<p>psicol\u00f3gicas, e a educa\u00e7\u00e3o deve considerar apenas uma \u00fanica metodologia, para n\u00e3o causar danos psicol\u00f3gicos \u00e0s pessoas com surdez.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382264,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1075703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma abordagem que estuda a linguagem sob a \u00f3ptica social e que reflete sobre a sua flu\u00eancia no desenvolvimento cognitivo do indiv\u00edduo \u00e9 a","provas":[{"id":37504,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-auditivo","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075705,"hashId":"b56c12a5f0bdba0ea585a67ccd07ad91","enunciado":"<p>Uma abordagem que estuda a linguagem sob a \u00f3ptica social e que reflete sobre a sua flu\u00eancia no desenvolvimento cognitivo do indiv\u00edduo \u00e9 a<\/p>","resposta":3785986,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicologia sociointeracionista.","id":3785986,"corpo":"<p>psicologia sociointeracionista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lingu\u00edstica aplicada.","id":3785987,"corpo":"<p>lingu\u00edstica aplicada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"semi\u00f3tica.","id":3785988,"corpo":"<p>semi\u00f3tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antropologia.","id":3785989,"corpo":"<p>antropologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociologia.","id":3785990,"corpo":"<p>sociologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382264,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Professor","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Professor","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394471,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-professor"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1075705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mecanismo de integra\u00e7\u00e3o deum enxerto cut\u00e2neo \u00e9 composto por fases: embebi\u00e7\u00e3o, inoscula\u00e7\u00e3o e neovasculariza\u00e7\u00e3o . A inoscula\u00e7\u00e3o, inicia-se","provas":[{"id":36937,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1069973,"hashId":"4728a8454fd7235d2a8cc4bfc6d8041d","enunciado":"<p>O mecanismo de integra\u00e7\u00e3o deum enxerto cut\u00e2neo \u00e9 composto por fases: embebi\u00e7\u00e3o, inoscula\u00e7\u00e3o e neovasculariza\u00e7\u00e3o . A inoscula\u00e7\u00e3o, inicia-se<\/p>","resposta":3759786,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nas primeiras 24 horas.","id":3759784,"corpo":"<p>nas primeiras 24 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e3o logo o enxerto \u00e9 conclu\u00eddo.","id":3759785,"corpo":"<p>t\u00e3o logo o enxerto \u00e9 conclu\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s 48 horas.","id":3759786,"corpo":"<p>ap\u00f3s 48 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o 5.\u00ba dia.","id":3759787,"corpo":"<p>ap\u00f3s o 5.\u00ba dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre o 7.\u00ba e o 10.\u00badia.","id":3759788,"corpo":"<p>entre o 7.\u00ba e o 10.\u00badia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381347,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1069973","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao curativo de Browm.","provas":[{"id":36937,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1069974,"hashId":"2eac49acdea19bcf93c668d7d39b6f10","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao curativo de Browm.<\/p>","resposta":3759792,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre dever\u00e1 ser utilizado para fixar os enxertos de meia espessura.","id":3759789,"corpo":"<p>Sempre dever\u00e1 ser utilizado para fixar os enxertos de meia espessura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre dever\u00e1 ser utilizado para fixar os enxertos de pele total.","id":3759790,"corpo":"<p>Sempre dever\u00e1 ser utilizado para fixar os enxertos de pele total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualmente, n\u00e3o se usa mais esse tipo de curativo.","id":3759791,"corpo":"<p>Atualmente, n\u00e3o se usa mais esse tipo de curativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre \u00e9 utilizado para fixar um enxerto de pele em uma \u00e1rea irregular ou profunda, e para evitar hematomas sob o enxerto.","id":3759792,"corpo":"<p>Sempre \u00e9 utilizado para fixar um enxerto de pele em uma \u00e1rea irregular ou profunda, e para evitar hematomas sob o enxerto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3 \u00e9 utilizado para fixar os enxertos de pele no membro superior.","id":3759793,"corpo":"<p>S\u00f3 \u00e9 utilizado para fixar os enxertos de pele no membro superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381347,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1069974","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O suprimento sangu\u00edneo do retalho de avan\u00e7o do dorso nasal \u00e9 baseado na art\u00e9ria","provas":[{"id":36937,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1069976,"hashId":"590d30c715acfbd94abc102eeab42d48","enunciado":"<p>O suprimento sangu\u00edneo do retalho de avan\u00e7o do dorso nasal \u00e9 baseado na art\u00e9ria<\/p>","resposta":3759800,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"labial superior.","id":3759799,"corpo":"<p>labial superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"angular.","id":3759800,"corpo":"<p>angular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"columelar.","id":3759801,"corpo":"<p>columelar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infraorbital.","id":3759802,"corpo":"<p>infraorbital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"septal.","id":3759803,"corpo":"<p>septal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381347,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1069976","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais comum de compress\u00e3o do nervo ulnar no punho (Canal de Guyon) \u00e9","provas":[{"id":36937,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica","id":16730},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Pl\u00e1stica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":1069986,"hashId":"78e241a55a62ac81e4aa7f7e30985d89","enunciado":"<p>A causa mais comum de compress\u00e3o do nervo ulnar no punho (Canal de Guyon) \u00e9<\/p>","resposta":3759851,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o.","id":3759849,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"musculatura an\u00f4mala.","id":3759850,"corpo":"<p>musculatura an\u00f4mala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trauma.","id":3759851,"corpo":"<p>trauma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"duplica\u00e7\u00e3o do flexor ulnar do carpo.","id":3759852,"corpo":"<p>duplica\u00e7\u00e3o do flexor ulnar do carpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tumor.","id":3759853,"corpo":"<p>tumor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381348,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/1069986","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A complica\u00e7\u00e3o n\u00e3o hemorr\u00e1gica mais comum da terapia com varfarina \u00e9","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070004,"hashId":"b997f5607caaded37acbb1c7a3f2d6d6","enunciado":"<p>A complica\u00e7\u00e3o n\u00e3o hemorr\u00e1gica mais comum da terapia com varfarina \u00e9<\/p>","resposta":3759940,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osteoporose.","id":3759939,"corpo":"<p>osteoporose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gangrena d\u00e9rmica.","id":3759940,"corpo":"<p>gangrena d\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plaquetopenia.","id":3759941,"corpo":"<p>plaquetopenia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":3759942,"corpo":"<p>insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de prote\u00edna C.","id":3759943,"corpo":"<p>defici\u00eancia de prote\u00edna C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381350,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070004","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento mais adequado para um enxerto de Dacron infectado de aorta tor\u00e1cica \u00e9","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070006,"hashId":"960e5993e573f78ccc065b0772bd11f7","enunciado":"<p>O tratamento mais adequado para um enxerto de Dacron infectado de aorta tor\u00e1cica \u00e9<\/p>","resposta":3759949,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"enxerto axilobifemoral seguido de explante do enxerto pr\u00e9vio.","id":3759949,"corpo":"<p>enxerto axilobifemoral seguido de explante do enxerto pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explante do enxerto seguido de enxerto axilobifemoral.","id":3759950,"corpo":"<p>explante do enxerto seguido de enxerto axilobifemoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antibioticoterapia de amplo espectro prolongada.","id":3759951,"corpo":"<p>antibioticoterapia de amplo espectro prolongada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o in situ por enxerto venoso espiralado.","id":3759952,"corpo":"<p>substitui\u00e7\u00e3o in situ por enxerto venoso espiralado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"explante do enxerto e coloca\u00e7\u00e3o de novo enxerto de Dacron in situ.","id":3759953,"corpo":"<p>explante do enxerto e coloca\u00e7\u00e3o de novo enxerto de Dacron in situ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381350,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Cardiovascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394887,"slug":"medicina-cirurgia-cardiovascular"}],"slug":"medicina\/1070006","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O principal micro-organismo respons\u00e1vel pela infec\u00e7\u00e3o em enxertos sint\u00e9ticos \u00e9","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070007,"hashId":"a44f990c2183e5837e2096a062db988e","enunciado":"<p>O principal micro-organismo respons\u00e1vel pela infec\u00e7\u00e3o em enxertos sint\u00e9ticos \u00e9<\/p>","resposta":3759956,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Staphylococcus epidermidis.","id":3759954,"corpo":"<p>Staphylococcus epidermidis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus coagulase-positivo","id":3759955,"corpo":"<p>Staphylococcus aureus coagulase-positivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus coagulase-negativo","id":3759956,"corpo":"<p>Staphylococcus aureus coagulase-negativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa","id":3759957,"corpo":"<p>Pseudomonas aeruginosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salmonella sp.","id":3759958,"corpo":"<p>Salmonella sp.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381351,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070007","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 causa de aneurisma anastom\u00f3tico","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070008,"hashId":"6b1b4ce264b6b30118c939bdc6e9184e","enunciado":"<p>\u00c9 causa de aneurisma anastom\u00f3tico<\/p>","resposta":3759963,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"falha de sutura.","id":3759959,"corpo":"<p>falha de sutura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o.","id":3759960,"corpo":"<p>infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"material de sutura inadequado.","id":3759961,"corpo":"<p>material de sutura inadequado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"degenera\u00e7\u00e3o da parede arterial.","id":3759962,"corpo":"<p>degenera\u00e7\u00e3o da parede arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as anteriores.","id":3759963,"corpo":"<p>todas as anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381351,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A causa mais importante de edema p\u00f3s-revasculariza\u00e7\u00e3o de isquemia cr\u00f4nica de membros inferiores \u00e9","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070009,"hashId":"af7476ebb1a6f56ed2b338d0ca6b27fb","enunciado":"<p>A causa mais importante de edema p\u00f3s-revasculariza\u00e7\u00e3o de isquemia cr\u00f4nica de membros inferiores \u00e9<\/p>","resposta":3759968,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trombose venosa profunda","id":3759964,"corpo":"<p>trombose venosa profunda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o de reperfus\u00e3o por radicais livres.","id":3759965,"corpo":"<p>les\u00e3o de reperfus\u00e3o por radicais livres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"edema muscular\/s\u00edndrome compartimenta!.","id":3759966,"corpo":"<p>edema muscular\/s\u00edndrome compartimenta!.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perda da autorregula\u00e7\u00e3o da musculatura lisa arteriolar.","id":3759967,"corpo":"<p>perda da autorregula\u00e7\u00e3o da musculatura lisa arteriolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia linf\u00e1tica.","id":3759968,"corpo":"<p>insufici\u00eancia linf\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381351,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070009","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a triade cl\u00e1ssica do aneurisma roto da aorta abdominal.","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070017,"hashId":"bc1ff0f4141546a2adc6c3fa4e37aab8","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que indica a triade cl\u00e1ssica do aneurisma roto da aorta abdominal.<\/p>","resposta":3760006,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parada card\u00edaca, massa abdominal, dor lombar.","id":3760004,"corpo":"<p>Parada card\u00edaca, massa abdominal, dor lombar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, distens\u00e3o abdominal, dor lombar s\u00fabita.","id":3760005,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o, distens\u00e3o abdominal, dor lombar s\u00fabita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, massa abdominal puls\u00e1til, dor lombar ou abdominal s\u00fabita.","id":3760006,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o, massa abdominal puls\u00e1til, dor lombar ou abdominal s\u00fabita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, peritonite, dor abdominal.","id":3760007,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o, peritonite, dor abdominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, anemia, dor lombar.","id":3760008,"corpo":"<p>Hipotens\u00e3o, anemia, dor lombar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070017","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jogador de futebol, com 20 anos de idade, sofreu luxa\u00e7\u00e3o posterior do joelho.Ao exame f\u00edsico, apresenta um joelho inst\u00e1vel e pulsos pediosos palp\u00e1veis. N\u00e3o se planeja nenhuma opera\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica imediata. Como consultor vascular, voc\u00ea recomendaria","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070020,"hashId":"75a7adceb2008c21da7611d2f44d1201","enunciado":"<p>Um jogador de futebol, com 20 anos de idade, sofreu luxa\u00e7\u00e3o posterior do joelho.Ao exame f\u00edsico, apresenta um joelho inst\u00e1vel e pulsos pediosos palp\u00e1veis. N\u00e3o se planeja nenhuma opera\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica imediata. Como consultor vascular, voc\u00ea recomendaria<\/p>","resposta":3760020,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alta com tala gessada.Voltar se o p\u00e9 mudar de cor.","id":3760019,"corpo":"<p>alta com tala gessada.Voltar se o p\u00e9 mudar de cor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisa ativa de les\u00e3o vascular. Arteriografia.","id":3760020,"corpo":"<p>pesquisa ativa de les\u00e3o vascular. Arteriografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o imediata da art\u00e9ria popl\u00edtea.","id":3760021,"corpo":"<p>explora\u00e7\u00e3o imediata da art\u00e9ria popl\u00edtea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hepariniza\u00e7ao sist\u00eamica para preservar a permeabilidade arterial.","id":3760022,"corpo":"<p>hepariniza\u00e7ao sist\u00eamica para preservar a permeabilidade arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alta, por parte da especialidade vascular.","id":3760023,"corpo":"<p>alta, por parte da especialidade vascular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070020","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 40 anos fraturou o f\u00eamur direito h\u00e1 um ano. Refere aumento progressivo do volume do membro inferior direito h\u00e1 5 meses. Ao exame tisico, apresenta pulsos presentes e cheios associados \u00e0 congest\u00e3o venosa. Ao doppler, apresenta fluxo puls\u00e1til na veia femoral comum. Amelhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070023,"hashId":"acb2ee72d93efa0d2458f6ac5e621172","enunciado":"<p>Homem de 40 anos fraturou o f\u00eamur direito h\u00e1 um ano. Refere aumento progressivo do volume do membro inferior direito h\u00e1 5 meses. Ao exame tisico, apresenta pulsos presentes e cheios associados \u00e0 congest\u00e3o venosa. Ao doppler, apresenta fluxo puls\u00e1til na veia femoral comum. Amelhor hip\u00f3tese diagn\u00f3stica \u00e9<\/p>","resposta":3760037,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linfedema.","id":3760034,"corpo":"<p>linfedema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trombose venosa profunda.","id":3760035,"corpo":"<p>trombose venosa profunda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o venosa por pseudo aneurisma.","id":3760036,"corpo":"<p>compress\u00e3o venosa por pseudo aneurisma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00edstula arteriovenosa entre art\u00e9rias e veias femorais.","id":3760037,"corpo":"<p>f\u00edstula arteriovenosa entre art\u00e9rias e veias femorais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.","id":3760038,"corpo":"<p>insufici\u00eancia venosa cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070023","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante atendimento \u00e0 ocorr\u00eancia, policial cai sobre grade de ferro pontiaguda que causa ferimento corto contuso com 5 cm de extens\u00e3o na face superior e medial da coxa, acompanhado de sangramento vermelho vivo em grande quantidade. De imediato, a melhor conduta seria","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070024,"hashId":"2ac6c03b12871f8ac4ff388089eee177","enunciado":"<p>Durante atendimento \u00e0 ocorr\u00eancia, policial cai sobre grade de ferro pontiaguda que causa ferimento corto contuso com 5 cm de extens\u00e3o na face superior e medial da coxa, acompanhado de sangramento vermelho vivo em grande quantidade. De imediato, a melhor conduta seria<\/p>","resposta":3760039,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicar press\u00e3o local imediata.","id":3760039,"corpo":"<p>aplicar press\u00e3o local imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de torniquete acima do local da les\u00e3o.","id":3760040,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o de torniquete acima do local da les\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avaliar pulsos distais.","id":3760041,"corpo":"<p>avaliar pulsos distais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobrir com cobertor para preservar temperatura e ofertar l\u00edquidos por boca.","id":3760042,"corpo":"<p>cobrir com cobertor para preservar temperatura e ofertar l\u00edquidos por boca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliar a lacera\u00e7\u00e3o e expor a les\u00e3o arterial.","id":3760043,"corpo":"<p>ampliar a lacera\u00e7\u00e3o e expor a les\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma f\u00edstula cr\u00f4nica entre a art\u00e9ria femoral superficial e a veia femoral superficial pode incluir os seguintes achados f\u00edsicos, exceto:","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070026,"hashId":"8a7770df2f22ea72d6eb1b9e2e587ee4","enunciado":"<p>Uma f\u00edstula cr\u00f4nica entre a art\u00e9ria femoral superficial e a veia femoral superficial pode incluir os seguintes achados f\u00edsicos, exceto:<\/p>","resposta":3760050,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00falceras isqu\u00eamicas no dorso do p\u00e9 ipsilateral.","id":3760049,"corpo":"<p>\u00falceras isqu\u00eamicas no dorso do p\u00e9 ipsilateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca com a compress\u00e3o da art\u00e9ria femoral comum.","id":3760050,"corpo":"<p>eleva\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca com a compress\u00e3o da art\u00e9ria femoral comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varicosidades do sistema da safena externa.","id":3760051,"corpo":"<p>varicosidades do sistema da safena externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um sopro aud\u00edvel sobre a coxa medial.","id":3760052,"corpo":"<p>um sopro aud\u00edvel sobre a coxa medial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um fr\u00eamito palp\u00e1vel na coxa medial.","id":3760053,"corpo":"<p>um fr\u00eamito palp\u00e1vel na coxa medial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070026","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual(is) dos seguintes achados pode(m) estar associado(s) \u00e0 oclus\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria precoce das revasculariza\u00e7\u00f5es arteriais intestinais?","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070030,"hashId":"cbf5ebc175fdf9b2ea7ec77379d4f8f8","enunciado":"<p>Qual(is) dos seguintes achados pode(m) estar associado(s) \u00e0 oclus\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria precoce das revasculariza\u00e7\u00f5es arteriais intestinais?<\/p>","resposta":3760073,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor abdominal, leucocitose, febre e instabilidade hemodin\u00e2mica.","id":3760069,"corpo":"<p>Dor abdominal, leucocitose, febre e instabilidade hemodin\u00e2mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor abdominal, leucocitose, sem febre e sem instabilidade hemodin\u00e2mica","id":3760070,"corpo":"<p>Dor abdominal, leucocitose, sem febre e sem instabilidade hemodin\u00e2mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda sanguinea gastrointestinal sem outros sinais ou sintomas.","id":3760071,"corpo":"<p>Perda sanguinea gastrointestinal sem outros sinais ou sintomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de sinais, sintomas ou de achados laboratoriais.","id":3760072,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de sinais, sintomas ou de achados laboratoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as anteriores.","id":3760073,"corpo":"<p>Todas as anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381353,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070030","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O melhor m\u00e9todo de triagem para o diagn\u00f3stico de estenose da art\u00e9ria renal \u00e9","provas":[{"id":36938,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":16731},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1070032,"hashId":"842ec76f0dfbd158f49cf5f947528ffb","enunciado":"<p>O melhor m\u00e9todo de triagem para o diagn\u00f3stico de estenose da art\u00e9ria renal \u00e9<\/p>","resposta":3760081,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"urografia radioisot\u00f3pica","id":3760079,"corpo":"<p>urografia radioisot\u00f3pica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"urografia intravenosa.","id":3760080,"corpo":"<p>urografia intravenosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ultrassom doppler.","id":3760081,"corpo":"<p>ultrassom doppler.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"angiografia digital.","id":3760082,"corpo":"<p>angiografia digital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"renina plasm\u00e1tica perif\u00e9rica","id":3760083,"corpo":"<p>renina plasm\u00e1tica perif\u00e9rica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381353,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1070032","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o pronominal em que preenche corretamente a lacuna da frase:","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:36","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442895,"hashId":"090374c2a52e51cab31e02f1b18ccab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o pronominal <strong>em que <\/strong>preenche corretamente a lacuna da frase:<\/p>","resposta":5340185,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento da frota de ve\u00edculos, evidente em in\u00fameras cidades, pode afetar a qualidade do ar ...... se respira nessas regi\u00f5es. ","id":5340182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aumento da frota de ve\u00edculos, evidente em in\u00fameras cidades, pode afetar a qualidade do ar ...... se respira nessas regi\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle da polui\u00e7\u00e3o do ar nas grandes cidades \u00e9 um assunto ...... se trata em todas as discuss\u00f5es sobre o meio ambiente.","id":5340183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da polui\u00e7\u00e3o do ar nas grandes cidades \u00e9 um assunto ...... se trata em todas as discuss\u00f5es sobre o meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seria necess\u00e1rio propiciar transporte de qualidade ...... a popula\u00e7\u00e3o das grandes cidades deixe seu carro na garagem.","id":5340184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seria necess\u00e1rio propiciar transporte de qualidade ...... a popula\u00e7\u00e3o das grandes cidades deixe seu carro na garagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas grandes cidades, ...... os moradores dependem de transporte coletivo eficiente, tem aumentado consideravelmente a frota de carros particulares.","id":5340185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas grandes cidades, ...... os moradores dependem de transporte coletivo eficiente, tem aumentado consideravelmente a frota de carros particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O carro pr\u00f3prio, ...... sonham muitos brasileiros, tornou-se poss\u00edvel com a oferta de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos.","id":5340186,"corpo":"<p>O carro pr\u00f3prio, ...... sonham muitos brasileiros, tornou-se poss\u00edvel com a oferta de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 20 baseiam-se no texto abaixo.\tTamb\u00e9m nas cidades de porte m\u00e9dio, localizadas nas vizinhan\u00e7as das regi\u00f5es metropolitanas do Sudeste e do Sul do pa\u00eds, as pessoas tendem cada vez mais a optar pelo carro para seus deslocamentos di\u00e1rios, como mostram dados do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito. Em consequ\u00eancia, congestionamentos, acidentes, polui\u00e7\u00e3o e altos custos de manuten\u00e7\u00e3o da malha vi\u00e1ria passaram a fazer parte da lista dos principais problemas desses munic\u00edpios.\tCidades menores, com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos. A facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns dos elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro. E os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros at\u00e9 para percorrer curtas dist\u00e2ncias, mesmo perdendo tempo em congestionamentos e apesar dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente pelo aumento da frota.\tAl\u00e9m disso, carro continua a ser sin\u00f4nimo de status para milh\u00f5es de brasileiros de todas as regi\u00f5es. A sua necessidade vem muitas vezes em segundo lugar. H\u00e1 35,3 milh\u00f5es de ve\u00edculos em todo o pa\u00eds, um crescimento de 66% nos \u00faltimos nove anos. N\u00e3o por acaso oito Estados j\u00e1 registram mais mortes por acidentes no tr\u00e2nsito do que por homic\u00eddios.\t(O Estado de S. Paulo, Notas e Informa\u00e7\u00f5es, A3, 11 de setembro de 2010, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":424120,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 20 baseiam-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Tamb\u00e9m nas cidades de porte m\u00e9dio, localizadas nas vizinhan\u00e7as das regi\u00f5es metropolitanas do Sudeste e do Sul do pa\u00eds, as pessoas tendem cada vez mais a optar pelo carro para seus deslocamentos di\u00e1rios, como mostram dados do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito. Em consequ\u00eancia, congestionamentos, acidentes, polui\u00e7\u00e3o e altos custos de manuten\u00e7\u00e3o da malha vi\u00e1ria passaram a fazer parte da lista dos principais problemas desses munic\u00edpios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tCidades menores, com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos. A facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns dos elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro. E os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros at\u00e9 para percorrer curtas dist\u00e2ncias, mesmo perdendo tempo em congestionamentos e apesar dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente pelo aumento da frota.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tAl\u00e9m disso, carro continua a ser sin\u00f4nimo de status para milh\u00f5es de brasileiros de todas as regi\u00f5es. A sua necessidade vem muitas vezes em segundo lugar. H\u00e1 35,3 milh\u00f5es de ve\u00edculos em todo o pa\u00eds, um crescimento de 66% nos \u00faltimos nove anos. N\u00e3o por acaso oito Estados j\u00e1 registram mais mortes por acidentes no tr\u00e2nsito do que por homic\u00eddios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(<strong>O Estado de S. Paulo<\/strong>, Notas e Informa\u00e7\u00f5es, A3, 11 de setembro de 2010, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ideias mais importantes contidas no 2o par\u00e1grafo constam, com l\u00f3gica e corre\u00e7\u00e3o, de:","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:37","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442898,"hashId":"e5dccd4b712eff595e21d2ca7aa9dc9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ideias mais importantes contidas no 2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo constam, com l\u00f3gica e corre\u00e7\u00e3o, de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5340198,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns elementos que tem colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro nas cidades menores, e os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros para percorrer curtas dist\u00e2ncias, al\u00e9m dos congestionamentos e dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente pelo aumento da frota.","id":5340197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns elementos que tem colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro nas cidades menores, e os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros para percorrer curtas dist\u00e2ncias, al\u00e9m dos congestionamentos e dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente pelo aumento da frota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cidades menores tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos em raz\u00e3o da facilidade de cr\u00e9dito e da isen\u00e7\u00e3o de impostos, elementos que t\u00eam colaborado para a aquisi\u00e7\u00e3o de carros que passaram a ser utilizados at\u00e9 mesmo para percorrer curtas dist\u00e2ncias, apesar dos congestionamentos e dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente.","id":5340198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cidades menores tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos em raz\u00e3o da facilidade de cr\u00e9dito e da isen\u00e7\u00e3o de impostos, elementos que t\u00eam colaborado para a aquisi\u00e7\u00e3o de carros que passaram a ser utilizados at\u00e9 mesmo para percorrer curtas dist\u00e2ncias, apesar dos congestionamentos e dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O menor custo de vida em cidades menores, com baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, aumentaram suas frotas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos, com a facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos, que s\u00e3o alguns dos elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho dos brasileiros de ter um carro.","id":5340199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O menor custo de vida em cidades menores, com baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, aumentaram suas frotas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos, com a facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos, que s\u00e3o alguns dos elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho dos brasileiros de ter um carro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 nas cidades menores, com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, que tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos pela facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns dos elementos que tem colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro.","id":5340200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nas cidades menores, com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, que tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos pela facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns dos elementos que tem colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os brasileiros de cidades menores passaram at\u00e9 a percorrer curtas dist\u00e2ncias com seus carros, pela facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos, que s\u00e3o elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de t\u00ea-los, e com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos.","id":5340201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os brasileiros de cidades menores passaram at\u00e9 a percorrer curtas dist\u00e2ncias com seus carros, pela facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos, que s\u00e3o elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de t\u00ea-los, e com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 20 baseiam-se no texto abaixo.\tTamb\u00e9m nas cidades de porte m\u00e9dio, localizadas nas vizinhan\u00e7as das regi\u00f5es metropolitanas do Sudeste e do Sul do pa\u00eds, as pessoas tendem cada vez mais a optar pelo carro para seus deslocamentos di\u00e1rios, como mostram dados do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito. Em consequ\u00eancia, congestionamentos, acidentes, polui\u00e7\u00e3o e altos custos de manuten\u00e7\u00e3o da malha vi\u00e1ria passaram a fazer parte da lista dos principais problemas desses munic\u00edpios.\tCidades menores, com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos. A facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns dos elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro. E os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros at\u00e9 para percorrer curtas dist\u00e2ncias, mesmo perdendo tempo em congestionamentos e apesar dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente pelo aumento da frota.\tAl\u00e9m disso, carro continua a ser sin\u00f4nimo de status para milh\u00f5es de brasileiros de todas as regi\u00f5es. A sua necessidade vem muitas vezes em segundo lugar. H\u00e1 35,3 milh\u00f5es de ve\u00edculos em todo o pa\u00eds, um crescimento de 66% nos \u00faltimos nove anos. N\u00e3o por acaso oito Estados j\u00e1 registram mais mortes por acidentes no tr\u00e2nsito do que por homic\u00eddios.\t(O Estado de S. Paulo, Notas e Informa\u00e7\u00f5es, A3, 11 de setembro de 2010, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":424120,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 17 a 20 baseiam-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Tamb\u00e9m nas cidades de porte m\u00e9dio, localizadas nas vizinhan\u00e7as das regi\u00f5es metropolitanas do Sudeste e do Sul do pa\u00eds, as pessoas tendem cada vez mais a optar pelo carro para seus deslocamentos di\u00e1rios, como mostram dados do Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito. Em consequ\u00eancia, congestionamentos, acidentes, polui\u00e7\u00e3o e altos custos de manuten\u00e7\u00e3o da malha vi\u00e1ria passaram a fazer parte da lista dos principais problemas desses munic\u00edpios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tCidades menores, com custo de vida menos elevado que o das capitais, baixo \u00edndice de desemprego e poder aquisitivo mais alto, tiveram suas frotas aumentadas em progress\u00e3o geom\u00e9trica nos \u00faltimos anos. A facilidade de cr\u00e9dito e a isen\u00e7\u00e3o de impostos s\u00e3o alguns dos elementos que t\u00eam colaborado para a realiza\u00e7\u00e3o do sonho de ter um carro. E os brasileiros desses munic\u00edpios passaram a utilizar seus carros at\u00e9 para percorrer curtas dist\u00e2ncias, mesmo perdendo tempo em congestionamentos e apesar dos alertas das autoridades sobre os danos provocados ao meio ambiente pelo aumento da frota.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>\tAl\u00e9m disso, carro continua a ser sin\u00f4nimo de status para milh\u00f5es de brasileiros de todas as regi\u00f5es. A sua necessidade vem muitas vezes em segundo lugar. H\u00e1 35,3 milh\u00f5es de ve\u00edculos em todo o pa\u00eds, um crescimento de 66% nos \u00faltimos nove anos. N\u00e3o por acaso oito Estados j\u00e1 registram mais mortes por acidentes no tr\u00e2nsito do que por homic\u00eddios.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(<strong>O Estado de S. Paulo<\/strong>, Notas e Informa\u00e7\u00f5es, A3, 11 de setembro de 2010, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1442898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei que compreende as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, \u00e9","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:47:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442984,"hashId":"01d9bb3d1bd310af104563c19cc1df4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei que compreende as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, \u00e9<\/p>","resposta":5340631,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Lei de Improbidade Administrativa.","id":5340627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei de Improbidade Administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Plano Plurianual.","id":5340628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Plano Plurianual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual.","id":5340629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":5340630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":5340631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424713,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na CF\/88","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424714,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1442984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa X possui 60 funcion\u00e1rios, dos quais 15% s\u00e3o mulheres. De acordo com uma lei aprovada recentemente, toda empresa do ramo onde atua a empresa X dever\u00e1 ter, no m\u00ednimo, 40% de mulheres entre seus funcion\u00e1rios. Para que a empresa X se adapte \u00e0 nova lei sem demitir nenhum de seus atuais funcion\u00e1rios e n\u00e3o contratando novos funcion\u00e1rios homens, ela dever\u00e1 admitir um n\u00famero de mulheres, no m\u00ednimo, igual a","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1443017,"hashId":"09f3b0519c572bbdffbe20c3f9f4d3f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa X possui 60 funcion\u00e1rios, dos quais 15% s\u00e3o mulheres. De acordo com uma lei aprovada recentemente, toda empresa do ramo onde atua a empresa X dever\u00e1 ter, no m\u00ednimo, 40% de mulheres entre seus funcion\u00e1rios. Para que a empresa X se adapte \u00e0 nova lei sem demitir nenhum de seus atuais funcion\u00e1rios e n\u00e3o contratando novos funcion\u00e1rios homens, ela dever\u00e1 admitir um n\u00famero de mulheres, no m\u00ednimo, igual a<\/p>","resposta":5340792,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25.","id":5340792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22.","id":5340793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":5340794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":5340795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15.","id":5340796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1443017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura mostra os ret\u00e2ngulos A e B, que representam, respectivamente, as planifica\u00e7\u00f5es das superf\u00edcies laterais dos cilindros circulares retos A e B, ambos de mesma altura. Em rela\u00e7\u00e3o aos volumes dos dois cilindros, \u00e9 correto afirmar que o volume do cilindro","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:47:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1443045,"hashId":"577685bfd838920339c532c2c7638616","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura mostra os ret\u00e2ngulos A e B, que representam, respectivamente, as planifica\u00e7\u00f5es das superf\u00edcies laterais dos cilindros circulares retos A e B, ambos de mesma altura.<\/p><p style=\"text-indent: 9em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 9em;\">\t<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47529\/questao\/1443045-20201214193447000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-indent: 11em;\">\t<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos volumes dos dois cilindros, \u00e9 correto afirmar que o volume do cilindro<\/p><p><br><\/p>","resposta":5340932,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A supera em \u03c0360\u200b cm3 o volume do cilindro B.","id":5340932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supera em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{360}{\\pi}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm<sup>3 <\/sup>o volume do cilindro B.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A supera em \u03c0250\u200b cm3 o volume do cilindro B.","id":5340933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supera em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{250}{\\pi}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm<sup>3<\/sup> o volume do cilindro B.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A supera em \u03c0144\u200b cm3 o volume do cilindro B.","id":5340934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A supera em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{144}{\\pi}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm<sup>3 <\/sup>o volume do cilindro B.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B supera em \u03c0156\u200b cm3 o volume do cilindro A.","id":5340935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B supera em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{156}{\\pi}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm<sup>3 <\/sup>o volume do cilindro A.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B supera em \u03c0390\u200b cm3 o volume do cilindro A.","id":5340936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B supera em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{390}{\\pi}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cm<sup>3<\/sup> o volume do cilindro A.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1443045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 coerente com os princ\u00edpios da comunica\u00e7\u00e3o suplementar e alternativa (CSA)?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075755,"hashId":"baf6f4b163eba1892487982f32683b8f","enunciado":"<p>Qual afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 coerente com os princ\u00edpios da comunica\u00e7\u00e3o suplementar e alternativa (CSA)?<\/p>","resposta":3786240,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pictogramas t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de substituir a fala.","id":3786236,"corpo":"<p>Os pictogramas t\u00eam a fun\u00e7\u00e3o de substituir a fala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CSA n\u00e3o contribui para o desenvolvimento da linguagem, apenas instrumentaliza a linguagem que a pessoa j\u00e1 tem.","id":3786237,"corpo":"<p>A CSA n\u00e3o contribui para o desenvolvimento da linguagem, apenas instrumentaliza a linguagem que a pessoa j\u00e1 tem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao introduzir a CSA, \u00e9 necess\u00e1rio come\u00e7ar com miniaturas de objetos, depois fotografias, e finalmente sistemas pictogr\u00e1ficos.","id":3786238,"corpo":"<p>Ao introduzir a CSA, \u00e9 necess\u00e1rio come\u00e7ar com miniaturas de objetos, depois fotografias, e finalmente sistemas pictogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a que usa CSA deve ser desencorajada de vocalizar.","id":3786239,"corpo":"<p>A crian\u00e7a que usa CSA deve ser desencorajada de vocalizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as manifesta\u00e7\u00f5es comunicativas do usu\u00e1rio de CSA s\u00e3o bem-vindas.","id":3786240,"corpo":"<p>Todas as manifesta\u00e7\u00f5es comunicativas do usu\u00e1rio de CSA s\u00e3o bem-vindas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382269,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jefferson \u00e9 um aluno de 7 anos com espinha b\u00edfida. Foi submetido a m\u00faltiplas cirurgias, ficou hospitalizado durante muitos meses e por isso houve uma demora no processo de matr\u00edcula na escola. A fam\u00edlia mora num bairro de periferia e a escola mais pr\u00f3xima n\u00e3o oferece condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade. Para que Jefferson consiga entrar na escola e circular com autonomia, ser\u00e3o necess\u00e1rias algumas reformas no edif\u00edcio, que a diretora alegou serem invi\u00e1veis. Em qual legisla\u00e7\u00e3o a fam\u00edlia pode se apoiar para exigir as reformas necess\u00e1rias para garantir os direitos de acesso e perman\u00eancia na escola?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075761,"hashId":"5a0fb255a673942a55a9740bc39ba906","enunciado":"<p>Jefferson \u00e9 um aluno de 7 anos com espinha b\u00edfida. Foi submetido a m\u00faltiplas cirurgias, ficou hospitalizado durante muitos meses e por isso houve uma demora no processo de matr\u00edcula na escola. A fam\u00edlia mora num bairro de periferia e a escola mais pr\u00f3xima n\u00e3o oferece condi\u00e7\u00f5es de acessibilidade. Para que Jefferson consiga entrar na escola e circular com autonomia, ser\u00e3o necess\u00e1rias algumas reformas no edif\u00edcio, que a diretora alegou serem invi\u00e1veis. Em qual legisla\u00e7\u00e3o a fam\u00edlia pode se apoiar para exigir as reformas necess\u00e1rias para garantir os direitos de acesso e perman\u00eancia na escola?<\/p>","resposta":3786268,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994).","id":3786266,"corpo":"<p>Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca (1994).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988.","id":3786267,"corpo":"<p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira de 1988.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei Federal no 10.098\/2000.","id":3786268,"corpo":"<p>Lei Federal no 10.098\/2000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o no 9.394\/1996.","id":3786269,"corpo":"<p>Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o no 9.394\/1996.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.","id":3786270,"corpo":"<p>A Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382270,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.098\/2000 -Estabelece normas gerais e crit\u00e9rios b\u00e1sicos para a promo\u00e7\u00e3o da acessibilidade das pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395332,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-098-2000-estabelece-normas-gerais-e-criterios-basicos-para-a-promocao-da-acessibilidade-das-pessoas-portadoras-de-deficiencia-ou-com-mobilidade-reduzida-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1075761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 correta sobre a paralisia cerebral?","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075768,"hashId":"5c2242fc2e2957621970e282842e067e","enunciado":"<p>Qual afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 correta sobre a paralisia cerebral?<\/p>","resposta":3786305,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paralisa cerebral \u00e9 uma doen\u00e7a que compromete membros superiores e ocasiona defici\u00eancia mental.","id":3786301,"corpo":"<p>A paralisa cerebral \u00e9 uma doen\u00e7a que compromete membros superiores e ocasiona defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A paralisia cerebral \u00e9 uma doen\u00e7a transit\u00f3ria, com recupera\u00e7\u00e3o completa ap\u00f3s 10 anos.","id":3786302,"corpo":"<p>A paralisia cerebral \u00e9 uma doen\u00e7a transit\u00f3ria, com recupera\u00e7\u00e3o completa ap\u00f3s 10 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paralisia cerebral afeta apenas os membros do sexo masculino.","id":3786303,"corpo":"<p>A paralisia cerebral afeta apenas os membros do sexo masculino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma doen\u00e7a infecciosa de alto cont\u00e1gio.","id":3786304,"corpo":"<p>Trata-se de uma doen\u00e7a infecciosa de alto cont\u00e1gio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma doen\u00e7a n\u00e3o progressiva.","id":3786305,"corpo":"<p>Trata-se de uma doen\u00e7a n\u00e3o progressiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382270,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a com defici\u00eancia f\u00edsica pode apresentar altera\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o em consequ\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es do t\u00f4nus muscular. Henrique sofreu an\u00f3xia no momento do parto; quando beb\u00ea, apresentou dificuldade para se alimentar e dificuldade para adquirir a fala. Para que Henrique aproveite melhor o processo de ensino-aprendizagem \u00e9 importante que","provas":[{"id":37505,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-fisico","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075771,"hashId":"c9ed95d7764b5a5038bfdb16367f2e3d","enunciado":"<p>A crian\u00e7a com defici\u00eancia f\u00edsica pode apresentar altera\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o em consequ\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es do t\u00f4nus muscular. Henrique sofreu an\u00f3xia no momento do parto; quando beb\u00ea, apresentou dificuldade para se alimentar e dificuldade para adquirir a fala. Para que Henrique aproveite melhor o processo de ensino-aprendizagem \u00e9 importante que<\/p>","resposta":3786317,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele fa\u00e7a o tratamento cl\u00ednico fonoaudiol\u00f3gico, o qual por si s\u00f3 resolver\u00e1 os problemas de comunica\u00e7\u00e3o.","id":3786316,"corpo":"<p>ele fa\u00e7a o tratamento cl\u00ednico fonoaudiol\u00f3gico, o qual por si s\u00f3 resolver\u00e1 os problemas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escola apresente \u00e0 crian\u00e7a e \u00e0 fam\u00edlia alternativas de fala por interm\u00e9dio de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o suplementar e alternativo.","id":3786317,"corpo":"<p>a escola apresente \u00e0 crian\u00e7a e \u00e0 fam\u00edlia alternativas de fala por interm\u00e9dio de um sistema de comunica\u00e7\u00e3o suplementar e alternativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fam\u00edlia trabalhe com ele em casa, estimulando a fala por meio de exemplos e solicita\u00e7\u00e3o da repeti\u00e7\u00e3o.","id":3786318,"corpo":"<p>a fam\u00edlia trabalhe com ele em casa, estimulando a fala por meio de exemplos e solicita\u00e7\u00e3o da repeti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a permane\u00e7a em escola especial em virtude de sua dificuldade para se comunicar.","id":3786319,"corpo":"<p>a crian\u00e7a permane\u00e7a em escola especial em virtude de sua dificuldade para se comunicar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a escola tenha uma sala especial com um profissional fonoaudi\u00f3logo para trabalhar individualmente com ele.","id":3786320,"corpo":"<p>a escola tenha uma sala especial com um profissional fonoaudi\u00f3logo para trabalhar individualmente com ele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382271,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075771","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para possibilitar a aprendizagem e participa\u00e7\u00e3o de todos os alunos e, dentre estes, aqueles com defici\u00eancia mental, conforme documento MEC\/SEESP (2006), \u00e9 preciso","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075790,"hashId":"7f553cf48ccc62384e57ce357687f17f","enunciado":"<p>Para possibilitar a aprendizagem e participa\u00e7\u00e3o de todos os alunos e, dentre estes, aqueles com defici\u00eancia mental, conforme documento MEC\/SEESP (2006), \u00e9 preciso<\/p>","resposta":3786412,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evitar a coopera\u00e7\u00e3o entre os alunos, mantendo um padr\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o da classe na realiza\u00e7\u00e3o das atividades planejadas.","id":3786411,"corpo":"<p>evitar a coopera\u00e7\u00e3o entre os alunos, mantendo um padr\u00e3o de organiza\u00e7\u00e3o da classe na realiza\u00e7\u00e3o das atividades planejadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valorizar o aluno com defici\u00eancia mental, reconhecendo suas capacidades e respeitando suas limita\u00e7\u00f5es.","id":3786412,"corpo":"<p>valorizar o aluno com defici\u00eancia mental, reconhecendo suas capacidades e respeitando suas limita\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjetivar as incapacidades ou dificuldades do aluno com defici\u00eancia mental para que ele possa assumir suas diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos demais alunos.","id":3786413,"corpo":"<p>adjetivar as incapacidades ou dificuldades do aluno com defici\u00eancia mental para que ele possa assumir suas diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos demais alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formar grupos homog\u00eaneos de alunos com defici\u00eancia mental e com problemas ou dificuldades na aprendizagem.","id":3786414,"corpo":"<p>formar grupos homog\u00eaneos de alunos com defici\u00eancia mental e com problemas ou dificuldades na aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter as caracter\u00edsticas da escola conservadora, em especial no interior da sala de aula.","id":3786415,"corpo":"<p>manter as caracter\u00edsticas da escola conservadora, em especial no interior da sala de aula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382273,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o documento MEC\/SEESP (2006), as experi\u00eancias de vida do aluno com defici\u00eancia mental devem ser exploradas no atendimento educacional especializado, por meio da proposi\u00e7\u00e3o de atividades que mobilizem suas capacidades cognitivas, como, por exemplo,","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075793,"hashId":"8d74f009a7150b691e379c57e07b37e1","enunciado":"<p>Segundo o documento MEC\/SEESP (2006), as experi\u00eancias de vida do aluno com defici\u00eancia mental devem ser exploradas no atendimento educacional especializado, por meio da proposi\u00e7\u00e3o de atividades que mobilizem suas capacidades cognitivas, como, por exemplo,<\/p>","resposta":3786426,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desenvolvimento da mem\u00f3ria, aten\u00e7\u00e3o, no\u00e7\u00f5es de tempo e de espa\u00e7o, racioc\u00ednio l\u00f3gico e causalidade.","id":3786426,"corpo":"<p>o desenvolvimento da mem\u00f3ria, aten\u00e7\u00e3o, no\u00e7\u00f5es de tempo e de espa\u00e7o, racioc\u00ednio l\u00f3gico e causalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o indireta do aluno sobre os objetos do conhecimento, pois essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental em toda constru\u00e7\u00e3o mental.","id":3786427,"corpo":"<p>a a\u00e7\u00e3o indireta do aluno sobre os objetos do conhecimento, pois essa a\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental em toda constru\u00e7\u00e3o mental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a produ\u00e7\u00e3o de significados pelo aluno, por meio da memoriza\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de conte\u00fados vinculados \u00e0s suas viv\u00eancias.","id":3786428,"corpo":"<p>a produ\u00e7\u00e3o de significados pelo aluno, por meio da memoriza\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de conte\u00fados vinculados \u00e0s suas viv\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tomada de consci\u00eancia, pelo aluno, de sua capacidade de pensar e de usar sua intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora para resolver situa\u00e7\u00f5es problemas.","id":3786429,"corpo":"<p>a tomada de consci\u00eancia, pelo aluno, de sua capacidade de pensar e de usar sua intelig\u00eancia sens\u00f3rio-motora para resolver situa\u00e7\u00f5es problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a estimula\u00e7\u00e3o das incapacidades do aluno de conhecer o mundo e a si pr\u00f3prio, por meio de seus recursos cognitivos naturais.","id":3786430,"corpo":"<p>a estimula\u00e7\u00e3o das incapacidades do aluno de conhecer o mundo e a si pr\u00f3prio, por meio de seus recursos cognitivos naturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382273,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o dos profissionais das diferentes \u00e1reas envolvidas com o aluno com defici\u00eancia mental, segundo o documento MEC\/SEESP (2006), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075795,"hashId":"4c215a1f751001ac09d98e20012d8395","enunciado":"<p>Sobre a atua\u00e7\u00e3o dos profissionais das diferentes \u00e1reas envolvidas com o aluno com defici\u00eancia mental, segundo o documento MEC\/SEESP (2006), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3786437,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fragmenta\u00e7\u00e3o do atendimento ao aluno com defici\u00eancia mental se justifica apenas na \u00e1rea cl\u00ednica, que deve centrar suas interven\u00e7\u00f5es nas manifesta\u00e7\u00f5es da defici\u00eancia.","id":3786436,"corpo":"<p>a fragmenta\u00e7\u00e3o do atendimento ao aluno com defici\u00eancia mental se justifica apenas na \u00e1rea cl\u00ednica, que deve centrar suas interven\u00e7\u00f5es nas manifesta\u00e7\u00f5es da defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as interven\u00e7\u00f5es dos profissionais da \u00e1rea cl\u00ednica e da educa\u00e7\u00e3o regular e especializada devem ser mediadas pelo di\u00e1logo e respeito m\u00fatuo, n\u00e3o cabendo posi\u00e7\u00e3o de superioridade e domina\u00e7\u00e3o de um saber sobre os outros saberes.","id":3786437,"corpo":"<p>as interven\u00e7\u00f5es dos profissionais da \u00e1rea cl\u00ednica e da educa\u00e7\u00e3o regular e especializada devem ser mediadas pelo di\u00e1logo e respeito m\u00fatuo, n\u00e3o cabendo posi\u00e7\u00e3o de superioridade e domina\u00e7\u00e3o de um saber sobre os outros saberes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00e1rea cl\u00ednica deve impor seus saberes \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o escolar, prescrevendo ao professor do ensino regular e ao professor especialista as pr\u00e1ticas que devem ser por eles adotadas.","id":3786438,"corpo":"<p>a \u00e1rea cl\u00ednica deve impor seus saberes \u00e0 \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o escolar, prescrevendo ao professor do ensino regular e ao professor especialista as pr\u00e1ticas que devem ser por eles adotadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o di\u00e1logo entre os profissionais da \u00e1rea cl\u00ednica e da educa\u00e7\u00e3o escolar regular e especializada deve ser orientado pelo diagn\u00f3stico da defici\u00eancia, com o esclarecimento dos d\u00e9ficits do aluno para que as interven\u00e7\u00f5es possam ser planejadas.","id":3786439,"corpo":"<p>o di\u00e1logo entre os profissionais da \u00e1rea cl\u00ednica e da educa\u00e7\u00e3o escolar regular e especializada deve ser orientado pelo diagn\u00f3stico da defici\u00eancia, com o esclarecimento dos d\u00e9ficits do aluno para que as interven\u00e7\u00f5es possam ser planejadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o atendimento educacional especializado pode substituir o trabalho cl\u00ednico e, neste caso, o professor especialista deve assumir fun\u00e7\u00f5es de auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o.","id":3786440,"corpo":"<p>o atendimento educacional especializado pode substituir o trabalho cl\u00ednico e, neste caso, o professor especialista deve assumir fun\u00e7\u00f5es de auxiliar de reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382273,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma perspectiva processual do desenvolvimento e aprendizagem de crian\u00e7as (com e sem defici\u00eancia mental), a alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendida, segundo documento MEC\/SEESP (2007), como","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075808,"hashId":"ff79138aff9f00feee2e75748ce6c4d2","enunciado":"<p>Em uma perspectiva processual do desenvolvimento e aprendizagem de crian\u00e7as (com e sem defici\u00eancia mental), a alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendida, segundo documento MEC\/SEESP (2007), como<\/p>","resposta":3786505,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultado de mecanismos que envolvem aptid\u00f5es perceptuais, visomotoras e de mem\u00f3ria.","id":3786501,"corpo":"<p>resultado de mecanismos que envolvem aptid\u00f5es perceptuais, visomotoras e de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo de codifica\u00e7\u00e3o e decodifica\u00e7\u00e3o do sistema alfab\u00e9tico, que precede a compreens\u00e3o leitora do sujeito.","id":3786502,"corpo":"<p>processo de codifica\u00e7\u00e3o e decodifica\u00e7\u00e3o do sistema alfab\u00e9tico, que precede a compreens\u00e3o leitora do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo de decodifica\u00e7\u00e3o do sistema alfab\u00e9tico, conquistado por meio da soletra\u00e7\u00e3o de palavras isoladas, favorecedoras da compreens\u00e3o leitora do sujeito.","id":3786503,"corpo":"<p>processo de decodifica\u00e7\u00e3o do sistema alfab\u00e9tico, conquistado por meio da soletra\u00e7\u00e3o de palavras isoladas, favorecedoras da compreens\u00e3o leitora do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultado da maturidade das habilidades b\u00e1sicas do sujeito, em especial a discrimina\u00e7\u00e3o visual e auditiva e o controle perceptomotor.","id":3786504,"corpo":"<p>resultado da maturidade das habilidades b\u00e1sicas do sujeito, em especial a discrimina\u00e7\u00e3o visual e auditiva e o controle perceptomotor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um processo de constru\u00e7\u00e3o do sistema alfab\u00e9tico, por meio da proposi\u00e7\u00e3o e testagem de hip\u00f3teses pelo sujeito.","id":3786505,"corpo":"<p>um processo de constru\u00e7\u00e3o do sistema alfab\u00e9tico, por meio da proposi\u00e7\u00e3o e testagem de hip\u00f3teses pelo sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382274,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a CIF (2003), \"barreiras\" s\u00e3o fatores ambientais que se configuram como impedimentos que restringem a funcionalidade do indiv\u00edduo com defici\u00eancia, provocando sua incapacidade. Portanto, configura-se como \"barreira\"","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075814,"hashId":"4ff3460a2e3f557fda6b6d828ff4a62a","enunciado":"<p>Segundo a CIF (2003), \"barreiras\" s\u00e3o fatores ambientais que se configuram como impedimentos que restringem a funcionalidade do indiv\u00edduo com defici\u00eancia, provocando sua incapacidade. Portanto, configura-se como \"barreira\"<\/p>","resposta":3786534,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o atendimento adequado \u00e0s necessidades das pessoas com defici\u00eancia.","id":3786531,"corpo":"<p>o atendimento adequado \u00e0s necessidades das pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as atitudes positivas das pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incapacidade do indiv\u00edduo com defici\u00eancia.","id":3786532,"corpo":"<p>as atitudes positivas das pessoas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 incapacidade do indiv\u00edduo com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as pol\u00edticas p\u00fablicas que garantam a participa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia em todas as esferas da vida.","id":3786533,"corpo":"<p>as pol\u00edticas p\u00fablicas que garantam a participa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia em todas as esferas da vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as intera\u00e7\u00f5es sociais marcadas por preconceitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":3786534,"corpo":"<p>as intera\u00e7\u00f5es sociais marcadas por preconceitos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ambiente que estimule a aprendizagem, fornecendo a funcionalidade da pessoa com defici\u00eancia.","id":3786535,"corpo":"<p>o ambiente que estimule a aprendizagem, fornecendo a funcionalidade da pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382275,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade - OMS - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400263,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-mundial-da-saude-oms-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1075814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana, de 12 anos, \u00e9 uma aluna do ensino regular, que apresenta defici\u00eancia mental sem causa definida e est\u00e1 matriculada na segunda s\u00e9rie do ensino fundamental I. Atualmente encontra-se em processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, entretanto, apresenta comportamentos muito infantis e inadequados para sua idade. Sua fam\u00edlia \u00e9 superprotetora e apresenta baixa expectativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprendizagem e melhoria comportamental de Joana. Nesse caso, a melhor interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 a professora","provas":[{"id":37506,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-mental","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075818,"hashId":"874641098f6d25a4d525f514fac42bb2","enunciado":"<p>Joana, de 12 anos, \u00e9 uma aluna do ensino regular, que apresenta defici\u00eancia mental sem causa definida e est\u00e1 matriculada na segunda s\u00e9rie do ensino fundamental I. Atualmente encontra-se em processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, entretanto, apresenta comportamentos muito infantis e inadequados para sua idade. Sua fam\u00edlia \u00e9 superprotetora e apresenta baixa expectativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aprendizagem e melhoria comportamental de Joana. Nesse caso, a melhor interven\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica \u00e9 a professora<\/p>","resposta":3786554,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investir em conte\u00fados acad\u00eamicos, a fim de controlar os comportamentos infantis da aluna.","id":3786551,"corpo":"<p>investir em conte\u00fados acad\u00eamicos, a fim de controlar os comportamentos infantis da aluna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refor\u00e7ar a autoestima da aluna, que assim poder\u00e1 desenvolver automaticamente seu potencial de aprendizagem acad\u00eamica.","id":3786552,"corpo":"<p>refor\u00e7ar a autoestima da aluna, que assim poder\u00e1 desenvolver automaticamente seu potencial de aprendizagem acad\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refor\u00e7ar os comportamentos da aluna, que, em fun\u00e7\u00e3o de sua defici\u00eancia mental, n\u00e3o apresenta condi\u00e7\u00f5es de melhorar nesse aspecto.","id":3786553,"corpo":"<p>refor\u00e7ar os comportamentos da aluna, que, em fun\u00e7\u00e3o de sua defici\u00eancia mental, n\u00e3o apresenta condi\u00e7\u00f5es de melhorar nesse aspecto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demonstrar \u00e0 aluna cren\u00e7a nas suas potencialidades, propondo situa\u00e7\u00f5es em que Joana possa desenvolver independ\u00eancia e iniciativa melhorando, assim, o conceito que tem dela mesma.","id":3786554,"corpo":"<p>demonstrar \u00e0 aluna cren\u00e7a nas suas potencialidades, propondo situa\u00e7\u00f5es em que Joana possa desenvolver independ\u00eancia e iniciativa melhorando, assim, o conceito que tem dela mesma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"investir na socializa\u00e7\u00e3o da aluna, uma vez que este \u00e9 o objetivo mais importante na educa\u00e7\u00e3o de alunos com defici\u00eancia mental.","id":3786555,"corpo":"<p>investir na socializa\u00e7\u00e3o da aluna, uma vez que este \u00e9 o objetivo mais importante na educa\u00e7\u00e3o de alunos com defici\u00eancia mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382275,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as especificidades da cegueira no processo de ensino\/aprendizagem, podemos citar algumas sobre as quais os professores devem orientar seu trabalho para favorecer a escolariza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do aluno cego:","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075823,"hashId":"136c50057024ecf2edb03a00f1961c99","enunciado":"<p>Entre as especificidades da cegueira no processo de ensino\/aprendizagem, podemos citar algumas sobre as quais os professores devem orientar seu trabalho para favorecer a escolariza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do aluno cego:<\/p>","resposta":3786578,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sentidos da audi\u00e7\u00e3o e do tato s\u00e3o superdesenvolvidos e n\u00e3o necessitam de treinamento.","id":3786576,"corpo":"<p>os sentidos da audi\u00e7\u00e3o e do tato s\u00e3o superdesenvolvidos e n\u00e3o necessitam de treinamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a possibilidade de imitar vem de acordo com a idade e surge espontaneamente, fazendo com que a crian\u00e7a adquira gestos sociais.","id":3786577,"corpo":"<p>a possibilidade de imitar vem de acordo com a idade e surge espontaneamente, fazendo com que a crian\u00e7a adquira gestos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a explora\u00e7\u00e3o dos objetos e o aprendizado dos movimentos corporais devem ser guiados por contato f\u00edsico e descri\u00e7\u00e3o do mediador.","id":3786578,"corpo":"<p>a explora\u00e7\u00e3o dos objetos e o aprendizado dos movimentos corporais devem ser guiados por contato f\u00edsico e descri\u00e7\u00e3o do mediador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os modelos em miniatura sobre animais, astros celestes etc. s\u00e3o suficientes para a forma\u00e7\u00e3o de conceitos sobre eles.","id":3786579,"corpo":"<p>os modelos em miniatura sobre animais, astros celestes etc. s\u00e3o suficientes para a forma\u00e7\u00e3o de conceitos sobre eles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as brincadeiras de bola devem ser evitadas, pois n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de compreens\u00e3o e n\u00e3o favorecem a intera\u00e7\u00e3o.","id":3786580,"corpo":"<p>as brincadeiras de bola devem ser evitadas, pois n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de compreens\u00e3o e n\u00e3o favorecem a intera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382276,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de baixa vis\u00e3o em termos educacionais refere-se \u00e0","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075827,"hashId":"dec2d436daafd7869c013be9cb70d7fd","enunciado":"<p>A defini\u00e7\u00e3o de baixa vis\u00e3o em termos educacionais refere-se \u00e0<\/p>","resposta":3786597,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perda total ou parcial cong\u00eanita, em ambos os olhos, com a melhor corre\u00e7\u00e3o, podendo variar em termos de acuidade visual.","id":3786596,"corpo":"<p>perda total ou parcial cong\u00eanita, em ambos os olhos, com a melhor corre\u00e7\u00e3o, podendo variar em termos de acuidade visual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcionalidade visual comprometida em ambos os olhos, com res\u00edduo visual que permite acesso \u00e0 leitura por tipos ampliados ou recursos \u00f3pticos especiais.","id":3786597,"corpo":"<p>funcionalidade visual comprometida em ambos os olhos, com res\u00edduo visual que permite acesso \u00e0 leitura por tipos ampliados ou recursos \u00f3pticos especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a medida de acuidade visual entre 0,3 e 0,05 no melhor olho, com a melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3ptica, feita logo ap\u00f3s o nascimento.","id":3786598,"corpo":"<p>a medida de acuidade visual entre 0,3 e 0,05 no melhor olho, com a melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3ptica, feita logo ap\u00f3s o nascimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a medida de acuidade visual igual ou menor que 0,05 no melhor olho, com a melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3ptica.","id":3786599,"corpo":"<p>a medida de acuidade visual igual ou menor que 0,05 no melhor olho, com a melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3ptica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a somat\u00f3ria do campo visual em ambos os olhos, ap\u00f3s a melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3ptica, igual ou menor que 60\u00ba.","id":3786600,"corpo":"<p>a somat\u00f3ria do campo visual em ambos os olhos, ap\u00f3s a melhor corre\u00e7\u00e3o \u00f3ptica, igual ou menor que 60\u00ba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382276,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es importantes aos familiares, professores, cuidadores e outros que convivem com pessoas com baixa vis\u00e3o:","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075831,"hashId":"669c485e0400992539fa77c162f75ad5","enunciado":"<p>S\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es importantes aos familiares, professores, cuidadores e outros que convivem com pessoas com baixa vis\u00e3o:<\/p>","resposta":3786618,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exigir maior aten\u00e7\u00e3o da pessoa aos afazeres dom\u00e9sticos.","id":3786616,"corpo":"<p>exigir maior aten\u00e7\u00e3o da pessoa aos afazeres dom\u00e9sticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usar letra cursiva para melhor visualiza\u00e7\u00e3o.","id":3786617,"corpo":"<p>usar letra cursiva para melhor visualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar mais tempo para cumprir as tarefas.","id":3786618,"corpo":"<p>dar mais tempo para cumprir as tarefas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escrever na lousa com letra irregular.","id":3786619,"corpo":"<p>escrever na lousa com letra irregular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mandar afastar os olhos da leitura, pois pode prejudicar a vis\u00e3o.","id":3786620,"corpo":"<p>mandar afastar os olhos da leitura, pois pode prejudicar a vis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382277,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de aquisi\u00e7\u00e3o da escrita no Sistema Braille pela crian\u00e7a cega passa pelo desenvolvimento de habilidades espec\u00edficas, como","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075837,"hashId":"0b07d442defe13662036630b3cdce41f","enunciado":"<p>O processo de aquisi\u00e7\u00e3o da escrita no Sistema Braille pela crian\u00e7a cega passa pelo desenvolvimento de habilidades espec\u00edficas, como<\/p>","resposta":3786650,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a no\u00e7\u00e3o de tempo para administrar as tarefas escolares.","id":3786646,"corpo":"<p>a no\u00e7\u00e3o de tempo para administrar as tarefas escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a imita\u00e7\u00e3o de gestos para memorizar as letras e repeti-las antes de escrev\u00ea-las.","id":3786647,"corpo":"<p>a imita\u00e7\u00e3o de gestos para memorizar as letras e repeti-las antes de escrev\u00ea-las.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a percep\u00e7\u00e3o auditiva para reconhecimento do som das teclas da m\u00e1quina de escrever em braille.","id":3786648,"corpo":"<p>a percep\u00e7\u00e3o auditiva para reconhecimento do som das teclas da m\u00e1quina de escrever em braille.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o reconhecimento das letras em tinta com adapta\u00e7\u00e3o em relevo.","id":3786649,"corpo":"<p>o reconhecimento das letras em tinta com adapta\u00e7\u00e3o em relevo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o sobre o formato da cela Braille, distribui\u00e7\u00e3o espacial e numera\u00e7\u00e3o dos pontos.","id":3786650,"corpo":"<p>a compreens\u00e3o sobre o formato da cela Braille, distribui\u00e7\u00e3o espacial e numera\u00e7\u00e3o dos pontos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382277,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1075837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde muito cedo, as crian\u00e7as observam o mundo letrado ao seu redor e v\u00e3o adquirindo a no\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o da escrita e desenvolvendo hip\u00f3teses acerca da sua constru\u00e7\u00e3o. Para que a crian\u00e7a cega possa acessar esse mundo da escrita e ter a oportunidade de vivenciar esse processo, ela necessita de","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075838,"hashId":"8b499ffb0b8240a0728a770b457e68d8","enunciado":"<p>Desde muito cedo, as crian\u00e7as observam o mundo letrado ao seu redor e v\u00e3o adquirindo a no\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o da escrita e desenvolvendo hip\u00f3teses acerca da sua constru\u00e7\u00e3o. Para que a crian\u00e7a cega possa acessar esse mundo da escrita e ter a oportunidade de vivenciar esse processo, ela necessita de<\/p>","resposta":3786652,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conscientiza\u00e7\u00e3o por parte do professor da Sala de Recursos, pois ele \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel por esse processo.","id":3786651,"corpo":"<p>conscientiza\u00e7\u00e3o por parte do professor da Sala de Recursos, pois ele \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel por esse processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adapta\u00e7\u00f5es de materiais que ajudem a compreender os significados dos s\u00edmbolos e possibilitem contato com a escrita braille.","id":3786652,"corpo":"<p>adapta\u00e7\u00f5es de materiais que ajudem a compreender os significados dos s\u00edmbolos e possibilitem contato com a escrita braille.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser acomodada pr\u00f3xima \u00e0 lousa para usar o res\u00edduo visual ainda que sua efici\u00eancia visual seja apenas para locomo\u00e7\u00e3o.","id":3786653,"corpo":"<p>ser acomodada pr\u00f3xima \u00e0 lousa para usar o res\u00edduo visual ainda que sua efici\u00eancia visual seja apenas para locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser guiada pelos est\u00edmulos auditivos, pois a alfabetiza\u00e7\u00e3o no Sistema Braille se vale desse recurso, prioritariamente.","id":3786654,"corpo":"<p>ser guiada pelos est\u00edmulos auditivos, pois a alfabetiza\u00e7\u00e3o no Sistema Braille se vale desse recurso, prioritariamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer um trabalho terap\u00eautico espec\u00edfico de psicomotricidade para o treino da leitura t\u00e1til.","id":3786655,"corpo":"<p>fazer um trabalho terap\u00eautico espec\u00edfico de psicomotricidade para o treino da leitura t\u00e1til.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382277,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es do educador e das equipes de apoio","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405560,"slug":"pedagogia-funcoes-do-educador-e-das-equipes-de-apoio"}],"slug":"pedagogia\/1075838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 sinais exclusivos da escrita Braille. Assinale as combina\u00e7\u00f5es de pontos que correspondem aos sinais de mai\u00fascula e negrito:","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075843,"hashId":"a5624616a9c550e1025437203ecfffd6","enunciado":"<p>H\u00e1 sinais exclusivos da escrita Braille. Assinale as combina\u00e7\u00f5es de pontos que correspondem aos sinais de mai\u00fascula e negrito:<\/p>","resposta":3786680,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1 6) (3 4).","id":3786676,"corpo":"<p>(1 6)  (3 4).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(4 6) (5 6).","id":3786677,"corpo":"<p>(4 6)  (5 6).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3 5) (4 5 6).","id":3786678,"corpo":"<p>(3 5)  (4 5 6).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(4 6) (3 4 5 6).","id":3786679,"corpo":"<p>(4 6) (3 4 5 6).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(4 6) (3 5).","id":3786680,"corpo":"<p>(4 6)  (3 5).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382278,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/1075843","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O numeral decimal 0,75 ser\u00e1 descrito como","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075845,"hashId":"86a74b73d9d2dedb1b99401c0fa13994","enunciado":"<p>O numeral decimal 0,75 ser\u00e1 descrito como<\/p>","resposta":3786686,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(3 4 5 6 2 4 5 2 1 2 4 5 1 5).","id":3786686,"corpo":"<p>(3 4 5 6 2 4 5 2 1 2 4 5 1 5).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(3 4 5 6 2 4 5 2 1 2 1 5).","id":3786687,"corpo":"<p>(3 4 5 6 2 4 5 2 1 2 1 5).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3 4 5 6 1 2 1 5).","id":3786688,"corpo":"<p>(3 4 5 6 1 2 1 5).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3 4 5 6 1 4 5 2 1 5).","id":3786689,"corpo":"<p>(3 4 5 6 1 4 5 2 1 5).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(2 4 5 6 1 4 5 2 1 5).","id":3786690,"corpo":"<p>(2 4 5 6 1 4 5 2 1 5).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382278,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/1075845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A abertura do par\u00e1grafo deve fazer-se pelo menos no","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075846,"hashId":"015744c8af508bf2791de19765122dec","enunciado":"<p>A abertura do par\u00e1grafo deve fazer-se pelo menos no<\/p>","resposta":3786693,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1o espa\u00e7o.","id":3786691,"corpo":"<p>1o espa\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2o espa\u00e7o.","id":3786692,"corpo":"<p>2o espa\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3o espa\u00e7o.","id":3786693,"corpo":"<p>3o espa\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4o espa\u00e7o.","id":3786694,"corpo":"<p>4o espa\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"par\u00e1grafo americano.","id":3786695,"corpo":"<p>par\u00e1grafo americano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382278,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Braile","oab":false,"nome":"Braile","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400215,"slug":"linguas-outras-braile"}],"slug":"linguas-outras\/1075846","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fam\u00edlia e escola, juntas, proporcionar\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a cega ou com baixa vis\u00e3o as aquisi\u00e7\u00f5es que mais lhe s\u00e3o necess\u00e1rias na vida futura com independ\u00eancia. As a\u00e7\u00f5es educativas orientam-se por alguns procedimentos, como","provas":[{"id":37507,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-especial-especialidade-deficiente-visual","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1075856,"hashId":"7037d130f0f92f42ae9eaee40b366e21","enunciado":"<p>Fam\u00edlia e escola, juntas, proporcionar\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a cega ou com baixa vis\u00e3o as aquisi\u00e7\u00f5es que mais lhe s\u00e3o necess\u00e1rias na vida futura com independ\u00eancia. As a\u00e7\u00f5es educativas orientam-se por alguns procedimentos, como<\/p>","resposta":3786745,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer junto com a crian\u00e7a, repetindo suas a\u00e7\u00f5es.","id":3786741,"corpo":"<p>fazer junto com a crian\u00e7a, repetindo suas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repetir sempre a experi\u00eancia, mesmo de forma descontextualizada.","id":3786742,"corpo":"<p>repetir sempre a experi\u00eancia, mesmo de forma descontextualizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar brincadeiras, pois o assunto \u00e9 muito s\u00e9rio.","id":3786743,"corpo":"<p>evitar brincadeiras, pois o assunto \u00e9 muito s\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduzir h\u00e1bitos e comportamentos, a qualquer tempo.","id":3786744,"corpo":"<p>introduzir h\u00e1bitos e comportamentos, a qualquer tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveitar todos os momentos no contexto natural da crian\u00e7a para proporcionar as viv\u00eancias concretas.","id":3786745,"corpo":"<p>aproveitar todos os momentos no contexto natural da crian\u00e7a para proporcionar as viv\u00eancias concretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382279,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Igualdade","oab":false,"nome":"Igualdade","pai":405508,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405503,"slug":"pedagogia-igualdade"}],"slug":"pedagogia\/1075856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora faz uma cr\u00edtica \u00e0 vis\u00e3o dicot\u00f4mica \"Bacharelado\/Licenciatura\". Esse modelo, enfatizado por Sch\u00fcn, pode ser qualificado como","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075864,"hashId":"f3eb8e12c587359ec7f22776ef2a953e","enunciado":"<p>A autora faz uma cr\u00edtica \u00e0 vis\u00e3o dicot\u00f4mica \"Bacharelado\/Licenciatura\". Esse modelo, enfatizado por Sch\u00fcn, pode ser qualificado como<\/p>","resposta":3786782,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cientificista.","id":3786781,"corpo":"<p>cientificista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicacionista.","id":3786782,"corpo":"<p>aplicacionista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tecnicista.","id":3786783,"corpo":"<p>tecnicista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizacional.","id":3786784,"corpo":"<p>organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procedimental.","id":3786785,"corpo":"<p>procedimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382281,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37508\/51.gif\">","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Paes (2009), o profissional n\u00e3o dever\u00e1 limitar a pr\u00e1tica do esporte somente \u00e0s quest\u00f5es da metodologia. \u00c9 preciso considerar, no esporte,","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075868,"hashId":"4548fc14f0f2a0d29f0e717f783dda01","enunciado":"<p>Para Paes (2009), o profissional n\u00e3o dever\u00e1 limitar a pr\u00e1tica do esporte somente \u00e0s quest\u00f5es da metodologia. \u00c9 preciso considerar, no esporte,<\/p>","resposta":3786803,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as possibilidades t\u00e1ticas.","id":3786801,"corpo":"<p>as possibilidades t\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os aspectos t\u00e9cnicos.","id":3786802,"corpo":"<p>os aspectos t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a possibilidade educacional.","id":3786803,"corpo":"<p>a possibilidade educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os aspectos competitivos.","id":3786804,"corpo":"<p>os aspectos competitivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as possibilidades biomec\u00e2nicas.","id":3786805,"corpo":"<p>as possibilidades biomec\u00e2nicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382282,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075868","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Paes (2009), o esporte, como um dos maiores fen\u00f4menos socioculturais, deve servir para desenvolver no aluno, principalmente","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075870,"hashId":"5cebc4951caf488eb4ec7a4ef6eeeb11","enunciado":"<p>De acordo com Paes (2009), o esporte, como um dos maiores fen\u00f4menos socioculturais, deve servir para desenvolver no aluno, principalmente<\/p>","resposta":3786812,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o melhoramento f\u00edsico.","id":3786811,"corpo":"<p>o melhoramento f\u00edsico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a socializa\u00e7\u00e3o.","id":3786812,"corpo":"<p>a socializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a intelectualiza\u00e7\u00e3o.","id":3786813,"corpo":"<p>a intelectualiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as capacidades b\u00e1sicas.","id":3786814,"corpo":"<p>as capacidades b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a competitividade.","id":3786815,"corpo":"<p>a competitividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382284,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas da frase abaixo.A proposta de inclus\u00e3o da dan\u00e7a na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil, em meados da d\u00e9cada de 1980, foi elaborada por ......, e se chamou ......","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075872,"hashId":"69664e0ad506d9a8079e7046b2a0a8ba","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas da frase abaixo.<\/p><p>A proposta de inclus\u00e3o da dan\u00e7a na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil, em meados da d\u00e9cada de 1980, foi elaborada por ......, e se chamou ......<\/p>","resposta":3786825,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Samuel Pfromm Neto - A Psicologia da Dan\u00e7a","id":3786821,"corpo":"<p>Samuel Pfromm Neto - A Psicologia da Dan\u00e7a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manoel Tubino - Dan\u00e7a na Escola","id":3786822,"corpo":"<p>Manoel Tubino - Dan\u00e7a na Escola<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suraya Darido - M\u00e9todo Contempor\u00e2neo de Dan\u00e7a Escolar","id":3786823,"corpo":"<p>Suraya Darido - M\u00e9todo Contempor\u00e2neo de Dan\u00e7a Escolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Margareth Mendon\u00e7a - Dan\u00e7a e Flexibilidade","id":3786824,"corpo":"<p>Margareth Mendon\u00e7a - Dan\u00e7a e Flexibilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Edson Claro - M\u00e9todo Dan\u00e7a-Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3786825,"corpo":"<p>Edson Claro - M\u00e9todo Dan\u00e7a-Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382284,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":"educacao-fisica\/1075872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aspectos relacionados ao conhecimento pedag\u00f3gico do conte\u00fado s\u00e3o representados pela sigla","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075878,"hashId":"4aec4fa49054fed681f3f3ae2860f393","enunciado":"<p>Os aspectos relacionados ao conhecimento pedag\u00f3gico do conte\u00fado s\u00e3o representados pela sigla<\/p>","resposta":3786852,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPC.","id":3786851,"corpo":"<p>CPC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PCK.","id":3786852,"corpo":"<p>PCK.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PCC.","id":3786853,"corpo":"<p>PCC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PCN.","id":3786854,"corpo":"<p>PCN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CCP.","id":3786855,"corpo":"<p>CCP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 38 a 41 referem-se a Ramos, V. e outros, 2008.","id":382285,"enunciado":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 38 a 41 referem-se a Ramos, V. e outros, 2008.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Paes (2009), a pr\u00e1tica do esporte escolar s\u00f3 tem sentido \u00e0 medida que esteja vinculada","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075883,"hashId":"147e4e74446d5c98a55da405eb5f9b8f","enunciado":"<p>Segundo Paes (2009), a pr\u00e1tica do esporte escolar s\u00f3 tem sentido \u00e0 medida que esteja vinculada<\/p>","resposta":3786879,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 faixa et\u00e1ria e ao material dispon\u00edvel.","id":3786876,"corpo":"<p>\u00e0 faixa et\u00e1ria e ao material dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos anseios e necessidades do grupo, \u00e0 comunidade e \u00e0 diretoria do ensino.","id":3786877,"corpo":"<p>aos anseios e necessidades do grupo, \u00e0 comunidade e \u00e0 diretoria do ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 interdisciplinaridade e ao planejamento espec\u00edfico.","id":3786878,"corpo":"<p>\u00e0 interdisciplinaridade e ao planejamento espec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos objetivos estabelecidos pelo projeto pedag\u00f3gico da escola.","id":3786879,"corpo":"<p>aos objetivos estabelecidos pelo projeto pedag\u00f3gico da escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao car\u00e1ter l\u00fadico e \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o.","id":3786880,"corpo":"<p>ao car\u00e1ter l\u00fadico e \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382286,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em estudo realizado na Austr\u00e1lia, citado por Palma (2000), foi observado que","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075888,"hashId":"3ce63ae16e8174dd2a915ad198ce5ba2","enunciado":"<p>Em estudo realizado na Austr\u00e1lia, citado por Palma (2000), foi observado que<\/p>","resposta":3786902,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os exerc\u00edcios eram realizados tanto pelas classes mais abastadas como pelas de menor poder aquisitivo.","id":3786901,"corpo":"<p>os exerc\u00edcios eram realizados tanto pelas classes mais abastadas como pelas de menor poder aquisitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as formas de exerc\u00edcio no lazer estavam fortemente associadas ao n\u00edvel educacional mais elevado.","id":3786902,"corpo":"<p>todas as formas de exerc\u00edcio no lazer estavam fortemente associadas ao n\u00edvel educacional mais elevado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as classes menos favorecidas realizavam maior quantidade de exerc\u00edcio f\u00edsico sistematizado.","id":3786903,"corpo":"<p>as classes menos favorecidas realizavam maior quantidade de exerc\u00edcio f\u00edsico sistematizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as classes mais favorecidas apresentavam maior n\u00edvel de sedentarismo.","id":3786904,"corpo":"<p>as classes mais favorecidas apresentavam maior n\u00edvel de sedentarismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os exerc\u00edcios sistematizados e em academias eram realizados principalmente pelos indiv\u00edduos com menor poder aquisitivo.","id":3786905,"corpo":"<p>os exerc\u00edcios sistematizados e em academias eram realizados principalmente pelos indiv\u00edduos com menor poder aquisitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382286,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Palma (2000) afirma que a atividade f\u00edsica est\u00e1 fortemente associada a fatores sociais e econ\u00f4micos e, em vista disso, no campo da sa\u00fade p\u00fablica, devem ser revistos os programas de","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075889,"hashId":"e93c479974a703e12d7bf9912adfc180","enunciado":"<p>Palma (2000) afirma que a atividade f\u00edsica est\u00e1 fortemente associada a fatores sociais e econ\u00f4micos e, em vista disso, no campo da sa\u00fade p\u00fablica, devem ser revistos os programas de<\/p>","resposta":3786910,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"saneamento b\u00e1sico.","id":3786906,"corpo":"<p>saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medicina social.","id":3786907,"corpo":"<p>medicina social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assistencialismo.","id":3786908,"corpo":"<p>assistencialismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"urbaniza\u00e7\u00e3o das comunidades.","id":3786909,"corpo":"<p>urbaniza\u00e7\u00e3o das comunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":3786910,"corpo":"<p>interven\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382286,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conhecido como m\u00e9todo compreensivo, \u00e9 tido por Ferr\u00e9s (1996) e citado por Betti (2003), capaz de integrar todas as faculdades humanas mobilizadas pelas imagens; tamb\u00e9m se caracteriza como M\u00e9todo","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075902,"hashId":"e0119b7245f66ad88cfe23c594ffcac3","enunciado":"<p>Conhecido como m\u00e9todo compreensivo, \u00e9 tido por Ferr\u00e9s (1996) e citado por Betti (2003), capaz de integrar todas as faculdades humanas mobilizadas pelas imagens; tamb\u00e9m se caracteriza como M\u00e9todo<\/p>","resposta":3786975,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hermen\u00eautico.","id":3786971,"corpo":"<p>Hermen\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reflexivo.","id":3786972,"corpo":"<p>Reflexivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anal\u00edtico.","id":3786973,"corpo":"<p>Anal\u00edtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sint\u00e9tico.","id":3786974,"corpo":"<p>Sint\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Globalizante.","id":3786975,"corpo":"<p>Globalizante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382288,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o do corpo como uma m\u00e1quina, explicada em seu funcionamento pelas leis da mec\u00e2nica de Newton, \u00e9 uma ideia cl\u00e1ssica de Descartes. Tal concep\u00e7\u00e3o predomina por muito tempo e deixa marcas profundas, entendendo o corpo como uma m\u00e1quina","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075906,"hashId":"d65efba573c715f438f2ec51fd284e07","enunciado":"<p>A representa\u00e7\u00e3o do corpo como uma m\u00e1quina, explicada em seu funcionamento pelas leis da mec\u00e2nica de Newton, \u00e9 uma ideia cl\u00e1ssica de Descartes. Tal concep\u00e7\u00e3o predomina por muito tempo e deixa marcas profundas, entendendo o corpo como uma m\u00e1quina<\/p>","resposta":3786991,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natural.","id":3786991,"corpo":"<p>natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artificial.","id":3786992,"corpo":"<p>artificial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com alma.","id":3786993,"corpo":"<p>com alma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tecnol\u00f3gica.","id":3786994,"corpo":"<p>tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com paix\u00e3o.","id":3786995,"corpo":"<p>com paix\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382288,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o surgimento das novas tecnologias como a microbiologia, a rob\u00f3tica e a gen\u00e9tica, promessas de um corpo perfeito e saud\u00e1vel tornaram-se mais plaus\u00edveis. As mesmas promessas j\u00e1 eram aventadas no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, representadas pelas correntes","provas":[{"id":37508,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1075908,"hashId":"50fbb75a5e56119df21c1c338b17685d","enunciado":"<p>Com o surgimento das novas tecnologias como a microbiologia, a rob\u00f3tica e a gen\u00e9tica, promessas de um corpo perfeito e saud\u00e1vel tornaram-se mais plaus\u00edveis. As mesmas promessas j\u00e1 eram aventadas no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, representadas pelas correntes<\/p>","resposta":3787003,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Naturalista e Piagetiana.","id":3787001,"corpo":"<p>Naturalista e Piagetiana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Militarista e Tecnicista.","id":3787002,"corpo":"<p>Militarista e Tecnicista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Higienista e Eugenista.","id":3787003,"corpo":"<p>Higienista e Eugenista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Progressista e Modernista.","id":3787004,"corpo":"<p>Progressista e Modernista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desportiva e Integralista.","id":3787005,"corpo":"<p>Desportiva e Integralista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382288,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1075908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hueco 3:","provas":[{"id":37509,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1075922,"hashId":"fe6c5a4607b07d043614984d8632e3de","enunciado":"<p>Hueco 3:<\/p>","resposta":3787071,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lo","id":3787071,"corpo":"<p>lo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se","id":3787072,"corpo":"<p>se<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"la","id":3787073,"corpo":"<p>la<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"los","id":3787074,"corpo":"<p>los<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se lo","id":3787075,"corpo":"<p>se lo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382290,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37509\/52.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1075922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hueco 6:","provas":[{"id":37509,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2010-fcc-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FCC - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Espanhol - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:46:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1075925,"hashId":"83529d8e0fc3d4dc10a90c33020a3e66","enunciado":"<p>Hueco 6:<\/p>","resposta":3787086,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"en Am\u00e9rica Latina hay bastante que crecer","id":3787086,"corpo":"<p>en Am\u00e9rica Latina hay bastante que crecer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Am\u00e9rica Latina ya no hay donde crecer","id":3787087,"corpo":"<p>Am\u00e9rica Latina ya no hay donde crecer<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em Am\u00e9rica Latina tiene bastante que crecer","id":3787088,"corpo":"<p>em Am\u00e9rica Latina tiene bastante que crecer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"en Am\u00e9rica Latina no tiene a donde crecer","id":3787089,"corpo":"<p>en Am\u00e9rica Latina no tiene a donde crecer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Am\u00e9rica Latina hay bastante que crecer","id":3787090,"corpo":"<p>Am\u00e9rica Latina hay bastante que crecer<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382290,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37509\/52.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1075925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}