{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164911,"perPage":"100","pages":21650,"page":16964,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (CRFB\/88) \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":21616,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2010-acafe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - PC SC - Agente de Pol\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729180,"hashId":"0a894ea5ead980f415ef1eb96eceff8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (CRFB\/88) \u00e9 correto afirmar, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":2492645,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a.","id":2492642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a express\u00e3o da atividade intelectual, art\u00edstica, cient\u00edfica e de comunica\u00e7\u00e3o, independentemente de censura ou licen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos.","id":2492643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inviol\u00e1vel a liberdade de consci\u00eancia e de cren\u00e7a, sendo assegurado o livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.","id":2492644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada a presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia religiosa nas entidades civis e militares de interna\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado sempre o sigilo da fonte.","id":2492645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e resguardado sempre o sigilo da fonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/729180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque com V as verdadeiras ou com F as falsas.-( ) As normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata.( ) O Brasil se submete \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de Tribunal Penal Internacional a cuja cria\u00e7\u00e3o tenha manifestado ades\u00e3o.( ) Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos equivalem \u00e0s emendas constitucionais.( ) N\u00e3o ser\u00e1 concedida extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro, salvo por tr\u00e1fico de entorpecentes.( ) O Estado indenizar\u00e1 o condenado por erro judici\u00e1rio, assim como o que ficar preso al\u00e9m do tempo fixado na senten\u00e7a.-A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":21616,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2010-acafe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - PC SC - Agente de Pol\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729189,"hashId":"57113a0fc13854918e65b77cdb62dad5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e marque com V as <strong>verdadeiras<\/strong> ou com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>As normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>O Brasil se submete \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de Tribunal Penal Internacional a cuja cria\u00e7\u00e3o tenha manifestado ades\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Os tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos equivalem \u00e0s emendas constitucionais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>N\u00e3o ser\u00e1 concedida extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro, salvo por tr\u00e1fico de entorpecentes.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>O Estado indenizar\u00e1 o condenado por erro judici\u00e1rio, assim como o que ficar preso al\u00e9m do tempo fixado na senten\u00e7a.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":2492681,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - F - V - V","id":2492679,"corpo":"<p>F - F - F - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - V - F - V","id":2492680,"corpo":"<p>V - F - V - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - V - F - F - V","id":2492681,"corpo":"<p>V - V - F - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - V - V - F - F","id":2492682,"corpo":"<p>F - V - V - F - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/729189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.-l Pode-se dizer que, no \u00e2mbito federal, a Administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 o conjunto dos entes vinculados a um Minist\u00e9rio que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos ou de interesse p\u00fablico.ll Pode-se dizer que, no \u00e2mbito federal, a Administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os integrados na estrutura administrativa dos Estados-membros, na gest\u00e3o de bens e interesses da comunidade.lll A supervis\u00e3o ministerial sobre as entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta tem como um dos objetivos principais a harmoniza\u00e7\u00e3o de suas atividades com a pol\u00edtica e programa\u00e7\u00e3o do Governo.lV As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas n\u00e3o possuem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio.V A empresa p\u00fablica tem personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico.-Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":21616,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2010-acafe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - PC SC - Agente de Pol\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729195,"hashId":"02f6b5ebfc7b9cd0689d669d37b78960","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l <em>Pode-se dizer que, no \u00e2mbito federal, a Administra\u00e7\u00e3o indireta \u00e9 o conjunto dos entes vinculados a um Minist\u00e9rio que prestam servi\u00e7os p\u00fablicos ou de interesse p\u00fablico.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll <em>Pode-se dizer que, no \u00e2mbito federal, a Administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9 o conjunto de \u00f3rg\u00e3os integrados na estrutura administrativa dos Estados-membros, na gest\u00e3o de bens e interesses da comunidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">lll <em>A supervis\u00e3o ministerial sobre as entidades da Administra\u00e7\u00e3o indireta tem como um dos objetivos principais a harmoniza\u00e7\u00e3o de suas atividades com a pol\u00edtica e programa\u00e7\u00e3o do Governo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">lV<em> As funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas n\u00e3o possuem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V <em>A empresa p\u00fablica tem personalidade jur\u00eddica de Direito P\u00fablico.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Todas<\/strong> as afirma\u00e7\u00f5es <strong>corretas <\/strong>est\u00e3o em:<\/p>","resposta":2492703,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - III","id":2492703,"corpo":"<p>I - III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II - III - V","id":2492704,"corpo":"<p>II - III - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - IV","id":2492705,"corpo":"<p>II - IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":2492706,"corpo":"<p>III - IV - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/729195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.-l O princ\u00edpio da moralidade imp\u00f5e que o administrador p\u00fablico aplique preceitos \u00e9ticos apenas na rela\u00e7\u00e3o entre a Administra\u00e7\u00e3o e os administrados.ll A expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es por \u00f3rg\u00e3os administrativos \u00e9 um instrumento atrav\u00e9s do qual se pode reclamar o princ\u00edpio da publicidade.lll O princ\u00edpio da efici\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a os servi\u00e7os administrativos internos das pessoas federativas, mas \u00e9 voltado para os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados diretamente \u00e0 coletividade.lV O princ\u00edpio da publicidade d\u00e1 respaldo para a propaganda pessoal de agentes p\u00fablicos.V A a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 um instrumento de tutela jurisdicional do princ\u00edpio da moralidade.-Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":21616,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2010-acafe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - PC SC - Agente de Pol\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729197,"hashId":"452572f6d7567ffd2d7c190413c35a75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l <em>O princ\u00edpio da moralidade imp\u00f5e que o administrador p\u00fablico aplique preceitos \u00e9ticos apenas na rela\u00e7\u00e3o entre a Administra\u00e7\u00e3o e os administrados.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll <em>A expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es por \u00f3rg\u00e3os administrativos \u00e9 um instrumento atrav\u00e9s do qual se pode reclamar o princ\u00edpio da publicidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">lll <em>O princ\u00edpio da efici\u00eancia n\u00e3o alcan\u00e7a os servi\u00e7os administrativos internos das pessoas federativas, mas \u00e9 voltado para os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados diretamente \u00e0 coletividade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">lV<em> O princ\u00edpio da publicidade d\u00e1 respaldo para a propaganda pessoal de agentes p\u00fablicos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V <em>A a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 um instrumento de tutela jurisdicional do princ\u00edpio da moralidade.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Todas <\/strong>as afirma\u00e7\u00f5es <strong>corretas <\/strong>est\u00e3o em:<\/p>","resposta":2492713,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - IV","id":2492711,"corpo":"<p>I - II - IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II - III - V","id":2492712,"corpo":"<p>II - III - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - V","id":2492713,"corpo":"<p>II - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV","id":2492714,"corpo":"<p>III - IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o, relev\u00e2ncia e tipologia","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00e3o, relev\u00e2ncia e tipologia","pai":407784,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407785,"slug":"direito-administrativo-nocao-relevancia-e-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/729197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os poderes administrativos, correlacione as colunas a seguir.-( 1 ) Poder vinculado( 2 ) Poder discricion\u00e1rio( 3 ) Poder hier\u00e1rquico( 4 ) Poder disciplinar( 5 ) Poder regulamentar-( ) \u00c9 aquele que o Direito Positivo confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para a pr\u00e1tica de ato de sua compet\u00eancia, determinando os elementos e requisitos necess\u00e1rios \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o.( ) \u00c9 um poder inerente e privativo do Chefe do Executivo e, assim, indeleg\u00e1vel.( ) Encontra justificativa na impossibilidade de o legislador catalogar na lei todos os atos que a pr\u00e1tica administrativa exige.( ) Advert\u00eancia, suspens\u00e3o e demiss\u00e3o s\u00e3o exemplos de penas decorrentes do exerc\u00edcio deste poder.( ) Delega\u00e7\u00e3o, avoca\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de atos dos subordinados s\u00e3o faculdades impl\u00edcitas dos superiores decorrentes deste poder.-A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":21616,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2010-acafe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - PC SC - Agente de Pol\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729198,"hashId":"834c11478c74bff8dca1be8ebacf15f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os poderes administrativos, correlacione as colunas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 1 ) <em>Poder vinculado<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 2 )<em> Poder discricion\u00e1rio<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 3 ) <em>Poder hier\u00e1rquico<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 4 ) <em>Poder disciplinar<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( 5 ) <em>Poder regulamentar<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>\u00c9 aquele que o Direito Positivo confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para a pr\u00e1tica de ato de sua compet\u00eancia, determinando os elementos e requisitos necess\u00e1rios \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>\u00c9 um poder inerente e privativo do Chefe do Executivo e, assim, indeleg\u00e1vel.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Encontra justificativa na impossibilidade de o legislador catalogar na lei todos os atos que a pr\u00e1tica administrativa exige.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Advert\u00eancia, suspens\u00e3o e demiss\u00e3o s\u00e3o exemplos de penas decorrentes do exerc\u00edcio deste poder.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <em>Delega\u00e7\u00e3o, avoca\u00e7\u00e3o e revis\u00e3o de atos dos subordinados s\u00e3o faculdades impl\u00edcitas dos superiores decorrentes deste poder.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":2492715,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 5 - 2 - 4 - 3","id":2492715,"corpo":"<p>1 - 5 - 2 - 4 - 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 - 2 - 3 - 4 - 1","id":2492716,"corpo":"<p>5 - 2 - 3 - 4 - 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 - 2 - 1 - 3 - 5","id":2492717,"corpo":"<p>4 - 2 - 1 - 3 - 5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 5 - 4 - 1 - 3","id":2492718,"corpo":"<p>2 - 5 - 4 - 1 - 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320058,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/729198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei que define os crimes de tortura, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.-l O crime de tortura \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel, mas suscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.ll O disposto nesta lei aplica-se apenas quando de crime cometido em territ\u00f3rio nacional.lll Quanto aos crimes de tortura aumenta-se a pena se o crime \u00e9 cometido contra adolescente ou mediante sequestro.lV A condena\u00e7\u00e3o por crime de tortura acarretar\u00e1 a perda do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico e a interdi\u00e7\u00e3o para seu exerc\u00edcio pelo dobro do prazo da pena aplicada.V Constitui crime de tortura submeter algu\u00e9m, sob sua guarda, com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a intenso sofrimento f\u00edsico ou mental, como forma de aplicar castigo pessoal.-Todas as afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o em:","provas":[{"id":21616,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2010-acafe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - PC SC - Agente de Pol\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729218,"hashId":"63f63e29f4b8fcd89c78177402cc044d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei que define os crimes de tortura, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">l<em> O crime de tortura \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel, mas suscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll <em>O disposto nesta lei aplica-se apenas quando de crime cometido em territ\u00f3rio nacional.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">lll <em>Quanto aos crimes de tortura aumenta-se a pena se o crime \u00e9 cometido contra adolescente ou mediante sequestro.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">lV <em>A condena\u00e7\u00e3o por crime de tortura acarretar\u00e1 a perda do cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego p\u00fablico e a interdi\u00e7\u00e3o para seu exerc\u00edcio pelo dobro do prazo da pena aplicada.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V <em>Constitui crime de tortura submeter algu\u00e9m, sob sua guarda, com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a intenso sofrimento f\u00edsico ou mental, como forma de aplicar castigo pessoal.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Todas <\/strong>as afirma\u00e7\u00f5es <strong>corretas <\/strong>est\u00e3o em:<\/p>","resposta":2492798,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - III","id":2492795,"corpo":"<p>I - II - III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II - III - IV","id":2492796,"corpo":"<p>II - III - IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III - IV","id":2492797,"corpo":"<p>III - IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - IV - V","id":2492798,"corpo":"<p>III - IV - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320060,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 69 a 70","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":"direito-penal\/729218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LEI N\u00ba 6.843, de 28 de julho de 1986, \u00e9 correto afirmar, exceto:","provas":[{"id":21616,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia","id":8487,"slug":"agente-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Santa Catarina","sigla":"PC SC","id":525,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense das Funda\u00e7\u00f5es Educacionais- ACAFE","sigla":"ACAFE","oab":false,"id":3,"slug":"acafe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pc-sc-sc-2010-acafe-agente-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"ACAFE - PC SC - Agente de Pol\u00edcia - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":729223,"hashId":"74b670cc964fd5e4bd0dedddfeadbb54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LEI N\u00ba 6.843, de 28 de julho de 1986, \u00e9 correto afirmar, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":2492818,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a investidura do policial civil desajustado no respectivo cargo, em outro compat\u00edvel com suas qualifica\u00e7\u00f5es, aptid\u00f5es vocacionais e condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","id":2492815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a investidura do policial civil desajustado no respectivo cargo, em outro compat\u00edvel com suas qualifica\u00e7\u00f5es, aptid\u00f5es vocacionais e condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A readapta\u00e7\u00e3o depende da exist\u00eancia de vaga.","id":2492816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A readapta\u00e7\u00e3o depende da exist\u00eancia de vaga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A readapta\u00e7\u00e3o n\u00e3o acarreta decesso nem aumento de vencimentos e \u00e9 feita atrav\u00e9s de ato do Poder Executivo.","id":2492817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A readapta\u00e7\u00e3o n\u00e3o acarreta decesso nem aumento de vencimentos e \u00e9 feita atrav\u00e9s de ato do Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A readapta\u00e7\u00e3o pode ser requerida pelo funcion\u00e1rio no curso dos primeiros 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio no cargo para o qual foi nomeado.","id":2492818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A readapta\u00e7\u00e3o pode ser requerida pelo funcion\u00e1rio no curso dos primeiros 5 (cinco) anos de efetivo exerc\u00edcio no cargo para o qual foi nomeado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC SC","pai":399858,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399859,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/729223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287,"slug":"cepeurj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595,"slug":"assistente-previdenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"rioprevidencia-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime geral da previd\u00eancia prev\u00ea a filia\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, do empregado, mediante o regime contributivo. O trabalhador est\u00e1 automaticamente inserido no regime, em uma das seguintes situa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":44101,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595,"slug":"assistente-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Fundo \u00danico de Previd\u00eancia Social do Estado do Rio de Janeiro","sigla":"Rioprevidencia","id":3153,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"rioprevidencia-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287,"slug":"cepeurj"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rioprevidencia-rj-2010-cepeurj-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - Rioprevid\u00eancia - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-09 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1328716,"hashId":"a3fdd22660e00c8d1cd30985d79376a5","enunciado":"<p align=justify>O regime geral da previd\u00eancia prev\u00ea a filia\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, do\r\nempregado, mediante o regime contributivo. O trabalhador est\u00e1 automaticamente\r\ninserido no regime, em uma das seguintes situa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4857136,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratado, regulamente, por empresa do setor sucroalcooleiro","id":4857136,"corpo":"<p align=justify>contratado, regulamente, por empresa do setor sucroalcooleiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exercendo atividade de apontador do jogo do bicho","id":4857137,"corpo":"<p align=justify>exercendo atividade de apontador do jogo do bicho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestando servi\u00e7os em territ\u00f3rio nacional, contratado e pago no exterior, por empresa estrangeira","id":4857138,"corpo":"<p align=justify>prestando servi\u00e7os em territ\u00f3rio nacional, contratado e pago\r\nno exterior, por empresa estrangeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estagi\u00e1rio de medicina","id":4857139,"corpo":"<p align=justify>estagi\u00e1rio de medicina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os eventuais","id":4857140,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os eventuais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Benefici\u00e1rios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407003,"slug":"direito-previdenciario-beneficiarios-do-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Segurados Obrigat\u00f3rios - Empregado","oab":true,"nome":"Segurados Obrigat\u00f3rios - Empregado","pai":407003,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407004,"slug":"direito-previdenciario-segurados-obrigatorios-empregado"}],"slug":"direito-previdenciario\/1328716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Foucault, a arte de punir no regime do poder disciplinar visa \u00e0(ao)","provas":[{"id":40098,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-pm-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:20:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1179444,"hashId":"905d75e3fd4c740fba99a4f8ed8f3874","enunciado":"<p align=justify>Para Foucault, a arte de punir no regime do\r\npoder disciplinar visa \u00e0(ao)<\/p>","resposta":4231705,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expia\u00e7\u00e3o.","id":4231703,"corpo":"expia\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"julgamento.","id":4231704,"corpo":"julgamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o.","id":4231705,"corpo":"normaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repress\u00e3o.","id":4231706,"corpo":"repress\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Foucault","oab":false,"nome":"Foucault","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417524,"slug":"psicologia-foucault"}],"slug":"psicologia\/1179444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Barros (2007), ao diferenciar o conceito de pesquisa-interven\u00e7\u00e3o da proposta de pesquisa-a\u00e7\u00e3o formulada por Kurt Lewin, afirma que","provas":[{"id":40098,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-pm-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:20:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1179485,"hashId":"6c08208921a0b084fa26a84f6a791372","enunciado":"<p align=\"justify\">Barros (2007), ao diferenciar o conceito de\r\npesquisa-interven\u00e7\u00e3o da proposta de pesquisa-a\u00e7\u00e3o\r\nformulada por Kurt Lewin, afirma que<\/p>","resposta":4231867,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pesquisa-interven\u00e7\u00e3o caracteriza-se pela inser\u00e7\u00e3o da necessidade de an\u00e1lise das implica\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o da recusa da neutralidade do pesquisador.","id":4231867,"corpo":"<p align=justify>a pesquisa-interven\u00e7\u00e3o caracteriza-se pela\r\ninser\u00e7\u00e3o da necessidade de an\u00e1lise das\r\nimplica\u00e7\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o da recusa da\r\nneutralidade do pesquisador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pesquisa-interven\u00e7\u00e3o \u00e9 historicamente constitu\u00edda para responder \u00e0s demandas da sociedade americana do p\u00f3s-guerra e, desta forma, diferencia-se da pesquisa-a\u00e7\u00e3o pela proposi\u00e7\u00e3o da modifica\u00e7\u00e3o de comportamentos considerados inadequados \u00e0s situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias e desastres","id":4231868,"corpo":"<p align=justify>a pesquisa-interven\u00e7\u00e3o \u00e9 historicamente\r\nconstitu\u00edda para responder \u00e0s demandas da\r\nsociedade americana do p\u00f3s-guerra e, desta\r\nforma, diferencia-se da pesquisa-a\u00e7\u00e3o pela\r\nproposi\u00e7\u00e3o da modifica\u00e7\u00e3o de comportamentos\r\nconsiderados inadequados \u00e0s\r\nsitua\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancias e desastres<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na proposta da pesquisa-interven\u00e7\u00e3o o pesquisador deveria colocar-se como um observador exterior, diferente da proposta da pesquisa-a\u00e7\u00e3o.","id":4231869,"corpo":"<p align=justify>na proposta da pesquisa-interven\u00e7\u00e3o o\r\npesquisador deveria colocar-se como um\r\nobservador exterior, diferente da proposta\r\nda pesquisa-a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pesquisa-interven\u00e7\u00e3o busca a redu\u00e7\u00e3o do impacto que uma determinada situa\u00e7\u00e3o tem sobre a hist\u00f3ria do pesquisador.","id":4231870,"corpo":"<p align=justify>a pesquisa-interven\u00e7\u00e3o busca a redu\u00e7\u00e3o do\r\nimpacto que uma determinada situa\u00e7\u00e3o tem\r\nsobre a hist\u00f3ria do pesquisador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1179485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo, no relacionamento com os profissionais n\u00e3o psic\u00f3logos,","provas":[{"id":40098,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-pm-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:20:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1179455,"hashId":"19aeb757928252c4687928a07e9fb1d8","enunciado":"<p align=justify>O psic\u00f3logo, no relacionamento com os\r\nprofissionais n\u00e3o psic\u00f3logos,<\/p>","resposta":4231749,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compartilhar\u00e1 somente informa\u00e7\u00f5es relevantes para qualificar o servi\u00e7o prestado, resguardando o car\u00e1ter confidencial das comunica\u00e7\u00f5es, assinalando a livre escolha, de quem a receber, de preservar o sigilo.","id":4231747,"corpo":"<p align=justify>compartilhar\u00e1 somente informa\u00e7\u00f5es\r\nrelevantes para qualificar o servi\u00e7o\r\nprestado, resguardando o car\u00e1ter\r\nconfidencial das comunica\u00e7\u00f5es,\r\nassinalando a livre escolha, de quem a\r\nreceber, de preservar o sigilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compartilhar\u00e1 de forma integral as informa\u00e7\u00f5es para qualificar o servi\u00e7o prestado, resguardando o car\u00e1ter confidencial das comunica\u00e7\u00f5es, assinalando a responsabilidade de quem as receber de preservar o sigilo.","id":4231748,"corpo":"<p align=justify>compartilhar\u00e1 de forma integral as\r\ninforma\u00e7\u00f5es para qualificar o servi\u00e7o\r\nprestado, resguardando o car\u00e1ter\r\nconfidencial das comunica\u00e7\u00f5es,\r\nassinalando a responsabilidade de quem as\r\nreceber de preservar o sigilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compartilhar\u00e1 somente informa\u00e7\u00f5es relevantes para qualificar o servi\u00e7o prestado, resguardando o car\u00e1ter confidencial das comunica\u00e7\u00f5es, assinalando a responsabilidade de quem as receber de preservar o sigilo.","id":4231749,"corpo":"<p align=justify>compartilhar\u00e1 somente informa\u00e7\u00f5es\r\nrelevantes para qualificar o servi\u00e7o\r\nprestado, resguardando o car\u00e1ter\r\nconfidencial das comunica\u00e7\u00f5es,\r\nassinalando a responsabilidade de quem as\r\nreceber de preservar o sigilo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compartilhar\u00e1 somente informa\u00e7\u00f5es relevantes para qualificar o servi\u00e7o prestado, resguardando o car\u00e1ter confidencial das comunica\u00e7\u00f5es, pressupondo a responsabili-dade de quem as receber de preservar o sigilo.","id":4231750,"corpo":"<p align=justify>compartilhar\u00e1 somente informa\u00e7\u00f5es\r\nrelevantes para qualificar o servi\u00e7o\r\nprestado, resguardando o car\u00e1ter\r\nconfidencial das comunica\u00e7\u00f5es,\r\npressupondo a responsabili-dade de quem\r\nas receber de preservar o sigilo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1179455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no livro As pris\u00f5es da mis\u00e9ria de Lo\u00efc Wacquant, assinale a alternativa INCORRETA sobre a doutrina da \u201ctoler\u00e2ncia zero\u201d.","provas":[{"id":40098,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-pm-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:20:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1179472,"hashId":"0eb08512518e812df7e502897ad93fee","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no livro <strong>As pris\u00f5es da mis\u00e9ria<\/strong> de\r\nLo\u00efc Wacquant, assinale a alternativa INCORRETA\r\nsobre a doutrina da \u201ctoler\u00e2ncia zero\u201d.<\/p>","resposta":4231817,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instrumento de legitima\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o policial e judici\u00e1ria da pobreza que tem sua origem na cidade de Nova York.","id":4231815,"corpo":"<p align=justify>Instrumento de legitima\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o\r\npolicial e judici\u00e1ria da pobreza que tem sua\r\norigem na cidade de Nova York.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essa doutrina propaga a ret\u00f3rica militar da \u201cguerra\u201d ao crime e da \u201creconquista\u201d do espa\u00e7o p\u00fablico.","id":4231816,"corpo":"<p align=justify>Essa doutrina propaga a ret\u00f3rica militar da\r\n\u201cguerra\u201d ao crime e da \u201creconquista\u201d do\r\nespa\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela foi extremamente criticada nos Estados Unidos e n\u00e3o houve sua propaga\u00e7\u00e3o em outros pa\u00edses.","id":4231817,"corpo":"<p align=justify>Ela foi extremamente criticada nos Estados\r\nUnidos e n\u00e3o houve sua propaga\u00e7\u00e3o em\r\noutros pa\u00edses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica, voltada para perseguir a pequena delinqu\u00eancia e reprimir os mendigos e os sem teto nos bairros deserdados.","id":4231818,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica de seguran\u00e7a p\u00fablica, voltada para\r\nperseguir a pequena delinqu\u00eancia e\r\nreprimir os mendigos e os sem teto nos\r\nbairros deserdados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ideologia e Sistema Penal","oab":false,"nome":"Ideologia e Sistema Penal","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406557,"slug":"criminologia-ideologia-e-sistema-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toler\u00e2ncia Zero e Estado de Pol\u00edcia","oab":false,"nome":"Toler\u00e2ncia Zero e Estado de Pol\u00edcia","pai":406557,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406563,"slug":"criminologia-tolerancia-zero-e-estado-de-policia"}],"slug":"criminologia\/1179472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no livro As pris\u00f5es da mis\u00e9ria de Lo\u00efc Wacquant, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40098,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-pm-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:20:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1179474,"hashId":"5e1fd8beaf7295671d8e8ad175014f56","enunciado":"<p align=justify>Com base no livro As pris\u00f5es da mis\u00e9ria de\r\nLo\u00efc Wacquant, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4231824,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado Penal europeu n\u00e3o est\u00e1 em vias de instaura\u00e7\u00e3o.","id":4231823,"corpo":"<p align=justify>O Estado Penal europeu n\u00e3o est\u00e1 em vias\r\nde instaura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coopera\u00e7\u00e3o policial, judici\u00e1ria e penitenci\u00e1ria se intensificou bastante na esteira dos recentes avan\u00e7os da integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e monet\u00e1ria na Europa.","id":4231824,"corpo":"<p align=justify>A coopera\u00e7\u00e3o policial, judici\u00e1ria e\r\npenitenci\u00e1ria se intensificou bastante na\r\nesteira dos recentes avan\u00e7os da integra\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica e monet\u00e1ria na Europa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos optaram pela n\u00e3o criminaliza\u00e7\u00e3o da mis\u00e9ria.","id":4231825,"corpo":"<p align=justify>Os Estados Unidos optaram pela n\u00e3o\r\ncriminaliza\u00e7\u00e3o da mis\u00e9ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Europa j\u00e1 optou pelo fortalecimento da prote\u00e7\u00e3o social e o n\u00e3o encarceramento dos pobres.","id":4231826,"corpo":"<p align=justify>A Europa j\u00e1 optou pelo fortalecimento da\r\nprote\u00e7\u00e3o social e o n\u00e3o encarceramento dos\r\npobres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Criminologia Contempor\u00e2nea","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406566,"slug":"criminologia-criminologia-contemporanea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Contempor\u00e2neas da Pena","oab":false,"nome":"Teorias Contempor\u00e2neas da Pena","pai":406566,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406572,"slug":"criminologia-teorias-contemporaneas-da-pena"}],"slug":"criminologia\/1179474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa que melhor define o conceito de crime tal como formulado por Dornelles (1988).","provas":[{"id":40098,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-pm-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:19:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1179510,"hashId":"b8be5f0bbc43012569b21bec9b6e78da","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirmativa que melhor define o\r\nconceito de crime tal como formulado por Dornelles\r\n(1988).<\/p>","resposta":4231970,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toda atitude t\u00edpica e antijur\u00eddica, praticada por um ser humano.","id":4231967,"corpo":"<p align=justify>Toda atitude t\u00edpica e antijur\u00eddica, praticada\r\npor um ser humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ato que viola uma norma moral.","id":4231968,"corpo":"Ato que viola uma norma moral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Viola\u00e7\u00e3o da lei penal incriminadora, a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o t\u00edpica, il\u00edcita e culp\u00e1vel.","id":4231969,"corpo":"<p align=\"justify\">Viola\u00e7\u00e3o da <u>lei penal<\/u> incriminadora, a\u00e7\u00e3o\r\nou omiss\u00e3o t\u00edpica, il\u00edcita e culp\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expectativa social representativa de um padr\u00e3o cultural dominante e expressa na lei penal.","id":4231970,"corpo":"<p align=justify>Expectativa social representativa de um\r\npadr\u00e3o cultural dominante e expressa na lei\r\npenal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417513,"slug":"psicologia-psicologia-criminal-e-carceraria"}],"slug":"psicologia\/1179510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu cl\u00e1ssico Estigma \u2013 Notas sobre a manipula\u00e7\u00e3o da identidade deteriorada, Erving Goffman considerou que o termo estigma \u00e9 usado em refer\u00eancia a um atributo profundamente depreciativo, mas o que \u00e9 preciso, na realidade, \u00e9 uma linguagem de rela\u00e7\u00f5es e n\u00e3o de atributos. Sobre o tema tratado pelo autor, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":40098,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-pm-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:19:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1179480,"hashId":"73820fe361d4185d7dabc910d9686cb9","enunciado":"<p align=\"justify\">Em seu cl\u00e1ssico<strong> Estigma \u2013 Notas sobre a\r\nmanipula\u00e7\u00e3o da identidade deteriorada<\/strong>, Erving\r\nGoffman considerou que o termo estigma \u00e9 usado em\r\nrefer\u00eancia a um atributo profundamente depreciativo,\r\nmas o que \u00e9 preciso, na realidade, \u00e9 uma linguagem de\r\nrela\u00e7\u00f5es e n\u00e3o de atributos. Sobre o tema tratado pelo\r\nautor, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":4231849,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dos tipos de estigma est\u00e1 ligado \u00e0s abomina\u00e7\u00f5es do corpo.","id":4231847,"corpo":"<p align=justify>um dos tipos de estigma est\u00e1 ligado \u00e0s\r\nabomina\u00e7\u00f5es do corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por defini\u00e7\u00e3o, acreditamos que algu\u00e9m com um estigma n\u00e3o seja completamente humano.","id":4231848,"corpo":"<p align=justify>por defini\u00e7\u00e3o, acreditamos que algu\u00e9m\r\ncom um estigma n\u00e3o seja completamente\r\nhumano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os estigmas tribais de ra\u00e7a, na\u00e7\u00e3o e religi\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o transmitidos atrav\u00e9s de linhagem.","id":4231849,"corpo":"<p align=justify>os estigmas tribais de ra\u00e7a, na\u00e7\u00e3o e religi\u00e3o\r\nn\u00e3o s\u00e3o transmitidos atrav\u00e9s de linhagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 estigmas ligados \u00e0s culpas de car\u00e1ter individual, percebidas como vontade fraca, paix\u00f5es tir\u00e2nicas ou n\u00e3o naturais.","id":4231850,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 estigmas ligados \u00e0s culpas de car\u00e1ter\r\nindividual, percebidas como vontade fraca,\r\npaix\u00f5es tir\u00e2nicas ou n\u00e3o naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00f5es Sociais, Atitudes, Comportamento, Estere\u00f3tipos e Preconceitos","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417528,"slug":"psicologia-representacoes-sociais-atitudes-comportamento-estereotipos-e-preconceitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais e de Massa","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais e de Massa","pai":398629,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417529,"slug":"psicologia-movimentos-sociais-e-de-massa"}],"slug":"psicologia\/1179480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da abordagem do livro A loucura do Trabalho \u2013 Estudo de Psicopatologia do Trabalho escrito por Christophe Dejours (1992), julgue as proposi\u00e7\u00f5es abaixo: I. O objeto do estudo n\u00e3o foi a loucura, mas o sofrimento no trabalho.II. O foco do estudo foi analisar um estado compat\u00edvel com a normalidade, mas que implica numa s\u00e9rie de mecanismos de regula\u00e7\u00e3o. III. O objeto do estudo foi buscar a doen\u00e7a mental provocada pela din\u00e2mica do trabalho. IV. O objeto do estudo buscou analisar o estado de luta permanente do sujeito contra for\u00e7as que est\u00e3o empurrando em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 doen\u00e7a mental. Est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":40098,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-pm-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:19:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1179478,"hashId":"660158b72d15ce6eae8685d7353dcd3e","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c0 luz da abordagem do livro <strong>A loucura do\r\nTrabalho \u2013 Estudo de Psicopatologia do Trabalho<\/strong>\r\nescrito por Christophe Dejours (1992), julgue as\r\nproposi\u00e7\u00f5es abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O objeto do estudo n\u00e3o foi a loucura, mas o\r\nsofrimento no trabalho.<\/p><p align=\"justify\">II. O foco do estudo foi analisar um estado\r\ncompat\u00edvel com a normalidade, mas que implica numa s\u00e9rie de mecanismos de\r\nregula\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. O objeto do estudo foi buscar a doen\u00e7a\r\nmental provocada pela din\u00e2mica do\r\ntrabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. O objeto do estudo buscou analisar o\r\nestado de luta permanente do sujeito contra\r\nfor\u00e7as que est\u00e3o empurrando em dire\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ndoen\u00e7a mental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as proposi\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4231840,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":4231839,"corpo":"I, II e III apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":4231840,"corpo":"I, II e IV apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":4231841,"corpo":"I e III apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4231842,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1179478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Freud, em dois momentos de sua obra, desenvolve a teoria do criminoso por sentimento de culpa, exposta nos textos V\u00e1rios Tipos de Car\u00e1ter Descobertos na Pr\u00e1tica Anal\u00edtica (1916) e Dostoyevski e o Parric\u00eddio (1927). Assinale a categoria psicanal\u00edtica que, de acordo com Salo de Carvalho em Antimanual de Criminologia (2008), desencadearia processo que poderia levar a dogm\u00e1tica penal ao esfacelamento.","provas":[{"id":40098,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":14393,"slug":"1o-tenente-pm-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-pm-area-psicologo-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente PM - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 09:20:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":1179524,"hashId":"e06e6a0d898000f02eeae3def3c3ba70","enunciado":"<p align=\"justify\">Freud, em dois momentos de sua obra, desenvolve\r\na teoria do criminoso por sentimento de culpa, exposta\r\nnos textos <em>V\u00e1rios Tipos de Car\u00e1ter Descobertos na\r\nPr\u00e1tica Anal\u00edtica<\/em> (1916) e <em>Dostoyevski e o Parric\u00eddio<\/em>\r\n(1927).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a categoria psicanal\u00edtica que, de acordo\r\ncom Salo de Carvalho em <strong>Antimanual de Criminologia<\/strong>\r\n(2008), desencadearia processo que poderia levar a\r\ndogm\u00e1tica penal ao esfacelamento.<\/p>","resposta":4232026,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra-transfer\u00eancia.","id":4232023,"corpo":"Contra-transfer\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ressentimento.","id":4232024,"corpo":"Ressentimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Puls\u00e3o de morte.","id":4232025,"corpo":"Puls\u00e3o de morte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inconsciente.","id":4232026,"corpo":"Inconsciente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1179524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de democracia como um dos princ\u00edpios fundamentais da profiss\u00e3o incide na pr\u00e1tica profissional na condi\u00e7\u00e3o de deveres do assistente social nas suas rela\u00e7\u00f5es com o usu\u00e1rio e significa uma nova forma de gest\u00e3o dos bens e servi\u00e7os sociais com o objetivo de","provas":[{"id":40255,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 10:15:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1185834,"hashId":"4c055a22d3fd39b1c92bb6f688c8e213","enunciado":"<p align=\"justify\">A concep\u00e7\u00e3o de democracia como um dos\r\nprinc\u00edpios fundamentais da profiss\u00e3o incide na pr\u00e1tica\r\nprofissional na condi\u00e7\u00e3o de deveres do assistente\r\nsocial nas suas rela\u00e7\u00f5es com o usu\u00e1rio e significa uma\r\nnova forma de gest\u00e3o dos bens e servi\u00e7os sociais com\r\no objetivo de<\/p>","resposta":4259313,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria nas decis\u00f5es institucionais.","id":4259313,"corpo":"<p align=justify>contribuir para a viabiliza\u00e7\u00e3o da\r\nparticipa\u00e7\u00e3o efetiva da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria\r\nnas decis\u00f5es institucionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover o engajamento dos usu\u00e1rios e sua fam\u00edlia nos programas institucionais.","id":4259314,"corpo":"<p align=justify>promover o engajamento dos usu\u00e1rios e\r\nsua fam\u00edlia nos programas institucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover a distribui\u00e7\u00e3o racional de recursos.","id":4259315,"corpo":"<p align=justify>promover a distribui\u00e7\u00e3o racional de\r\nrecursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver as potencialidades dos usu\u00e1rios das pol\u00edticas sociais e de sua fam\u00edlia, tendo em vista seu empoderamento.","id":4259316,"corpo":"<p align=justify>desenvolver as potencialidades dos\r\nusu\u00e1rios das pol\u00edticas sociais e de sua\r\nfam\u00edlia, tendo em vista seu\r\nempoderamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1185834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se como marco inaugural da previd\u00eancia social brasileira a chamada Lei Eloi Chaves, de 1923, expressando uma mudan\u00e7a na postura, at\u00e9 ent\u00e3o marcadamente liberal, do Estado frente \u00e0 quest\u00e3o social. Essa lei foi respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o do(da)","provas":[{"id":40255,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 10:15:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1185862,"hashId":"a90fcebc95037c8aa62e2c86155812a9","enunciado":"<p align=\"justify\">Considera-se como marco inaugural da\r\nprevid\u00eancia social brasileira a chamada Lei Eloi\r\nChaves, de 1923, expressando uma mudan\u00e7a na\r\npostura, at\u00e9 ent\u00e3o marcadamente liberal, do Estado\r\nfrente \u00e0 quest\u00e3o social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Essa lei foi respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o do(da)<\/p>","resposta":4259436,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituto de Aposentadoria e Pens\u00f5es dos Comerci\u00e1rios.","id":4259434,"corpo":"<p align=justify>Instituto de Aposentadoria e Pens\u00f5es dos\r\nComerci\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cooperativa Nacional de Seguro Social.","id":4259435,"corpo":"<p align=justify>Cooperativa Nacional de Seguro Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa de Aposentadoria e Pens\u00f5es dos Ferrovi\u00e1rios.","id":4259436,"corpo":"<p align=justify>Caixa de Aposentadoria e Pens\u00f5es dos\r\nFerrovi\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia Social.","id":4259437,"corpo":"<p align=justify>Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia\r\nSocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398143,"slug":"servico-social-previdencia"}],"slug":"servico-social\/1185862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Ana Elizabete Mota, a burguesia brasileira, a partir de 80, procura constituir-se como classe dirigente e n\u00e3o s\u00f3 dominante por meio da forma\u00e7\u00e3o de uma cultura pol\u00edtica da crise. Tal cultura apresenta as seguintes ideias centrais:","provas":[{"id":40255,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 10:15:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1185852,"hashId":"8b2433165f88e173091d50d651691f16","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Ana Elizabete Mota, a burguesia\r\nbrasileira, a partir de 80, procura constituir-se como\r\nclasse dirigente e n\u00e3o s\u00f3 dominante por meio da\r\nforma\u00e7\u00e3o de uma cultura pol\u00edtica da crise. <\/p><p align=\"justify\">Tal cultura apresenta as seguintes ideias\r\ncentrais:<\/p>","resposta":4259406,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u00e9tica solid\u00e1ria e a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os sociais.","id":4259405,"corpo":"<p align=justify>a \u00e9tica solid\u00e1ria e a universaliza\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o pensamento privatista e a constitui\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o consumidor.","id":4259406,"corpo":"<p align=justify>o pensamento privatista e a constitui\u00e7\u00e3o do\r\ncidad\u00e3o consumidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00eanfase na efic\u00e1cia e a supera\u00e7\u00e3o dos entraves ao desenvolvimento social.","id":4259407,"corpo":"<p align=justify>a \u00eanfase na efic\u00e1cia e a supera\u00e7\u00e3o dos\r\nentraves ao desenvolvimento social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conceito de efici\u00eancia e a amplia\u00e7\u00e3o do mercado de consumo interno.","id":4259408,"corpo":"<p align=justify>o conceito de efici\u00eancia e a amplia\u00e7\u00e3o do\r\nmercado de consumo interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1185852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O T\u00edtulo VII da Constitui\u00e7\u00e3o de 88 determina que a seguridade social deva ser organizada segundo as seguintes diretrizes:","provas":[{"id":40255,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 10:15:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1185865,"hashId":"d5e27057a4cd554caf02c8d089372c2d","enunciado":"<p align=justify>O T\u00edtulo VII da Constitui\u00e7\u00e3o de 88 determina\r\nque a seguridade social deva ser organizada segundo\r\nas seguintes diretrizes:<\/p>","resposta":4259440,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o, desconcentra\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia.","id":4259438,"corpo":"<p align=justify>descentraliza\u00e7\u00e3o, desconcentra\u00e7\u00e3o e\r\nefici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"democratiza\u00e7\u00e3o, liberaliza\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia.","id":4259439,"corpo":"democratiza\u00e7\u00e3o, liberaliza\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universaliza\u00e7\u00e3o, uniformiza\u00e7\u00e3o e equidade.","id":4259440,"corpo":"universaliza\u00e7\u00e3o, uniformiza\u00e7\u00e3o e equidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia, unifica\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o.","id":4259441,"corpo":"compet\u00eancia, unifica\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 26","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Previd\u00eancia","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398143,"slug":"servico-social-previdencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1185865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assiste-se, na \u00faltima quadra do s\u00e9culo XX, em raz\u00e3o de processos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais variados, a ascens\u00e3o da hegemonia neoliberal.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o social n\u00e3o \u00e9 objetivo central do ide\u00e1rio neoliberal:","provas":[{"id":40255,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 10:15:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1185923,"hashId":"0aacb912bf3a65a1cd45b90254ba8756","enunciado":"<p align=\"justify\">Assiste-se, na \u00faltima quadra do s\u00e9culo XX, em\r\nraz\u00e3o de processos econ\u00f4micos, pol\u00edticos e sociais\r\nvariados, a ascens\u00e3o da hegemonia neoliberal.<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o social <u>n\u00e3o<\/u> \u00e9 objetivo\r\ncentral do ide\u00e1rio neoliberal:<\/p>","resposta":4259669,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remercantilizar os bens sociais.","id":4259667,"corpo":"remercantilizar os bens sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzir o gasto social.","id":4259668,"corpo":"reduzir o gasto social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universalizar os benef\u00edcios sociais.","id":4259669,"corpo":"universalizar os benef\u00edcios sociais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suprimir a no\u00e7\u00e3o de direitos sociais.","id":4259670,"corpo":"suprimir a no\u00e7\u00e3o de direitos sociais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1185923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de Maria Lucia Barroco, o C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social rep\u00f5e a \u00e9tica no interior da pr\u00e1xis, considerando","provas":[{"id":40255,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 10:15:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1185901,"hashId":"25519950ca4efff717b6935be2ebf0e9","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o de Maria Lucia Barroco, o C\u00f3digo\r\nde \u00c9tica do Servi\u00e7o Social rep\u00f5e a \u00e9tica no interior da\r\npr\u00e1xis, considerando<\/p>","resposta":4259585,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a centralidade do trabalho na vida social, a equidade e a democracia como valores \u00e9tico-pol\u00edticos.","id":4259585,"corpo":"<p align=justify>a centralidade do trabalho na vida social, a\r\nequidade e a democracia como valores\r\n\u00e9tico-pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o enfrentamento das iniquidades de classe para promo\u00e7\u00e3o da solidariedade e da coes\u00e3o social.","id":4259586,"corpo":"<p align=justify>o enfrentamento das iniquidades de classe\r\npara promo\u00e7\u00e3o da solidariedade e da\r\ncoes\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a centralidade da pol\u00edtica, capaz de reconhecer os trabalhadores como representantes de uma moral universal.","id":4259587,"corpo":"<p align=justify>a centralidade da pol\u00edtica, capaz de\r\nreconhecer os trabalhadores como\r\nrepresentantes de uma moral universal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ideal \u00e9tico suficientemente definido como pluralismo social-democr\u00e1tico.","id":4259588,"corpo":"<p align=justify>o ideal \u00e9tico suficientemente definido\r\ncomo pluralismo social-democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1185901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Jos\u00e9 Paulo Netto, o Servi\u00e7o Social \u00e9 uma modalidade de interven\u00e7\u00e3o em cujo centro \"situa-se, com invulgar pondera\u00e7\u00e3o, a manipula\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis emp\u00edricas de um contexto determinado\". (Capitalismo Monopolista e Servi\u00e7o Social, 2005, p. 93) Essa caracter\u00edstica \u00e9, para o autor, um elemento essencial do que ele conceitua como","provas":[{"id":40255,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 10:15:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1185875,"hashId":"903622b67a8b7f5c2a49b4af118b0563","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Jos\u00e9 Paulo Netto, o Servi\u00e7o Social \u00e9\r\numa modalidade de interven\u00e7\u00e3o em cujo centro \"situa-se,\r\ncom invulgar pondera\u00e7\u00e3o, a manipula\u00e7\u00e3o de\r\nvari\u00e1veis emp\u00edricas de um contexto determinado\".\r\n<\/p><p align=\"right\">(Capitalismo Monopolista e Servi\u00e7o Social,\r\n2005, p. 93)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Essa caracter\u00edstica \u00e9, para o autor, um elemento\r\nessencial do que ele conceitua como<\/p>","resposta":4259484,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tradicionalismo ideol\u00f3gico.","id":4259483,"corpo":"tradicionalismo ideol\u00f3gico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sincretismo pr\u00e1tico.","id":4259484,"corpo":"sincretismo pr\u00e1tico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pragmatismo.","id":4259485,"corpo":"pragmatismo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcionalismo estrutural.","id":4259486,"corpo":"funcionalismo estrutural.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1185875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No debate em curso sobre o Projeto Funda\u00e7\u00e3o Estatal de Direito Privado, Sara Granemann o considera como \u201cum projeto que ao reduzir a a\u00e7\u00e3o do Estado para o trabalho o amplia como horizonte de atua\u00e7\u00e3o do capital\u201d. (Pol\u00edticas de Sa\u00fade na Atual Conjuntura, 2007, p. 46-47) De acordo com esta avalia\u00e7\u00e3o, as infer\u00eancias da autora sobre a condi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores s\u00e3o que","provas":[{"id":40255,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 10:15:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1185895,"hashId":"0c26439f3dff7fab14281a95b46b2c2e","enunciado":"<p align=\"justify\">No debate em curso sobre o Projeto Funda\u00e7\u00e3o\r\nEstatal de Direito Privado, Sara Granemann o\r\nconsidera como \u201cum projeto que ao reduzir a a\u00e7\u00e3o do\r\nEstado para o trabalho o amplia como horizonte de\r\natua\u00e7\u00e3o do capital\u201d.\r\n<\/p><p align=\"right\">(Pol\u00edticas de Sa\u00fade na Atual Conjuntura,\r\n2007, p. 46-47) <\/p><p align=\"justify\">De acordo com esta avalia\u00e7\u00e3o, as infer\u00eancias da\r\nautora sobre a condi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores s\u00e3o que<\/p>","resposta":4259571,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho interdisciplinar, na perspectiva ampliada da sa\u00fade, ficar\u00e1 prejudicado.","id":4259568,"corpo":"<p align=justify>o trabalho interdisciplinar, na perspectiva\r\nampliada da sa\u00fade, ficar\u00e1 prejudicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os profissionais ter\u00e3o mais autonomia de escolha e mais est\u00edmulo para integra\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o.","id":4259569,"corpo":"<p align=justify>os profissionais ter\u00e3o mais autonomia de\r\nescolha e mais est\u00edmulo para integra\u00e7\u00e3o e\r\ncapacita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prioriza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o pode levar \u00e0 focaliza\u00e7\u00e3o dos programas de sa\u00fade, mas tamb\u00e9m ao aumento da participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil.","id":4259570,"corpo":"<p align=justify>a prioriza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o pode levar \u00e0\r\nfocaliza\u00e7\u00e3o dos programas de sa\u00fade, mas\r\ntamb\u00e9m ao aumento da participa\u00e7\u00e3o da\r\nsociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a nova forma de contrato de trabalho regulado por cada funda\u00e7\u00e3o ir\u00e1 fragmentar e fragilizar ainda mais as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e as lutas sociais.","id":4259571,"corpo":"<p align=justify>a nova forma de contrato de trabalho\r\nregulado por cada funda\u00e7\u00e3o ir\u00e1 fragmentar\r\ne fragilizar ainda mais as condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho e as lutas sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"}],"slug":"servico-social\/1185895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Jos\u00e9 Paulo Netto, o conceito que permite compreender o significado pol\u00edtico, econ\u00f4mico e social da ditadura militar, implantada com o golpe de 1964, \u00e9","provas":[{"id":40255,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social","id":16630,"slug":"1o-tenente-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Assistente Social - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 10:15:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1185866,"hashId":"59ccf791dd49793cd2bf79bfdfbe0aa5","enunciado":"<p align=\"justify\">Para Jos\u00e9 Paulo Netto, o conceito que permite\r\ncompreender o significado pol\u00edtico, econ\u00f4mico e\r\nsocial da ditadura militar, implantada com o golpe de\r\n1964, \u00e9<\/p>","resposta":4259445,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revolu\u00e7\u00e3o passiva.","id":4259442,"corpo":"revolu\u00e7\u00e3o passiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cidadania regulada.","id":4259443,"corpo":"cidadania regulada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corporativismo estatal.","id":4259444,"corpo":"corporativismo estatal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autocracia burguesa.","id":4259445,"corpo":"autocracia burguesa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 50","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1185866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tce-ba-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento do STF, lei nova mais ben\u00e9fica que altere a forma de c\u00e1lculo da renda mensal inicial da pens\u00e3o por morte, aumentando seu percentual, n\u00e3o se aplicar\u00e1 aos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios concedidos antes de sua vig\u00eancia.","provas":[{"id":10021,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232,"slug":"procurador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tce-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2010-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE BA - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 04:31:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":401499,"hashId":"293bc24db49ecf67fcba64add5f46521","enunciado":"<p align=justify>Segundo entendimento do STF, lei nova mais ben\u00e9fica que\r\naltere a forma de c\u00e1lculo da renda mensal inicial da pens\u00e3o por\r\nmorte, aumentando seu percentual, n\u00e3o se aplicar\u00e1 aos\r\nbenef\u00edcios previdenci\u00e1rios concedidos antes de sua vig\u00eancia.<\/p>","resposta":1445197,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1445197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1445198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao regime geral de previd\u00eancia social.","id":239001,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao regime geral de\r\nprevid\u00eancia social.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pens\u00e3o por Morte","oab":true,"nome":"Pens\u00e3o por Morte","pai":407022,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407034,"slug":"direito-previdenciario-pensao-por-morte"}],"slug":"direito-previdenciario\/401499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em n\u00e3o havendo disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, a isen\u00e7\u00e3o n\u00e3o onerosa, para o ICMS, concedida mediante lei,","provas":[{"id":11043,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2010-fcc-procurador","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - Procurador - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 11:26:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":416723,"hashId":"aec968993846b9c1432b1d3d96b13257","enunciado":"<p align=justify>Em n\u00e3o havendo disposi\u00e7\u00e3o legal em contr\u00e1rio, a isen\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o onerosa, para o ICMS, concedida mediante lei,<\/p>","resposta":1491476,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exige a manuten\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do ICMS para opera\u00e7\u00f5es subsequentes.","id":1491474,"corpo":"<p align=justify>exige a manuten\u00e7\u00e3o dos cr\u00e9ditos do ICMS para opera\u00e7\u00f5es\r\nsubsequentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser revogada mediante Decreto, desde que com fundamento jur\u00eddico.","id":1491475,"corpo":"<p align=justify>pode ser revogada mediante Decreto, desde que\r\ncom fundamento jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o implica cr\u00e9dito para compensa\u00e7\u00e3o com o imposto devido nas opera\u00e7\u00f5es subsequentes.","id":1491476,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o implica cr\u00e9dito para compensa\u00e7\u00e3o com o imposto\r\ndevido nas opera\u00e7\u00f5es subsequentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera direito adquirido, n\u00e3o podendo ser revogada a qualquer tempo.","id":1491477,"corpo":"<p align=justify>gera direito adquirido, n\u00e3o podendo ser revogada a\r\nqualquer tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o gera direito adquirido, devendo ser revogado por Emenda Constitucional.","id":1491478,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o gera direito adquirido, devendo ser revogado por\r\nEmenda Constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244956,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/416723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"When teaching pronunciation, more especifically, sound formation, it may help students to use a sketch of the mouth or to describe the pronunciation of a sound in terms of lips, tongue, teeth etc. (UR, 1996, p. 53). Having that in mind, analyse the following cartoon: In the text above, the sounds which are being taught are the","provas":[{"id":39083,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2010-ufg-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"UFG - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1142003,"hashId":"116be8295124affb28bd3a0cbf75bbf7","enunciado":"<p align=\"justify\">When teaching pronunciation, more especifically, sound\r\nformation, it may help students to use a sketch of the\r\nmouth or to describe the pronunciation of a sound in terms\r\nof lips, tongue, teeth etc. (UR, 1996, p. 53). Having that in\r\nmind, analyse the following cartoon: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39083\/3.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">In the text above, the sounds which are being taught are\r\nthe<\/p>","resposta":4071031,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voiced and unvoiced alveolar fricatives - ","id":4071028,"corpo":"voiced and unvoiced alveolar fricatives - <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39083\/4.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"voiced and unvoiced palato-alveolar fricatives - ","id":4071029,"corpo":"voiced and unvoiced palato-alveolar fricatives - <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39083\/5.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"voiced and unvoiced palato-alveolar affricates - ","id":4071030,"corpo":"voiced and unvoiced palato-alveolar affricates - <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39083\/6.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"voiced and unvoiced dental fricatives - ","id":4071031,"corpo":"voiced and unvoiced dental fricatives - <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39083\/7.GIF\"> ","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/1142003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico civil, a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul, estabelece, dentre outras hip\u00f3teses, que","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 14:59:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442941,"hashId":"f14eeaaaa130cdc497a483381b750717","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao servidor p\u00fablico civil, a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul, estabelece, dentre outras hip\u00f3teses, que<\/p>","resposta":5340413,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tempo em que o servidor houver exercido atividade em servi\u00e7os transferidos para o Estado n\u00e3o ser\u00e1 computado como de servi\u00e7o p\u00fablico estadual.","id":5340412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo em que o servidor houver exercido atividade em servi\u00e7os transferidos para o Estado n\u00e3o ser\u00e1 computado como de servi\u00e7o p\u00fablico estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gratifica\u00e7\u00e3o concedida ao servidor p\u00fablico estadual designado exclusivamente para exercer atividades no atendimento a deficientes, superdotados ou talentosos ser\u00e1 incorporada ao vencimento ap\u00f3s percebida por cinco anos consecutivos ou dez intercalados.","id":5340413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a gratifica\u00e7\u00e3o concedida ao servidor p\u00fablico estadual designado exclusivamente para exercer atividades no atendimento a deficientes, superdotados ou talentosos ser\u00e1 incorporada ao vencimento ap\u00f3s percebida por cinco anos consecutivos ou dez intercalados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constituir\u00e1 crit\u00e9rio de evolu\u00e7\u00e3o na carreira a realiza\u00e7\u00e3o de curso, ainda que n\u00e3o guarde correla\u00e7\u00e3o direta e imediata com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo exercido.","id":5340414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituir\u00e1 crit\u00e9rio de evolu\u00e7\u00e3o na carreira a realiza\u00e7\u00e3o de curso, ainda que n\u00e3o guarde correla\u00e7\u00e3o direta e imediata com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo exercido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos no produto da arrecada\u00e7\u00e3o de multas, inclusive da d\u00edvida ativa, at\u00e9 o limite da sua remunera\u00e7\u00e3o mensal.","id":5340415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a participa\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos no produto da arrecada\u00e7\u00e3o de multas, inclusive da d\u00edvida ativa, at\u00e9 o limite da sua remunera\u00e7\u00e3o mensal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhum servidor poder\u00e1 ser diretor, mas poder\u00e1 integrar conselho de empresas fornecedoras ou prestadoras de servi\u00e7os ou que realizem contrato com o Estado.","id":5340416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhum servidor poder\u00e1 ser diretor, mas poder\u00e1 integrar conselho de empresas fornecedoras ou prestadoras de servi\u00e7os ou que realizem contrato com o Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1442941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Estadual no 8.829\/89, aos Secret\u00e1rios de Dilig\u00eancias do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul, no desempenho de atividades externas pr\u00f3prias de seu cargo, \u00e9 atribu\u00edda gratifica\u00e7\u00e3o mensal t\u00edtulo de aux\u00edlio-condu\u00e7\u00e3o, de","provas":[{"id":47529,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2010-fcc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - MPE RS - Agente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-17 15:00:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1442953,"hashId":"97b8ea2fec96a295bb2ae5d76eed0aad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Estadual n<sup>o <\/sup>8.829\/89, aos Secret\u00e1rios de Dilig\u00eancias do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul, no desempenho de atividades externas pr\u00f3prias de seu cargo, \u00e9 atribu\u00edda gratifica\u00e7\u00e3o mensal t\u00edtulo de aux\u00edlio-condu\u00e7\u00e3o, de<\/p>","resposta":5340474,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% (dez por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe inicial da carreira, mediante relat\u00f3rio do pr\u00f3prio benefici\u00e1rio.","id":5340472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (dez por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe inicial da carreira, mediante relat\u00f3rio do pr\u00f3prio benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15% (quinze por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe final da carreira, mediante atestado do Procurador-Geral de Justi\u00e7a.","id":5340473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15% (quinze por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe final da carreira, mediante atestado do Procurador-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20% (vinte por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe inicial da carreira, mediante atestado expedido pela respectiva chefia.","id":5340474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20% (vinte por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe inicial da carreira, mediante atestado expedido pela respectiva chefia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25% (vinte e cinco por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe final da carreira, mediante atestado expedido pelo pr\u00f3prio benefici\u00e1rio.","id":5340475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25% (vinte e cinco por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe final da carreira, mediante atestado expedido pelo pr\u00f3prio benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30% (trinta por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe inicial da carreira, mediante atestado expedido pela respectiva chefia.","id":5340476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30% (trinta por cento), calculada sobre o vencimento b\u00e1sico da classe inicial da carreira, mediante atestado expedido pela respectiva chefia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1442953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sede de Direitos e Garantias Fundamentais, considere as seguintes assertivas: I. A todos \u00e9 assegurado, independentemente do pagamento de taxas, o direito \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal. II. A todos \u00e9 assegurado, mediante a presta\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder. III. Aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e o direito \u00e0 defesa t\u00e9cnica, com os meios e recursos a ela inerentes. IV. S\u00e3o inadmiss\u00edveis no processo as provas obtidas por meio il\u00edcito. Est\u00e3o CORRETAS apenas as assertivas lan\u00e7adas nos itens:","provas":[{"id":46400,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa - FGR","sigla":"FGR","oab":false,"id":101,"slug":"fgr"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2010-fgr-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FGR - Prefeitura de Belo Horizonte - Assistente Administrativo - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-17 12:22:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1410359,"hashId":"0328b959ea04e7b37c199362451db9d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sede de Direitos e Garantias Fundamentais, considere as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A todos \u00e9 assegurado, independentemente do pagamento de taxas, o direito \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A todos \u00e9 assegurado, mediante a presta\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aos litigantes, em processo judicial ou administrativo, e aos acusados em geral s\u00e3o assegurados o contradit\u00f3rio e o direito \u00e0 defesa t\u00e9cnica, com os meios e recursos a ela inerentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00e3o inadmiss\u00edveis no processo as provas obtidas por meio il\u00edcito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>apenas as assertivas lan\u00e7adas nos itens:<\/p>","resposta":5196026,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":5196026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5196027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5196028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5196029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 60","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1410359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os 63 novos contratados para o cargo de agente t\u00e9cnico ser\u00e3o alocados em 21 salas atualmente vazias no pr\u00e9dio da Assembleia Legislativa. Cada sala ter\u00e1 pelo menos um agente e todo agente ficar\u00e1 em uma \u00fanica sala. Nestas condi\u00e7\u00f5es, podese concluir que, necessariamente,","provas":[{"id":26029,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados","id":13169,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-administracao-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o de Banco de Dados - 2010"},{"id":26030,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados","id":13170,"slug":"agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2010-fcc-agente-tecnico-legislativo-area-arquitetura-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SP - Agente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquitetura de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-18 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":881631,"hashId":"1de1d1e5b4df73f2f7a3bf03bd8d878c","enunciado":"Os 63 novos contratados para o cargo de agente t\u00e9cnico ser\u00e3o alocados em 21 salas atualmente vazias no pr\u00e9dio da\r\nAssembleia Legislativa. Cada sala ter\u00e1 pelo menos um agente e todo agente ficar\u00e1 em uma \u00fanica sala. Nestas condi\u00e7\u00f5es, podese\r\nconcluir que, necessariamente,","resposta":3076466,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"haver\u00e1 tr\u00eas agentes em cada sala.","id":3076462,"corpo":"haver\u00e1 tr\u00eas agentes em cada sala.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" n\u00e3o haver\u00e1 salas com quatro agentes.","id":3076463,"corpo":" n\u00e3o haver\u00e1 salas com quatro agentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 haver uma sala com 50 agentes.","id":3076464,"corpo":"poder\u00e1 haver uma sala com 50 agentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 salas com um \u00fanico agente.","id":3076465,"corpo":"haver\u00e1 salas com um \u00fanico agente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 pelo menos uma sala com tr\u00eas ou mais agentes.","id":3076466,"corpo":"haver\u00e1 pelo menos uma sala com tr\u00eas ou mais agentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348027,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"}],"slug":"raciocinio-logico\/881631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/Bioqu\u00edmica","id":17635,"slug":"1o-tenente-area-farmacia-bioquimica"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um cristal caracter\u00edstico de urinas alcalinas.","provas":[{"id":40106,"cargo":{"descricao":"1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/Bioqu\u00edmica","id":17635,"slug":"1o-tenente-area-farmacia-bioquimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Rio de Janeiro","sigla":"PM RJ","id":551,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pm-rj-rj"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar RJ","descricao":"PM RJ - Pol\u00edcia Militar RJ","sigla":"PM RJ","oab":false,"id":843,"slug":"pm-rj"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-rj-rj-2010-pm-rj-1o-tenente-area-farmacia-bioquimica-2","tipo":1,"nome":"PM RJ - PM RJ - 1\u00ba Tenente - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/Bioqu\u00edmica - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-18 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1179686,"hashId":"4506a6516a9721c9f35307e1d4a2d08b","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um cristal\r\ncaracter\u00edstico de urinas alcalinas.<\/p>","resposta":4232671,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carbonato de c\u00e1lcio.","id":4232671,"corpo":"Carbonato de c\u00e1lcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oxalato de c\u00e1lcio.","id":4232672,"corpo":"Oxalato de c\u00e1lcio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido \u00farico.","id":4232673,"corpo":"\u00c1cido \u00farico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Urato amorfo.","id":4232674,"corpo":"Urato amorfo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urin\u00e1lise","oab":false,"nome":"Urin\u00e1lise","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417970,"slug":"farmacia-urinalise"}],"slug":"farmacia\/1179686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A afirmativa correta, de acordo com o texto, \u00e9:","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1914656,"hashId":"3ebbe7150b7278bbe50731e5d36c7384","enunciado":"<p>A afirmativa correta, de acordo com o texto, \u00e9:<\/p>","resposta":7390370,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As sociedades agr\u00e1rias foram, desde o in\u00edcio da hist\u00f3ria da humanidade, organizadas seguindo os pr\u00f3prios ritmos melodiosos da natureza.","id":7390368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades agr\u00e1rias foram, desde o in\u00edcio da hist\u00f3ria da humanidade, organizadas seguindo os pr\u00f3prios ritmos melodiosos da natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o das diversas fases de evolu\u00e7\u00e3o da humanidade comprova a pouca import\u00e2ncia da esp\u00e9cie humana diante dos elementos naturais.","id":7390369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o das diversas fases de evolu\u00e7\u00e3o da humanidade comprova a pouca import\u00e2ncia da esp\u00e9cie humana diante dos elementos naturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O instinto art\u00edstico de nossa esp\u00e9cie data de tempos ancestrais, quando os homens procuravam reproduzir o que encontravam na natureza.","id":7390370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instinto art\u00edstico de nossa esp\u00e9cie data de tempos ancestrais, quando os homens procuravam reproduzir o que encontravam na natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o pouqu\u00edssimos os dados mais remotos acerca da evolu\u00e7\u00e3o da humanidade, para aventar hip\u00f3teses sobre a origem do instinto art\u00edstico no homem.","id":7390371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pouqu\u00edssimos os dados mais remotos acerca da evolu\u00e7\u00e3o da humanidade, para aventar hip\u00f3teses sobre a origem do instinto art\u00edstico no homem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A natureza, desde o in\u00edcio um ambiente de perigos para o homem, sempre se rebelou contra ele, com a ocorr\u00eancia de cat\u00e1strofes tais como os terremotos.","id":7390372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza, desde o in\u00edcio um ambiente de perigos para o homem, sempre se rebelou contra ele, com a ocorr\u00eancia de cat\u00e1strofes tais como os terremotos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto abaixo.\tA Terra tem uma idade aproximada de 4,5 bilh\u00f5es de anos. Nossa esp\u00e9cie, o Homo sapiens, apareceu em torno de 200 mil anos atr\u00e1s, na \u00c1frica. Se concentr\u00e1ssemos 4,5 bilh\u00f5es de anos em uma hora, nosso aparecimento teria ocorrido h\u00e1 menos de dois d\u00e9cimos de segundo. Somos a presen\u00e7a mais recente neste planeta. Evid\u00eancias f\u00f3sseis e gen\u00e9ticas indicam que grandes migra\u00e7\u00f5es da \u00c1frica em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Eur\u00e1sia e \u00e0 Oceania ocorriam j\u00e1 h\u00e1 70 mil anos. A fala parece ter surgido h\u00e1 pelo menos 50 mil. H\u00e1 apenas 10 mil n\u00f3s nos organizamos em sociedades agr\u00e1rias, capazes de se sustentarem com o plantio e colheita regular de esp\u00e9cies de vegetais domesticados. Certamente, quando essas sociedades come\u00e7aram a se organizar, alguns animais tamb\u00e9m foram domesticados Antes dessas sociedades agr\u00e1rias, bandos de homens e mulheres corriam pelas savanas e plan\u00edcies eurasi\u00e1ticas \u00e0 procura de alimentos e de abrigo. Os perigos eram muitos, de animais predadores e grupos inimigos a fen\u00f4menos naturais violentos como misteriosos vulc\u00f5es e terremotos. Para sobreviver, nunca se podia baixar a guarda. Desde cedo, ficou claro aos nossos antepassados que a natureza tinha seus pr\u00f3prios ritmos, alguns regulares e outros irregulares. A linguagem nasceu tanto para facilitar a sobreviv\u00eancia dos grupos quanto para imitar os sons ouvidos pelo mundo, de cachoeiras e trov\u00f5es aos p\u00e1ssaros e aos temidos tigres. Se a natureza cantava, os homens queriam cantar tamb\u00e9m. Recentemente foram descobertos os instrumentos musicais mais antigos, flautas feitas de ossos de abutres e mamutes, datando de 35 e 40 mil anos atr\u00e1s. Os objetos foram encontrados em uma regi\u00e3o da Alemanha, provando que n\u00e3o s\u00f3 humanos j\u00e1 haviam sa\u00eddo da \u00c1frica, como tamb\u00e9m haviam desenvolvido habilidades musicais e artesanais. Se o vento assobiava ao passar por frestas e galhos, se gotas ca\u00edam ritmicamente das folhas, os homens procuravam imitar esses sons, criando os instrumentos capazes de faz\u00ea-lo. Pinturas nas cavernas da Europa e da \u00c1frica, algumas datando de mais de 20 mil anos, mostram uma enorme variedade de animais e tamb\u00e9m de cenas de ca\u00e7adas e de rituais. Provavelmente grupos se reuniam nas cavernas para comer, dormir e celebrar uma boa ca\u00e7a. As pinturas poderiam ser tanto ornamentos quanto desenhos ritual\u00edsticos que faziam parte de cerim\u00f4nias religiosas. Certamente o som das flautas e dos tambores acompanhava os rituais, talvez at\u00e9 na tentativa de imitar os grunhidos dos animais e os sons do ambiente natural onde viviam. A m\u00fasica e a pintura n\u00e3o eram as \u00fanicas express\u00f5es art\u00edsticas dessas sociedades. A escultura tamb\u00e9m. O impulso criativo parece ser t\u00e3o antigo quanto nossa esp\u00e9cie. Do pouco que conhecemos a respeito dos nossos ancestrais, identificamos neles bastante do que somos hoje. A diferen\u00e7a \u00e9 que eles viviam em comunh\u00e3o com o mundo - e n\u00e3o em guerra com ele.(Marcelo Gleiser. Folha de S. Paulo, Mais!, 23 de agosto de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":477125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>A Terra tem uma idade aproximada de 4,5 bilh\u00f5es de anos. Nossa esp\u00e9cie, o Homo sapiens, apareceu em torno de 200 mil anos atr\u00e1s, na \u00c1frica. Se concentr\u00e1ssemos 4,5 bilh\u00f5es de anos em uma hora, nosso aparecimento teria ocorrido h\u00e1 menos de dois d\u00e9cimos de segundo. Somos a presen\u00e7a mais recente neste planeta.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tEvid\u00eancias f\u00f3sseis e gen\u00e9ticas indicam que grandes migra\u00e7\u00f5es da \u00c1frica em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Eur\u00e1sia e \u00e0 Oceania ocorriam j\u00e1 h\u00e1 70 mil anos. A fala parece ter surgido h\u00e1 pelo menos 50 mil. H\u00e1 apenas 10 mil n\u00f3s nos organizamos em sociedades agr\u00e1rias, capazes de se sustentarem com o plantio e colheita regular de esp\u00e9cies de vegetais domesticados. Certamente, quando essas sociedades come\u00e7aram a se organizar, alguns animais tamb\u00e9m foram domesticados<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tAntes dessas sociedades agr\u00e1rias, bandos de homens e mulheres corriam pelas savanas e plan\u00edcies eurasi\u00e1ticas \u00e0 procura de alimentos e de abrigo. Os perigos eram muitos, de animais predadores e grupos inimigos a fen\u00f4menos naturais violentos como misteriosos vulc\u00f5es e terremotos. Para sobreviver, nunca se podia baixar a guarda.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tDesde cedo, ficou claro aos nossos antepassados que a natureza tinha seus pr\u00f3prios ritmos, alguns regulares e outros irregulares. A linguagem nasceu tanto para facilitar a sobreviv\u00eancia dos grupos quanto para imitar os sons ouvidos pelo mundo, de cachoeiras e trov\u00f5es aos p\u00e1ssaros e aos temidos tigres. Se a natureza cantava, os homens queriam cantar tamb\u00e9m.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tRecentemente foram descobertos os instrumentos musicais mais antigos, flautas feitas de ossos de abutres e mamutes, datando de 35 e 40 mil anos atr\u00e1s. Os objetos foram encontrados em uma regi\u00e3o da Alemanha, provando que n\u00e3o s\u00f3 humanos j\u00e1 haviam sa\u00eddo da \u00c1frica, como tamb\u00e9m haviam desenvolvido habilidades musicais e artesanais. Se o vento assobiava ao passar por frestas e galhos, se gotas ca\u00edam ritmicamente das folhas, os homens procuravam imitar esses sons, criando os instrumentos capazes de faz\u00ea-lo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tPinturas nas cavernas da Europa e da \u00c1frica, algumas datando de mais de 20 mil anos, mostram uma enorme variedade de animais e tamb\u00e9m de cenas de ca\u00e7adas e de rituais. Provavelmente grupos se reuniam nas cavernas para comer, dormir e celebrar uma boa ca\u00e7a. As pinturas poderiam ser tanto ornamentos quanto desenhos ritual\u00edsticos que faziam parte de cerim\u00f4nias religiosas. Certamente o som das flautas e dos tambores acompanhava os rituais, talvez at\u00e9 na tentativa de imitar os grunhidos dos animais e os sons do ambiente natural onde viviam.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tA m\u00fasica e a pintura n\u00e3o eram as \u00fanicas express\u00f5es art\u00edsticas dessas sociedades. A escultura tamb\u00e9m. O impulso criativo parece ser t\u00e3o antigo quanto nossa esp\u00e9cie. Do pouco que conhecemos a respeito dos nossos ancestrais, identificamos neles bastante do que somos hoje. A diferen\u00e7a \u00e9 que eles viviam em comunh\u00e3o com o mundo - e n\u00e3o em guerra com ele.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Marcelo Gleiser. <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, Mais!, 23 de agosto de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... provando que n\u00e3o s\u00f3 humanos j\u00e1 haviam sa\u00eddo da \u00c1frica, como tamb\u00e9m haviam desenvolvido habilidades musicais e artesanais. (5\u00ba par\u00e1grafo)A afirmativa est\u00e1 corretamente transcrita, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original, em: ... provando","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1914667,"hashId":"517856aab68e2d9e33eb671ab5437390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... provando que n\u00e3o s\u00f3 humanos j\u00e1 haviam sa\u00eddo da \u00c1frica, como tamb\u00e9m haviam desenvolvido habilidades musicais e artesanais.<\/em> (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa est\u00e1 corretamente transcrita, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original, em: ... <em>provando<\/em><\/p>","resposta":7390424,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que somente na \u00c1frica os homens tinham aprendido a fazer instrumentos musicais e seus objetos manuais.","id":7390422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que somente na \u00c1frica os homens tinham aprendido a fazer instrumentos musicais e seus objetos manuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que, quando saiu da \u00c1frica, os homens primitivos dominavam a m\u00fasica e os objetos com natural desenvoltura. ","id":7390423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que, quando saiu da \u00c1frica, os homens primitivos dominavam a m\u00fasica e os objetos com natural desenvoltura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que os homens primitivos tinham se espalhado por outros lugares, al\u00e9m da \u00c1frica, e j\u00e1 dominavam a confec\u00e7\u00e3o de instrumentos musicais e de objetos.","id":7390424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que os homens primitivos tinham se espalhado por outros lugares, al\u00e9m da \u00c1frica, e j\u00e1 dominavam a confec\u00e7\u00e3o de instrumentos musicais e de objetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quantos homens sa\u00eddos da \u00c1frica passaram a dominar as artes musicais e o artesanato, como seu pr\u00f3prio desenvolvimento.","id":7390425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantos homens sa\u00eddos da \u00c1frica passaram a dominar as artes musicais e o artesanato, como seu pr\u00f3prio desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como a \u00c1frica originou a esp\u00e9cie humana, com habilidades para reproduzir a m\u00fasica e os objetos manuais da natureza.","id":7390426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como a \u00c1frica originou a esp\u00e9cie humana, com habilidades para reproduzir a m\u00fasica e os objetos manuais da natureza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto abaixo.\tA Terra tem uma idade aproximada de 4,5 bilh\u00f5es de anos. Nossa esp\u00e9cie, o Homo sapiens, apareceu em torno de 200 mil anos atr\u00e1s, na \u00c1frica. Se concentr\u00e1ssemos 4,5 bilh\u00f5es de anos em uma hora, nosso aparecimento teria ocorrido h\u00e1 menos de dois d\u00e9cimos de segundo. Somos a presen\u00e7a mais recente neste planeta. Evid\u00eancias f\u00f3sseis e gen\u00e9ticas indicam que grandes migra\u00e7\u00f5es da \u00c1frica em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Eur\u00e1sia e \u00e0 Oceania ocorriam j\u00e1 h\u00e1 70 mil anos. A fala parece ter surgido h\u00e1 pelo menos 50 mil. H\u00e1 apenas 10 mil n\u00f3s nos organizamos em sociedades agr\u00e1rias, capazes de se sustentarem com o plantio e colheita regular de esp\u00e9cies de vegetais domesticados. Certamente, quando essas sociedades come\u00e7aram a se organizar, alguns animais tamb\u00e9m foram domesticados Antes dessas sociedades agr\u00e1rias, bandos de homens e mulheres corriam pelas savanas e plan\u00edcies eurasi\u00e1ticas \u00e0 procura de alimentos e de abrigo. Os perigos eram muitos, de animais predadores e grupos inimigos a fen\u00f4menos naturais violentos como misteriosos vulc\u00f5es e terremotos. Para sobreviver, nunca se podia baixar a guarda. Desde cedo, ficou claro aos nossos antepassados que a natureza tinha seus pr\u00f3prios ritmos, alguns regulares e outros irregulares. A linguagem nasceu tanto para facilitar a sobreviv\u00eancia dos grupos quanto para imitar os sons ouvidos pelo mundo, de cachoeiras e trov\u00f5es aos p\u00e1ssaros e aos temidos tigres. Se a natureza cantava, os homens queriam cantar tamb\u00e9m. Recentemente foram descobertos os instrumentos musicais mais antigos, flautas feitas de ossos de abutres e mamutes, datando de 35 e 40 mil anos atr\u00e1s. Os objetos foram encontrados em uma regi\u00e3o da Alemanha, provando que n\u00e3o s\u00f3 humanos j\u00e1 haviam sa\u00eddo da \u00c1frica, como tamb\u00e9m haviam desenvolvido habilidades musicais e artesanais. Se o vento assobiava ao passar por frestas e galhos, se gotas ca\u00edam ritmicamente das folhas, os homens procuravam imitar esses sons, criando os instrumentos capazes de faz\u00ea-lo. Pinturas nas cavernas da Europa e da \u00c1frica, algumas datando de mais de 20 mil anos, mostram uma enorme variedade de animais e tamb\u00e9m de cenas de ca\u00e7adas e de rituais. Provavelmente grupos se reuniam nas cavernas para comer, dormir e celebrar uma boa ca\u00e7a. As pinturas poderiam ser tanto ornamentos quanto desenhos ritual\u00edsticos que faziam parte de cerim\u00f4nias religiosas. Certamente o som das flautas e dos tambores acompanhava os rituais, talvez at\u00e9 na tentativa de imitar os grunhidos dos animais e os sons do ambiente natural onde viviam. A m\u00fasica e a pintura n\u00e3o eram as \u00fanicas express\u00f5es art\u00edsticas dessas sociedades. A escultura tamb\u00e9m. O impulso criativo parece ser t\u00e3o antigo quanto nossa esp\u00e9cie. Do pouco que conhecemos a respeito dos nossos ancestrais, identificamos neles bastante do que somos hoje. A diferen\u00e7a \u00e9 que eles viviam em comunh\u00e3o com o mundo - e n\u00e3o em guerra com ele.(Marcelo Gleiser. Folha de S. Paulo, Mais!, 23 de agosto de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":477125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>A Terra tem uma idade aproximada de 4,5 bilh\u00f5es de anos. Nossa esp\u00e9cie, o Homo sapiens, apareceu em torno de 200 mil anos atr\u00e1s, na \u00c1frica. Se concentr\u00e1ssemos 4,5 bilh\u00f5es de anos em uma hora, nosso aparecimento teria ocorrido h\u00e1 menos de dois d\u00e9cimos de segundo. Somos a presen\u00e7a mais recente neste planeta.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tEvid\u00eancias f\u00f3sseis e gen\u00e9ticas indicam que grandes migra\u00e7\u00f5es da \u00c1frica em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Eur\u00e1sia e \u00e0 Oceania ocorriam j\u00e1 h\u00e1 70 mil anos. A fala parece ter surgido h\u00e1 pelo menos 50 mil. H\u00e1 apenas 10 mil n\u00f3s nos organizamos em sociedades agr\u00e1rias, capazes de se sustentarem com o plantio e colheita regular de esp\u00e9cies de vegetais domesticados. Certamente, quando essas sociedades come\u00e7aram a se organizar, alguns animais tamb\u00e9m foram domesticados<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tAntes dessas sociedades agr\u00e1rias, bandos de homens e mulheres corriam pelas savanas e plan\u00edcies eurasi\u00e1ticas \u00e0 procura de alimentos e de abrigo. Os perigos eram muitos, de animais predadores e grupos inimigos a fen\u00f4menos naturais violentos como misteriosos vulc\u00f5es e terremotos. Para sobreviver, nunca se podia baixar a guarda.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tDesde cedo, ficou claro aos nossos antepassados que a natureza tinha seus pr\u00f3prios ritmos, alguns regulares e outros irregulares. A linguagem nasceu tanto para facilitar a sobreviv\u00eancia dos grupos quanto para imitar os sons ouvidos pelo mundo, de cachoeiras e trov\u00f5es aos p\u00e1ssaros e aos temidos tigres. Se a natureza cantava, os homens queriam cantar tamb\u00e9m.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tRecentemente foram descobertos os instrumentos musicais mais antigos, flautas feitas de ossos de abutres e mamutes, datando de 35 e 40 mil anos atr\u00e1s. Os objetos foram encontrados em uma regi\u00e3o da Alemanha, provando que n\u00e3o s\u00f3 humanos j\u00e1 haviam sa\u00eddo da \u00c1frica, como tamb\u00e9m haviam desenvolvido habilidades musicais e artesanais. Se o vento assobiava ao passar por frestas e galhos, se gotas ca\u00edam ritmicamente das folhas, os homens procuravam imitar esses sons, criando os instrumentos capazes de faz\u00ea-lo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tPinturas nas cavernas da Europa e da \u00c1frica, algumas datando de mais de 20 mil anos, mostram uma enorme variedade de animais e tamb\u00e9m de cenas de ca\u00e7adas e de rituais. Provavelmente grupos se reuniam nas cavernas para comer, dormir e celebrar uma boa ca\u00e7a. As pinturas poderiam ser tanto ornamentos quanto desenhos ritual\u00edsticos que faziam parte de cerim\u00f4nias religiosas. Certamente o som das flautas e dos tambores acompanhava os rituais, talvez at\u00e9 na tentativa de imitar os grunhidos dos animais e os sons do ambiente natural onde viviam.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tA m\u00fasica e a pintura n\u00e3o eram as \u00fanicas express\u00f5es art\u00edsticas dessas sociedades. A escultura tamb\u00e9m. O impulso criativo parece ser t\u00e3o antigo quanto nossa esp\u00e9cie. Do pouco que conhecemos a respeito dos nossos ancestrais, identificamos neles bastante do que somos hoje. A diferen\u00e7a \u00e9 que eles viviam em comunh\u00e3o com o mundo - e n\u00e3o em guerra com ele.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Marcelo Gleiser. <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, Mais!, 23 de agosto de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1914667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concord\u00e2ncia verbal e nominal est\u00e1 inteiramente correta na frase:","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1914677,"hashId":"b2af89ec3417ec61f9aa0421a69cd689","enunciado":"<p>A concord\u00e2ncia verbal e nominal est\u00e1 inteiramente correta na frase:<\/p>","resposta":7390470,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os vest\u00edgios que a ci\u00eancia estuda para tentar recompor os h\u00e1bitos de nossos ancestrais demonstram como se formaram os primeiros agrupamentos humanos.","id":7390470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vest\u00edgios que a ci\u00eancia estuda para tentar recompor os h\u00e1bitos de nossos ancestrais demonstram como se formaram os primeiros agrupamentos humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 sabido, hoje, que nas sociedades primitivas o instinto art\u00edstico vinham associados aos ru\u00eddos produzidos pela pr\u00f3pria natureza.","id":7390471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sabido, hoje, que nas sociedades primitivas o instinto art\u00edstico vinham associados aos ru\u00eddos produzidos pela pr\u00f3pria natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os povos primitivos, cuja origem remonta \u00e0 \u00c1frica, se espalhou por outras regi\u00f5es, fato que foi comprovado pelos cientistas.","id":7390472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os povos primitivos, cuja origem remonta \u00e0 \u00c1frica, se espalhou por outras regi\u00f5es, fato que foi comprovado pelos cientistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O homem primitivo encontrava na pr\u00f3pria natureza os elementos de que precisavam para transformarem em objetos de arte.","id":7390473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem primitivo encontrava na pr\u00f3pria natureza os elementos de que precisavam para transformarem em objetos de arte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A natureza, com seus ritmos regulares e irregulares, eram fonte de inspira\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica que caracterizavam os homens primitivos.","id":7390474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza, com seus ritmos regulares e irregulares, eram fonte de inspira\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica que caracterizavam os homens primitivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto abaixo.\tA Terra tem uma idade aproximada de 4,5 bilh\u00f5es de anos. Nossa esp\u00e9cie, o Homo sapiens, apareceu em torno de 200 mil anos atr\u00e1s, na \u00c1frica. Se concentr\u00e1ssemos 4,5 bilh\u00f5es de anos em uma hora, nosso aparecimento teria ocorrido h\u00e1 menos de dois d\u00e9cimos de segundo. Somos a presen\u00e7a mais recente neste planeta. Evid\u00eancias f\u00f3sseis e gen\u00e9ticas indicam que grandes migra\u00e7\u00f5es da \u00c1frica em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Eur\u00e1sia e \u00e0 Oceania ocorriam j\u00e1 h\u00e1 70 mil anos. A fala parece ter surgido h\u00e1 pelo menos 50 mil. H\u00e1 apenas 10 mil n\u00f3s nos organizamos em sociedades agr\u00e1rias, capazes de se sustentarem com o plantio e colheita regular de esp\u00e9cies de vegetais domesticados. Certamente, quando essas sociedades come\u00e7aram a se organizar, alguns animais tamb\u00e9m foram domesticados Antes dessas sociedades agr\u00e1rias, bandos de homens e mulheres corriam pelas savanas e plan\u00edcies eurasi\u00e1ticas \u00e0 procura de alimentos e de abrigo. Os perigos eram muitos, de animais predadores e grupos inimigos a fen\u00f4menos naturais violentos como misteriosos vulc\u00f5es e terremotos. Para sobreviver, nunca se podia baixar a guarda. Desde cedo, ficou claro aos nossos antepassados que a natureza tinha seus pr\u00f3prios ritmos, alguns regulares e outros irregulares. A linguagem nasceu tanto para facilitar a sobreviv\u00eancia dos grupos quanto para imitar os sons ouvidos pelo mundo, de cachoeiras e trov\u00f5es aos p\u00e1ssaros e aos temidos tigres. Se a natureza cantava, os homens queriam cantar tamb\u00e9m. Recentemente foram descobertos os instrumentos musicais mais antigos, flautas feitas de ossos de abutres e mamutes, datando de 35 e 40 mil anos atr\u00e1s. Os objetos foram encontrados em uma regi\u00e3o da Alemanha, provando que n\u00e3o s\u00f3 humanos j\u00e1 haviam sa\u00eddo da \u00c1frica, como tamb\u00e9m haviam desenvolvido habilidades musicais e artesanais. Se o vento assobiava ao passar por frestas e galhos, se gotas ca\u00edam ritmicamente das folhas, os homens procuravam imitar esses sons, criando os instrumentos capazes de faz\u00ea-lo. Pinturas nas cavernas da Europa e da \u00c1frica, algumas datando de mais de 20 mil anos, mostram uma enorme variedade de animais e tamb\u00e9m de cenas de ca\u00e7adas e de rituais. Provavelmente grupos se reuniam nas cavernas para comer, dormir e celebrar uma boa ca\u00e7a. As pinturas poderiam ser tanto ornamentos quanto desenhos ritual\u00edsticos que faziam parte de cerim\u00f4nias religiosas. Certamente o som das flautas e dos tambores acompanhava os rituais, talvez at\u00e9 na tentativa de imitar os grunhidos dos animais e os sons do ambiente natural onde viviam. A m\u00fasica e a pintura n\u00e3o eram as \u00fanicas express\u00f5es art\u00edsticas dessas sociedades. A escultura tamb\u00e9m. O impulso criativo parece ser t\u00e3o antigo quanto nossa esp\u00e9cie. Do pouco que conhecemos a respeito dos nossos ancestrais, identificamos neles bastante do que somos hoje. A diferen\u00e7a \u00e9 que eles viviam em comunh\u00e3o com o mundo - e n\u00e3o em guerra com ele.(Marcelo Gleiser. Folha de S. Paulo, Mais!, 23 de agosto de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)","id":477125,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 10 baseiam-se no texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>A Terra tem uma idade aproximada de 4,5 bilh\u00f5es de anos. Nossa esp\u00e9cie, o Homo sapiens, apareceu em torno de 200 mil anos atr\u00e1s, na \u00c1frica. Se concentr\u00e1ssemos 4,5 bilh\u00f5es de anos em uma hora, nosso aparecimento teria ocorrido h\u00e1 menos de dois d\u00e9cimos de segundo. Somos a presen\u00e7a mais recente neste planeta.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tEvid\u00eancias f\u00f3sseis e gen\u00e9ticas indicam que grandes migra\u00e7\u00f5es da \u00c1frica em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Eur\u00e1sia e \u00e0 Oceania ocorriam j\u00e1 h\u00e1 70 mil anos. A fala parece ter surgido h\u00e1 pelo menos 50 mil. H\u00e1 apenas 10 mil n\u00f3s nos organizamos em sociedades agr\u00e1rias, capazes de se sustentarem com o plantio e colheita regular de esp\u00e9cies de vegetais domesticados. Certamente, quando essas sociedades come\u00e7aram a se organizar, alguns animais tamb\u00e9m foram domesticados<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tAntes dessas sociedades agr\u00e1rias, bandos de homens e mulheres corriam pelas savanas e plan\u00edcies eurasi\u00e1ticas \u00e0 procura de alimentos e de abrigo. Os perigos eram muitos, de animais predadores e grupos inimigos a fen\u00f4menos naturais violentos como misteriosos vulc\u00f5es e terremotos. Para sobreviver, nunca se podia baixar a guarda.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tDesde cedo, ficou claro aos nossos antepassados que a natureza tinha seus pr\u00f3prios ritmos, alguns regulares e outros irregulares. A linguagem nasceu tanto para facilitar a sobreviv\u00eancia dos grupos quanto para imitar os sons ouvidos pelo mundo, de cachoeiras e trov\u00f5es aos p\u00e1ssaros e aos temidos tigres. Se a natureza cantava, os homens queriam cantar tamb\u00e9m.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tRecentemente foram descobertos os instrumentos musicais mais antigos, flautas feitas de ossos de abutres e mamutes, datando de 35 e 40 mil anos atr\u00e1s. Os objetos foram encontrados em uma regi\u00e3o da Alemanha, provando que n\u00e3o s\u00f3 humanos j\u00e1 haviam sa\u00eddo da \u00c1frica, como tamb\u00e9m haviam desenvolvido habilidades musicais e artesanais. Se o vento assobiava ao passar por frestas e galhos, se gotas ca\u00edam ritmicamente das folhas, os homens procuravam imitar esses sons, criando os instrumentos capazes de faz\u00ea-lo.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tPinturas nas cavernas da Europa e da \u00c1frica, algumas datando de mais de 20 mil anos, mostram uma enorme variedade de animais e tamb\u00e9m de cenas de ca\u00e7adas e de rituais. Provavelmente grupos se reuniam nas cavernas para comer, dormir e celebrar uma boa ca\u00e7a. As pinturas poderiam ser tanto ornamentos quanto desenhos ritual\u00edsticos que faziam parte de cerim\u00f4nias religiosas. Certamente o som das flautas e dos tambores acompanhava os rituais, talvez at\u00e9 na tentativa de imitar os grunhidos dos animais e os sons do ambiente natural onde viviam.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>\tA m\u00fasica e a pintura n\u00e3o eram as \u00fanicas express\u00f5es art\u00edsticas dessas sociedades. A escultura tamb\u00e9m. O impulso criativo parece ser t\u00e3o antigo quanto nossa esp\u00e9cie. Do pouco que conhecemos a respeito dos nossos ancestrais, identificamos neles bastante do que somos hoje. A diferen\u00e7a \u00e9 que eles viviam em comunh\u00e3o com o mundo - e n\u00e3o em guerra com ele.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Marcelo Gleiser. <strong>Folha de S. Paulo<\/strong>, Mais!, 23 de agosto de 2009, com adapta\u00e7\u00f5es)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma afirma\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o \"Se bebo, ent\u00e3o n\u00e3o dirijo\" \u00e9","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1914680,"hashId":"7cd765caccc6e5f62c384fd597627a74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma afirma\u00e7\u00e3o equivalente \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o <strong><em>\"Se bebo, ent\u00e3o n\u00e3o dirijo\"<\/em><\/strong> \u00e9<\/p>","resposta":7390488,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o bebo, ent\u00e3o n\u00e3o dirijo.","id":7390484,"corpo":"<p>Se n\u00e3o bebo, ent\u00e3o n\u00e3o dirijo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o dirijo, ent\u00e3o n\u00e3o bebo.","id":7390485,"corpo":"<p>Se n\u00e3o dirijo, ent\u00e3o n\u00e3o bebo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o dirijo, ent\u00e3o bebo.","id":7390486,"corpo":"<p>Se n\u00e3o dirijo, ent\u00e3o bebo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o bebo, ent\u00e3o dirijo.","id":7390487,"corpo":"<p>Se n\u00e3o bebo, ent\u00e3o dirijo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se dirijo, ent\u00e3o n\u00e3o bebo.","id":7390488,"corpo":"<p>Se dirijo, ent\u00e3o n\u00e3o bebo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ministro do Meio Ambiente do Brasil informou, em 2\/3\/2010, que o total de caatinga desmatado no Brasil saltou de 43,38%, em 2002, para 45,39%, em 2008. Os Estados que mais desmataram foram a Bahia e o Cear\u00e1, seguidos do Piau\u00ed. Segundo o ministro, \"n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a defesa da caatinga sem mudar a matriz energ\u00e9tica, com o uso da energia e\u00f3lica, de pequenas hidrel\u00e9tricas e do g\u00e1s natural.\"(http:\/\/www.noticias.uol.eom.br\/cotidiano\/2010\/03\/02. Adaptado) Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:I. O uso da mata nativa da caatinga para lenha e carv\u00e3o gera energia para pequenas ind\u00fastrias e para os polos cer\u00e2micos e gesseiros do nordeste.II. O uso da energia solar gerada por hidrel\u00e9tricas \u00e9 respons\u00e1vel pelas queimadas na caatinga.III. A presen\u00e7a excessiva de ventos provoca queimadas e derrubada de grandes \u00e1rvores da caatinga, gerando naturalmente o carv\u00e3o que \u00e9 fonte de energia.Na rela\u00e7\u00e3o entre o desmatamento da caatinga e a gera\u00e7\u00e3o de energia, \u00e9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1914702,"hashId":"a52559708f70207326cf272bf5525a22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ministro do Meio Ambiente do Brasil informou, em 2\/3\/2010, que o total de caatinga desmatado no Brasil saltou de 43,38%, em 2002, para 45,39%, em 2008. Os Estados que mais desmataram foram a Bahia e o Cear\u00e1, seguidos do Piau\u00ed. Segundo o ministro, \"n\u00e3o haver\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a defesa da caatinga sem mudar a matriz energ\u00e9tica, com o uso da energia e\u00f3lica, de pequenas hidrel\u00e9tricas e do g\u00e1s natural.\"<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(http:\/\/www.noticias.uol.eom.br\/cotidiano\/2010\/03\/02. Adaptado) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O uso da mata nativa da caatinga para lenha e carv\u00e3o gera energia para pequenas ind\u00fastrias e para os polos cer\u00e2micos e gesseiros do nordeste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso da energia solar gerada por hidrel\u00e9tricas \u00e9 respons\u00e1vel pelas queimadas na caatinga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A presen\u00e7a excessiva de ventos provoca queimadas e derrubada de grandes \u00e1rvores da caatinga, gerando naturalmente o carv\u00e3o que \u00e9 fonte de energia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o entre o desmatamento da caatinga e a gera\u00e7\u00e3o de energia, \u00e9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7390589,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7390589,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":7390590,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7390591,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7390592,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7390593,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477131,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1914702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O aplicativo equivalente ao MS-Excel \u00e9 o BrOffice.org","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-03 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1914709,"hashId":"854b5346b068ed9c97dd4864a5e45c4c","enunciado":"<p>O aplicativo equivalente ao MS-Excel \u00e9 o BrOffice.org<\/p>","resposta":7390626,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Math.","id":7390624,"corpo":"<p>Math.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Writer.","id":7390625,"corpo":"<p>Writer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calc.","id":7390626,"corpo":"<p>Calc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Base.","id":7390627,"corpo":"<p>Base.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Draw.","id":7390628,"corpo":"<p>Draw.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: As quest\u00f5es sobre os aplicativos consideram sempre a originalidade da vers\u00e3o referenciada e n\u00e3o quaisquer outras pass\u00edveis de modifica\u00e7\u00e3o (customiza\u00e7\u00e3o, parametriza\u00e7\u00e3o etc.) feita pelo usu\u00e1rio. Quando n\u00e3o explicitadas nas quest\u00f5es, as vers\u00f5es utilizadas nesta prova s\u00e3o: Sistemas operacionais Windows XP edi\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica (Portugu\u00eas), modo cl\u00e1ssico e Linux (distribui\u00e7\u00f5es Red Hat e SUSE); aplicativos Microsoft Office 2000 e BrOffice.org 3.1 (Calc e Writer); navegadores Mozilla Firefox 3.5.8 e Internet Explorer 8; Mouse padr\u00e3o destro.","id":477132,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: As quest\u00f5es sobre os aplicativos consideram sempre a originalidade da vers\u00e3o referenciada e n\u00e3o quaisquer outras pass\u00edveis de modifica\u00e7\u00e3o (customiza\u00e7\u00e3o, parametriza\u00e7\u00e3o etc.) feita pelo usu\u00e1rio. Quando n\u00e3o explicitadas nas quest\u00f5es, as vers\u00f5es utilizadas nesta prova s\u00e3o: Sistemas operacionais Windows XP edi\u00e7\u00e3o dom\u00e9stica (Portugu\u00eas), modo cl\u00e1ssico e Linux (distribui\u00e7\u00f5es Red Hat e SUSE); aplicativos Microsoft Office 2000 e BrOffice.org 3.1 (Calc e Writer); navegadores Mozilla Firefox 3.5.8 e Internet Explorer 8; Mouse padr\u00e3o destro.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/1914709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o efeito de cumprimento do quinto constitucional, o Tribunal competente, ao receber as indica\u00e7\u00f5es, formar\u00e1 uma lista tr\u00edplice e a enviar\u00e1, para escolha e nomea\u00e7\u00e3o, ao","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1914718,"hashId":"a545689e9c4aededaa69c4f6f5ad6942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o efeito de cumprimento do quinto constitucional, o Tribunal competente, ao receber as indica\u00e7\u00f5es, formar\u00e1 uma lista tr\u00edplice e a enviar\u00e1, para escolha e nomea\u00e7\u00e3o, ao<\/p>","resposta":7390667,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder Executivo.","id":7390667,"corpo":"<p>Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senado Federal.","id":7390668,"corpo":"<p>Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":7390669,"corpo":"<p>Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Supremo Tribunal Federal.","id":7390670,"corpo":"<p>Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","id":7390671,"corpo":"<p>Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigos 92 a 100 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405267,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigos-92-a-100-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1914718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao procedimento comum ordin\u00e1rio disciplinado no C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1915703,"hashId":"b8d4d5d6578b5164ea50c843edb76726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao procedimento comum ordin\u00e1rio disciplinado no C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7395216,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acusado poder\u00e1 responder \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, por escrito, no prazo de quinze dias.","id":7395214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acusado poder\u00e1 responder \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, por escrito, no prazo de quinze dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produzidas as provas, e n\u00e3o sendo requeridas dilig\u00eancias, ser\u00e3o oferecidas alega\u00e7\u00f5es finais escritas, pela acusa\u00e7\u00e3o e pela defesa.","id":7395215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produzidas as provas, e n\u00e3o sendo requeridas dilig\u00eancias, ser\u00e3o oferecidas alega\u00e7\u00f5es finais escritas, pela acusa\u00e7\u00e3o e pela defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depois de apresentada a resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, o Juiz dever\u00e1 absolver sumariamente o acusado, se verificadas as hip\u00f3teses previstas na lei.","id":7395216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depois de apresentada a resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, o Juiz dever\u00e1 absolver sumariamente o acusado, se verificadas as hip\u00f3teses previstas na lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na instru\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser inquiridas, no m\u00ednimo, oito testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o e oito pela defesa.","id":7395217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na instru\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser inquiridas, no m\u00ednimo, oito testemunhas arroladas pela acusa\u00e7\u00e3o e oito pela defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem por objeto crime cuja san\u00e7\u00e3o m\u00e1xima cominada for igual ou superior a dois anos de pena privativa de liberdade.","id":7395218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem por objeto crime cuja san\u00e7\u00e3o m\u00e1xima cominada for igual ou superior a dois anos de pena privativa de liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria","oab":false,"nome":"Absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria","pai":415037,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421476,"slug":"direito-processual-penal-absolvicao-sumaria"}],"slug":"direito-processual-penal\/1915703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 pass\u00edvel de imposi\u00e7\u00e3o, dentre outras, a pena de","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-03 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1915727,"hashId":"cb4e87c496558f22dd25d4bd52d83c3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 pass\u00edvel de imposi\u00e7\u00e3o, dentre outras, a pena de<\/p>","resposta":7395334,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"morte, em caso de guerra por agress\u00e3o estrangeira.","id":7395334,"corpo":"<p>morte, em caso de guerra por agress\u00e3o estrangeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalhos for\u00e7ados, com a anu\u00eancia do presidi\u00e1rio.","id":7395335,"corpo":"<p>trabalhos for\u00e7ados, com a anu\u00eancia do presidi\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"banimento, se houver tratado internacional.","id":7395336,"corpo":"<p>banimento, se houver tratado internacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"car\u00e1ter perp\u00e9tuo, nos casos de crime militares.","id":7395337,"corpo":"<p>car\u00e1ter perp\u00e9tuo, nos casos de crime militares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"priva\u00e7\u00e3o da liberdade, mesmo passando da pessoa do condenado.","id":7395338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">priva\u00e7\u00e3o da liberdade, mesmo passando da pessoa do condenado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1915727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA, de acordo com o texto:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417493,"hashId":"e9fd60450f6747064571ee4bac47d614","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA<\/strong>, de acordo com o texto:<\/p>","resposta":1494541,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A narradora lamenta que a brevidade da vida deixa as pessoas infelizes.","id":1494539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora lamenta que a brevidade da vida deixa as pessoas infelizes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A narradora faz reflex\u00f5es sobre a passagem dos anos, sublinhando a fugacidade das coisas do mundo, notadamente da vida.","id":1494540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A narradora faz reflex\u00f5es sobre a passagem dos anos, sublinhando a fugacidade das coisas do mundo, notadamente da vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A velhice incomoda muito mais do que a inf\u00e2ncia.","id":1494541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A velhice incomoda muito mais do que a inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 na mocidade que as pessoas vivem os seus melhores momentos.","id":1494542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 na mocidade que as pessoas vivem os seus melhores momentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na maturidade, as pessoas j\u00e1 lamentam a proximidade da chegada da velhice.","id":1494543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maturidade, as pessoas j\u00e1 lamentam a proximidade da chegada da velhice.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo transcrito e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es a ele referentes:A cobra que morde o rabo(Rachel de Queiroz)\tMais um ano que se passa. Quando eu era menina, pensava na passagem do s\u00e9culo e dizia comigo: \u201cVou estar muito velha. Quando acabar 1999, eu irei completar 89 anos!\u201d e esses 80 anos me pareciam t\u00e3o distantes quanto o fim do mundo e me imaginava como seria eu, ent\u00e3o (se sobrevivesse at\u00e9 l\u00e1!) velhinha, apoiada no bast\u00e3o, ralhando com os bisnetos... e j\u00e1 c\u00e1 estou, sem bast\u00e3o, andando livremente (at\u00e9 de salto alto, \u00e0s vezes!), enfrentando a vida e suas tristezas, com a velha resigna\u00e7\u00e3o cearense, que a gente j\u00e1 traz na massa do sangue. N\u00e3o sei muito bem como se comportam os outros ante a adversidade, mas creio que n\u00f3s, cearenses, temos a alma el\u00e1stica: a batida vem, mas a gente reage sempre e se levanta. Tiramos o exemplo da natureza \u2013 a nossa natureza, l\u00e1! V\u00e1, por exemplo, ao sert\u00e3o nordestino, nos meses de novembro e dezembro. O povo, l\u00e1, n\u00e3o tira os olhos do c\u00e9u, em procura dos pren\u00fancios. Pequenas nuvens ao poente..., pequenas, claro, ainda n\u00e3o \u00e9 tempo das grandes, mas se elas se juntam para o sul quer dizer uma coisa; se aparecem ao poente, a coisa muda. S\u00f3 o que eles n\u00e3o dizem \u00e9 que coisa ser\u00e1 essa: como todos os adivinhos do mundo, gostam de se envolver em mist\u00e9rio. E aquelas nuvens inocentes s\u00e3o branquinhas como se fossem feitas de gelo e neve, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com chuva, s\u00e3o s\u00f3 enfeites do c\u00e9u...\tAqui no Rio, chove e a gente se maldiz. Ousam os nativos dizer que a chuva \u201cestragou\u201d a exibi\u00e7\u00e3o de fogos na passagem da meia noite. Mas a velha Chiquinha Rufino \u00e9 que sabia interpretar essas coisas: \u201cfogo \u00e9 coisa do diabo, e a chuva \u00e9 coisa de Deus\u201d.\tPor mim, n\u00e3o gosto de passagem de ano. Cada ano que se acaba \u00e9 como se o cortassem de mim. Era meu e n\u00e3o \u00e9 mais. Eu dependo dele para fazer projetos, marcar viagens, dividi-lo em m\u00ednimas por\u00e7\u00f5es: \u201cSemana que vem vou a S\u00e3o Paulo, fa\u00e7o isso e aquilo l\u00e1 (divido as horas e at\u00e9 os minutos em variados compromissos), \u00e9 como se eu tivesse comprado o tempo para o meu uso.\tE como a gente se engana! O tempo \u00e9 que \u00e9 nosso dono, suscita o inesperado, valendo-se das coisas mais \u00edntimas. At\u00e9 um salto de sapato que se quebra pode impedir o encontro definitivo da sua vida: voc\u00ea n\u00e3o consegue chegar na hora, e a pessoa amada vai embora ap\u00f3s a espera in\u00fatil, certa de que a sua aus\u00eancia era a prova definitiva do rompimento. E quando voc\u00ea consegue chegar ao ponto marcado, com duas horas de atraso, a pessoa amada j\u00e1 foi embora, certa de que tudo acabou.\tO que estou querendo dizer \u00e9 que a gente \u00e9 muito mais joguete das circunst\u00e2ncias do que se pode imaginar. E estava errada minha av\u00f3 quando dizia: \u201cTudo que Deus manda \u00e9 para o nosso bem\u201d. Primeiro, \u00e9 at\u00e9 um pecado acreditar que Deus Nosso Senhor, l\u00e1 do seu trono, no Para\u00edso, vai se preocupar em quebrar o salto do teu sapato e, por via disso, p\u00f4r fim a um caso de amor. Na realidade, na sua maioria, os casos de amor s\u00e3o fora da lei, ou dos costumes, ou dos preconceitos. Deus Nosso Senhor n\u00e3o cuida neles; e, embora os veja se quiser, j\u00e1 que Ele pode ver tudo, deve sorrir paciente, diante das nossas vicissitudes sentimentais e esperar que passem. Ele, mais que ningu\u00e9m, no c\u00e9u e na terra, sabe que tudo passa. Ali\u00e1s, tenho a impress\u00e3o de que a grande sorte do ser humano, na sua passagem pela vida, \u00e9 saber que tudo \u00e9 transit\u00f3rio. A come\u00e7ar pela pr\u00f3pria vida, a sua pr\u00f3pria exist\u00eancia.\tAl\u00e9m de t\u00e3o curta, t\u00e3o repartida: inf\u00e2ncia, mocidade, maturidade, velhice, cada cap\u00edtulo tem sua sorte pr\u00f3pria, seus risos, suas dores, seus mist\u00e9rios.\tMas o curioso \u00e9 que viver n\u00e3o \u00e9 um aprendizado. Um velho de cabelo branco \u00e9 t\u00e3o inexperiente e cr\u00e9dulo quanto um menino, diante da vida.\tCai nos mesmos trope\u00e7os, o menino ao aprender a andar, o velho que j\u00e1 n\u00e3o pode confiar nas pernas para cruzar os passos. E a gente acaba, na vida, no mesmo ponto em que come\u00e7ou. Como a cobra que morde o rabo.\tQUEIROZ, Rachel de. Rachel de Queiroz \/ sele\u00e7\u00e3o e pref\u00e1cio Heloisa Buarque de Holanda. - S\u00e3o Paulo: Global, 2004 (Cole\u00e7\u00e3o Melhores Cr\u00f4nicas \/ dire\u00e7\u00e3o Edla van Steen)","id":245204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo transcrito e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es a ele referentes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A cobra que morde o rabo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rachel de Queiroz)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMais um ano que se passa. Quando eu era menina, pensava na passagem do s\u00e9culo e dizia comigo: \u201cVou estar muito velha. Quando acabar 1999, eu irei completar 89 anos!\u201d e esses 80 anos me pareciam t\u00e3o distantes quanto o fim do mundo e me imaginava como seria eu, ent\u00e3o (se sobrevivesse at\u00e9 l\u00e1!) velhinha, apoiada no bast\u00e3o, ralhando com os bisnetos... e j\u00e1 c\u00e1 estou, sem bast\u00e3o, andando livremente (at\u00e9 de salto alto, \u00e0s vezes!), enfrentando a vida e suas tristezas, com a velha resigna\u00e7\u00e3o cearense, que a gente j\u00e1 traz na massa do sangue. N\u00e3o sei muito bem como se comportam os outros ante a adversidade, mas creio que n\u00f3s, cearenses, temos a alma el\u00e1stica: a batida vem, mas a gente reage sempre e se levanta. Tiramos o exemplo da natureza \u2013 a nossa natureza, l\u00e1! V\u00e1, por exemplo, ao sert\u00e3o nordestino, nos meses de novembro e dezembro. O povo, l\u00e1, n\u00e3o tira os olhos do c\u00e9u, em procura dos pren\u00fancios. Pequenas nuvens ao poente..., pequenas, claro, ainda n\u00e3o \u00e9 tempo das grandes, mas se elas se juntam para o sul quer dizer uma coisa; se aparecem ao poente, a coisa muda. S\u00f3 o que eles n\u00e3o dizem \u00e9 que coisa ser\u00e1 essa: como todos os adivinhos do mundo, gostam de se envolver em mist\u00e9rio. E aquelas nuvens inocentes s\u00e3o branquinhas como se fossem feitas de gelo e neve, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com chuva, s\u00e3o s\u00f3 enfeites do c\u00e9u...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAqui no Rio, chove e a gente se maldiz. Ousam os nativos dizer que a chuva \u201cestragou\u201d a exibi\u00e7\u00e3o de fogos na passagem da meia noite. Mas a velha Chiquinha Rufino \u00e9 que sabia interpretar essas coisas: \u201cfogo \u00e9 coisa do diabo, e a chuva \u00e9 coisa de Deus\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor mim, n\u00e3o gosto de passagem de ano. Cada ano que se acaba \u00e9 como se o cortassem de mim. Era meu e n\u00e3o \u00e9 mais. Eu dependo dele para fazer projetos, marcar viagens, dividi-lo em m\u00ednimas por\u00e7\u00f5es: \u201cSemana que vem vou a S\u00e3o Paulo, fa\u00e7o isso e aquilo l\u00e1 (divido as horas e at\u00e9 os minutos em variados compromissos), \u00e9 como se eu tivesse comprado o tempo para o meu uso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE como a gente se engana! O tempo \u00e9 que \u00e9 nosso dono, suscita o inesperado, valendo-se das coisas mais \u00edntimas. At\u00e9 um salto de sapato que se quebra pode impedir o encontro definitivo da sua vida: voc\u00ea n\u00e3o consegue chegar na hora, e a pessoa amada vai embora ap\u00f3s a espera in\u00fatil, certa de que a sua aus\u00eancia era a prova definitiva do rompimento. E quando voc\u00ea consegue chegar ao ponto marcado, com duas horas de atraso, a pessoa amada j\u00e1 foi embora, certa de que tudo acabou.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO que estou querendo dizer \u00e9 que a gente \u00e9 muito mais joguete das circunst\u00e2ncias do que se pode imaginar. E estava errada minha av\u00f3 quando dizia: \u201cTudo que Deus manda \u00e9 para o nosso bem\u201d. Primeiro, \u00e9 at\u00e9 um pecado acreditar que Deus Nosso Senhor, l\u00e1 do seu trono, no Para\u00edso, vai se preocupar em quebrar o salto do teu sapato e, por via disso, p\u00f4r fim a um caso de amor. Na realidade, na sua maioria, os casos de amor s\u00e3o fora da lei, ou dos costumes, ou dos preconceitos. Deus Nosso Senhor n\u00e3o cuida neles; e, embora os veja se quiser, j\u00e1 que Ele pode ver tudo, deve sorrir paciente, diante das nossas vicissitudes sentimentais e esperar que passem. Ele, mais que ningu\u00e9m, no c\u00e9u e na terra, sabe que tudo passa. Ali\u00e1s, tenho a impress\u00e3o de que a grande sorte do ser humano, na sua passagem pela vida, \u00e9 saber que tudo \u00e9 transit\u00f3rio. A come\u00e7ar pela pr\u00f3pria vida, a sua pr\u00f3pria exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m de t\u00e3o curta, t\u00e3o repartida: inf\u00e2ncia, mocidade, maturidade, velhice, cada cap\u00edtulo tem sua sorte pr\u00f3pria, seus risos, suas dores, seus mist\u00e9rios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas o curioso \u00e9 que viver n\u00e3o \u00e9 um aprendizado. Um velho de cabelo branco \u00e9 t\u00e3o inexperiente e cr\u00e9dulo quanto um menino, diante da vida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCai nos mesmos trope\u00e7os, o menino ao aprender a andar, o velho que j\u00e1 n\u00e3o pode confiar nas pernas para cruzar os passos. E a gente acaba, na vida, no mesmo ponto em que come\u00e7ou. Como a cobra que morde o rabo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>QUEIROZ, Rachel de. Rachel de Queiroz \/ sele\u00e7\u00e3o e pref\u00e1cio Heloisa Buarque de Holanda. - S\u00e3o Paulo: Global, 2004 (Cole\u00e7\u00e3o Melhores Cr\u00f4nicas \/ dire\u00e7\u00e3o Edla van Steen)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/417493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cpren\u00fancio\u201d \u00e9 mencionada no texto. Marque a alternativa que traz a sua significa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-11 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417501,"hashId":"19b12a80d425d1d615efa4f54bd7d3db","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cpren\u00fancio\u201d \u00e9 mencionada no texto.\r\nMarque a alternativa que traz a sua\r\nsignifica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1494581,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquilo que prev\u00ea, com precis\u00e3o, um fato futuro.","id":1494579,"corpo":"<p align=justify>aquilo que prev\u00ea, com precis\u00e3o, um fato\r\nfuturo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquilo que adivinha um fato do presente.","id":1494580,"corpo":"<p align=justify>aquilo que adivinha um fato do presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquilo que anuncia, por ind\u00edcios, um acontecimento.","id":1494581,"corpo":"<p align=justify>aquilo que anuncia, por ind\u00edcios, um\r\nacontecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquilo que prev\u00ea, por resqu\u00edcios, um fato pret\u00e9rito.","id":1494582,"corpo":"<p align=justify>aquilo que prev\u00ea, por resqu\u00edcios, um fato\r\npret\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquilo que analisa e examina um fato do momento futuro.","id":1494583,"corpo":"<p align=justify>aquilo que analisa e examina um fato do\r\nmomento futuro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo transcrito e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es a ele referentes:A cobra que morde o rabo(Rachel de Queiroz)\tMais um ano que se passa. Quando eu era menina, pensava na passagem do s\u00e9culo e dizia comigo: \u201cVou estar muito velha. Quando acabar 1999, eu irei completar 89 anos!\u201d e esses 80 anos me pareciam t\u00e3o distantes quanto o fim do mundo e me imaginava como seria eu, ent\u00e3o (se sobrevivesse at\u00e9 l\u00e1!) velhinha, apoiada no bast\u00e3o, ralhando com os bisnetos... e j\u00e1 c\u00e1 estou, sem bast\u00e3o, andando livremente (at\u00e9 de salto alto, \u00e0s vezes!), enfrentando a vida e suas tristezas, com a velha resigna\u00e7\u00e3o cearense, que a gente j\u00e1 traz na massa do sangue. N\u00e3o sei muito bem como se comportam os outros ante a adversidade, mas creio que n\u00f3s, cearenses, temos a alma el\u00e1stica: a batida vem, mas a gente reage sempre e se levanta. Tiramos o exemplo da natureza \u2013 a nossa natureza, l\u00e1! V\u00e1, por exemplo, ao sert\u00e3o nordestino, nos meses de novembro e dezembro. O povo, l\u00e1, n\u00e3o tira os olhos do c\u00e9u, em procura dos pren\u00fancios. Pequenas nuvens ao poente..., pequenas, claro, ainda n\u00e3o \u00e9 tempo das grandes, mas se elas se juntam para o sul quer dizer uma coisa; se aparecem ao poente, a coisa muda. S\u00f3 o que eles n\u00e3o dizem \u00e9 que coisa ser\u00e1 essa: como todos os adivinhos do mundo, gostam de se envolver em mist\u00e9rio. E aquelas nuvens inocentes s\u00e3o branquinhas como se fossem feitas de gelo e neve, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com chuva, s\u00e3o s\u00f3 enfeites do c\u00e9u...\tAqui no Rio, chove e a gente se maldiz. Ousam os nativos dizer que a chuva \u201cestragou\u201d a exibi\u00e7\u00e3o de fogos na passagem da meia noite. Mas a velha Chiquinha Rufino \u00e9 que sabia interpretar essas coisas: \u201cfogo \u00e9 coisa do diabo, e a chuva \u00e9 coisa de Deus\u201d.\tPor mim, n\u00e3o gosto de passagem de ano. Cada ano que se acaba \u00e9 como se o cortassem de mim. Era meu e n\u00e3o \u00e9 mais. Eu dependo dele para fazer projetos, marcar viagens, dividi-lo em m\u00ednimas por\u00e7\u00f5es: \u201cSemana que vem vou a S\u00e3o Paulo, fa\u00e7o isso e aquilo l\u00e1 (divido as horas e at\u00e9 os minutos em variados compromissos), \u00e9 como se eu tivesse comprado o tempo para o meu uso.\tE como a gente se engana! O tempo \u00e9 que \u00e9 nosso dono, suscita o inesperado, valendo-se das coisas mais \u00edntimas. At\u00e9 um salto de sapato que se quebra pode impedir o encontro definitivo da sua vida: voc\u00ea n\u00e3o consegue chegar na hora, e a pessoa amada vai embora ap\u00f3s a espera in\u00fatil, certa de que a sua aus\u00eancia era a prova definitiva do rompimento. E quando voc\u00ea consegue chegar ao ponto marcado, com duas horas de atraso, a pessoa amada j\u00e1 foi embora, certa de que tudo acabou.\tO que estou querendo dizer \u00e9 que a gente \u00e9 muito mais joguete das circunst\u00e2ncias do que se pode imaginar. E estava errada minha av\u00f3 quando dizia: \u201cTudo que Deus manda \u00e9 para o nosso bem\u201d. Primeiro, \u00e9 at\u00e9 um pecado acreditar que Deus Nosso Senhor, l\u00e1 do seu trono, no Para\u00edso, vai se preocupar em quebrar o salto do teu sapato e, por via disso, p\u00f4r fim a um caso de amor. Na realidade, na sua maioria, os casos de amor s\u00e3o fora da lei, ou dos costumes, ou dos preconceitos. Deus Nosso Senhor n\u00e3o cuida neles; e, embora os veja se quiser, j\u00e1 que Ele pode ver tudo, deve sorrir paciente, diante das nossas vicissitudes sentimentais e esperar que passem. Ele, mais que ningu\u00e9m, no c\u00e9u e na terra, sabe que tudo passa. Ali\u00e1s, tenho a impress\u00e3o de que a grande sorte do ser humano, na sua passagem pela vida, \u00e9 saber que tudo \u00e9 transit\u00f3rio. A come\u00e7ar pela pr\u00f3pria vida, a sua pr\u00f3pria exist\u00eancia.\tAl\u00e9m de t\u00e3o curta, t\u00e3o repartida: inf\u00e2ncia, mocidade, maturidade, velhice, cada cap\u00edtulo tem sua sorte pr\u00f3pria, seus risos, suas dores, seus mist\u00e9rios.\tMas o curioso \u00e9 que viver n\u00e3o \u00e9 um aprendizado. Um velho de cabelo branco \u00e9 t\u00e3o inexperiente e cr\u00e9dulo quanto um menino, diante da vida.\tCai nos mesmos trope\u00e7os, o menino ao aprender a andar, o velho que j\u00e1 n\u00e3o pode confiar nas pernas para cruzar os passos. E a gente acaba, na vida, no mesmo ponto em que come\u00e7ou. Como a cobra que morde o rabo.\tQUEIROZ, Rachel de. Rachel de Queiroz \/ sele\u00e7\u00e3o e pref\u00e1cio Heloisa Buarque de Holanda. - S\u00e3o Paulo: Global, 2004 (Cole\u00e7\u00e3o Melhores Cr\u00f4nicas \/ dire\u00e7\u00e3o Edla van Steen)","id":245204,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo transcrito e, em seguida, responda \u00e0s quest\u00f5es a ele referentes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A cobra que morde o rabo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rachel de Queiroz)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMais um ano que se passa. Quando eu era menina, pensava na passagem do s\u00e9culo e dizia comigo: \u201cVou estar muito velha. Quando acabar 1999, eu irei completar 89 anos!\u201d e esses 80 anos me pareciam t\u00e3o distantes quanto o fim do mundo e me imaginava como seria eu, ent\u00e3o (se sobrevivesse at\u00e9 l\u00e1!) velhinha, apoiada no bast\u00e3o, ralhando com os bisnetos... e j\u00e1 c\u00e1 estou, sem bast\u00e3o, andando livremente (at\u00e9 de salto alto, \u00e0s vezes!), enfrentando a vida e suas tristezas, com a velha resigna\u00e7\u00e3o cearense, que a gente j\u00e1 traz na massa do sangue. N\u00e3o sei muito bem como se comportam os outros ante a adversidade, mas creio que n\u00f3s, cearenses, temos a alma el\u00e1stica: a batida vem, mas a gente reage sempre e se levanta. Tiramos o exemplo da natureza \u2013 a nossa natureza, l\u00e1! V\u00e1, por exemplo, ao sert\u00e3o nordestino, nos meses de novembro e dezembro. O povo, l\u00e1, n\u00e3o tira os olhos do c\u00e9u, em procura dos pren\u00fancios. Pequenas nuvens ao poente..., pequenas, claro, ainda n\u00e3o \u00e9 tempo das grandes, mas se elas se juntam para o sul quer dizer uma coisa; se aparecem ao poente, a coisa muda. S\u00f3 o que eles n\u00e3o dizem \u00e9 que coisa ser\u00e1 essa: como todos os adivinhos do mundo, gostam de se envolver em mist\u00e9rio. E aquelas nuvens inocentes s\u00e3o branquinhas como se fossem feitas de gelo e neve, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com chuva, s\u00e3o s\u00f3 enfeites do c\u00e9u...<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAqui no Rio, chove e a gente se maldiz. Ousam os nativos dizer que a chuva \u201cestragou\u201d a exibi\u00e7\u00e3o de fogos na passagem da meia noite. Mas a velha Chiquinha Rufino \u00e9 que sabia interpretar essas coisas: \u201cfogo \u00e9 coisa do diabo, e a chuva \u00e9 coisa de Deus\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor mim, n\u00e3o gosto de passagem de ano. Cada ano que se acaba \u00e9 como se o cortassem de mim. Era meu e n\u00e3o \u00e9 mais. Eu dependo dele para fazer projetos, marcar viagens, dividi-lo em m\u00ednimas por\u00e7\u00f5es: \u201cSemana que vem vou a S\u00e3o Paulo, fa\u00e7o isso e aquilo l\u00e1 (divido as horas e at\u00e9 os minutos em variados compromissos), \u00e9 como se eu tivesse comprado o tempo para o meu uso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tE como a gente se engana! O tempo \u00e9 que \u00e9 nosso dono, suscita o inesperado, valendo-se das coisas mais \u00edntimas. At\u00e9 um salto de sapato que se quebra pode impedir o encontro definitivo da sua vida: voc\u00ea n\u00e3o consegue chegar na hora, e a pessoa amada vai embora ap\u00f3s a espera in\u00fatil, certa de que a sua aus\u00eancia era a prova definitiva do rompimento. E quando voc\u00ea consegue chegar ao ponto marcado, com duas horas de atraso, a pessoa amada j\u00e1 foi embora, certa de que tudo acabou.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO que estou querendo dizer \u00e9 que a gente \u00e9 muito mais joguete das circunst\u00e2ncias do que se pode imaginar. E estava errada minha av\u00f3 quando dizia: \u201cTudo que Deus manda \u00e9 para o nosso bem\u201d. Primeiro, \u00e9 at\u00e9 um pecado acreditar que Deus Nosso Senhor, l\u00e1 do seu trono, no Para\u00edso, vai se preocupar em quebrar o salto do teu sapato e, por via disso, p\u00f4r fim a um caso de amor. Na realidade, na sua maioria, os casos de amor s\u00e3o fora da lei, ou dos costumes, ou dos preconceitos. Deus Nosso Senhor n\u00e3o cuida neles; e, embora os veja se quiser, j\u00e1 que Ele pode ver tudo, deve sorrir paciente, diante das nossas vicissitudes sentimentais e esperar que passem. Ele, mais que ningu\u00e9m, no c\u00e9u e na terra, sabe que tudo passa. Ali\u00e1s, tenho a impress\u00e3o de que a grande sorte do ser humano, na sua passagem pela vida, \u00e9 saber que tudo \u00e9 transit\u00f3rio. A come\u00e7ar pela pr\u00f3pria vida, a sua pr\u00f3pria exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m de t\u00e3o curta, t\u00e3o repartida: inf\u00e2ncia, mocidade, maturidade, velhice, cada cap\u00edtulo tem sua sorte pr\u00f3pria, seus risos, suas dores, seus mist\u00e9rios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas o curioso \u00e9 que viver n\u00e3o \u00e9 um aprendizado. Um velho de cabelo branco \u00e9 t\u00e3o inexperiente e cr\u00e9dulo quanto um menino, diante da vida.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCai nos mesmos trope\u00e7os, o menino ao aprender a andar, o velho que j\u00e1 n\u00e3o pode confiar nas pernas para cruzar os passos. E a gente acaba, na vida, no mesmo ponto em que come\u00e7ou. Como a cobra que morde o rabo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>QUEIROZ, Rachel de. Rachel de Queiroz \/ sele\u00e7\u00e3o e pref\u00e1cio Heloisa Buarque de Holanda. - S\u00e3o Paulo: Global, 2004 (Cole\u00e7\u00e3o Melhores Cr\u00f4nicas \/ dire\u00e7\u00e3o Edla van Steen)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/417501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de governo est\u00e1 ligado ao modo como se relacionam os Poderes Legislativo e Executivo no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es governamentais. Dentre os sistemas de governo existentes, destaca-se o Presidencialismo. Leia os enunciados abaixo acerca desse sistema de governo e responda o que se pede:I. O Presidente da Rep\u00fablica cumpre mandato aut\u00f4nomo, n\u00e3o dependendo do Poder Legislativo para a sua investidura ou perman\u00eancia no poder;II. O Presidente da Rep\u00fablica acumula as fun\u00e7\u00f5es de Chefe de Estado, Chefe de Governo e Chefe da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;III. \u00c9 o sistema de governo t\u00edpico das rep\u00fablicas;Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417506,"hashId":"0ceafa5fa044955f6413a279c2976499","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de governo est\u00e1 ligado ao modo como se relacionam os Poderes Legislativo e Executivo no exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es governamentais. Dentre os sistemas de governo existentes, destaca-se o Presidencialismo. Leia os enunciados abaixo acerca desse sistema de governo e responda o que se pede:<\/p><p><br><\/p><p>I. O Presidente da Rep\u00fablica cumpre mandato aut\u00f4nomo, n\u00e3o dependendo do Poder Legislativo para a sua investidura ou perman\u00eancia no poder;<\/p><p>II. O Presidente da Rep\u00fablica acumula as fun\u00e7\u00f5es de Chefe de Estado, Chefe de Governo e Chefe da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;<\/p><p>III. \u00c9 o sistema de governo t\u00edpico das rep\u00fablicas;<\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":1494608,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II","id":1494604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III","id":1494605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":1494606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":1494607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":1494608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Teoria geral do Estado: formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo e mecanismo de freios e contrapesos","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405202,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-do-estado-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-e-mecanismo-de-freios-e-contrapesos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/417506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417508,"hashId":"934cb6b23d7bdd7df410c954a78d047e","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a, assinale a alternativa\r\nincorreta:<\/p>","resposta":1494618,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comp\u00f5e-se de, no m\u00ednimo, trinta e tr\u00eas Ministros","id":1494614,"corpo":"<p align=justify>comp\u00f5e-se de, no m\u00ednimo, trinta e tr\u00eas\r\nMinistros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o de sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 reservada a ju\u00edzes dos Tribunais Regionais Federais","id":1494615,"corpo":"<p align=justify>um ter\u00e7o de sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 reservada a\r\nju\u00edzes dos Tribunais Regionais Federais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o de sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 reservada a desembargadores dos Tribunais de Justi\u00e7a","id":1494616,"corpo":"<p align=justify>um ter\u00e7o de sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 reservada a\r\ndesembargadores dos Tribunais de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um ter\u00e7o de sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 reservada, em partes iguais, a advogados e membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Estadual, do Distrito Federal e Territ\u00f3rios, alternadamente.","id":1494617,"corpo":"<p align=justify>um ter\u00e7o de sua composi\u00e7\u00e3o \u00e9 reservada, em\r\npartes iguais, a advogados e membros do\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico Federal, Estadual, do Distrito\r\nFederal e Territ\u00f3rios, alternadamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Ministros do STJ dever\u00e3o ser brasileiros natos com mais de trinta e cinco e menos de sessenta e cinco anos, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada, depois de aprovada a escolha pela maioria simples da C\u00e2mara dos Deputados.","id":1494618,"corpo":"<p align=justify>os Ministros do STJ dever\u00e3o ser brasileiros\r\nnatos com mais de trinta e cinco e menos de\r\nsessenta e cinco anos, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico\r\ne reputa\u00e7\u00e3o ilibada, depois de aprovada a\r\nescolha pela maioria simples da C\u00e2mara dos\r\nDeputados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/417508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, al\u00e9m de estabelecer a forma do Estado brasileiro, bem como a forma e o regime de governo, enumerou em seus cinco incisos, os valores maiores que orientam o nosso Estado. Diante disso, n\u00e3o \u00e9 considerado objetivo fundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, dentre os expressamente previstos no referido artigo da Constitui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417509,"hashId":"cb7587082e124ef3466fb751cc5b9159","enunciado":"<p align=justify>O art. 1\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988,\r\nal\u00e9m de estabelecer a forma do Estado\r\nbrasileiro, bem como a forma e o regime de\r\ngoverno, enumerou em seus cinco incisos, os\r\nvalores maiores que orientam o nosso Estado.\r\nDiante disso, n\u00e3o \u00e9 considerado objetivo\r\nfundamental da Rep\u00fablica Federativa do Brasil,\r\ndentre os expressamente previstos no referido\r\nartigo da Constitui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":1494623,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soberania;","id":1494619,"corpo":"<p align=justify>a soberania;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cidadania;","id":1494620,"corpo":"<p align=justify>a cidadania;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dignidade da pessoa humana;","id":1494621,"corpo":"<p align=justify>a dignidade da pessoa humana;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa;","id":1494622,"corpo":"<p align=justify>os valores sociais do trabalho e da livre\r\niniciativa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a garantia do desenvolvimento nacional.","id":1494623,"corpo":"<p align=justify>a garantia do desenvolvimento nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (artigo 3\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405215,"slug":"direito-constitucional-objetivos-fundamentais-da-republica-federativa-do-brasil-artigo-3o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/417509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, apenas uma integra o patrim\u00f4nio do Estado Federado, marque-a:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417512,"hashId":"0d26b108ff2948ec1de4ade8a1720789","enunciado":"<p align=justify>Dentre as alternativas abaixo, apenas uma\r\nintegra o patrim\u00f4nio do Estado Federado,\r\nmarque-a:<\/p>","resposta":1494638,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praias mar\u00edtimas.","id":1494634,"corpo":"<p align=justify>praias mar\u00edtimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"potenciais de energia hidr\u00e1ulica.","id":1494635,"corpo":"<p align=justify>potenciais de energia hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recursos minerais, inclusive os do subsolo.","id":1494636,"corpo":"<p align=justify>recursos minerais, inclusive os do subsolo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cavidades naturais subterr\u00e2neas.","id":1494637,"corpo":"<p align=justify>cavidades naturais subterr\u00e2neas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1guas superficiais ou subterr\u00e2neas.","id":1494638,"corpo":"<p align=justify>\u00e1guas superficiais ou subterr\u00e2neas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 20 a 23","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens dos estados (artigo 26 da CF)","oab":true,"nome":"Bens dos estados (artigo 26 da CF)","pai":407598,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407602,"slug":"direito-constitucional-bens-dos-estados-artigo-26-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/417512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas:I. A exce\u00e7\u00e3o prescreve no mesmo prazo em que a pretens\u00e3o.II. Os prazos de prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser alterados por acordo das partes.III. A prescri\u00e7\u00e3o pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pela parte a quem aproveita.IV. A prescri\u00e7\u00e3o iniciada contra uma pessoa continua a correr contra o seu sucessor.A quantidade de assertivas corretas \u00e9 igual a:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417518,"hashId":"48051f912e1ced5f20a933a535544d3c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A exce\u00e7\u00e3o prescreve no mesmo prazo em que a pretens\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os prazos de prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser alterados por acordo das partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A prescri\u00e7\u00e3o pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pela parte a quem aproveita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A prescri\u00e7\u00e3o iniciada contra uma pessoa continua a correr contra o seu sucessor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de assertivas corretas \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":1494668,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":1494664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":1494665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":1494666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":1494667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":1494668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/417518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:I. Aquele que demandar por d\u00edvida j\u00e1 paga, no todo ou em parte, sem ressalvar as quantias recebidas ou pedir mais do que for devido, ficar\u00e1 obrigado a pagar ao devedor, no primeiro caso, o dobro do que houver cobrado e, no segundo, o equivalente do que dele exigir, salvo se houver prescri\u00e7\u00e3o.II. Aquele que habitar pr\u00e9dio, ou parte dele, responde pelo dano proveniente das coisas que dele ca\u00edrem ou forem lan\u00e7adas em lugar indevido.III.O dono de edif\u00edcio ou constru\u00e7\u00e3o responde pelos danos que resultarem de sua ru\u00edna, se esta provier de falta de reparos, mesmo que necessidade n\u00e3o seja manifesta.IV. O dono, ou detentor, do animal ressarcir\u00e1 o dano por este causado, mesmo constatada a culpa da v\u00edtima ou for\u00e7a maior.Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417519,"hashId":"7a908158729cf2fe80e394d21573733f","enunciado":"<p>Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es:<\/p><p><br><\/p><p>I. Aquele que demandar por d\u00edvida j\u00e1 paga, no todo ou em parte, sem ressalvar as quantias recebidas ou pedir mais do que for devido, ficar\u00e1 obrigado a pagar ao devedor, no primeiro caso, o dobro do que houver cobrado e, no segundo, o equivalente do que dele exigir, salvo se houver prescri\u00e7\u00e3o.<\/p><p>II. Aquele que habitar pr\u00e9dio, ou parte dele, responde pelo dano proveniente das coisas que dele ca\u00edrem ou forem lan\u00e7adas em lugar indevido.<\/p><p>III.O dono de edif\u00edcio ou constru\u00e7\u00e3o responde pelos danos que resultarem de sua ru\u00edna, se esta provier de falta de reparos, mesmo que necessidade n\u00e3o seja manifesta.<\/p><p>IV. O dono, ou detentor, do animal ressarcir\u00e1 o dano por este causado, mesmo constatada a culpa da v\u00edtima ou for\u00e7a maior.<\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":1494669,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":1494669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III","id":1494670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":1494671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III","id":1494672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":1494673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"}],"slug":"direito-civil\/417519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso um cidad\u00e3o alem\u00e3o venha a cometer homic\u00eddio a bordo de navio de guerra brasileiro ancorado em porto franc\u00eas, ele estar\u00e1 sujeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da lei penal:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417525,"hashId":"4a23ece86f2bf9e55850fb820620dedf","enunciado":"<p align=justify>Caso um cidad\u00e3o alem\u00e3o venha a cometer\r\nhomic\u00eddio a bordo de navio de guerra brasileiro\r\nancorado em porto franc\u00eas, ele estar\u00e1 sujeito \u00e0\r\naplica\u00e7\u00e3o da lei penal:<\/p>","resposta":1494699,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brasileira","id":1494699,"corpo":"<p align=justify>brasileira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alem\u00e3","id":1494700,"corpo":"<p align=justify>alem\u00e3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"francesa","id":1494701,"corpo":"<p align=justify>francesa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do Tribunal Penal Internacional","id":1494702,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal Penal Internacional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Tribunal Penal da Comunidade Europ\u00e9ia","id":1494703,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal Penal da Comunidade Europ\u00e9ia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal no Espa\u00e7o","oab":false,"nome":"Lei Penal no Espa\u00e7o","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418424,"slug":"direito-penal-lei-penal-no-espaco"}],"slug":"direito-penal\/417525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 inquestion\u00e1vel a interpenetra\u00e7\u00e3o entre a esfera penal e a c\u00edvel, notadamente a subordina\u00e7\u00e3o exercida pela justi\u00e7a penal tornando certa a obriga\u00e7\u00e3o de reparar os danos, bem como os reflexos advindos da decis\u00e3o absolut\u00f3ria. Assim, assinale a alternativa que apresenta hip\u00f3tese que inviabiliza a deflagra\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o civil reparat\u00f3ria:","provas":[{"id":11061,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca","sigla":"","id":2355,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb"},"banca":{"nome":"EXAMES & CONSULTORIA","descricao":"EXAMES & CONSULTORIA","sigla":"","oab":false,"id":509,"slug":"exames-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-itapororoca-pb-2010-exames-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"EXAMES & CONSULTORIA - Prefeitura do Munic\u00edpio de Itapororoca - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-11 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417529,"hashId":"f5cae35e9a85475642f070b8d7ac3e41","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 inquestion\u00e1vel a interpenetra\u00e7\u00e3o entre a\r\nesfera penal e a c\u00edvel, notadamente a\r\nsubordina\u00e7\u00e3o exercida pela justi\u00e7a penal\r\ntornando certa a obriga\u00e7\u00e3o de reparar os\r\ndanos, bem como os reflexos advindos da\r\ndecis\u00e3o absolut\u00f3ria. Assim, assinale a\r\nalternativa que apresenta hip\u00f3tese que\r\ninviabiliza a deflagra\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o civil\r\nreparat\u00f3ria:<\/p>","resposta":1494719,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restar provada a inexist\u00eancia do fato","id":1494719,"corpo":"<p align=justify>restar provada a inexist\u00eancia do fato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o constituir o fato infra\u00e7\u00e3o penal","id":1494720,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o constituir o fato infra\u00e7\u00e3o penal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existir circunst\u00e2ncia excludente de ilicitude","id":1494721,"corpo":"<p align=justify>existir circunst\u00e2ncia excludente de ilicitude<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existir circunst\u00e2ncia excludente de culpabilidade","id":1494722,"corpo":"<p align=justify>existir circunst\u00e2ncia excludente de\r\nculpabilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existir prova suficiente para a condena\u00e7\u00e3o","id":1494723,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existir prova suficiente para a condena\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406625,"slug":"direito-processual-penal-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414127,"slug":"direito-processual-penal-interpretacao-da-lei-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/417529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proje\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo no cen\u00e1rio econ\u00f4mico e pol\u00edtico nacional, j\u00e1 nas primeiras d\u00e9cadas republicanas, deveu-se \u00e0s correntes migrat\u00f3rias que, vindas do Oriente e da Europa Oriental, colonizaram boa parte do territ\u00f3rio estadual.","provas":[{"id":8991,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2010-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM ES - Soldado Combatente - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-19 04:31:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":400515,"hashId":"39367180391763eb34bff46ed2b1d8e2","enunciado":"<p align=justify>A proje\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo no cen\u00e1rio econ\u00f4mico e pol\u00edtico\r\nnacional, j\u00e1 nas primeiras d\u00e9cadas republicanas, deveu-se \u00e0s\r\ncorrentes migrat\u00f3rias que, vindas do Oriente e da Europa\r\nOriental, colonizaram boa parte do territ\u00f3rio estadual.<\/p>","resposta":1441138,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1441137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1441138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 104 a 117A contemporaneidade iniciou-se, entre fins do s\u00e9culo XVIII e ao longo do XIX, sob o impacto de dupla revolu\u00e7\u00e3o: a econ\u00f4mica, representada pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, e a pol\u00edtica, com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa de 1789 e as Revolu\u00e7\u00f5es Liberais Burguesas de 1820, 1830 e 1848. A moderna industrializa\u00e7\u00e3o consolidou o capitalismo como sistema econ\u00f4mico dominante, expandindo-se rapidamente (imperialismo e neocolonialismo). Disputas entre pot\u00eancias levaram \u00e0s duas guerras mundiais do s\u00e9culo XX. O Brasil, independente em 1822, foi a \u00fanica monarquia americana e manteve a escravid\u00e3o at\u00e9 1888. Proclamada a Rep\u00fablica, o pa\u00eds n\u00e3o deixou de ser elitista e socialmente excludente (Rep\u00fablica Velha). A Era Vargas iniciou a moderniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Entre 1945 e 1964, o Brasil viveu conturbado processo de democratiza\u00e7\u00e3o, interrompido por um golpe de Estado. Depois de 21 anos, a na\u00e7\u00e3o recuperou o sentido da democracia e procura avan\u00e7ar em termos de direitos sociais, o que a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 procura expressar.Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima e a Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea mundial e brasileira, julgue os itens de 104 a 114.","id":238211,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para os itens de 104 a 117<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A contemporaneidade iniciou-se, entre fins do s\u00e9culo XVIII e ao longo do XIX, sob o impacto de dupla revolu\u00e7\u00e3o: a econ\u00f4mica, representada pela Revolu\u00e7\u00e3o Industrial, e a pol\u00edtica, com a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa de 1789 e as Revolu\u00e7\u00f5es Liberais Burguesas de 1820, 1830 e 1848. A moderna industrializa\u00e7\u00e3o consolidou o capitalismo como sistema econ\u00f4mico dominante, expandindo-se rapidamente (imperialismo e neocolonialismo). Disputas entre pot\u00eancias levaram \u00e0s duas guerras mundiais do s\u00e9culo XX. O Brasil, independente em 1822, foi a \u00fanica monarquia americana e manteve a escravid\u00e3o at\u00e9 1888. Proclamada a Rep\u00fablica, o pa\u00eds n\u00e3o deixou de ser elitista e socialmente excludente (Rep\u00fablica Velha). A Era Vargas iniciou a moderniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Entre 1945 e 1964, o Brasil viveu conturbado processo de democratiza\u00e7\u00e3o, interrompido por um golpe de Estado. Depois de 21 anos, a na\u00e7\u00e3o recuperou o sentido da democracia e procura avan\u00e7ar em termos de direitos sociais, o que a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 procura expressar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto acima e a Hist\u00f3ria Contempor\u00e2nea mundial e brasileira, julgue os itens de 104 a 114.<\/p><p><br><\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 114","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397470,"slug":"historia-espirito-santo-es"}],"slug":"historia\/400515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procurador-geral da Rep\u00fablica ser\u00e1 nomeado pelo presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de seu nome pela maioria absoluta dos membros do Congresso Nacional.","provas":[{"id":10702,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados","id":165,"slug":"analista-area-informatica-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2010-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica \/ Banco de Dados - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":787436,"hashId":"9043a727f68ce89f734378cba12d0cbc","enunciado":"O procurador-geral da Rep\u00fablica ser\u00e1 nomeado pelo presidente\r\nda Rep\u00fablica, ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o de seu nome pela maioria\r\nabsoluta dos membros do Congresso Nacional.","resposta":2724539,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2724538,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2724539,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":330217,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos procuradores-gerais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Chefia do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Chefia do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":407677,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407678,"slug":"direito-constitucional-chefia-do-ministerio-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procurador-Geral da Rep\u00fablica","oab":true,"nome":"Procurador-Geral da Rep\u00fablica","pai":407678,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407679,"slug":"direito-constitucional-procurador-geral-da-republica"}],"slug":"direito-constitucional\/787436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico","id":11471,"slug":"procurador-autarquico"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Estradas de Rodagem de Rond\u00f4nia","sigla":"DER RO","id":2343,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"der-ro-ro"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do STF, os not\u00e1rios e registradores:","provas":[{"id":11041,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Departamento de Estradas de Rodagem de Rond\u00f4nia","sigla":"DER RO","id":2343,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"der-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"der-ro-ro-2010-funcab-procurador","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DER RO - Procurador - 2010"},{"id":21450,"cargo":{"descricao":"Procurador Aut\u00e1rquico","id":11471,"slug":"procurador-autarquico"},"orgao":{"nome":"Departamento de Estradas de Rodagem de Rond\u00f4nia","sigla":"DER RO","id":2343,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"der-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737,"slug":"funcab"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"der-ro-ro-2010-funcab-procurador-autarquico","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DER RO - Procurador Aut\u00e1rquico - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-20 14:35:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":416600,"hashId":"922849fdee03d906db90ec0366e3dba0","enunciado":"<p align=justify>Conforme a orienta\u00e7\u00e3o jurisprudencial do STF, os\r\nnot\u00e1rios e registradores:<\/p>","resposta":1490866,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem aposentar-se, compulsoriamente, aos setenta anos face ao disposto noArt. 40, \u00a71\u00ba, II, da CF.","id":1490864,"corpo":"<p align=justify>devem aposentar-se, compulsoriamente, aos setenta\r\nanos face ao disposto noArt. 40, \u00a71\u00ba, II, da CF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o detentores de cargos p\u00fablicos efetivos, por\u00e9m n\u00e3o adquirem estabilidade ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":1490865,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o detentores de cargos p\u00fablicos efetivos, por\u00e9m n\u00e3o\r\nadquirem estabilidade ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo\r\nexerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercem atividades em car\u00e1ter privado, por delega\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico.","id":1490866,"corpo":"<p align=justify>exercem atividades em car\u00e1ter privado, por delega\u00e7\u00e3o do\r\npoder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o agentes pol\u00edticos, pois exercem suas fun\u00e7\u00f5es mediante mandato com prazo certo.","id":1490867,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o agentes pol\u00edticos, pois exercem suas fun\u00e7\u00f5es\r\nmediante mandato com prazo certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem, obrigatoriamente, ser remunerados por subs\u00eddio, nos termos da Emenda Constitucional n\u00b0 19\/1998.","id":1490868,"corpo":"<p align=justify>devem, obrigatoriamente, ser remunerados por subs\u00eddio,\r\nnos termos da Emenda Constitucional n\u00b0 19\/1998.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244952,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407227,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-fundamentais-de-direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Direito Notarial e o Direito Registral: Conceitos e Distin\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"O Direito Notarial e o Direito Registral: Conceitos e Distin\u00e7\u00f5es","pai":407227,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407235,"slug":"direito-notarial-e-registral-o-direito-notarial-e-o-direito-registral-conceitos-e-distincoes"}],"slug":"direito-constitucional\/416600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na charge, o efeito de humor deve-se prioritariamente","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"},{"id":7002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"},{"id":7003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385064,"hashId":"fec97f27d8666e366ab8b9afa376a048","enunciado":"<p align=justify>Na charge, o efeito de humor deve-se prioritariamente<\/p>","resposta":1377736,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 deseleg\u00e2ncia do gar\u00e7om ao anunciar, em tom coloquial e em voz alta, a falta de gelo.","id":1377734,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 deseleg\u00e2ncia do gar\u00e7om ao anunciar, em tom coloquial\r\ne em voz alta, a falta de gelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao descabido uso de fones pelas personagens que comp\u00f5em a cena.","id":1377735,"corpo":"<p align=justify>ao descabido uso de fones pelas personagens que\r\ncomp\u00f5em a cena.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 possibilidade de se entender a fala do gar\u00e7om como alus\u00e3o a quest\u00f5es clim\u00e1ticas do planeta.","id":1377736,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 possibilidade de se entender a fala do gar\u00e7om\r\ncomo alus\u00e3o a quest\u00f5es clim\u00e1ticas do planeta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 indiferen\u00e7a da plateia diante da inesperada not\u00edcia.","id":1377737,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 indiferen\u00e7a da plateia diante da inesperada not\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 inadequa\u00e7\u00e3o de bebidas serem servidas em reuni\u00e3o de l\u00edderes das principais na\u00e7\u00f5es do mundo.","id":1377738,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 inadequa\u00e7\u00e3o de bebidas serem servidas em reuni\u00e3o\r\nde l\u00edderes das principais na\u00e7\u00f5es do mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 e 2 referem-se \u00e0 charge abaixo.(Folha de S. Paulo, 9 de dez. de 2009, Opini\u00e3o, A2)","id":226724,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 e 2 referem-se \u00e0 charge abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/6981\/grupo-questao\/226724-20220621115030000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"365\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Folha de S. Paulo, 9 de dez. de 2009, Opini\u00e3o, A2)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma an\u00e1lise do texto permite afirmar com corre\u00e7\u00e3o que:","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"},{"id":7002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"},{"id":7003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385081,"hashId":"6165967ebcfd9b633f1ec81e6675e9ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma an\u00e1lise do texto permite afirmar com corre\u00e7\u00e3o que:<\/p>","resposta":1377789,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso se tratasse de mais de uma subst\u00e2ncia, al\u00e9m da carbenoxolona, a concord\u00e2ncia estaria correta assim \"Essas subst\u00e2ncias [...] podem ser \u00fatil para combater o mal de Alzheimer\".","id":1377786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso se tratasse de mais de uma subst\u00e2ncia, al\u00e9m da carbenoxolona, a concord\u00e2ncia estaria correta assim \"Essas subst\u00e2ncias [...] podem ser \u00fatil para combater o mal de Alzheimer\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O emprego dos par\u00eanteses, na linha 3, \u00e9 exigido pela natureza da informa\u00e7\u00e3o: o maior rigor na especifica\u00e7\u00e3o do local.","id":1377787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego dos par\u00eanteses, na linha 3, \u00e9 exigido pela natureza da informa\u00e7\u00e3o: o maior rigor na especifica\u00e7\u00e3o do local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A v\u00edrgula depois de mem\u00f3ria (linha 5) \u00e9 optativa, pois, se for retirada, o sentido original da frase n\u00e3o se altera.","id":1377788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A v\u00edrgula depois de <em>mem\u00f3ria <\/em>(linha 5) \u00e9 optativa, pois, se for retirada, o sentido original da frase n\u00e3o se altera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constru\u00e7\u00f5es como as nossas recorda\u00e7\u00f5es e nossa performance constituem marcas da subjetividade do autor ao tratar do tema.","id":1377789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constru\u00e7\u00f5es como <em>as nossas recorda\u00e7\u00f5es <\/em>e <em>nossa performance<\/em> constituem marcas da subjetividade do autor ao tratar do tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na frase A mem\u00f3ria \u00e9 a capacidade de adquirir, armazenar e recuperar informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, o emprego de armazenar constitui redund\u00e2ncia inadequada, pois essa palavra nada acrescenta ao sentido de adquirir.","id":1377790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase <em>A mem\u00f3ria \u00e9 a capacidade de adquirir, armazenar e recuperar informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis<\/em>, o emprego de <em>armazenar <\/em>constitui redund\u00e2ncia inadequada, pois essa palavra nada acrescenta ao sentido de <em>adquirir<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 3 a 7 referem-se ao texto apresentado abaixo.1 ___ E se uma droga derivada do alca\u00e7uz fosse capaz desalvar as nossas recorda\u00e7\u00f5es? Segundo um estudo da Uni-versidade de Edimburgo (Esc\u00f3cia), a carbenoxolona melhoraas capacidades mentais dos idosos, incluindo a mem\u00f3-5 ria, que vai se deteriorando com o passar dos anos. Essasubst\u00e2ncia \u2212 na realidade, um agente derivado da raiz doalca\u00e7uz \u2212 poder\u00e1 ser \u00fatil para combater o mal de Alzheimere talvez tamb\u00e9m para melhorar nossa performance nos exa-mes. \u201cAs mem\u00f3rias s\u00e3o um \u2018fato\u2019 qu\u00edmico\u201d, confirma Nancy10 Ip, diretora de Instituto de Pesquisa em Hong Kong: \u201cRe-centemente, n\u00f3s identificamos a prote\u00edna que contribui paraa sobreviv\u00eancia e para o desenvolvimento das c\u00e9lulasnervosas e que poderia oferecer recursos para criar medica-mentos contra doen\u00e7as que afetam a mem\u00f3ria\u201d.15 ___ Enquanto se espera que os estudos possam con-duzir a resultados mais concretos, o que podemos fazerpara melhorar a nossa capacidade mental? A mem\u00f3ria \u00e9 acapacidade de adquirir, armazenar e recuperar informa\u00e7\u00f5esdispon\u00edveis. Ela n\u00e3o \u00e9 monol\u00edtica, mas constitu\u00edda de20 diversas atividades e fun\u00e7\u00f5es. Uma importante distin\u00e7\u00e3o aser feita \u00e9 entre a mem\u00f3ria de curto e a de longo prazo. Aprimeira, que \u00e9 encarregada de reter as informa\u00e7\u00f5es porpouco tempo, localiza-se no lobo parietal inferior e no lobofrontal do c\u00e9rebro, enquanto a mem\u00f3ria de longo prazo \u00e925 ligada ao hipocampo e \u00e0s \u00e1reas vizinhas.De acordo com Alan Baddelay, da universidade ing-lesa de York, a mem\u00f3ria de curto prazo tem espa\u00e7o limi-tado, podendo reter de cinco a nove unidades de informa-\u00e7\u00e3o: palavras, datas, n\u00fameros. J\u00e1 a mem\u00f3ria de longo30 prazo \u00e9 ilimitada. O problema \u00e9 arquivar a informa\u00e7\u00e3o namem\u00f3ria de longo prazo, para recordar quando neces-s\u00e1rio. Como? \u201cQuanto mais a pessoa souber, mais f\u00e1cilser\u00e1 recordar\u201d, diz Baddelay. Em suma, a mem\u00f3ria n\u00e3o \u00e9um recipiente que \u00e9 totalmente preenchido: ao contr\u00e1rio,35 ela sempre possibilita o ingresso de novas informa\u00e7\u00f5es.Quem usa uma linguagem rica e articulada recorda-semelhor. Da mesma forma, quem sabe v\u00e1rios idiomas temmais facilidade para aprender um novo.(Adaptado de Fab\u00edola Musarra, \u201cMem\u00f3ria: segredos para explorar todo o seu poder\u201d. In. Planeta: conhe\u00e7a o mundo, descubra voc\u00ea. Ed. Tr\u00eas. Edi\u00e7\u00e3o 447, Ano 37, Dez\/2009, p.41-42)","id":226727,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 3 a 7 referem-se ao texto apresentado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>E se uma droga derivada do alca\u00e7uz fosse capaz de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">salvar as nossas recorda\u00e7\u00f5es? Segundo um estudo da Uni-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">versidade de Edimburgo (Esc\u00f3cia), a carbenoxolona melhora<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">as capacidades mentais dos idosos, incluindo a mem\u00f3-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>ria, que vai se deteriorando com o passar dos anos. Essa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">subst\u00e2ncia \u2212 na realidade, um agente derivado da raiz do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">alca\u00e7uz \u2212 poder\u00e1 ser \u00fatil para combater o mal de Alzheimer<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">e talvez tamb\u00e9m para melhorar nossa performance nos exa-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mes. \u201cAs mem\u00f3rias s\u00e3o um \u2018fato\u2019 qu\u00edmico\u201d, confirma Nancy<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>Ip, diretora de Instituto de Pesquisa em Hong Kong: \u201cRe-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">centemente, n\u00f3s identificamos a prote\u00edna que contribui para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">a sobreviv\u00eancia e para o desenvolvimento das c\u00e9lulas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">nervosas e que poderia oferecer recursos para criar medica-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mentos contra doen\u00e7as que afetam a mem\u00f3ria\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Enquanto se espera que os estudos possam con-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">duzir a resultados mais concretos, o que podemos fazer<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">para melhorar a nossa capacidade mental? A mem\u00f3ria \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">capacidade de adquirir, armazenar e recuperar informa\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">dispon\u00edveis. Ela n\u00e3o \u00e9 monol\u00edtica, mas constitu\u00edda de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>diversas atividades e fun\u00e7\u00f5es. Uma importante distin\u00e7\u00e3o a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ser feita \u00e9 entre a mem\u00f3ria de curto e a de longo prazo. A<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">primeira, que \u00e9 encarregada de reter as informa\u00e7\u00f5es por<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pouco tempo, localiza-se no lobo parietal inferior e no lobo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">frontal do c\u00e9rebro, enquanto a mem\u00f3ria de longo prazo \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>ligada ao hipocampo e \u00e0s \u00e1reas vizinhas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De acordo com Alan Baddelay, da universidade ing-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">lesa de York, a mem\u00f3ria de curto prazo tem espa\u00e7o limi-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">tado, podendo reter de cinco a nove unidades de informa-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00e7\u00e3o: palavras, datas, n\u00fameros. J\u00e1 a mem\u00f3ria de longo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>prazo \u00e9 ilimitada. O problema \u00e9 arquivar a informa\u00e7\u00e3o na<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mem\u00f3ria de longo prazo, para recordar quando neces-<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">s\u00e1rio. Como? \u201cQuanto mais a pessoa souber, mais f\u00e1cil<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">ser\u00e1 recordar\u201d, diz Baddelay. Em suma, a mem\u00f3ria n\u00e3o \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">um recipiente que \u00e9 totalmente preenchido: ao contr\u00e1rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>ela sempre possibilita o ingresso de novas informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Quem usa uma linguagem rica e articulada recorda-se<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">melhor. Da mesma forma, quem sabe v\u00e1rios idiomas tem<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mais facilidade para aprender um novo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de Fab\u00edola Musarra, \u201cMem\u00f3ria: segredos para explorar todo o seu poder\u201d. In. Planeta: conhe\u00e7a o mundo, descubra voc\u00ea. Ed. Tr\u00eas. Edi\u00e7\u00e3o 447, Ano 37, Dez\/2009, p.41-42)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 3 a 7","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cremesp, que defende o exame compuls\u00f3rio, diz, no entanto, que a aplica\u00e7\u00e3o de testes te\u00f3ricos, aos moldes do que faz a OAB, seria insuficiente.Considerado o contexto, traduz-se corretamente, e em conformidade com o padr\u00e3o culto escrito, o que est\u00e1 acima sublinhado, em:","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"},{"id":7002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"},{"id":7003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385092,"hashId":"5aee1cca11a4b0485069c15cbe956334","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O Cremesp, que defende o exame compuls\u00f3rio, diz, no entanto, que a aplica\u00e7\u00e3o de testes te\u00f3ricos, <u>aos moldes do que faz a OAB<\/u>, seria insuficiente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerado o contexto, traduz-se corretamente, e em conformidade com o padr\u00e3o culto escrito, o que est\u00e1 acima sublinhado, em:<\/p>","resposta":1377823,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definidos sob o controle dos dirigentes da OAB.","id":1377820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definidos sob o controle dos dirigentes da OAB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em respeito com as diretrizes impostas pela OAB.","id":1377821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em respeito com as diretrizes impostas pela OAB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"id\u00eanticos com os j\u00e1 aplicados pela OAB.","id":1377822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">id\u00eanticos com os j\u00e1 aplicados pela OAB.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de modo semelhante ao adotado pela OAB.","id":1377823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de modo semelhante ao adotado pela OAB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"idealizados a partir do que a OAB direciona.","id":1377824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idealizados a partir do que a OAB direciona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 14 referem-se ao texto apresentado abaixo.Exame m\u00e9dico1 ___ Refor\u00e7am-se as evid\u00eancias da baixa qualidade de\tensino em cursos de medicina do pa\u00eds. Esse retrato vem\tsendo confirmado anualmente desde 2005, quando o\tCremesp (Conselho Regional de Medicina do Estado de5 S\u00e3o Paulo) decidiu implementar uma prova de avalia\u00e7\u00e3o,\tfacultativa, dos conhecimentos dos futuros m\u00e9dicos.\tNeste ano, 56% dos formandos que prestaram o\texame foram reprovados. O n\u00famero j\u00e1 \u00e9 expressivo,\tmas \u00e9 razo\u00e1vel supor que a propor\u00e7\u00e3o de estudantes10 despreparados seja maior. A prova n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, e\tos respons\u00e1veis por sua execu\u00e7\u00e3o avaliam que muitos\tdos maus alunos boicotam o exame, frequentemente\testimulados por suas faculdades.\tA prova da Ordem dos Advogados do Brasil pode15 fornecer um par\u00e2metro, ainda que imperfeito. Na primei-\tra fase do exame da OAB neste ano, o \u00edndice de repro-\tvados na seccional paulista chegou a 88%.\tA vantagem do teste entre advogados est\u00e1 em sua\tobrigatoriedade. Trata-se de uma prova de habilita\u00e7\u00e3o,20 ou seja, a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da\tprofiss\u00e3o. \u00c9 do interesse da sociedade, da sa\u00fade p\u00fablica\te de seus futuros pacientes que os alunos de medicina\ttamb\u00e9m sejam submetidos a uma prova de habilita\u00e7\u00e3o\tobrigat\u00f3ria.25 ___ O Cremesp, que defende o exame compuls\u00f3rio, diz,\tno entanto, que a aplica\u00e7\u00e3o de testes te\u00f3ricos, aos moldes\tdo que faz a OAB, seria insuficiente. Devido ao\tcar\u00e1ter pr\u00e1tico da atividade m\u00e9dica, seria imprescind\u00edvel,\tafirma a entidade, a realiza\u00e7\u00e3o de provas que averig\u00faem30 essa capacidade entre os rec\u00e9m-formados.\tSe implementado nesses moldes, um exame obri-\tgat\u00f3rio nacional cumpriria dupla fun\u00e7\u00e3o: impediria o\tacesso \u00e0 profiss\u00e3o de rec\u00e9m-formados despreparados e,\tao longo do tempo, estimularia uma melhora gradual dos35 cursos universit\u00e1rios de medicina.(Editorial da Folha de S. Paulo, 17 de dez. de 2009, Opini\u00e3o, A2)","id":226735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 14 referem-se ao texto apresentado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Exame m\u00e9dico<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Refor\u00e7am-se as evid\u00eancias da baixa qualidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tensino em cursos de medicina do pa\u00eds. Esse retrato vem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsendo confirmado anualmente desde 2005, quando o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCremesp (Conselho Regional de Medicina do Estado de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>S\u00e3o Paulo) decidiu implementar uma prova de avalia\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tfacultativa, dos conhecimentos dos futuros m\u00e9dicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNeste ano, 56% dos formandos que prestaram o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\texame foram reprovados. O n\u00famero j\u00e1 \u00e9 expressivo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmas \u00e9 razo\u00e1vel supor que a propor\u00e7\u00e3o de estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>despreparados seja maior. A prova n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos respons\u00e1veis por sua execu\u00e7\u00e3o avaliam que muitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdos maus alunos boicotam o exame, frequentemente<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\testimulados por suas faculdades.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA prova da Ordem dos Advogados do Brasil pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>fornecer um par\u00e2metro, ainda que imperfeito. Na primei-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tra fase do exame da OAB neste ano, o \u00edndice de repro-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tvados na seccional paulista chegou a 88%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vantagem do teste entre advogados est\u00e1 em sua<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tobrigatoriedade. Trata-se de uma prova de habilita\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>ou seja, a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprofiss\u00e3o. \u00c9 do interesse da sociedade, da sa\u00fade p\u00fablica<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te de seus futuros pacientes que os alunos de medicina<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttamb\u00e9m sejam submetidos a uma prova de habilita\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tobrigat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O Cremesp, que defende o exame compuls\u00f3rio, diz,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tno entanto, que a aplica\u00e7\u00e3o de testes te\u00f3ricos, aos moldes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo que faz a OAB, seria insuficiente. Devido ao<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcar\u00e1ter pr\u00e1tico da atividade m\u00e9dica, seria imprescind\u00edvel,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tafirma a entidade, a realiza\u00e7\u00e3o de provas que averig\u00faem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>essa capacidade entre os rec\u00e9m-formados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe implementado nesses moldes, um exame obri-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgat\u00f3rio nacional cumpriria dupla fun\u00e7\u00e3o: impediria o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tacesso \u00e0 profiss\u00e3o de rec\u00e9m-formados despreparados e,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tao longo do tempo, estimularia uma melhora gradual dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>cursos universit\u00e1rios de medicina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial da Folha de S. Paulo, 17 de dez. de 2009, Opini\u00e3o, A2)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se implementado nesses moldes, um exame obrigat\u00f3rio nacional cumpriria dupla fun\u00e7\u00e3o: impediria o acesso \u00e0 profiss\u00e3o de rec\u00e9m-formados despreparados e, ao longo do tempo, estimularia uma melhora gradual dos cursos universit\u00e1rios de medicina.Considerados o trecho acima e o respeito ao padr\u00e3o culto escrito, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"},{"id":7002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador","id":2471,"slug":"tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-operacao-de-computador","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Computador - 2010"},{"id":7003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385101,"hashId":"4929572d91bc4d4dc620ba17b22eae20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Se implementado nesses moldes, um exame obrigat\u00f3rio nacional cumpriria dupla fun\u00e7\u00e3o: impediria o acesso \u00e0 profiss\u00e3o de rec\u00e9m-formados despreparados e, ao longo do tempo, estimularia uma melhora gradual dos cursos universit\u00e1rios de medicina.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerados o trecho acima e o respeito ao padr\u00e3o culto escrito, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":1377847,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No in\u00edcio do trecho, est\u00e1 impl\u00edcita a forma verbal \"fosse\"; caso estivesse subentendida a forma \"for\", deveria ser usada a forma \"cumprir\u00e1\".","id":1377847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do trecho, est\u00e1 impl\u00edcita a forma verbal \"fosse\"; caso estivesse subentendida a forma \"for\", deveria ser usada a forma \"cumprir\u00e1\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma verbal cumpriria foi empregada para expressar fato futuro tomado como certo e pr\u00f3ximo de se realizar.","id":1377848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal <em>cumpriria <\/em>foi empregada para expressar fato futuro tomado como certo e pr\u00f3ximo de se realizar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dois-pontos anunciam ideias que, consideradas de grande import\u00e2ncia, n\u00e3o haviam recebido nenhuma refer\u00eancia anteriormente.","id":1377849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois-pontos anunciam ideias que, consideradas de grande import\u00e2ncia, n\u00e3o haviam recebido nenhuma refer\u00eancia anteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso do sinal indicativo da crase manteria sua corre\u00e7\u00e3o se o segmento fosse: \"impediria o acesso \u00e0 mais de um cargo que exige boa forma\u00e7\u00e3o profissional\".","id":1377850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do sinal indicativo da crase manteria sua corre\u00e7\u00e3o se o segmento fosse: \"impediria o acesso \u00e0 mais de um cargo que exige boa forma\u00e7\u00e3o profissional\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assim como profiss\u00e3o, est\u00e1 adequadamente grafado o voc\u00e1bulo \"assens\u00e3o\".","id":1377851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como <em>profiss\u00e3o<\/em>, est\u00e1 adequadamente grafado o voc\u00e1bulo \"assens\u00e3o\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 14 referem-se ao texto apresentado abaixo.Exame m\u00e9dico1 ___ Refor\u00e7am-se as evid\u00eancias da baixa qualidade de\tensino em cursos de medicina do pa\u00eds. Esse retrato vem\tsendo confirmado anualmente desde 2005, quando o\tCremesp (Conselho Regional de Medicina do Estado de5 S\u00e3o Paulo) decidiu implementar uma prova de avalia\u00e7\u00e3o,\tfacultativa, dos conhecimentos dos futuros m\u00e9dicos.\tNeste ano, 56% dos formandos que prestaram o\texame foram reprovados. O n\u00famero j\u00e1 \u00e9 expressivo,\tmas \u00e9 razo\u00e1vel supor que a propor\u00e7\u00e3o de estudantes10 despreparados seja maior. A prova n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, e\tos respons\u00e1veis por sua execu\u00e7\u00e3o avaliam que muitos\tdos maus alunos boicotam o exame, frequentemente\testimulados por suas faculdades.\tA prova da Ordem dos Advogados do Brasil pode15 fornecer um par\u00e2metro, ainda que imperfeito. Na primei-\tra fase do exame da OAB neste ano, o \u00edndice de repro-\tvados na seccional paulista chegou a 88%.\tA vantagem do teste entre advogados est\u00e1 em sua\tobrigatoriedade. Trata-se de uma prova de habilita\u00e7\u00e3o,20 ou seja, a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da\tprofiss\u00e3o. \u00c9 do interesse da sociedade, da sa\u00fade p\u00fablica\te de seus futuros pacientes que os alunos de medicina\ttamb\u00e9m sejam submetidos a uma prova de habilita\u00e7\u00e3o\tobrigat\u00f3ria.25 ___ O Cremesp, que defende o exame compuls\u00f3rio, diz,\tno entanto, que a aplica\u00e7\u00e3o de testes te\u00f3ricos, aos moldes\tdo que faz a OAB, seria insuficiente. Devido ao\tcar\u00e1ter pr\u00e1tico da atividade m\u00e9dica, seria imprescind\u00edvel,\tafirma a entidade, a realiza\u00e7\u00e3o de provas que averig\u00faem30 essa capacidade entre os rec\u00e9m-formados.\tSe implementado nesses moldes, um exame obri-\tgat\u00f3rio nacional cumpriria dupla fun\u00e7\u00e3o: impediria o\tacesso \u00e0 profiss\u00e3o de rec\u00e9m-formados despreparados e,\tao longo do tempo, estimularia uma melhora gradual dos35 cursos universit\u00e1rios de medicina.(Editorial da Folha de S. Paulo, 17 de dez. de 2009, Opini\u00e3o, A2)","id":226735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 8 a 14 referem-se ao texto apresentado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Exame m\u00e9dico<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Refor\u00e7am-se as evid\u00eancias da baixa qualidade de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tensino em cursos de medicina do pa\u00eds. Esse retrato vem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsendo confirmado anualmente desde 2005, quando o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tCremesp (Conselho Regional de Medicina do Estado de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>S\u00e3o Paulo) decidiu implementar uma prova de avalia\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tfacultativa, dos conhecimentos dos futuros m\u00e9dicos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNeste ano, 56% dos formandos que prestaram o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\texame foram reprovados. O n\u00famero j\u00e1 \u00e9 expressivo,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmas \u00e9 razo\u00e1vel supor que a propor\u00e7\u00e3o de estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>despreparados seja maior. A prova n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria, e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tos respons\u00e1veis por sua execu\u00e7\u00e3o avaliam que muitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdos maus alunos boicotam o exame, frequentemente<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\testimulados por suas faculdades.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA prova da Ordem dos Advogados do Brasil pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>fornecer um par\u00e2metro, ainda que imperfeito. Na primei-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tra fase do exame da OAB neste ano, o \u00edndice de repro-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tvados na seccional paulista chegou a 88%.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA vantagem do teste entre advogados est\u00e1 em sua<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tobrigatoriedade. Trata-se de uma prova de habilita\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>ou seja, a aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprofiss\u00e3o. \u00c9 do interesse da sociedade, da sa\u00fade p\u00fablica<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te de seus futuros pacientes que os alunos de medicina<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttamb\u00e9m sejam submetidos a uma prova de habilita\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tobrigat\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O Cremesp, que defende o exame compuls\u00f3rio, diz,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tno entanto, que a aplica\u00e7\u00e3o de testes te\u00f3ricos, aos moldes<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdo que faz a OAB, seria insuficiente. Devido ao<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcar\u00e1ter pr\u00e1tico da atividade m\u00e9dica, seria imprescind\u00edvel,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tafirma a entidade, a realiza\u00e7\u00e3o de provas que averig\u00faem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>essa capacidade entre os rec\u00e9m-formados.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe implementado nesses moldes, um exame obri-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgat\u00f3rio nacional cumpriria dupla fun\u00e7\u00e3o: impediria o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tacesso \u00e0 profiss\u00e3o de rec\u00e9m-formados despreparados e,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tao longo do tempo, estimularia uma melhora gradual dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>cursos universit\u00e1rios de medicina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Editorial da Folha de S. Paulo, 17 de dez. de 2009, Opini\u00e3o, A2)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na lenda do Curupira fica evidente","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385145,"hashId":"1569ecc9cf3a7e87c481415ec3b23f81","enunciado":"<p align=justify>Na lenda do Curupira fica evidente<\/p>","resposta":1377982,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o esp\u00edrito vingador e destrutivo dos \u00edndios brasileiros, encarnado na desfigura\u00e7\u00e3o de seres imagin\u00e1rios.","id":1377980,"corpo":"<p align=justify>o esp\u00edrito vingador e destrutivo dos \u00edndios brasileiros,\r\nencarnado na desfigura\u00e7\u00e3o de seres imagin\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inten\u00e7\u00e3o de preservar os recursos da floresta amaz\u00f4nica para aproveitamento exclusivo de seus moradores.","id":1377981,"corpo":"<p align=justify>a inten\u00e7\u00e3o de preservar os recursos da floresta amaz\u00f4nica\r\npara aproveitamento exclusivo de seus moradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vis\u00e3o peculiar do ind\u00edgena sobre a floresta, ambiente que lhe serve de morada.","id":1377982,"corpo":"<p align=justify>a vis\u00e3o peculiar do ind\u00edgena sobre a floresta,\r\nambiente que lhe serve de morada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a explora\u00e7\u00e3o da floresta, constante e continuada, por aventureiros que nela se estabeleceram.","id":1377983,"corpo":"<p align=justify>a explora\u00e7\u00e3o da floresta, constante e continuada, por\r\naventureiros que nela se estabeleceram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ingenuidade de ca\u00e7adores e de exploradores, v\u00edtimas dos desafios apresentados pela floresta.","id":1377984,"corpo":"<p align=justify>a ingenuidade de ca\u00e7adores e de exploradores, v\u00edtimas\r\ndos desafios apresentados pela floresta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 33 referem-se ao texto apresentado abaixo.O Curupira\tGuardi\u00e3o das florestas e dos animais, o Curupira \u00e9 um pequeno ser com tra\u00e7os ind\u00edgenas, cabelo de fogo e com os p\u00e9s virados para tr\u00e1s, que possui o dom de ficar invis\u00edvel.\tDizem que o Curupira \u00e9 o protetor daqueles que sabem se relacionar com a natureza, utilizando-a apenas para a sua sobreviv\u00eancia. Ou seja, tem a prote\u00e7\u00e3o do Curupira o homem que derruba \u00e1rvores para construir sua casa e seus utens\u00edlios, ou ainda para fazer seu ro\u00e7ado, e ca\u00e7a apenas para alimentarse. Mas aqueles que derrubam a mata sem necessidade e os que ca\u00e7am indiscriminadamente t\u00eam no Curupira um terr\u00edvel inimigo e acabam caindo em suas armadilhas.\tPara se vingar daqueles que destroem a floresta, o Curupira se transforma em ca\u00e7a \u2212 uma paca, uma on\u00e7a ou qualquer outro bicho que atraia o ca\u00e7ador para o meio da mata, fazendoo perder a no\u00e7\u00e3o de seu rumo e ficar dando voltas, retornando sempre ao mesmo lugar. Outra forma de atingir os maus ca\u00e7adores \u00e9 fazer com que sua arma n\u00e3o funcione ou que eles sejam incapazes de acertar qualquer tipo de alvo, principalmente a ca\u00e7a.\tNa realidade, a lenda do Curupira revela a rela\u00e7\u00e3o de respeito pela vida que os \u00edndios brasileiros t\u00eam com a mata. (Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/portalamazonia.globo.com\/modelo_avulso.php?cfg=noticias&amp;mdltpl=lendasam...&gt;. Acesso em: 30\/11\/2009)","id":226756,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 33 referem-se ao texto apresentado abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Curupira<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tGuardi\u00e3o das florestas e dos animais, o Curupira \u00e9 um pequeno ser com tra\u00e7os ind\u00edgenas, cabelo de fogo e com os p\u00e9s virados para tr\u00e1s, que possui o dom de ficar invis\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tDizem que o Curupira \u00e9 o protetor daqueles que sabem se relacionar com a natureza, utilizando-a apenas para a sua sobreviv\u00eancia. Ou seja, tem a prote\u00e7\u00e3o do Curupira o homem que derruba \u00e1rvores para construir sua casa e seus utens\u00edlios, ou ainda para fazer seu ro\u00e7ado, e ca\u00e7a apenas para alimentarse. Mas aqueles que derrubam a mata sem necessidade e os que ca\u00e7am indiscriminadamente t\u00eam no Curupira um terr\u00edvel inimigo e acabam caindo em suas armadilhas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPara se vingar daqueles que destroem a floresta, o Curupira se transforma em ca\u00e7a \u2212 uma paca, uma on\u00e7a ou qualquer outro bicho que atraia o ca\u00e7ador para o meio da mata, fazendoo perder a no\u00e7\u00e3o de seu rumo e ficar dando voltas, retornando sempre ao mesmo lugar. Outra forma de atingir os maus ca\u00e7adores \u00e9 fazer com que sua arma n\u00e3o funcione ou que eles sejam incapazes de acertar qualquer tipo de alvo, principalmente a ca\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tNa realidade, a lenda do Curupira revela a rela\u00e7\u00e3o de respeito pela vida que os \u00edndios brasileiros t\u00eam com a mata.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/portalamazonia.globo.com\/modelo_avulso.php?cfg=noticias&amp;mdltpl=lendasam...&gt;. Acesso em: 30\/11\/2009)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 a 33","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/385145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os monitores de v\u00eddeo utilizados pelos computadores s\u00e3o constru\u00eddos com tecnologias apropriadas para forma\u00e7\u00e3o de imagens projetadas em telas. N\u00c3O representa uma tecnologia para constru\u00e7\u00e3o de monitores","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385174,"hashId":"f0ae699f75d96e3236dbdd11067506d2","enunciado":"<p align=justify>Os monitores de v\u00eddeo utilizados pelos computadores s\u00e3o\r\nconstru\u00eddos com tecnologias apropriadas para forma\u00e7\u00e3o\r\nde imagens projetadas em telas. N\u00c3O representa uma\r\ntecnologia para constru\u00e7\u00e3o de monitores<\/p>","resposta":1378080,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sigla CRT.","id":1378077,"corpo":"<p align=justify>a sigla CRT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sigla LCD.","id":1378078,"corpo":"<p align=justify>a sigla LCD.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sigla OLED.","id":1378079,"corpo":"<p align=justify>a sigla OLED.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o termo RECEIVER.","id":1378080,"corpo":"<p align=justify>o termo RECEIVER.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o termo PLASMA.","id":1378081,"corpo":"<p align=justify>o termo PLASMA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/385174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui crime de responsabilidade do Presidente da C\u00e2mara Municipal se da receita gastar com folha de pagamento, inclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores, mais de","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:00:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385192,"hashId":"144f4909b2e5ac821bb0f4e843e1f16d","enunciado":"<p align=justify>Constitui crime de responsabilidade do Presidente da C\u00e2mara\r\nMunicipal se da receita gastar com folha de pagamento,\r\ninclu\u00eddo o gasto com o subs\u00eddio de seus Vereadores,\r\nmais de<\/p>","resposta":1378147,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinquenta por cento.","id":1378146,"corpo":"<p align=justify>cinquenta por cento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"setenta por cento.","id":1378147,"corpo":"<p align=justify>setenta por cento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarenta por cento.","id":1378148,"corpo":"<p align=justify>quarenta por cento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sessenta por cento.","id":1378149,"corpo":"<p align=justify>sessenta por cento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cinquenta e cinco por cento.","id":1378150,"corpo":"<p align=justify>cinquenta e cinco por cento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226778,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/385192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, relativamente \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio, considere:I. A posse ocorrer\u00e1 no prazo de trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.II. A posse em cargo p\u00fablico independer\u00e1 de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.III. \u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.IV. S\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o.V. O in\u00edcio, a suspens\u00e3o, a interrup\u00e7\u00e3o e o rein\u00edcio do exerc\u00edcio ser\u00e3o registrados no assentamento individual do servidor.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385238,"hashId":"d53d52a55bb99429d3dbf9bc042cd905","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, relativamente \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A posse ocorrer\u00e1 no prazo de trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A posse em cargo p\u00fablico independer\u00e1 de pr\u00e9via inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica oficial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. S\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O in\u00edcio, a suspens\u00e3o, a interrup\u00e7\u00e3o e o rein\u00edcio do exerc\u00edcio ser\u00e3o registrados no assentamento individual do servidor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":1378302,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":1378298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":1378299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1378300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":1378301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":1378302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/385238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 responsabilidade civil do servidor p\u00fablico \u00e9 correto que:","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385241,"hashId":"87fc816eb969fbda1e887f1e3d87b0b3","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 responsabilidade civil do servidor p\u00fablico \u00e9\r\ncorreto que:<\/p>","resposta":1378313,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou culposo, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.","id":1378313,"corpo":"<p align=justify>Decorre de ato omissivo ou comissivo, doloso ou\r\nculposo, que resulte em preju\u00edzo ao er\u00e1rio ou a terceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano n\u00e3o se estende aos sucessores.","id":1378314,"corpo":"<p align=justify>A obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano n\u00e3o se estende aos\r\nsucessores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas n\u00e3o poder\u00e3o cumular-se, sendo incompat\u00edveis entre si.","id":1378315,"corpo":"<p align=justify>As san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas n\u00e3o poder\u00e3o\r\ncumular-se, sendo incompat\u00edveis entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil e administrativa do servidor n\u00e3o ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal que negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.","id":1378316,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade civil e administrativa do servidor\r\nn\u00e3o ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal\r\nque negue a exist\u00eancia do fato ou sua autoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratando-se de dano causado a terceiros, n\u00e3o responder\u00e1 o servidor perante a Fazenda P\u00fablica, ainda que em a\u00e7\u00e3o regressiva.","id":1378317,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se de dano causado a terceiros, n\u00e3o responder\u00e1\r\no servidor perante a Fazenda P\u00fablica, ainda\r\nque em a\u00e7\u00e3o regressiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/385241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Processo Administrativo previsto na Lei n\u00ba 9.784\/99, considere:I. Os processos administrativos de que resultem san\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o ser revistos, mesmo quando surgirem fatos novos suscet\u00edveis de justificar a inadequa\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o aplicada.II. O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou a pedido de interessado.III. A compet\u00eancia \u00e9 renunci\u00e1vel e se exerce pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos a que foi atribu\u00edda como pr\u00f3pria, ainda que nos casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o previstos em lei.IV. O desatendimento da intima\u00e7\u00e3o importa o reconhecimento da verdade dos fatos e do direito pelo administrado.V. Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de dez dias o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, contado a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":6981,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Amazonas","sigla":"TRE AM","id":1187,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-am-2010-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE AM - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 04:00:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":385246,"hashId":"b370b0bdc411b5f6360cafd313a5c879","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Processo Administrativo previsto na Lei n\u00ba 9.784\/99, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os processos administrativos de que resultem san\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o ser revistos, mesmo quando surgirem fatos novos suscet\u00edveis de justificar a inadequa\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o aplicada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo administrativo pode iniciar-se de of\u00edcio ou a pedido de interessado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A compet\u00eancia \u00e9 renunci\u00e1vel e se exerce pelos \u00f3rg\u00e3os administrativos a que foi atribu\u00edda como pr\u00f3pria, ainda que nos casos de delega\u00e7\u00e3o e avoca\u00e7\u00e3o previstos em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O desatendimento da intima\u00e7\u00e3o importa o reconhecimento da verdade dos fatos e do direito pelo administrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Salvo disposi\u00e7\u00e3o legal espec\u00edfica, \u00e9 de dez dias o prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso administrativo, contado a partir da ci\u00eancia ou divulga\u00e7\u00e3o oficial da decis\u00e3o recorrida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":1378330,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":1378329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V.","id":1378330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e V.","id":1378331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":1378332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":1378333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":226812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/385246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio tem como um grande desafio implementar uma gest\u00e3o com base nos princ\u00edpios do desenvolvimento sustent\u00e1vel. Para isso, tornam-se necess\u00e1rias a constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura urbana, essencial para o desenvolvimento econ\u00f4mico. Observe as seguintes pol\u00edticas de desenvolvimento sustent\u00e1vel:..I - o poder de legislar sobre o controle da polui\u00e7\u00e3o e do uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano;II - a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o natural e cultural;III - a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es e no controle ambiental;IV - as a\u00e7\u00f5es para a amplia\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia e o conhecimento sobre o meio ambiente....S\u00e3o pol\u00edticas de desenvolvimento sustent\u00e1vel aquelas descritas em","provas":[{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":408869,"hashId":"7dbf3c08dcf8873b017ff492f5bf0961","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio tem como um grande desafio implementar uma gest\u00e3o com base nos princ\u00edpios do desenvolvimento sustent\u00e1vel. Para isso, tornam-se necess\u00e1rias a constru\u00e7\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o da infraestrutura urbana, essencial para o desenvolvimento econ\u00f4mico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe as seguintes pol\u00edticas de desenvolvimento sustent\u00e1vel:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - o poder de legislar sobre o controle da polui\u00e7\u00e3o e do uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - a cria\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o natural e cultural;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas decis\u00f5es e no controle ambiental;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - as a\u00e7\u00f5es para a amplia\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia e o conhecimento sobre o meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pol\u00edticas de desenvolvimento sustent\u00e1vel aquelas descritas em<\/p>","resposta":1465099,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1465095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":1465096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":1465097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":1465098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":1465099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403475,"slug":"meio-ambiente-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"meio-ambiente\/408869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modalidade de Licita\u00e7\u00f5es de Concorr\u00eancia, o valor obrigat\u00f3rio para contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de engenharia, em reais, \u00e9 o valor acima de","provas":[{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":408873,"hashId":"96b73c6eb9e40caa6fbb3aeec735e924","enunciado":"<p align=justify>Na modalidade de Licita\u00e7\u00f5es de Concorr\u00eancia, o valor\r\nobrigat\u00f3rio para contrata\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de engenharia,\r\nem reais, \u00e9 o valor acima de<\/p>","resposta":1465119,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.000,00","id":1465115,"corpo":"<p align=justify>35.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"280.000,00","id":1465116,"corpo":"<p align=justify>280.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"650.000,00","id":1465117,"corpo":"<p align=justify>650.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"860.000,00","id":1465118,"corpo":"<p align=justify>860.000,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.500.000,00","id":1465119,"corpo":"<p align=justify>1.500.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/408873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o de contratos administrativos com o poder p\u00fablico \u00e9 um tema de interesse para o contratado e para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica....A esse respeito, afirma-se que","provas":[{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":408875,"hashId":"a2b0bb305a34424cc308f28f805930fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o de contratos administrativos com o poder p\u00fablico \u00e9 um tema de interesse para o contratado e para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, afirma-se que<\/p>","resposta":1465125,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de pagamento dever\u00e1 ser feita mediante termo aditivo ao contrato.","id":1465125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de pagamento dever\u00e1 ser feita mediante termo aditivo ao contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a recomposi\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro ser\u00e1 mensurado em contrato com terceirizados.","id":1465126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a recomposi\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico e financeiro ser\u00e1 mensurado em contrato com terceirizados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es devem ser de comum acordo entre as partes.","id":1465127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as altera\u00e7\u00f5es devem ser de comum acordo entre as partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as modifica\u00e7\u00f5es do regime de execu\u00e7\u00e3o dependem do contratado.","id":1465128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as modifica\u00e7\u00f5es do regime de execu\u00e7\u00e3o dependem do contratado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os prazos de in\u00edcio das etapas de execu\u00e7\u00e3o, conclus\u00e3o e entrega dever\u00e3o ser publicados em Di\u00e1rio Oficial pela contratada.","id":1465129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os prazos de in\u00edcio das etapas de execu\u00e7\u00e3o, conclus\u00e3o e entrega dever\u00e3o ser publicados em Di\u00e1rio Oficial pela contratada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/408875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Monumenta \u00e9 um programa de recupera\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural urbano. Preservar \u00e1reas priorit\u00e1rias do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico urbano e estimular a\u00e7\u00f5es que aumentem a consci\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o sobre a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o do acervo existente fazem parte dos objetivos do Programa.Sobre o Programa Monumenta, afirma-se que","provas":[{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":408876,"hashId":"edc0dd0f0a2b68770b8650a3bf0f9453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Monumenta \u00e9 um programa de recupera\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural urbano. Preservar \u00e1reas priorit\u00e1rias do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico urbano e estimular a\u00e7\u00f5es que aumentem a consci\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o sobre a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o do acervo existente fazem parte dos objetivos do Programa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Programa Monumenta, afirma-se que<\/p>","resposta":1465134,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma proposta urbana municipal que se destaca na promo\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico.","id":1465130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma proposta urbana municipal que se destaca na promo\u00e7\u00e3o de uma legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mobiliza as associa\u00e7\u00f5es locais, em conjunto com t\u00e9cnicos da pr\u00f3pria Prefeitura e personalidades ligadas \u00e0 cultura municipal.","id":1465131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mobiliza as associa\u00e7\u00f5es locais, em conjunto com t\u00e9cnicos da pr\u00f3pria Prefeitura e personalidades ligadas \u00e0 cultura municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inclui uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es para solucionar problemas relacionados \u00e0 infraestrutura e ao sistema de redes urbanas.","id":1465132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclui uma s\u00e9rie de a\u00e7\u00f5es para solucionar problemas relacionados \u00e0 infraestrutura e ao sistema de redes urbanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criou alian\u00e7as para financiar a\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de conv\u00eanios e acordos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-financeiro entre os munic\u00edpios e o governo estadual.","id":1465133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criou alian\u00e7as para financiar a\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s de conv\u00eanios e acordos de coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-financeiro entre os munic\u00edpios e o governo estadual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi criado numa iniciativa do poder p\u00fablico federal, com o objetivo de ampliar os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico.","id":1465134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi criado numa iniciativa do poder p\u00fablico federal, com o objetivo de ampliar os mecanismos de prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/408876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais - MPMG","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682,"slug":"mpmg"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao mandado de seguran\u00e7a, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":10978,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais - MPMG","sigla":"MPMG","oab":false,"id":682,"slug":"mpmg"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2010-mpmg-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMG - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414694,"hashId":"c09917bae3cfa5a6e32fafa0638dde90","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao mandado de seguran\u00e7a, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":1482426,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ingresso de litisconsorte ativo facultativo ser\u00e1 admitido enquanto n\u00e3o vencido o prazo para a autoridade impetrada apresentar informa\u00e7\u00f5es.","id":1482423,"corpo":"<p align=justify>o ingresso de litisconsorte ativo facultativo ser\u00e1 admitido enquanto n\u00e3o vencido o\r\nprazo para a autoridade impetrada apresentar informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a notifica\u00e7\u00e3o da autoridade impetrada para prestar informa\u00e7\u00f5es supre a necessidade de se dar ci\u00eancia do feito ao \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o judicial da pessoa jur\u00eddica interessada.","id":1482424,"corpo":"<p align=justify>a notifica\u00e7\u00e3o da autoridade impetrada para prestar informa\u00e7\u00f5es supre a necessidade\r\nde se dar ci\u00eancia do feito ao \u00f3rg\u00e3o de representa\u00e7\u00e3o judicial da pessoa jur\u00eddica\r\ninteressada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a concessiva em mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria dos tribunais estaduais est\u00e1 sujeita a reexame necess\u00e1rio pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":1482425,"corpo":"<p align=justify>a senten\u00e7a concessiva em mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria dos\r\ntribunais estaduais est\u00e1 sujeita a reexame necess\u00e1rio pelo Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento em face da decis\u00e3o que concede liminar n\u00e3o prejudica a formula\u00e7\u00e3o de pedido para a suspens\u00e3o do respectivo cumprimento, dirigida ao presidente do tribunal ao qual caiba conhecer do recurso.","id":1482426,"corpo":"<p align=justify>a interposi\u00e7\u00e3o de agravo de instrumento em face da decis\u00e3o que concede liminar\r\nn\u00e3o prejudica a formula\u00e7\u00e3o de pedido para a suspens\u00e3o do respectivo cumprimento,\r\ndirigida ao presidente do tribunal ao qual caiba conhecer do recurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244156,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/414694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia - MPBA","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684,"slug":"mpba"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como sabido, o Mandado de Seguran\u00e7a \u00e9 uma garantia cab\u00edvel em circunst\u00e2ncias nas quais a ilegalidade, o desrespeito \u00e0 razoabilidade e \u00e0 proporcionalidade contaminam o ato administrativo. Sobre referida a\u00e7\u00e3o constitucional, pode-se asseverar.I - Cabe Mandado de Seguran\u00e7a contra decis\u00e3o judicial transitada em julgado.II - De acordo com a inova\u00e7\u00e3o introduzida pelo art. 5\u00ba da Lei 12.016\/2009, \u00e9 incab\u00edvel mandado de seguran\u00e7a quando a impetra\u00e7\u00e3o destinar-se a questionar ato disciplinar.III - O pedido de mandado de seguran\u00e7a poder\u00e1 ser renovado dentro do prazo decadencial, se a decis\u00e3o denegat\u00f3ria n\u00e3o lhe houver apreciado o m\u00e9rito.IV - A decis\u00e3o proferida em mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Tribunal, que aprecia pedido liminar, \u00e9 irrecorr\u00edvel.V - Nos termos da novel legisla\u00e7\u00e3o sobre o Mandado de Seguran\u00e7a, a autoridade coatora n\u00e3o \u00e9 legitimada para recorrer.Desse modo, assinale o n\u00famero de alternativa(s) correta(s).","provas":[{"id":10982,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","sigla":"MPE BA","id":489,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"mpe-ba-ba"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Bahia - MPBA","sigla":"MPBA","oab":false,"id":684,"slug":"mpba"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ba-ba-2010-mpba-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPBA - MPE BA - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":414940,"hashId":"1e6acf336ef81f2245592ba131c4b4b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como sabido, o Mandado de Seguran\u00e7a \u00e9 uma garantia cab\u00edvel em circunst\u00e2ncias nas quais a ilegalidade, o desrespeito \u00e0 razoabilidade e \u00e0 proporcionalidade contaminam o ato administrativo. Sobre referida a\u00e7\u00e3o constitucional, pode-se asseverar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Cabe Mandado de Seguran\u00e7a contra decis\u00e3o judicial transitada em julgado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - De acordo com a inova\u00e7\u00e3o introduzida pelo art. 5\u00ba da Lei 12.016\/2009, \u00e9 incab\u00edvel mandado de seguran\u00e7a quando a impetra\u00e7\u00e3o destinar-se a questionar ato disciplinar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O pedido de mandado de seguran\u00e7a poder\u00e1 ser renovado dentro do prazo decadencial, se a decis\u00e3o denegat\u00f3ria n\u00e3o lhe houver apreciado o m\u00e9rito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A decis\u00e3o proferida em mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Tribunal, que aprecia pedido liminar, \u00e9 irrecorr\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Nos termos da novel legisla\u00e7\u00e3o sobre o Mandado de Seguran\u00e7a, a autoridade coatora n\u00e3o \u00e9 legitimada para recorrer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desse modo, assinale o n\u00famero de alternativa(s) <u>correta(s)<\/u>.<\/p>","resposta":1483447,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":1483447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":1483448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":1483449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":1483450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":1483451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/414940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inqu\u00e9rito civil pr\u00e9vio \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","provas":[{"id":10997,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Mato Grosso do Sul","sigla":"TJ MS","id":1149,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"tj-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-ms-ms-2010-fcc-juiz-estadual-juiz-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ MS - Juiz de Direito Substituto - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 05:00:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":415564,"hashId":"72fb7198d1cecce20756e857bd0afd74","enunciado":"<p align=justify>Inqu\u00e9rito civil pr\u00e9vio \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p>","resposta":1486275,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 instaur\u00e1-lo, sob presid\u00eancia do juiz certo para a causa.","id":1486273,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 instaur\u00e1-lo, sob presid\u00eancia\r\ndo juiz certo para a causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 instaur\u00e1-lo, sob sua presid\u00eancia, mas a requisi\u00e7\u00e3o a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou particulares de quaisquer certid\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es, exames ou per\u00edcias dever\u00e1 ser realizada judicialmente.","id":1486274,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico poder\u00e1 instaur\u00e1-lo, sob sua presid\u00eancia,\r\nmas a requisi\u00e7\u00e3o a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ou particulares\r\nde quaisquer certid\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es, exames\r\nou per\u00edcias dever\u00e1 ser realizada judicialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico promov\u00ea-lo para a defesa dos interesses individuais, difusos ou coletivos relativos \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 adolesc\u00eancia, requisitando diretamente de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e particulares as necess\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es e documentos.","id":1486275,"corpo":"<p align=justify>Cabe ao Minist\u00e9rio P\u00fablico promov\u00ea-lo para a defesa\r\ndos interesses individuais, difusos ou coletivos\r\nrelativos \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 adolesc\u00eancia, requisitando\r\ndiretamente de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e particulares as\r\nnecess\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es e documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o Minist\u00e9rio P\u00fablico convencer-se da inexist\u00eancia de fundamentos para propor a\u00e7\u00e3o civil, dever\u00e1 promover o arquivamento dos autos do inqu\u00e9rito civil, submetendo a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do juiz certo para a causa.","id":1486276,"corpo":"<p align=justify>Se o Minist\u00e9rio P\u00fablico convencer-se da inexist\u00eancia\r\nde fundamentos para propor a\u00e7\u00e3o civil, dever\u00e1\r\npromover o arquivamento dos autos do inqu\u00e9rito\r\ncivil, submetendo a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise do juiz certo\r\npara a causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promovido o arquivamento dos autos do inqu\u00e9rito civil pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, dessa decis\u00e3o n\u00e3o cabe reexame necess\u00e1rio nem recurso, salvo por parte das associa\u00e7\u00f5es legitimadas para a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica correspondente.","id":1486277,"corpo":"<p align=justify>Promovido o arquivamento dos autos do inqu\u00e9rito\r\ncivil pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, dessa decis\u00e3o n\u00e3o cabe\r\nreexame necess\u00e1rio nem recurso, salvo por parte\r\ndas associa\u00e7\u00f5es legitimadas para a a\u00e7\u00e3o civil\r\np\u00fablica correspondente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244456,"enunciado":"","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405225,"slug":"direito-constitucional-acao-civil-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito civil","oab":false,"nome":"Inqu\u00e9rito civil","pai":421134,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421142,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/415564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Votorantim","sigla":"","id":1677,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-votorantim-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Mandado de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":11056,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Votorantim","sigla":"","id":1677,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-votorantim-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-votorantim-sp-2010-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Votorantim - Procurador Jur\u00eddico - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":417429,"hashId":"61c7b45e604bf5427110236eca7df509","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Mandado de seguran\u00e7a, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":1494240,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel o mandado de seguran\u00e7a contra os atos de gest\u00e3o comercial praticados pelos administradores de empresas p\u00fablicas, de sociedade de economia mista e de concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":1494237,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 cab\u00edvel o mandado de seguran\u00e7a contra os atos de\r\ngest\u00e3o comercial praticados pelos administradores de\r\nempresas p\u00fablicas, de sociedade de economia mista e\r\nde concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a mesmo quando se tratar de ato do qual caiba recurso administrativo com efeito suspensivo.","id":1494238,"corpo":"<p align=justify>Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a mesmo\r\nquando se tratar de ato do qual caiba recurso\r\nadministrativo com efeito suspensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito de requerer mandado de seguran\u00e7a extinguir-se-\u00e1 decorridos 90 (noventa) dias, contados da ci\u00eancia, pelo interessado, do ato impugnado.","id":1494239,"corpo":"<p align=justify>O direito de requerer mandado de seguran\u00e7a\r\nextinguir-se-\u00e1 decorridos 90 (noventa) dias, contados\r\nda ci\u00eancia, pelo interessado, do ato impugnado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No mandado de seguran\u00e7a coletivo, a senten\u00e7a far\u00e1 coisa julgada limitadamente aos membros do grupo ou categoria substitu\u00eddos pelo impetrante.","id":1494240,"corpo":"<p align=justify>No mandado de seguran\u00e7a coletivo, a senten\u00e7a far\u00e1\r\ncoisa julgada limitadamente aos membros do grupo ou\r\ncategoria substitu\u00eddos pelo impetrante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":245193,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/417429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caio \u00e9 aposentado pelo regime geral da Previd\u00eancia Social, tendo, quando em atividade, mantido v\u00ednculo empregat\u00edcio com a empresa Tartaruga Marinha Ltda. Por colegas de empresa, soube do eventual pagamento de valores a t\u00edtulo de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do FGTS. Ciente dos fatos, procurou o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico, respons\u00e1vel pela tutela coletiva, e postulou que a institui\u00e7\u00e3o apresentasse a\u00e7\u00e3o civil cab\u00edvel para a defesa de todos os benefici\u00e1rios do referido fundo federal. Diante do comunicado, o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurou procedimento administrativo para colher dados sobre a quest\u00e3o, com o fito de propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica. A an\u00e1lise desse caso requer que se considere que","provas":[{"id":7720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"epe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"epe-2010-cesgranrio-advogado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Advogado - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 05:00:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":509192,"hashId":"dec0f626f25904f6c60af66930d3222f","enunciado":"<p align=justify>Caio \u00e9 aposentado pelo regime geral da Previd\u00eancia\r\nSocial, tendo, quando em atividade, mantido v\u00ednculo\r\nempregat\u00edcio com a empresa Tartaruga Marinha Ltda.\r\nPor colegas de empresa, soube do eventual pagamento\r\nde valores a t\u00edtulo de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do FGTS. Ciente\r\ndos fatos, procurou o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico,\r\nrespons\u00e1vel pela tutela coletiva, e postulou que a institui\u00e7\u00e3o\r\napresentasse a\u00e7\u00e3o civil cab\u00edvel para a defesa de\r\ntodos os benefici\u00e1rios do referido fundo federal. Diante do\r\ncomunicado, o membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico instaurou\r\nprocedimento administrativo para colher dados sobre a\r\nquest\u00e3o, com o fito de propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.\r\nA an\u00e1lise desse caso requer que se considere que<\/p>","resposta":1851289,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a tutela dos benefici\u00e1rios da n\u00e3o corre\u00e7\u00e3o do FGTS enquadra-se no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","id":1851285,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>a tutela dos benefici\u00e1rios da n\u00e3o corre\u00e7\u00e3o do FGTS\r\nenquadra-se no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as quest\u00f5es vinculadas aos aposentados pelo regime geral da Previd\u00eancia n\u00e3o podem ser veiculadas pela a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","id":1851286,"corpo":"<p align=justify>as quest\u00f5es vinculadas aos aposentados pelo regime\r\ngeral da Previd\u00eancia n\u00e3o podem ser veiculadas pela\r\na\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em caso de Fundos P\u00fablicos.","id":1851287,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica em caso de Fundos\r\nP\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica pode incluir como objetos, tributos.","id":1851288,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica pode incluir como objetos, tributos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o caso \u00e9 de a\u00e7\u00e3o individual, mas n\u00e3o civil p\u00fablica.","id":1851289,"corpo":"<p align=justify>o caso \u00e9 de a\u00e7\u00e3o individual, mas n\u00e3o civil p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":272782,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/509192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A passagem do texto que, espec\u00edfica e semanticamente, ratifica a afirmativa de que as pessoas, em geral, est\u00e3o sempre postergando suas realiza\u00e7\u00f5es \u00e9","provas":[{"id":10835,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10836,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10874,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10875,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10876,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10877,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407188,"hashId":"318ffe884868884849291be8364864df","enunciado":"<p align=justify>A passagem do texto que, espec\u00edfica e semanticamente,\r\nratifica a afirmativa de que as pessoas, em geral, est\u00e3o\r\nsempre postergando suas realiza\u00e7\u00f5es \u00e9<\/p>","resposta":1456696,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode ser feito:\u201d (l. 1-2)","id":1456695,"corpo":"<p align=justify>\u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode ser feito:\u201d\r\n(l. 1-2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c...este ano, este ano... e por a\u00ed vai\u201d (l. 6)","id":1456696,"corpo":"<p align=justify>\u201c...este ano, este ano... e por a\u00ed vai\u201d (l. 6)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cVale tudo (ou quase tudo):\u201d (l. 6-7)","id":1456697,"corpo":"<p align=justify>\u201cVale tudo (ou quase tudo):\u201d (l. 6-7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c...roupa branca, pular sete ondas,\u201d (l. 7)","id":1456698,"corpo":"<p align=justify>\u201c...roupa branca, pular sete ondas,\u201d (l. 7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c...consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logos...\u201d (l. 8)","id":1456699,"corpo":"<p align=justify>\u201c...consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logos...\u201d\r\n(l. 8)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Al\u00e9m da apar\u00eancia \u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode serfeito: um se chama ontem e o outro amanh\u00e3\u201d - DalaiLama. In\u00edcio de ano \u00e9 sempre a mesma coisa: \u201cEsteano vou emagrecer\u201d, \u201cEste ano vou arranjar um bom5 trabalho\u201d, \u201cEste ano vou achar o amor da minha vida\u201d,este ano, este ano... e por a\u00ed vai. Vale tudo (ou quasetudo): roupa branca, pular sete ondas, comer lentilha,se consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logosque podem at\u00e9 nos dar uma previs\u00e3o. Contudo, mais10 que prever o futuro \u00e9 preciso conceb\u00ea-lo! Concebero futuro \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles j\u00e1 feitosanteriormente em busca de um objetivo muito bemdefinido e planejado, sem esquecer que esse futuroque concebemos deve estar sempre em congru\u00eancia15 com nosso eu. S\u00e3o muitas as promessas que fazemoscom o raiar de um novo ano.\tA sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 a de que ganhamosum caderno novinho em folha, com p\u00e1ginas em branconas quais escreveremos uma nova hist\u00f3ria. Mas muitos20 esquecem que para fazer uma vida nova \u00e9 preciso n\u00e3oapenas de um novo ano, mas sim de um conjunto dea\u00e7\u00f5es que, em minha opini\u00e3o, podem ser resumidas emtr\u00eas: vis\u00e3o, autoconhecimento e autodesenvolvimento.Assim, acredito que o primeiro passo na constru\u00e7\u00e3o de25 uma vida nova come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o:o que voc\u00ea quer da vida? Tem gente que vive apenasfazendo o que a vida quer, usando o velho lema doZeca Pagodinho \u201cdeixa a vida me levar\u201d. Prefiro ficarcom o Jota Quest que diz: \u201ca gente leva da vida a vida30 que a gente leva\u201d.\tA vis\u00e3o pessoal tem o poder de dar sentido \u00e0scoisas, muitas vezes aparentemente insignificantes.Ela responde aos porqu\u00eas. Por que quero emagrecer?Por que quero conseguir um trabalho novo? Por que35 estou fazendo isso ou aquilo? Ela nos guia e nosmant\u00e9m no caminho, afinal para quem n\u00e3o sabeaonde vai qualquer caminho serve. O Amir Klink temuma frase brilhante que diz: \u201c\u00c9 muito triste passar avida inteira cumprindo as suas obriga\u00e7\u00f5es sem nunca40 ter constru\u00eddo algo de fato\u201d. Primeiro passo conclu\u00eddo,voc\u00ea sabe o que quer da vida. Agora \u00e9 preciso sabero que \u00e9 necess\u00e1rio para concretizar essa vis\u00e3o, paratransform\u00e1-la em a\u00e7\u00e3o.\tO segundo degrau dessa escada \u00e9 saber quem45 voc\u00ea \u00e9. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, como diria S\u00f3crates,\u00e9 fundamental. Literalmente, \u00e9 preciso se olhar noespelho. Fazemos isso o tempo todo com os outros,observando seus comportamentos, suas a\u00e7\u00f5es e at\u00e9seus aspectos f\u00edsicos. Mas, quanto tempo das nossas50 vidas nos dedicamos \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o? Olhar parasi mesmo \u00e0s vezes \u00e9 duro: descobrimos coisas quenem sempre nos agradam, mas s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvelcorrigi-las.\tTendo um objetivo claro e se conhecendo fica55 muito mais f\u00e1cil definir quais \u201carmas\u201d usar. \u00c9 comoviajar: a depender do destino voc\u00ea arruma sua mala.Se voc\u00ea for para o Alasca e n\u00e3o tiver roupas de frio ter\u00e1que comprar ou pedir emprestado. O passo seguinte\u00e9 se desenvolver. Ou seja, eu sei pra onde quero ir,60 conhe\u00e7o minhas for\u00e7as e fraquezas, o que precisoaprimorar e\/ou adquirir para chegar l\u00e1? Conhecimento,comportamento e atitudes.\tUma avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba tornar\u00e1 poss\u00edvel identificarem quais aspectos precisaremos \u201ccaprichar\u201d mais. \u00c965 necess\u00e1rio armar-se compet\u00eancias, lembrando queo sucesso de ontem n\u00e3o nos garante o sucesso deamanh\u00e3. Somando essas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es e dedicando-se aelas est\u00e1 feito o caminho. Da\u00ed \u00e9 fazer um acordo consigomesmo e segui-lo \u00e0 risca. Mais do que estabelecer70 metas, \u00e9 preciso planejar, buscar novas oportunidades,ter iniciativa, adquirir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, daro melhor de si, comprometer-se com suas escolhas,cultivar sua rede de contatos, ter autoconfian\u00e7a, correrriscos sempre calculados e persistir.75----------Algumas pessoas tentam, fazem de tudo,mas n\u00e3o conseguem. Para esses deixo uma frase doBernardinho, t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o brasileira masculinade v\u00f4lei: \u201cPodemos at\u00e9 n\u00e3o vencer o campeonato,mas precisamos deixar a quadra com a certeza de que80 fizemos o melhor que pudemos\u201d. Outras ganham f\u00f4legono in\u00edcio, mas acabam desistindo. Esses s\u00e3o aquelesque esperam pelos pr\u00f3ximos anos, para come\u00e7artudo novo de novo. E h\u00e1 ainda aqueles que v\u00e3o at\u00e9o final, caem, levantam a poeira e d\u00e3o volta por cima.85 Mas \u00e9 assim que a vida segue. Mensagem final? N\u00e3o.Mensagem inicial (aqui vai ela): \u201cPedras no caminho?Guarde todas! Um dia construir\u00e1 um castelo\u201d.Carolina Manciola Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www.rh.com.br\/Portal\/Mudanca\/Artigo\/6506\/ alem-da-aparencia.html&gt;. Acesso em: 01 jul 2010. (Adaptado)","id":240459,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Al\u00e9m da apar\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">feito: um se chama ontem e o outro amanh\u00e3\u201d - Dalai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lama. In\u00edcio de ano \u00e9 sempre a mesma coisa: \u201cEste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ano vou emagrecer\u201d, \u201cEste ano vou arranjar um bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> trabalho\u201d, \u201cEste ano vou achar o amor da minha vida\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">este ano, este ano... e por a\u00ed vai. Vale tudo (ou quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo): roupa branca, pular sete ondas, comer lentilha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que podem at\u00e9 nos dar uma previs\u00e3o. Contudo, mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>que prever o futuro \u00e9 preciso conceb\u00ea-lo! Conceber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o futuro \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles j\u00e1 feitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anteriormente em busca de um objetivo muito bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">definido e planejado, sem esquecer que esse futuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que concebemos deve estar sempre em congru\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> com nosso eu. S\u00e3o muitas as promessas que fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o raiar de um novo ano.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 a de que ganhamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um caderno novinho em folha, com p\u00e1ginas em branco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nas quais escreveremos uma nova hist\u00f3ria. Mas muitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> esquecem que para fazer uma vida nova \u00e9 preciso n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apenas de um novo ano, mas sim de um conjunto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es que, em minha opini\u00e3o, podem ser resumidas em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas: vis\u00e3o, autoconhecimento e autodesenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, acredito que o primeiro passo na constru\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> uma vida nova come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que voc\u00ea quer da vida? Tem gente que vive apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazendo o que a vida quer, usando o velho lema do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zeca Pagodinho \u201cdeixa a vida me levar\u201d. Prefiro ficar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o Jota Quest que diz: \u201ca gente leva da vida a vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> que a gente leva\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA vis\u00e3o pessoal tem o poder de dar sentido \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisas, muitas vezes aparentemente insignificantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela responde aos porqu\u00eas. Por que quero emagrecer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que quero conseguir um trabalho novo? Por que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> estou fazendo isso ou aquilo? Ela nos guia e nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m no caminho, afinal para quem n\u00e3o sabe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aonde vai qualquer caminho serve. O Amir Klink tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma frase brilhante que diz: \u201c\u00c9 muito triste passar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vida inteira cumprindo as suas obriga\u00e7\u00f5es sem nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> ter constru\u00eddo algo de fato\u201d. Primeiro passo conclu\u00eddo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voc\u00ea sabe o que quer da vida. Agora \u00e9 preciso saber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que \u00e9 necess\u00e1rio para concretizar essa vis\u00e3o, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transform\u00e1-la em a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO segundo degrau dessa escada \u00e9 saber quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em> voc\u00ea \u00e9. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, como diria S\u00f3crates,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fundamental. Literalmente, \u00e9 preciso se olhar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">espelho. Fazemos isso o tempo todo com os outros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">observando seus comportamentos, suas a\u00e7\u00f5es e at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seus aspectos f\u00edsicos. Mas, quanto tempo das nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50<\/em> vidas nos dedicamos \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o? Olhar para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">si mesmo \u00e0s vezes \u00e9 duro: descobrimos coisas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem sempre nos agradam, mas s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">corrigi-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTendo um objetivo claro e se conhecendo fica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>muito mais f\u00e1cil definir quais \u201carmas\u201d usar. \u00c9 como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viajar: a depender do destino voc\u00ea arruma sua mala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea for para o Alasca e n\u00e3o tiver roupas de frio ter\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que comprar ou pedir emprestado. O passo seguinte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 se desenvolver. Ou seja, eu sei pra onde quero ir,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em> conhe\u00e7o minhas for\u00e7as e fraquezas, o que preciso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aprimorar e\/ou adquirir para chegar l\u00e1? Conhecimento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comportamento e atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba tornar\u00e1 poss\u00edvel identificar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em quais aspectos precisaremos \u201ccaprichar\u201d mais. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em> necess\u00e1rio armar-se compet\u00eancias, lembrando que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sucesso de ontem n\u00e3o nos garante o sucesso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amanh\u00e3. Somando essas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es e dedicando-se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">elas est\u00e1 feito o caminho. Da\u00ed \u00e9 fazer um acordo consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo e segui-lo \u00e0 risca. Mais do que estabelecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70 <\/em>metas, \u00e9 preciso planejar, buscar novas oportunidades,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ter iniciativa, adquirir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o melhor de si, comprometer-se com suas escolhas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cultivar sua rede de contatos, ter autoconfian\u00e7a, correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\">riscos sempre calculados e persistir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>75<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Algumas pessoas tentam, fazem de tudo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas n\u00e3o conseguem. Para esses deixo uma frase do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bernardinho, t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o brasileira masculina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de v\u00f4lei: \u201cPodemos at\u00e9 n\u00e3o vencer o campeonato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas precisamos deixar a quadra com a certeza de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>80<\/em> fizemos o melhor que pudemos\u201d. Outras ganham f\u00f4lego<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no in\u00edcio, mas acabam desistindo. Esses s\u00e3o aqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que esperam pelos pr\u00f3ximos anos, para come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo novo de novo. E h\u00e1 ainda aqueles que v\u00e3o at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o final, caem, levantam a poeira e d\u00e3o volta por cima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>85 <\/em>Mas \u00e9 assim que a vida segue. Mensagem final? N\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mensagem inicial (aqui vai ela): \u201cPedras no caminho?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guarde todas! Um dia construir\u00e1 um castelo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carolina Manciola Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www.rh.com.br\/Portal\/Mudanca\/Artigo\/6506\/ alem-da-aparencia.html&gt;. Acesso em: 01 jul 2010. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/407188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cContudo, mais que prever o futuro...\u201d (l. 9-10). Na linha argumentativa do texto, qual o conector que substitui, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido, o destacado acima e que rela\u00e7\u00e3o ele estabelece entre o enunciado que introduz e o anterior?","provas":[{"id":10835,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10836,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10874,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10875,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10876,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10877,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:30:23","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407200,"hashId":"fd2c992ef449880ed3b5f3211f0a1d8f","enunciado":"<p align=justify><b>\u201cContudo<\/b>, mais que prever o futuro...\u201d (l. 9-10). Na linha\r\nargumentativa do texto, qual o conector que substitui, sem\r\naltera\u00e7\u00e3o de sentido, o destacado acima e que rela\u00e7\u00e3o ele\r\nestabelece entre o enunciado que introduz e o anterior?<\/p>","resposta":1456755,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o obstante \u2013 oposi\u00e7\u00e3o.","id":1456755,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o obstante \u2013 oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por isso \u2013 conclus\u00e3o.","id":1456756,"corpo":"<p align=justify>por isso \u2013 conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porquanto \u2013 explica\u00e7\u00e3o.","id":1456757,"corpo":"<p align=justify>porquanto \u2013 explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de modo que \u2013 consequ\u00eancia.","id":1456758,"corpo":"<p align=justify>de modo que \u2013 consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enquanto \u2013 tempo.","id":1456759,"corpo":"<p align=justify>enquanto \u2013 tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Al\u00e9m da apar\u00eancia \u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode serfeito: um se chama ontem e o outro amanh\u00e3\u201d - DalaiLama. In\u00edcio de ano \u00e9 sempre a mesma coisa: \u201cEsteano vou emagrecer\u201d, \u201cEste ano vou arranjar um bom5 trabalho\u201d, \u201cEste ano vou achar o amor da minha vida\u201d,este ano, este ano... e por a\u00ed vai. Vale tudo (ou quasetudo): roupa branca, pular sete ondas, comer lentilha,se consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logosque podem at\u00e9 nos dar uma previs\u00e3o. Contudo, mais10 que prever o futuro \u00e9 preciso conceb\u00ea-lo! Concebero futuro \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles j\u00e1 feitosanteriormente em busca de um objetivo muito bemdefinido e planejado, sem esquecer que esse futuroque concebemos deve estar sempre em congru\u00eancia15 com nosso eu. S\u00e3o muitas as promessas que fazemoscom o raiar de um novo ano.\tA sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 a de que ganhamosum caderno novinho em folha, com p\u00e1ginas em branconas quais escreveremos uma nova hist\u00f3ria. Mas muitos20 esquecem que para fazer uma vida nova \u00e9 preciso n\u00e3oapenas de um novo ano, mas sim de um conjunto dea\u00e7\u00f5es que, em minha opini\u00e3o, podem ser resumidas emtr\u00eas: vis\u00e3o, autoconhecimento e autodesenvolvimento.Assim, acredito que o primeiro passo na constru\u00e7\u00e3o de25 uma vida nova come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o:o que voc\u00ea quer da vida? Tem gente que vive apenasfazendo o que a vida quer, usando o velho lema doZeca Pagodinho \u201cdeixa a vida me levar\u201d. Prefiro ficarcom o Jota Quest que diz: \u201ca gente leva da vida a vida30 que a gente leva\u201d.\tA vis\u00e3o pessoal tem o poder de dar sentido \u00e0scoisas, muitas vezes aparentemente insignificantes.Ela responde aos porqu\u00eas. Por que quero emagrecer?Por que quero conseguir um trabalho novo? Por que35 estou fazendo isso ou aquilo? Ela nos guia e nosmant\u00e9m no caminho, afinal para quem n\u00e3o sabeaonde vai qualquer caminho serve. O Amir Klink temuma frase brilhante que diz: \u201c\u00c9 muito triste passar avida inteira cumprindo as suas obriga\u00e7\u00f5es sem nunca40 ter constru\u00eddo algo de fato\u201d. Primeiro passo conclu\u00eddo,voc\u00ea sabe o que quer da vida. Agora \u00e9 preciso sabero que \u00e9 necess\u00e1rio para concretizar essa vis\u00e3o, paratransform\u00e1-la em a\u00e7\u00e3o.\tO segundo degrau dessa escada \u00e9 saber quem45 voc\u00ea \u00e9. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, como diria S\u00f3crates,\u00e9 fundamental. Literalmente, \u00e9 preciso se olhar noespelho. Fazemos isso o tempo todo com os outros,observando seus comportamentos, suas a\u00e7\u00f5es e at\u00e9seus aspectos f\u00edsicos. Mas, quanto tempo das nossas50 vidas nos dedicamos \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o? Olhar parasi mesmo \u00e0s vezes \u00e9 duro: descobrimos coisas quenem sempre nos agradam, mas s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvelcorrigi-las.\tTendo um objetivo claro e se conhecendo fica55 muito mais f\u00e1cil definir quais \u201carmas\u201d usar. \u00c9 comoviajar: a depender do destino voc\u00ea arruma sua mala.Se voc\u00ea for para o Alasca e n\u00e3o tiver roupas de frio ter\u00e1que comprar ou pedir emprestado. O passo seguinte\u00e9 se desenvolver. Ou seja, eu sei pra onde quero ir,60 conhe\u00e7o minhas for\u00e7as e fraquezas, o que precisoaprimorar e\/ou adquirir para chegar l\u00e1? Conhecimento,comportamento e atitudes.\tUma avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba tornar\u00e1 poss\u00edvel identificarem quais aspectos precisaremos \u201ccaprichar\u201d mais. \u00c965 necess\u00e1rio armar-se compet\u00eancias, lembrando queo sucesso de ontem n\u00e3o nos garante o sucesso deamanh\u00e3. Somando essas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es e dedicando-se aelas est\u00e1 feito o caminho. Da\u00ed \u00e9 fazer um acordo consigomesmo e segui-lo \u00e0 risca. Mais do que estabelecer70 metas, \u00e9 preciso planejar, buscar novas oportunidades,ter iniciativa, adquirir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, daro melhor de si, comprometer-se com suas escolhas,cultivar sua rede de contatos, ter autoconfian\u00e7a, correrriscos sempre calculados e persistir.75----------Algumas pessoas tentam, fazem de tudo,mas n\u00e3o conseguem. Para esses deixo uma frase doBernardinho, t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o brasileira masculinade v\u00f4lei: \u201cPodemos at\u00e9 n\u00e3o vencer o campeonato,mas precisamos deixar a quadra com a certeza de que80 fizemos o melhor que pudemos\u201d. Outras ganham f\u00f4legono in\u00edcio, mas acabam desistindo. Esses s\u00e3o aquelesque esperam pelos pr\u00f3ximos anos, para come\u00e7artudo novo de novo. E h\u00e1 ainda aqueles que v\u00e3o at\u00e9o final, caem, levantam a poeira e d\u00e3o volta por cima.85 Mas \u00e9 assim que a vida segue. Mensagem final? N\u00e3o.Mensagem inicial (aqui vai ela): \u201cPedras no caminho?Guarde todas! Um dia construir\u00e1 um castelo\u201d.Carolina Manciola Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www.rh.com.br\/Portal\/Mudanca\/Artigo\/6506\/ alem-da-aparencia.html&gt;. Acesso em: 01 jul 2010. (Adaptado)","id":240459,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Al\u00e9m da apar\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">feito: um se chama ontem e o outro amanh\u00e3\u201d - Dalai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lama. In\u00edcio de ano \u00e9 sempre a mesma coisa: \u201cEste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ano vou emagrecer\u201d, \u201cEste ano vou arranjar um bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> trabalho\u201d, \u201cEste ano vou achar o amor da minha vida\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">este ano, este ano... e por a\u00ed vai. Vale tudo (ou quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo): roupa branca, pular sete ondas, comer lentilha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que podem at\u00e9 nos dar uma previs\u00e3o. Contudo, mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>que prever o futuro \u00e9 preciso conceb\u00ea-lo! Conceber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o futuro \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles j\u00e1 feitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anteriormente em busca de um objetivo muito bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">definido e planejado, sem esquecer que esse futuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que concebemos deve estar sempre em congru\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> com nosso eu. S\u00e3o muitas as promessas que fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o raiar de um novo ano.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 a de que ganhamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um caderno novinho em folha, com p\u00e1ginas em branco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nas quais escreveremos uma nova hist\u00f3ria. Mas muitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> esquecem que para fazer uma vida nova \u00e9 preciso n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apenas de um novo ano, mas sim de um conjunto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es que, em minha opini\u00e3o, podem ser resumidas em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas: vis\u00e3o, autoconhecimento e autodesenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, acredito que o primeiro passo na constru\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> uma vida nova come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que voc\u00ea quer da vida? Tem gente que vive apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazendo o que a vida quer, usando o velho lema do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zeca Pagodinho \u201cdeixa a vida me levar\u201d. Prefiro ficar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o Jota Quest que diz: \u201ca gente leva da vida a vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> que a gente leva\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA vis\u00e3o pessoal tem o poder de dar sentido \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisas, muitas vezes aparentemente insignificantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela responde aos porqu\u00eas. Por que quero emagrecer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que quero conseguir um trabalho novo? Por que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> estou fazendo isso ou aquilo? Ela nos guia e nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m no caminho, afinal para quem n\u00e3o sabe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aonde vai qualquer caminho serve. O Amir Klink tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma frase brilhante que diz: \u201c\u00c9 muito triste passar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vida inteira cumprindo as suas obriga\u00e7\u00f5es sem nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> ter constru\u00eddo algo de fato\u201d. Primeiro passo conclu\u00eddo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voc\u00ea sabe o que quer da vida. Agora \u00e9 preciso saber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que \u00e9 necess\u00e1rio para concretizar essa vis\u00e3o, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transform\u00e1-la em a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO segundo degrau dessa escada \u00e9 saber quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em> voc\u00ea \u00e9. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, como diria S\u00f3crates,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fundamental. Literalmente, \u00e9 preciso se olhar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">espelho. Fazemos isso o tempo todo com os outros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">observando seus comportamentos, suas a\u00e7\u00f5es e at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seus aspectos f\u00edsicos. Mas, quanto tempo das nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50<\/em> vidas nos dedicamos \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o? Olhar para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">si mesmo \u00e0s vezes \u00e9 duro: descobrimos coisas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem sempre nos agradam, mas s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">corrigi-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTendo um objetivo claro e se conhecendo fica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>muito mais f\u00e1cil definir quais \u201carmas\u201d usar. \u00c9 como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viajar: a depender do destino voc\u00ea arruma sua mala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea for para o Alasca e n\u00e3o tiver roupas de frio ter\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que comprar ou pedir emprestado. O passo seguinte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 se desenvolver. Ou seja, eu sei pra onde quero ir,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em> conhe\u00e7o minhas for\u00e7as e fraquezas, o que preciso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aprimorar e\/ou adquirir para chegar l\u00e1? Conhecimento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comportamento e atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba tornar\u00e1 poss\u00edvel identificar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em quais aspectos precisaremos \u201ccaprichar\u201d mais. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em> necess\u00e1rio armar-se compet\u00eancias, lembrando que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sucesso de ontem n\u00e3o nos garante o sucesso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amanh\u00e3. Somando essas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es e dedicando-se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">elas est\u00e1 feito o caminho. Da\u00ed \u00e9 fazer um acordo consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo e segui-lo \u00e0 risca. Mais do que estabelecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70 <\/em>metas, \u00e9 preciso planejar, buscar novas oportunidades,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ter iniciativa, adquirir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o melhor de si, comprometer-se com suas escolhas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cultivar sua rede de contatos, ter autoconfian\u00e7a, correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\">riscos sempre calculados e persistir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>75<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Algumas pessoas tentam, fazem de tudo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas n\u00e3o conseguem. Para esses deixo uma frase do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bernardinho, t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o brasileira masculina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de v\u00f4lei: \u201cPodemos at\u00e9 n\u00e3o vencer o campeonato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas precisamos deixar a quadra com a certeza de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>80<\/em> fizemos o melhor que pudemos\u201d. Outras ganham f\u00f4lego<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no in\u00edcio, mas acabam desistindo. Esses s\u00e3o aqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que esperam pelos pr\u00f3ximos anos, para come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo novo de novo. E h\u00e1 ainda aqueles que v\u00e3o at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o final, caem, levantam a poeira e d\u00e3o volta por cima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>85 <\/em>Mas \u00e9 assim que a vida segue. Mensagem final? N\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mensagem inicial (aqui vai ela): \u201cPedras no caminho?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guarde todas! Um dia construir\u00e1 um castelo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carolina Manciola Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www.rh.com.br\/Portal\/Mudanca\/Artigo\/6506\/ alem-da-aparencia.html&gt;. Acesso em: 01 jul 2010. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/407200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o registro culto e formal da l\u00edngua, os voc\u00e1bulos que s\u00e3o acentuados, respectivamente, pelas mesmas regras de \u201c\"a\u00ed\"\u201d e \u201c\"at\u00e9\"\u201d s\u00e3o","provas":[{"id":10835,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10836,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10874,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10875,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10876,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10877,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407202,"hashId":"6ea534d1b2349fdfd34b8c215186e7ed","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o registro culto e formal da l\u00edngua, os\r\nvoc\u00e1bulos que s\u00e3o acentuados, respectivamente, pelas\r\nmesmas regras de \u201c\"a\u00ed\"\u201d e \u201c\"at\u00e9\"\u201d s\u00e3o<\/p>","resposta":1456768,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sabi\u00e1 \u2013 f\u00e9.","id":1456765,"corpo":"<p align=justify>sabi\u00e1 \u2013 f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caf\u00e9 \u2013 al\u00e9m.","id":1456766,"corpo":"<p align=justify>caf\u00e9 \u2013 al\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"di\u00e1rio \u2013 ref\u00e9ns.","id":1456767,"corpo":"<p align=justify>di\u00e1rio \u2013 ref\u00e9ns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ego\u00edsta \u2013 voc\u00ea.","id":1456768,"corpo":"<p align=justify>ego\u00edsta \u2013 voc\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consci\u00eancia \u2013 tr\u00eas.","id":1456769,"corpo":"<p align=justify>consci\u00eancia \u2013 tr\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Al\u00e9m da apar\u00eancia \u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode serfeito: um se chama ontem e o outro amanh\u00e3\u201d - DalaiLama. In\u00edcio de ano \u00e9 sempre a mesma coisa: \u201cEsteano vou emagrecer\u201d, \u201cEste ano vou arranjar um bom5 trabalho\u201d, \u201cEste ano vou achar o amor da minha vida\u201d,este ano, este ano... e por a\u00ed vai. Vale tudo (ou quasetudo): roupa branca, pular sete ondas, comer lentilha,se consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logosque podem at\u00e9 nos dar uma previs\u00e3o. Contudo, mais10 que prever o futuro \u00e9 preciso conceb\u00ea-lo! Concebero futuro \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles j\u00e1 feitosanteriormente em busca de um objetivo muito bemdefinido e planejado, sem esquecer que esse futuroque concebemos deve estar sempre em congru\u00eancia15 com nosso eu. S\u00e3o muitas as promessas que fazemoscom o raiar de um novo ano.\tA sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 a de que ganhamosum caderno novinho em folha, com p\u00e1ginas em branconas quais escreveremos uma nova hist\u00f3ria. Mas muitos20 esquecem que para fazer uma vida nova \u00e9 preciso n\u00e3oapenas de um novo ano, mas sim de um conjunto dea\u00e7\u00f5es que, em minha opini\u00e3o, podem ser resumidas emtr\u00eas: vis\u00e3o, autoconhecimento e autodesenvolvimento.Assim, acredito que o primeiro passo na constru\u00e7\u00e3o de25 uma vida nova come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o:o que voc\u00ea quer da vida? Tem gente que vive apenasfazendo o que a vida quer, usando o velho lema doZeca Pagodinho \u201cdeixa a vida me levar\u201d. Prefiro ficarcom o Jota Quest que diz: \u201ca gente leva da vida a vida30 que a gente leva\u201d.\tA vis\u00e3o pessoal tem o poder de dar sentido \u00e0scoisas, muitas vezes aparentemente insignificantes.Ela responde aos porqu\u00eas. Por que quero emagrecer?Por que quero conseguir um trabalho novo? Por que35 estou fazendo isso ou aquilo? Ela nos guia e nosmant\u00e9m no caminho, afinal para quem n\u00e3o sabeaonde vai qualquer caminho serve. O Amir Klink temuma frase brilhante que diz: \u201c\u00c9 muito triste passar avida inteira cumprindo as suas obriga\u00e7\u00f5es sem nunca40 ter constru\u00eddo algo de fato\u201d. Primeiro passo conclu\u00eddo,voc\u00ea sabe o que quer da vida. Agora \u00e9 preciso sabero que \u00e9 necess\u00e1rio para concretizar essa vis\u00e3o, paratransform\u00e1-la em a\u00e7\u00e3o.\tO segundo degrau dessa escada \u00e9 saber quem45 voc\u00ea \u00e9. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, como diria S\u00f3crates,\u00e9 fundamental. Literalmente, \u00e9 preciso se olhar noespelho. Fazemos isso o tempo todo com os outros,observando seus comportamentos, suas a\u00e7\u00f5es e at\u00e9seus aspectos f\u00edsicos. Mas, quanto tempo das nossas50 vidas nos dedicamos \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o? Olhar parasi mesmo \u00e0s vezes \u00e9 duro: descobrimos coisas quenem sempre nos agradam, mas s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvelcorrigi-las.\tTendo um objetivo claro e se conhecendo fica55 muito mais f\u00e1cil definir quais \u201carmas\u201d usar. \u00c9 comoviajar: a depender do destino voc\u00ea arruma sua mala.Se voc\u00ea for para o Alasca e n\u00e3o tiver roupas de frio ter\u00e1que comprar ou pedir emprestado. O passo seguinte\u00e9 se desenvolver. Ou seja, eu sei pra onde quero ir,60 conhe\u00e7o minhas for\u00e7as e fraquezas, o que precisoaprimorar e\/ou adquirir para chegar l\u00e1? Conhecimento,comportamento e atitudes.\tUma avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba tornar\u00e1 poss\u00edvel identificarem quais aspectos precisaremos \u201ccaprichar\u201d mais. \u00c965 necess\u00e1rio armar-se compet\u00eancias, lembrando queo sucesso de ontem n\u00e3o nos garante o sucesso deamanh\u00e3. Somando essas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es e dedicando-se aelas est\u00e1 feito o caminho. Da\u00ed \u00e9 fazer um acordo consigomesmo e segui-lo \u00e0 risca. Mais do que estabelecer70 metas, \u00e9 preciso planejar, buscar novas oportunidades,ter iniciativa, adquirir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, daro melhor de si, comprometer-se com suas escolhas,cultivar sua rede de contatos, ter autoconfian\u00e7a, correrriscos sempre calculados e persistir.75----------Algumas pessoas tentam, fazem de tudo,mas n\u00e3o conseguem. Para esses deixo uma frase doBernardinho, t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o brasileira masculinade v\u00f4lei: \u201cPodemos at\u00e9 n\u00e3o vencer o campeonato,mas precisamos deixar a quadra com a certeza de que80 fizemos o melhor que pudemos\u201d. Outras ganham f\u00f4legono in\u00edcio, mas acabam desistindo. Esses s\u00e3o aquelesque esperam pelos pr\u00f3ximos anos, para come\u00e7artudo novo de novo. E h\u00e1 ainda aqueles que v\u00e3o at\u00e9o final, caem, levantam a poeira e d\u00e3o volta por cima.85 Mas \u00e9 assim que a vida segue. Mensagem final? N\u00e3o.Mensagem inicial (aqui vai ela): \u201cPedras no caminho?Guarde todas! Um dia construir\u00e1 um castelo\u201d.Carolina Manciola Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www.rh.com.br\/Portal\/Mudanca\/Artigo\/6506\/ alem-da-aparencia.html&gt;. Acesso em: 01 jul 2010. (Adaptado)","id":240459,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Al\u00e9m da apar\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">feito: um se chama ontem e o outro amanh\u00e3\u201d - Dalai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lama. In\u00edcio de ano \u00e9 sempre a mesma coisa: \u201cEste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ano vou emagrecer\u201d, \u201cEste ano vou arranjar um bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> trabalho\u201d, \u201cEste ano vou achar o amor da minha vida\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">este ano, este ano... e por a\u00ed vai. Vale tudo (ou quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo): roupa branca, pular sete ondas, comer lentilha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que podem at\u00e9 nos dar uma previs\u00e3o. Contudo, mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>que prever o futuro \u00e9 preciso conceb\u00ea-lo! Conceber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o futuro \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles j\u00e1 feitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anteriormente em busca de um objetivo muito bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">definido e planejado, sem esquecer que esse futuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que concebemos deve estar sempre em congru\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> com nosso eu. S\u00e3o muitas as promessas que fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o raiar de um novo ano.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 a de que ganhamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um caderno novinho em folha, com p\u00e1ginas em branco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nas quais escreveremos uma nova hist\u00f3ria. Mas muitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> esquecem que para fazer uma vida nova \u00e9 preciso n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apenas de um novo ano, mas sim de um conjunto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es que, em minha opini\u00e3o, podem ser resumidas em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas: vis\u00e3o, autoconhecimento e autodesenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, acredito que o primeiro passo na constru\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> uma vida nova come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que voc\u00ea quer da vida? Tem gente que vive apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazendo o que a vida quer, usando o velho lema do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zeca Pagodinho \u201cdeixa a vida me levar\u201d. Prefiro ficar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o Jota Quest que diz: \u201ca gente leva da vida a vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> que a gente leva\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA vis\u00e3o pessoal tem o poder de dar sentido \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisas, muitas vezes aparentemente insignificantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela responde aos porqu\u00eas. Por que quero emagrecer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que quero conseguir um trabalho novo? Por que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> estou fazendo isso ou aquilo? Ela nos guia e nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m no caminho, afinal para quem n\u00e3o sabe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aonde vai qualquer caminho serve. O Amir Klink tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma frase brilhante que diz: \u201c\u00c9 muito triste passar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vida inteira cumprindo as suas obriga\u00e7\u00f5es sem nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> ter constru\u00eddo algo de fato\u201d. Primeiro passo conclu\u00eddo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voc\u00ea sabe o que quer da vida. Agora \u00e9 preciso saber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que \u00e9 necess\u00e1rio para concretizar essa vis\u00e3o, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transform\u00e1-la em a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO segundo degrau dessa escada \u00e9 saber quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em> voc\u00ea \u00e9. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, como diria S\u00f3crates,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fundamental. Literalmente, \u00e9 preciso se olhar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">espelho. Fazemos isso o tempo todo com os outros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">observando seus comportamentos, suas a\u00e7\u00f5es e at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seus aspectos f\u00edsicos. Mas, quanto tempo das nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50<\/em> vidas nos dedicamos \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o? Olhar para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">si mesmo \u00e0s vezes \u00e9 duro: descobrimos coisas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem sempre nos agradam, mas s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">corrigi-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTendo um objetivo claro e se conhecendo fica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>muito mais f\u00e1cil definir quais \u201carmas\u201d usar. \u00c9 como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viajar: a depender do destino voc\u00ea arruma sua mala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea for para o Alasca e n\u00e3o tiver roupas de frio ter\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que comprar ou pedir emprestado. O passo seguinte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 se desenvolver. Ou seja, eu sei pra onde quero ir,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em> conhe\u00e7o minhas for\u00e7as e fraquezas, o que preciso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aprimorar e\/ou adquirir para chegar l\u00e1? Conhecimento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comportamento e atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba tornar\u00e1 poss\u00edvel identificar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em quais aspectos precisaremos \u201ccaprichar\u201d mais. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em> necess\u00e1rio armar-se compet\u00eancias, lembrando que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sucesso de ontem n\u00e3o nos garante o sucesso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amanh\u00e3. Somando essas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es e dedicando-se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">elas est\u00e1 feito o caminho. Da\u00ed \u00e9 fazer um acordo consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo e segui-lo \u00e0 risca. Mais do que estabelecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70 <\/em>metas, \u00e9 preciso planejar, buscar novas oportunidades,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ter iniciativa, adquirir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o melhor de si, comprometer-se com suas escolhas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cultivar sua rede de contatos, ter autoconfian\u00e7a, correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\">riscos sempre calculados e persistir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>75<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Algumas pessoas tentam, fazem de tudo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas n\u00e3o conseguem. Para esses deixo uma frase do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bernardinho, t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o brasileira masculina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de v\u00f4lei: \u201cPodemos at\u00e9 n\u00e3o vencer o campeonato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas precisamos deixar a quadra com a certeza de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>80<\/em> fizemos o melhor que pudemos\u201d. Outras ganham f\u00f4lego<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no in\u00edcio, mas acabam desistindo. Esses s\u00e3o aqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que esperam pelos pr\u00f3ximos anos, para come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo novo de novo. E h\u00e1 ainda aqueles que v\u00e3o at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o final, caem, levantam a poeira e d\u00e3o volta por cima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>85 <\/em>Mas \u00e9 assim que a vida segue. Mensagem final? N\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mensagem inicial (aqui vai ela): \u201cPedras no caminho?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guarde todas! Um dia construir\u00e1 um castelo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carolina Manciola Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www.rh.com.br\/Portal\/Mudanca\/Artigo\/6506\/ alem-da-aparencia.html&gt;. Acesso em: 01 jul 2010. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/407202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cConceber o futuro \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles j\u00e1 feitos anteriormente...\u201d (l. 10-11), substituindo-se o(s) complemento(s) verbal(ais) pelo(s) pronome(s) pessoal(ais) obl\u00edquo(s) correspondente(s), segundo o registro culto e formal da l\u00edngua, est\u00e1 correta a passagem reescrita em","provas":[{"id":10835,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10836,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte","id":6477,"slug":"profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-analise-de-sistema-e-suporte-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Analise de Sistema e Suporte - 2010"},{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10874,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10875,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia","id":6513,"slug":"profissional-basico-area-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquivologia-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquivologia - 2010"},{"id":10876,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-ingles","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"},{"id":10877,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito","id":6514,"slug":"profissional-basico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-direito-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Direito - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:30:24","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":407205,"hashId":"765acbeb24f7d7e49625c85044400705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cConceber <strong>o futuro<\/strong> \u00e9 somar <strong>novos esfor\u00e7os \u00e0queles<\/strong> j\u00e1 feitos anteriormente...\u201d (l. 10-11), substituindo-se o(s) complemento(s) verbal(ais) pelo(s) pronome(s) pessoal(ais) obl\u00edquo(s) correspondente(s), segundo o registro culto e formal da l\u00edngua, est\u00e1 correta a passagem reescrita em<\/p>","resposta":1456780,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceb\u00ea-lo \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles.","id":1456780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceb\u00ea-lo \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conceber-lhe \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles.","id":1456781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceber-lhe \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conceber o futuro \u00e9 somar-lhes \u00e0queles.","id":1456782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceber o futuro \u00e9 somar-lhes \u00e0queles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conceber-lhe \u00e9 somar-lhes novos esfor\u00e7os.","id":1456783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceber-lhe \u00e9 somar-lhes novos esfor\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conceber o futuro \u00e9 som\u00e1-los novos esfor\u00e7os.","id":1456784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conceber o futuro \u00e9 som\u00e1-los novos esfor\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Al\u00e9m da apar\u00eancia \u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode serfeito: um se chama ontem e o outro amanh\u00e3\u201d - DalaiLama. In\u00edcio de ano \u00e9 sempre a mesma coisa: \u201cEsteano vou emagrecer\u201d, \u201cEste ano vou arranjar um bom5 trabalho\u201d, \u201cEste ano vou achar o amor da minha vida\u201d,este ano, este ano... e por a\u00ed vai. Vale tudo (ou quasetudo): roupa branca, pular sete ondas, comer lentilha,se consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logosque podem at\u00e9 nos dar uma previs\u00e3o. Contudo, mais10 que prever o futuro \u00e9 preciso conceb\u00ea-lo! Concebero futuro \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles j\u00e1 feitosanteriormente em busca de um objetivo muito bemdefinido e planejado, sem esquecer que esse futuroque concebemos deve estar sempre em congru\u00eancia15 com nosso eu. S\u00e3o muitas as promessas que fazemoscom o raiar de um novo ano.\tA sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 a de que ganhamosum caderno novinho em folha, com p\u00e1ginas em branconas quais escreveremos uma nova hist\u00f3ria. Mas muitos20 esquecem que para fazer uma vida nova \u00e9 preciso n\u00e3oapenas de um novo ano, mas sim de um conjunto dea\u00e7\u00f5es que, em minha opini\u00e3o, podem ser resumidas emtr\u00eas: vis\u00e3o, autoconhecimento e autodesenvolvimento.Assim, acredito que o primeiro passo na constru\u00e7\u00e3o de25 uma vida nova come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o:o que voc\u00ea quer da vida? Tem gente que vive apenasfazendo o que a vida quer, usando o velho lema doZeca Pagodinho \u201cdeixa a vida me levar\u201d. Prefiro ficarcom o Jota Quest que diz: \u201ca gente leva da vida a vida30 que a gente leva\u201d.\tA vis\u00e3o pessoal tem o poder de dar sentido \u00e0scoisas, muitas vezes aparentemente insignificantes.Ela responde aos porqu\u00eas. Por que quero emagrecer?Por que quero conseguir um trabalho novo? Por que35 estou fazendo isso ou aquilo? Ela nos guia e nosmant\u00e9m no caminho, afinal para quem n\u00e3o sabeaonde vai qualquer caminho serve. O Amir Klink temuma frase brilhante que diz: \u201c\u00c9 muito triste passar avida inteira cumprindo as suas obriga\u00e7\u00f5es sem nunca40 ter constru\u00eddo algo de fato\u201d. Primeiro passo conclu\u00eddo,voc\u00ea sabe o que quer da vida. Agora \u00e9 preciso sabero que \u00e9 necess\u00e1rio para concretizar essa vis\u00e3o, paratransform\u00e1-la em a\u00e7\u00e3o.\tO segundo degrau dessa escada \u00e9 saber quem45 voc\u00ea \u00e9. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, como diria S\u00f3crates,\u00e9 fundamental. Literalmente, \u00e9 preciso se olhar noespelho. Fazemos isso o tempo todo com os outros,observando seus comportamentos, suas a\u00e7\u00f5es e at\u00e9seus aspectos f\u00edsicos. Mas, quanto tempo das nossas50 vidas nos dedicamos \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o? Olhar parasi mesmo \u00e0s vezes \u00e9 duro: descobrimos coisas quenem sempre nos agradam, mas s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvelcorrigi-las.\tTendo um objetivo claro e se conhecendo fica55 muito mais f\u00e1cil definir quais \u201carmas\u201d usar. \u00c9 comoviajar: a depender do destino voc\u00ea arruma sua mala.Se voc\u00ea for para o Alasca e n\u00e3o tiver roupas de frio ter\u00e1que comprar ou pedir emprestado. O passo seguinte\u00e9 se desenvolver. Ou seja, eu sei pra onde quero ir,60 conhe\u00e7o minhas for\u00e7as e fraquezas, o que precisoaprimorar e\/ou adquirir para chegar l\u00e1? Conhecimento,comportamento e atitudes.\tUma avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba tornar\u00e1 poss\u00edvel identificarem quais aspectos precisaremos \u201ccaprichar\u201d mais. \u00c965 necess\u00e1rio armar-se compet\u00eancias, lembrando queo sucesso de ontem n\u00e3o nos garante o sucesso deamanh\u00e3. Somando essas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es e dedicando-se aelas est\u00e1 feito o caminho. Da\u00ed \u00e9 fazer um acordo consigomesmo e segui-lo \u00e0 risca. Mais do que estabelecer70 metas, \u00e9 preciso planejar, buscar novas oportunidades,ter iniciativa, adquirir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, daro melhor de si, comprometer-se com suas escolhas,cultivar sua rede de contatos, ter autoconfian\u00e7a, correrriscos sempre calculados e persistir.75----------Algumas pessoas tentam, fazem de tudo,mas n\u00e3o conseguem. Para esses deixo uma frase doBernardinho, t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o brasileira masculinade v\u00f4lei: \u201cPodemos at\u00e9 n\u00e3o vencer o campeonato,mas precisamos deixar a quadra com a certeza de que80 fizemos o melhor que pudemos\u201d. Outras ganham f\u00f4legono in\u00edcio, mas acabam desistindo. Esses s\u00e3o aquelesque esperam pelos pr\u00f3ximos anos, para come\u00e7artudo novo de novo. E h\u00e1 ainda aqueles que v\u00e3o at\u00e9o final, caem, levantam a poeira e d\u00e3o volta por cima.85 Mas \u00e9 assim que a vida segue. Mensagem final? N\u00e3o.Mensagem inicial (aqui vai ela): \u201cPedras no caminho?Guarde todas! Um dia construir\u00e1 um castelo\u201d.Carolina Manciola Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www.rh.com.br\/Portal\/Mudanca\/Artigo\/6506\/ alem-da-aparencia.html&gt;. Acesso em: 01 jul 2010. (Adaptado)","id":240459,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Al\u00e9m da apar\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cS\u00f3 existem dois dias em que nada pode ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">feito: um se chama ontem e o outro amanh\u00e3\u201d - Dalai<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lama. In\u00edcio de ano \u00e9 sempre a mesma coisa: \u201cEste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ano vou emagrecer\u201d, \u201cEste ano vou arranjar um bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> trabalho\u201d, \u201cEste ano vou achar o amor da minha vida\u201d,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">este ano, este ano... e por a\u00ed vai. Vale tudo (ou quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo): roupa branca, pular sete ondas, comer lentilha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se consultar com cartomantes, tar\u00f3logos, astr\u00f3logos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que podem at\u00e9 nos dar uma previs\u00e3o. Contudo, mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>que prever o futuro \u00e9 preciso conceb\u00ea-lo! Conceber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o futuro \u00e9 somar novos esfor\u00e7os \u00e0queles j\u00e1 feitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anteriormente em busca de um objetivo muito bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">definido e planejado, sem esquecer que esse futuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que concebemos deve estar sempre em congru\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> com nosso eu. S\u00e3o muitas as promessas que fazemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o raiar de um novo ano.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA sensa\u00e7\u00e3o que se tem \u00e9 a de que ganhamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um caderno novinho em folha, com p\u00e1ginas em branco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nas quais escreveremos uma nova hist\u00f3ria. Mas muitos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> esquecem que para fazer uma vida nova \u00e9 preciso n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apenas de um novo ano, mas sim de um conjunto de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es que, em minha opini\u00e3o, podem ser resumidas em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas: vis\u00e3o, autoconhecimento e autodesenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, acredito que o primeiro passo na constru\u00e7\u00e3o de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> uma vida nova come\u00e7a pela defini\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que voc\u00ea quer da vida? Tem gente que vive apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazendo o que a vida quer, usando o velho lema do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Zeca Pagodinho \u201cdeixa a vida me levar\u201d. Prefiro ficar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">com o Jota Quest que diz: \u201ca gente leva da vida a vida<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> que a gente leva\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA vis\u00e3o pessoal tem o poder de dar sentido \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisas, muitas vezes aparentemente insignificantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela responde aos porqu\u00eas. Por que quero emagrecer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que quero conseguir um trabalho novo? Por que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35<\/em> estou fazendo isso ou aquilo? Ela nos guia e nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mant\u00e9m no caminho, afinal para quem n\u00e3o sabe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aonde vai qualquer caminho serve. O Amir Klink tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma frase brilhante que diz: \u201c\u00c9 muito triste passar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vida inteira cumprindo as suas obriga\u00e7\u00f5es sem nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40<\/em> ter constru\u00eddo algo de fato\u201d. Primeiro passo conclu\u00eddo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voc\u00ea sabe o que quer da vida. Agora \u00e9 preciso saber<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que \u00e9 necess\u00e1rio para concretizar essa vis\u00e3o, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transform\u00e1-la em a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO segundo degrau dessa escada \u00e9 saber quem<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em> voc\u00ea \u00e9. \u201cConhece-te a ti mesmo\u201d, como diria S\u00f3crates,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 fundamental. Literalmente, \u00e9 preciso se olhar no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">espelho. Fazemos isso o tempo todo com os outros,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">observando seus comportamentos, suas a\u00e7\u00f5es e at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seus aspectos f\u00edsicos. Mas, quanto tempo das nossas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50<\/em> vidas nos dedicamos \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o? Olhar para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">si mesmo \u00e0s vezes \u00e9 duro: descobrimos coisas que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nem sempre nos agradam, mas s\u00f3 assim \u00e9 poss\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">corrigi-las.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tTendo um objetivo claro e se conhecendo fica<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>muito mais f\u00e1cil definir quais \u201carmas\u201d usar. \u00c9 como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viajar: a depender do destino voc\u00ea arruma sua mala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se voc\u00ea for para o Alasca e n\u00e3o tiver roupas de frio ter\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que comprar ou pedir emprestado. O passo seguinte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 se desenvolver. Ou seja, eu sei pra onde quero ir,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60<\/em> conhe\u00e7o minhas for\u00e7as e fraquezas, o que preciso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aprimorar e\/ou adquirir para chegar l\u00e1? Conhecimento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comportamento e atitudes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tUma avalia\u00e7\u00e3o 360\u00ba tornar\u00e1 poss\u00edvel identificar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em quais aspectos precisaremos \u201ccaprichar\u201d mais. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65<\/em> necess\u00e1rio armar-se compet\u00eancias, lembrando que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sucesso de ontem n\u00e3o nos garante o sucesso de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amanh\u00e3. Somando essas tr\u00eas a\u00e7\u00f5es e dedicando-se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">elas est\u00e1 feito o caminho. Da\u00ed \u00e9 fazer um acordo consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo e segui-lo \u00e0 risca. Mais do que estabelecer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70 <\/em>metas, \u00e9 preciso planejar, buscar novas oportunidades,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ter iniciativa, adquirir as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias, dar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o melhor de si, comprometer-se com suas escolhas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cultivar sua rede de contatos, ter autoconfian\u00e7a, correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\">riscos sempre calculados e persistir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>75<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Algumas pessoas tentam, fazem de tudo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas n\u00e3o conseguem. Para esses deixo uma frase do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bernardinho, t\u00e9cnico da sele\u00e7\u00e3o brasileira masculina<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de v\u00f4lei: \u201cPodemos at\u00e9 n\u00e3o vencer o campeonato,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas precisamos deixar a quadra com a certeza de que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>80<\/em> fizemos o melhor que pudemos\u201d. Outras ganham f\u00f4lego<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no in\u00edcio, mas acabam desistindo. Esses s\u00e3o aqueles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que esperam pelos pr\u00f3ximos anos, para come\u00e7ar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo novo de novo. E h\u00e1 ainda aqueles que v\u00e3o at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o final, caem, levantam a poeira e d\u00e3o volta por cima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>85 <\/em>Mas \u00e9 assim que a vida segue. Mensagem final? N\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mensagem inicial (aqui vai ela): \u201cPedras no caminho?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Guarde todas! Um dia construir\u00e1 um castelo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carolina Manciola Dispon\u00edvel em &lt;http:\/\/www.rh.com.br\/Portal\/Mudanca\/Artigo\/6506\/ alem-da-aparencia.html&gt;. Acesso em: 01 jul 2010. (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 19","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/407205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O anel ou arco metropolitano tem por objetivo","provas":[{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":408851,"hashId":"0f976f1f07af54518bcb24fbed3f91a5","enunciado":"<p align=justify>O anel ou arco metropolitano tem por objetivo<\/p>","resposta":1465005,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segregar o tr\u00e1fego de passagem.","id":1465005,"corpo":"<p align=justify>segregar o tr\u00e1fego de passagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"delimitar a regi\u00e3o metropolitana.","id":1465006,"corpo":"<p align=justify>delimitar a regi\u00e3o metropolitana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fomentar a expans\u00e3o metropolitana.","id":1465007,"corpo":"<p align=justify>fomentar a expans\u00e3o metropolitana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contornar \u00e1reas ambientalmente sens\u00edveis.","id":1465008,"corpo":"<p align=justify>contornar \u00e1reas ambientalmente sens\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover o desenvolvimento econ\u00f4mico de regi\u00f5es pouco densas.","id":1465009,"corpo":"<p align=justify>promover o desenvolvimento econ\u00f4mico de regi\u00f5es\r\npouco densas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/408851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, apesar de inciativas como a privatiza\u00e7\u00e3o de portos e ferrovias, o modal rodovi\u00e1rio ainda \u00e9 dominante na matriz de transporte. No entanto, na an\u00e1lise da caracter\u00edstica operacional desse modal, constata-se que a menos eficiente, dentre as abaixo citadas, \u00e9","provas":[{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":408854,"hashId":"bd0dbb27baaaa213e1c93255f65ba343","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, apesar de inciativas como a privatiza\u00e7\u00e3o de\r\nportos e ferrovias, o modal rodovi\u00e1rio ainda \u00e9 dominante\r\nna matriz de transporte. No entanto, na an\u00e1lise da caracter\u00edstica\r\noperacional desse modal, constata-se que a menos\r\neficiente, dentre as abaixo citadas, \u00e9<\/p>","resposta":1465021,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"velocidade.","id":1465020,"corpo":"<p align=justify>velocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capacidade.","id":1465021,"corpo":"<p align=justify>capacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia.","id":1465022,"corpo":"<p align=justify>frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":1465023,"corpo":"<p align=justify>disponibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confiabilidade.","id":1465024,"corpo":"<p align=justify>confiabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Urban\u00edstico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398819,"slug":"arquitetura-urbanistico"}],"slug":"arquitetura\/408854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as vari\u00e1veis qualitativas, as dicot\u00f4micas possibilitam aferir cientificamente a influ\u00eancia de diversos fatores na din\u00e2mica do mercado imobili\u00e1rio. \u00c9 exemplo de uma vari\u00e1vel dicot\u00f4mica APENAS","provas":[{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":408856,"hashId":"def65a41c0fd08c7fc3abc184dec520e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as vari\u00e1veis qualitativas, as dicot\u00f4micas possibilitam aferir cientificamente a influ\u00eancia de diversos fatores na din\u00e2mica do mercado imobili\u00e1rio. \u00c9 exemplo de uma vari\u00e1vel dicot\u00f4mica <strong>APENAS<\/strong><\/p>","resposta":1465033,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1rea.","id":1465030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conserva\u00e7\u00e3o.","id":1465031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o construtivo.","id":1465032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">padr\u00e3o construtivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vaga na escritura.","id":1465033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vaga na escritura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00famero de dormit\u00f3rios.","id":1465034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero de dormit\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/408856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que nenhuma avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel poder\u00e1 prescindir de vistoria, esta deve ser efetuada objetivando","provas":[{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":408857,"hashId":"386076677ca5555b1a22b429f8a003d6","enunciado":"<p align=justify>Sabendo-se que nenhuma avalia\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel poder\u00e1\r\nprescindir de vistoria, esta deve ser efetuada objetivando<\/p>","resposta":1465036,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"computar as benfeitorias realizadas no im\u00f3vel.","id":1465035,"corpo":"<p align=justify>computar as benfeitorias realizadas no im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conhecer e caracterizar o bem avaliado.","id":1465036,"corpo":"<p align=justify>conhecer e caracterizar o bem avaliado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimar o tempo de uso do objeto avaliado.","id":1465037,"corpo":"<p align=justify>estimar o tempo de uso do objeto avaliado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avaliar as vari\u00e1veis qualitativas.","id":1465038,"corpo":"<p align=justify>avaliar as vari\u00e1veis qualitativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conferir as vari\u00e1veis quantitativas.","id":1465039,"corpo":"<p align=justify>conferir as vari\u00e1veis quantitativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/408857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem alguns modelos de gerenciamento, cada vez mais utilizados, que tratam do grau de maturidade das organiza\u00e7\u00f5es em gerenciamento de projetos, como o PMMM \u2013 Project Management Maturity Model e o OPM3 \u2013 Organizational Project Management Maturity Model.A ado\u00e7\u00e3o de modelos de gerenciamento ocorre porque as empresas entendem que o aumento da maturidade pode trazer vantagens, como a(o)..I - diminui\u00e7\u00e3o de custos;II - aumento de produtividade;III - previsibilidade de prazos;IV - reestrutura\u00e7\u00e3o dos stakeholders;V - otimiza\u00e7\u00e3o de recursos...S\u00e3o vantagens para as empresas aquelas apresentadas em","provas":[{"id":10872,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"},{"id":10873,"cargo":{"descricao":"Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura","id":6512,"slug":"profissional-basico-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bndes"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2010-cesgranrio-profissional-basico-area-arquitetura-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BNDES - Profissional B\u00e1sico - \u00c1rea Arquitetura - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:30:25","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":408864,"hashId":"61011b32ca498f3a345c20d6b2889a53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem alguns modelos de gerenciamento, cada vez mais utilizados, que tratam do grau de maturidade das organiza\u00e7\u00f5es em gerenciamento de projetos, como o <em>PMMM \u2013 Project Management Maturity Model<\/em> e o<em> OPM3 \u2013 Organizational Project Management Maturity Model<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o de modelos de gerenciamento ocorre porque as empresas entendem que o aumento da maturidade pode trazer vantagens, como a(o)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - diminui\u00e7\u00e3o de custos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - aumento de produtividade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - previsibilidade de prazos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - reestrutura\u00e7\u00e3o dos <em>stakeholders<\/em>;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - otimiza\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o vantagens para as empresas aquelas apresentadas em<\/p>","resposta":1465073,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":1465070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":1465071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":1465072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":1465073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":1465074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":241801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/408864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a CF, as pessoas jur\u00eddicas de direito privado, prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos, n\u00e3o respondem objetivamente pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros.","provas":[{"id":6808,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inss-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2010"},{"id":6809,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica","id":2707,"slug":"engenheiro-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"inss-2010-cespe-cebraspe-engenheiro-area-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INSS - Engenheiro - \u00c1rea: El\u00e9trica - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 15:53:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":379846,"hashId":"094c24b1aaca2dc9eed352e2b3487faf","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a CF, as pessoas jur\u00eddicas de direito\r\nprivado, prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos, n\u00e3o respondem\r\nobjetivamente pelos danos que seus agentes, nessa\r\nqualidade, causarem a terceiros.<\/p>","resposta":1360388,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1360387,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1360388,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":224364,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 49","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407630,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-constitucional\/379846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, \u00e9 certo que","provas":[{"id":62701,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2010-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-04 09:09:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1914714,"hashId":"0697e1c37f2398b153c1ee8dc5397ff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, \u00e9 certo que<\/p>","resposta":7390650,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Congresso Nacional comp\u00f5e-se de representantes da C\u00e2mara dos Deputados e Assembleias Legislativas.","id":7390648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Congresso Nacional comp\u00f5e-se de representantes da C\u00e2mara dos Deputados e Assembleias Legislativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e do povo.","id":7390649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a C\u00e2mara dos Deputados comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e do povo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e do Distrito Federal.","id":7390650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cada Estado deve eleger dois Senadores e o Distrito Federal um Senador pelo voto popular.","id":7390651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada Estado deve eleger dois Senadores e o Distrito Federal um Senador pelo voto popular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cada um dos Estados e o Distrito Federal devem eleger trinta Deputados pelo regime majorit\u00e1rio.","id":7390652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada um dos Estados e o Distrito Federal devem eleger trinta Deputados pelo regime majorit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1914714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Viol\u00eancia, TV e Crian\u00e7a: O come\u00e7o de uma Nova Era. Ser\u00e1\"?_\u00c9 CORRETO afirmar que o t\u00edtulo do texto traduz","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"},{"id":36740,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-de-apoio-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Apoio Judicial - 2010"},{"id":36741,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1065232,"hashId":"fa8a91ab845e77921690446161a791e2","enunciado":"<p>\"Viol\u00eancia, TV e Crian\u00e7a: O come\u00e7o de uma Nova Era. Ser\u00e1\"?<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p>\u00c9 <strong><em>CORRETO <\/em><\/strong>afirmar que o t\u00edtulo do texto traduz<\/p>","resposta":3737846,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma severa cr\u00edtica.","id":3737845,"corpo":"<p>uma severa cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma fina ironia.","id":3737846,"corpo":"<p>uma fina ironia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma vis\u00e3o inovadora.","id":3737847,"corpo":"<p>uma vis\u00e3o inovadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um velado retrocesso.","id":3737848,"corpo":"<p>um velado retrocesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O - As quest\u00f5es de 1 a 18 relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas.VIOL\u00caNCIA, TV E CRIAN\u00c7A: O COME\u00c7O DE UMA NOVA ERA. SER\u00c1?(Artur da T\u00e1vola)\tMuita gente culpa os meios de comunica\u00e7\u00e3o por disseminar e incentivar,atrav\u00e9s de programas e not\u00edcias, a viol\u00eancia no mundo. A tev\u00ea ent\u00e3o \u00e9 a principalacusada deste malef\u00edcio \u00e0 sociedade.\tAcontece que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados, por estas mesmas5 pessoas, como causa de alguma coisa e n\u00e3o reflexo e causa ao mesmo tempo, numprocesso interativo, como pessoalmente creio ocorrer. Quer dizer: a tev\u00ea n\u00e3o \u00e9 acausa das coisas, das transforma\u00e7\u00f5es, dos fatos. N\u00e3o. Ela \u00e9 ve\u00edculo. \u00c9 meio peloqual as coisas, as transforma\u00e7\u00f5es e os fatos chegam aos indiv\u00edduos.\tPois bem, \u00e9 neste ponto que tr\u00eas temas passam a ser profundamente10 entrela\u00e7ados e discutidos, adquirindo a maior import\u00e2ncia em qualquer sociedade:crian\u00e7a \u2013 viol\u00eancia e televis\u00e3o.As crian\u00e7as, estas est\u00e3o a\u00ed. No Brasil, sessenta por cento da popula\u00e7\u00e3o t\u00eammenos de vinte anos de idade, o que desde logo d\u00e1 a devida magnitude doproblema.\t15 A viol\u00eancia tamb\u00e9m est\u00e1 a\u00ed mesmo. Com uma diferen\u00e7a: ao longo da hist\u00f3riado mundo ela sempre esteve presente s\u00f3 que l\u00e1 longe. Agora, gra\u00e7as aos meios decomunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as pessoas, em suas casas, as que est\u00e3o presentes a ela. Asgera\u00e7\u00f5es anteriores, para saber das guerras, ou as viam \"idealizadas\",glamourizadas e heroicizadas no cinema, ou liam a respeito nos livros de hist\u00f3ria.20 Hoje, ningu\u00e9m idealiza nada. V\u00ea. V\u00ea, via sat\u00e9lite. N\u00e3o ouve falar dos horrores.Participa deles. Por outro lado, a viol\u00eancia aumenta em propor\u00e7\u00f5es assustadoras,tanto no resto do mundo como aqui bem perto, em cada esquina.\tPergunto eu: ser\u00e1 s\u00f3 o incentivo \u00e0 viol\u00eancia o resultado \u00fanico desse processode informa\u00e7\u00e3o em escala mundial?\t25 \u00c9 preciso lembrar, por exemplo, que muito da campanha de opini\u00e3o p\u00fablicacontra a guerra do Vietn\u00e3 nos Estados Unidos deveu-se \u00e0 cobertura instant\u00e2nea datelevis\u00e3o. Nada \u00e9 est\u00e1tico. O que divulga provoca tamb\u00e9m resist\u00eancias. Hoje aspessoas deixaram de ter a viol\u00eancia como algo sempre distante, algo que \"s\u00f3acontece com os outros\". Todos est\u00e3o amea\u00e7ados nesta bolota azul em que30 vivemos. Logo, repudiar a viol\u00eancia \u00e9 tarefa comum.\tN\u00e3o \u00e9 verdade, igualmente, que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3 disseminem aviol\u00eancia. Quem acompanha de boa-f\u00e9, assiste ao alerta di\u00e1rio destes meios contratodas as formas de viol\u00eancia e as amea\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o tanto da terra quanto daesp\u00e9cie, no caso de persistirem as amea\u00e7as nucleares e as afrontas ecol\u00f3gicas.\t35 Ningu\u00e9m ag\u00fcenta tens\u00f5es prolongadas. A humanidade est\u00e1 podendo se ver acada dia. Est\u00e1 podendo julgar e avaliar a que leva os seus desvarios. Est\u00e1 seconhecendo em seus m\u00e1ximos e em seus m\u00ednimos, em suas grandezas e em suaspatologias, como nunca antes da televis\u00e3o fora poss\u00edvel. Est\u00e1 secretando osanticorpos \u00e0 viol\u00eancia e as atitudes necess\u00e1rias \u00e0 sua sobreviv\u00eancia. Est\u00e140 consciente de que a amea\u00e7a \u00e9 conjuntural. De que ou o homem se entende eredescobre o Direito estabelecendo seu primado, ou se aniquila: no macro domundo ou no micro de cada comunidade.\tE as crian\u00e7as? Elas est\u00e3o assistindo a tudo isso. Elas, por defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o maissaud\u00e1veis, mais instintivas, mais purificadas. Ningu\u00e9m vai lhes contar hist\u00f3rias45 sobre as guerras: elas as acompanham. Sobre os atentados brutais: elas os v\u00eaem.E no segredo de sua psique, ainda plena dos instintos vitais, seguramente elaboramos mecanismos de defesa necess\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da vida.\t\u00c9 analisando estes assuntos que me recordo de uma tese, estranha, mass\u00e9ria e digna de reflex\u00e3o, de um amigo meu, m\u00e9dico, homem de idade, sabedoria e50 ci\u00eancia. Diz ele que nunca como hoje a humanidade p\u00f4de conviver t\u00e3o perto daloucura. Ela entra diariamente atrav\u00e9s dos notici\u00e1rios, dos fatos e das imagens,enfim, da comunica\u00e7\u00e3o moderna. E acrescenta: s\u00f3 quando o ser humano aceitarconviver com seu lado louco ele come\u00e7a a se aproximar da cura. Negar a loucura \u00e9t\u00e3o louco quanto ela. Aceit\u00e1-la como dado desse eterno conflito em supera\u00e7\u00e3o no55 caminho absoluto que \u00e9 o homem significa poder entrar em rela\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a es\u00f3 assim trat\u00e1-la, super\u00e1-la, dimension\u00e1-la, aproveitar o fluxo de sua energiadesordenada para a tarefa de reconstru\u00e7\u00e3o humana.Desnecess\u00e1rio dizer que ele \u00e9 psiquiatra. Como necess\u00e1rio \u00e9 concluir o artigodizendo: concordando ou n\u00e3o, sua tese merece reflex\u00e3o. E perguntando com pavor:60 ser\u00e1 mesmo necess\u00e1rio pagar um pre\u00e7o existencial t\u00e3o alto para se ter esperan\u00e7a?Que ela venha com as crian\u00e7as deste pa\u00eds que sei (por intui\u00e7\u00e3o) ser\u00e3o os pontais deuma civiliza\u00e7\u00e3o espiritualizada que h\u00e1 de emergir (j\u00e1 est\u00e1 come\u00e7ando) das cinzas daviol\u00eancia, se poss\u00edvel antes da generaliza\u00e7\u00e3o desta como \u00fanica forma de resolver osconflitos e as diferen\u00e7as entre os homens. Eros e Tanatos, sempre. Mas o amor \u00e965 maior que o \u00f3dio.(In: Dias Carneiro, Agostinho &amp; Farias, A. Rio de Janeiro, Ao Livro T\u00e9cnico, 1979. p. 11-2.)","id":380643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O - <\/strong>As quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>18 <\/strong>relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>VIOL\u00caNCIA, TV E CRIAN\u00c7A: O COME\u00c7O DE UMA NOVA ERA. SER\u00c1?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Artur da T\u00e1vola)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMuita gente culpa os meios de comunica\u00e7\u00e3o por disseminar e incentivar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atrav\u00e9s de programas e not\u00edcias, a viol\u00eancia no mundo. A tev\u00ea ent\u00e3o \u00e9 a principal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acusada deste malef\u00edcio \u00e0 sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAcontece que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados, por estas mesmas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>pessoas, como causa de alguma coisa e n\u00e3o reflexo e causa ao mesmo tempo, num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">processo interativo, como pessoalmente creio ocorrer. Quer dizer: a tev\u00ea n\u00e3o \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">causa das coisas, das transforma\u00e7\u00f5es, dos fatos. N\u00e3o. Ela \u00e9 ve\u00edculo. \u00c9 meio pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qual as coisas, as transforma\u00e7\u00f5es e os fatos chegam aos indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPois bem, \u00e9 neste ponto que tr\u00eas temas passam a ser profundamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>entrela\u00e7ados e discutidos, adquirindo a maior import\u00e2ncia em qualquer sociedade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7a \u2013 viol\u00eancia e televis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as, estas est\u00e3o a\u00ed. No Brasil, sessenta por cento da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos de vinte anos de idade, o que desde logo d\u00e1 a devida magnitude do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>15 <\/em>A viol\u00eancia tamb\u00e9m est\u00e1 a\u00ed mesmo. Com uma diferen\u00e7a: ao longo da hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do mundo ela sempre esteve presente s\u00f3 que l\u00e1 longe. Agora, gra\u00e7as aos meios de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as pessoas, em suas casas, as que est\u00e3o presentes a ela. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gera\u00e7\u00f5es anteriores, para saber das guerras, ou as viam \"idealizadas\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\">glamourizadas e heroicizadas no cinema, ou liam a respeito nos livros de hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>Hoje, ningu\u00e9m idealiza nada. V\u00ea. V\u00ea, via sat\u00e9lite. N\u00e3o ouve falar dos horrores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Participa deles. Por outro lado, a viol\u00eancia aumenta em propor\u00e7\u00f5es assustadoras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tanto no resto do mundo como aqui bem perto, em cada esquina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPergunto eu: ser\u00e1 s\u00f3 o incentivo \u00e0 viol\u00eancia o resultado \u00fanico desse processo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de informa\u00e7\u00e3o em escala mundial?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>25 <\/em>\u00c9 preciso lembrar, por exemplo, que muito da campanha de opini\u00e3o p\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra a guerra do Vietn\u00e3 nos Estados Unidos deveu-se \u00e0 cobertura instant\u00e2nea da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">televis\u00e3o. Nada \u00e9 est\u00e1tico. O que divulga provoca tamb\u00e9m resist\u00eancias. Hoje as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoas deixaram de ter a viol\u00eancia como algo sempre distante, algo que \"s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acontece com os outros\". Todos est\u00e3o amea\u00e7ados nesta bolota azul em que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>vivemos. Logo, repudiar a viol\u00eancia \u00e9 tarefa comum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o \u00e9 verdade, igualmente, que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3 disseminem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia. Quem acompanha de boa-f\u00e9, assiste ao alerta di\u00e1rio destes meios contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">todas as formas de viol\u00eancia e as amea\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o tanto da terra quanto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie, no caso de persistirem as amea\u00e7as nucleares e as afrontas ecol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>35 <\/em>Ningu\u00e9m ag\u00fcenta tens\u00f5es prolongadas. A humanidade est\u00e1 podendo se ver a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada dia. Est\u00e1 podendo julgar e avaliar a que leva os seus desvarios. Est\u00e1 se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecendo em seus m\u00e1ximos e em seus m\u00ednimos, em suas grandezas e em suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">patologias, como nunca antes da televis\u00e3o fora poss\u00edvel. Est\u00e1 secretando os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anticorpos \u00e0 viol\u00eancia e as atitudes necess\u00e1rias \u00e0 sua sobreviv\u00eancia. Est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>consciente de que a amea\u00e7a \u00e9 conjuntural. De que ou o homem se entende e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">redescobre o Direito estabelecendo seu primado, ou se aniquila: no macro do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mundo ou no micro de cada comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE as crian\u00e7as? Elas est\u00e3o assistindo a tudo isso. Elas, por defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saud\u00e1veis, mais instintivas, mais purificadas. Ningu\u00e9m vai lhes contar hist\u00f3rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>sobre as guerras: elas as acompanham. Sobre os atentados brutais: elas os v\u00eaem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no segredo de sua psique, ainda plena dos instintos vitais, seguramente elaboram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os mecanismos de defesa necess\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 analisando estes assuntos que me recordo de uma tese, estranha, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9ria e digna de reflex\u00e3o, de um amigo meu, m\u00e9dico, homem de idade, sabedoria e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em>ci\u00eancia. Diz ele que nunca como hoje a humanidade p\u00f4de conviver t\u00e3o perto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">loucura. Ela entra diariamente atrav\u00e9s dos notici\u00e1rios, dos fatos e das imagens,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enfim, da comunica\u00e7\u00e3o moderna. E acrescenta: s\u00f3 quando o ser humano aceitar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conviver com seu lado louco ele come\u00e7a a se aproximar da cura. Negar a loucura \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e3o louco quanto ela. Aceit\u00e1-la como dado desse eterno conflito em supera\u00e7\u00e3o no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>caminho absoluto que \u00e9 o homem significa poder entrar em rela\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 assim trat\u00e1-la, super\u00e1-la, dimension\u00e1-la, aproveitar o fluxo de sua energia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desordenada para a tarefa de reconstru\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desnecess\u00e1rio dizer que ele \u00e9 psiquiatra. Como necess\u00e1rio \u00e9 concluir o artigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dizendo: concordando ou n\u00e3o, sua tese merece reflex\u00e3o. E perguntando com pavor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60 <\/em>ser\u00e1 mesmo necess\u00e1rio pagar um pre\u00e7o existencial t\u00e3o alto para se ter esperan\u00e7a?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que ela venha com as crian\u00e7as deste pa\u00eds que sei (por intui\u00e7\u00e3o) ser\u00e3o os pontais de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma civiliza\u00e7\u00e3o espiritualizada que h\u00e1 de emergir (j\u00e1 est\u00e1 come\u00e7ando) das cinzas da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia, se poss\u00edvel antes da generaliza\u00e7\u00e3o desta como \u00fanica forma de resolver os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conflitos e as diferen\u00e7as entre os homens. Eros e Tanatos, sempre. Mas o amor \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65 <\/em>maior que o \u00f3dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(In: Dias Carneiro, Agostinho &amp; Farias, A. Rio de Janeiro, Ao Livro T\u00e9cnico, 1979. p. 11-2.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1065232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor encerra o texto fazendo alus\u00e3o a \"Eros e Tanatos\". (linha 64)__\u00c9 CORRETO afirmar que, com essa refer\u00eancia, o autor","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"},{"id":36740,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-de-apoio-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Apoio Judicial - 2010"},{"id":36741,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1065236,"hashId":"b65868d631c89be101d32a768a26c9f5","enunciado":"<p>O autor encerra o texto fazendo alus\u00e3o a \"<u>Eros<\/u> e <u>Tanatos<\/u>\". (linha 64)<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><\/p><p>\u00c9 <strong><em>CORRETO<\/em> <\/strong>afirmar que, com essa refer\u00eancia, o autor<\/p>","resposta":3737861,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconhece a presen\u00e7a constante do Amor e da Morte no mundo.","id":3737861,"corpo":"<p>reconhece a presen\u00e7a constante do Amor e da Morte no mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"admite o poder de for\u00e7as sobrenaturais para reverter o mal.","id":3737862,"corpo":"<p>admite o poder de for\u00e7as sobrenaturais para reverter o mal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"invoca seres mitol\u00f3gicos para a solu\u00e7\u00e3o dos problemas.","id":3737863,"corpo":"<p>invoca seres mitol\u00f3gicos para a solu\u00e7\u00e3o dos problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suplica a ajuda de for\u00e7a imagin\u00e1ria para salvar o mundo.","id":3737864,"corpo":"<p>suplica a ajuda de for\u00e7a imagin\u00e1ria para salvar o mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O - As quest\u00f5es de 1 a 18 relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas.VIOL\u00caNCIA, TV E CRIAN\u00c7A: O COME\u00c7O DE UMA NOVA ERA. SER\u00c1?(Artur da T\u00e1vola)\tMuita gente culpa os meios de comunica\u00e7\u00e3o por disseminar e incentivar,atrav\u00e9s de programas e not\u00edcias, a viol\u00eancia no mundo. A tev\u00ea ent\u00e3o \u00e9 a principalacusada deste malef\u00edcio \u00e0 sociedade.\tAcontece que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados, por estas mesmas5 pessoas, como causa de alguma coisa e n\u00e3o reflexo e causa ao mesmo tempo, numprocesso interativo, como pessoalmente creio ocorrer. Quer dizer: a tev\u00ea n\u00e3o \u00e9 acausa das coisas, das transforma\u00e7\u00f5es, dos fatos. N\u00e3o. Ela \u00e9 ve\u00edculo. \u00c9 meio peloqual as coisas, as transforma\u00e7\u00f5es e os fatos chegam aos indiv\u00edduos.\tPois bem, \u00e9 neste ponto que tr\u00eas temas passam a ser profundamente10 entrela\u00e7ados e discutidos, adquirindo a maior import\u00e2ncia em qualquer sociedade:crian\u00e7a \u2013 viol\u00eancia e televis\u00e3o.As crian\u00e7as, estas est\u00e3o a\u00ed. No Brasil, sessenta por cento da popula\u00e7\u00e3o t\u00eammenos de vinte anos de idade, o que desde logo d\u00e1 a devida magnitude doproblema.\t15 A viol\u00eancia tamb\u00e9m est\u00e1 a\u00ed mesmo. Com uma diferen\u00e7a: ao longo da hist\u00f3riado mundo ela sempre esteve presente s\u00f3 que l\u00e1 longe. Agora, gra\u00e7as aos meios decomunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as pessoas, em suas casas, as que est\u00e3o presentes a ela. Asgera\u00e7\u00f5es anteriores, para saber das guerras, ou as viam \"idealizadas\",glamourizadas e heroicizadas no cinema, ou liam a respeito nos livros de hist\u00f3ria.20 Hoje, ningu\u00e9m idealiza nada. V\u00ea. V\u00ea, via sat\u00e9lite. N\u00e3o ouve falar dos horrores.Participa deles. Por outro lado, a viol\u00eancia aumenta em propor\u00e7\u00f5es assustadoras,tanto no resto do mundo como aqui bem perto, em cada esquina.\tPergunto eu: ser\u00e1 s\u00f3 o incentivo \u00e0 viol\u00eancia o resultado \u00fanico desse processode informa\u00e7\u00e3o em escala mundial?\t25 \u00c9 preciso lembrar, por exemplo, que muito da campanha de opini\u00e3o p\u00fablicacontra a guerra do Vietn\u00e3 nos Estados Unidos deveu-se \u00e0 cobertura instant\u00e2nea datelevis\u00e3o. Nada \u00e9 est\u00e1tico. O que divulga provoca tamb\u00e9m resist\u00eancias. Hoje aspessoas deixaram de ter a viol\u00eancia como algo sempre distante, algo que \"s\u00f3acontece com os outros\". Todos est\u00e3o amea\u00e7ados nesta bolota azul em que30 vivemos. Logo, repudiar a viol\u00eancia \u00e9 tarefa comum.\tN\u00e3o \u00e9 verdade, igualmente, que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3 disseminem aviol\u00eancia. Quem acompanha de boa-f\u00e9, assiste ao alerta di\u00e1rio destes meios contratodas as formas de viol\u00eancia e as amea\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o tanto da terra quanto daesp\u00e9cie, no caso de persistirem as amea\u00e7as nucleares e as afrontas ecol\u00f3gicas.\t35 Ningu\u00e9m ag\u00fcenta tens\u00f5es prolongadas. A humanidade est\u00e1 podendo se ver acada dia. Est\u00e1 podendo julgar e avaliar a que leva os seus desvarios. Est\u00e1 seconhecendo em seus m\u00e1ximos e em seus m\u00ednimos, em suas grandezas e em suaspatologias, como nunca antes da televis\u00e3o fora poss\u00edvel. Est\u00e1 secretando osanticorpos \u00e0 viol\u00eancia e as atitudes necess\u00e1rias \u00e0 sua sobreviv\u00eancia. Est\u00e140 consciente de que a amea\u00e7a \u00e9 conjuntural. De que ou o homem se entende eredescobre o Direito estabelecendo seu primado, ou se aniquila: no macro domundo ou no micro de cada comunidade.\tE as crian\u00e7as? Elas est\u00e3o assistindo a tudo isso. Elas, por defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o maissaud\u00e1veis, mais instintivas, mais purificadas. Ningu\u00e9m vai lhes contar hist\u00f3rias45 sobre as guerras: elas as acompanham. Sobre os atentados brutais: elas os v\u00eaem.E no segredo de sua psique, ainda plena dos instintos vitais, seguramente elaboramos mecanismos de defesa necess\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da vida.\t\u00c9 analisando estes assuntos que me recordo de uma tese, estranha, mass\u00e9ria e digna de reflex\u00e3o, de um amigo meu, m\u00e9dico, homem de idade, sabedoria e50 ci\u00eancia. Diz ele que nunca como hoje a humanidade p\u00f4de conviver t\u00e3o perto daloucura. Ela entra diariamente atrav\u00e9s dos notici\u00e1rios, dos fatos e das imagens,enfim, da comunica\u00e7\u00e3o moderna. E acrescenta: s\u00f3 quando o ser humano aceitarconviver com seu lado louco ele come\u00e7a a se aproximar da cura. Negar a loucura \u00e9t\u00e3o louco quanto ela. Aceit\u00e1-la como dado desse eterno conflito em supera\u00e7\u00e3o no55 caminho absoluto que \u00e9 o homem significa poder entrar em rela\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a es\u00f3 assim trat\u00e1-la, super\u00e1-la, dimension\u00e1-la, aproveitar o fluxo de sua energiadesordenada para a tarefa de reconstru\u00e7\u00e3o humana.Desnecess\u00e1rio dizer que ele \u00e9 psiquiatra. Como necess\u00e1rio \u00e9 concluir o artigodizendo: concordando ou n\u00e3o, sua tese merece reflex\u00e3o. E perguntando com pavor:60 ser\u00e1 mesmo necess\u00e1rio pagar um pre\u00e7o existencial t\u00e3o alto para se ter esperan\u00e7a?Que ela venha com as crian\u00e7as deste pa\u00eds que sei (por intui\u00e7\u00e3o) ser\u00e3o os pontais deuma civiliza\u00e7\u00e3o espiritualizada que h\u00e1 de emergir (j\u00e1 est\u00e1 come\u00e7ando) das cinzas daviol\u00eancia, se poss\u00edvel antes da generaliza\u00e7\u00e3o desta como \u00fanica forma de resolver osconflitos e as diferen\u00e7as entre os homens. Eros e Tanatos, sempre. Mas o amor \u00e965 maior que o \u00f3dio.(In: Dias Carneiro, Agostinho &amp; Farias, A. Rio de Janeiro, Ao Livro T\u00e9cnico, 1979. p. 11-2.)","id":380643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O - <\/strong>As quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>18 <\/strong>relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>VIOL\u00caNCIA, TV E CRIAN\u00c7A: O COME\u00c7O DE UMA NOVA ERA. SER\u00c1?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Artur da T\u00e1vola)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMuita gente culpa os meios de comunica\u00e7\u00e3o por disseminar e incentivar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atrav\u00e9s de programas e not\u00edcias, a viol\u00eancia no mundo. A tev\u00ea ent\u00e3o \u00e9 a principal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acusada deste malef\u00edcio \u00e0 sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAcontece que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados, por estas mesmas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>pessoas, como causa de alguma coisa e n\u00e3o reflexo e causa ao mesmo tempo, num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">processo interativo, como pessoalmente creio ocorrer. Quer dizer: a tev\u00ea n\u00e3o \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">causa das coisas, das transforma\u00e7\u00f5es, dos fatos. N\u00e3o. Ela \u00e9 ve\u00edculo. \u00c9 meio pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qual as coisas, as transforma\u00e7\u00f5es e os fatos chegam aos indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPois bem, \u00e9 neste ponto que tr\u00eas temas passam a ser profundamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>entrela\u00e7ados e discutidos, adquirindo a maior import\u00e2ncia em qualquer sociedade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7a \u2013 viol\u00eancia e televis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as, estas est\u00e3o a\u00ed. No Brasil, sessenta por cento da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos de vinte anos de idade, o que desde logo d\u00e1 a devida magnitude do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>15 <\/em>A viol\u00eancia tamb\u00e9m est\u00e1 a\u00ed mesmo. Com uma diferen\u00e7a: ao longo da hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do mundo ela sempre esteve presente s\u00f3 que l\u00e1 longe. Agora, gra\u00e7as aos meios de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as pessoas, em suas casas, as que est\u00e3o presentes a ela. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gera\u00e7\u00f5es anteriores, para saber das guerras, ou as viam \"idealizadas\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\">glamourizadas e heroicizadas no cinema, ou liam a respeito nos livros de hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>Hoje, ningu\u00e9m idealiza nada. V\u00ea. V\u00ea, via sat\u00e9lite. N\u00e3o ouve falar dos horrores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Participa deles. Por outro lado, a viol\u00eancia aumenta em propor\u00e7\u00f5es assustadoras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tanto no resto do mundo como aqui bem perto, em cada esquina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPergunto eu: ser\u00e1 s\u00f3 o incentivo \u00e0 viol\u00eancia o resultado \u00fanico desse processo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de informa\u00e7\u00e3o em escala mundial?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>25 <\/em>\u00c9 preciso lembrar, por exemplo, que muito da campanha de opini\u00e3o p\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra a guerra do Vietn\u00e3 nos Estados Unidos deveu-se \u00e0 cobertura instant\u00e2nea da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">televis\u00e3o. Nada \u00e9 est\u00e1tico. O que divulga provoca tamb\u00e9m resist\u00eancias. Hoje as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoas deixaram de ter a viol\u00eancia como algo sempre distante, algo que \"s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acontece com os outros\". Todos est\u00e3o amea\u00e7ados nesta bolota azul em que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>vivemos. Logo, repudiar a viol\u00eancia \u00e9 tarefa comum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o \u00e9 verdade, igualmente, que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3 disseminem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia. Quem acompanha de boa-f\u00e9, assiste ao alerta di\u00e1rio destes meios contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">todas as formas de viol\u00eancia e as amea\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o tanto da terra quanto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie, no caso de persistirem as amea\u00e7as nucleares e as afrontas ecol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>35 <\/em>Ningu\u00e9m ag\u00fcenta tens\u00f5es prolongadas. A humanidade est\u00e1 podendo se ver a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada dia. Est\u00e1 podendo julgar e avaliar a que leva os seus desvarios. Est\u00e1 se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecendo em seus m\u00e1ximos e em seus m\u00ednimos, em suas grandezas e em suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">patologias, como nunca antes da televis\u00e3o fora poss\u00edvel. Est\u00e1 secretando os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anticorpos \u00e0 viol\u00eancia e as atitudes necess\u00e1rias \u00e0 sua sobreviv\u00eancia. Est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>consciente de que a amea\u00e7a \u00e9 conjuntural. De que ou o homem se entende e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">redescobre o Direito estabelecendo seu primado, ou se aniquila: no macro do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mundo ou no micro de cada comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE as crian\u00e7as? Elas est\u00e3o assistindo a tudo isso. Elas, por defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saud\u00e1veis, mais instintivas, mais purificadas. Ningu\u00e9m vai lhes contar hist\u00f3rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>sobre as guerras: elas as acompanham. Sobre os atentados brutais: elas os v\u00eaem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no segredo de sua psique, ainda plena dos instintos vitais, seguramente elaboram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os mecanismos de defesa necess\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 analisando estes assuntos que me recordo de uma tese, estranha, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9ria e digna de reflex\u00e3o, de um amigo meu, m\u00e9dico, homem de idade, sabedoria e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em>ci\u00eancia. Diz ele que nunca como hoje a humanidade p\u00f4de conviver t\u00e3o perto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">loucura. Ela entra diariamente atrav\u00e9s dos notici\u00e1rios, dos fatos e das imagens,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enfim, da comunica\u00e7\u00e3o moderna. E acrescenta: s\u00f3 quando o ser humano aceitar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conviver com seu lado louco ele come\u00e7a a se aproximar da cura. Negar a loucura \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e3o louco quanto ela. Aceit\u00e1-la como dado desse eterno conflito em supera\u00e7\u00e3o no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>caminho absoluto que \u00e9 o homem significa poder entrar em rela\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 assim trat\u00e1-la, super\u00e1-la, dimension\u00e1-la, aproveitar o fluxo de sua energia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desordenada para a tarefa de reconstru\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desnecess\u00e1rio dizer que ele \u00e9 psiquiatra. Como necess\u00e1rio \u00e9 concluir o artigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dizendo: concordando ou n\u00e3o, sua tese merece reflex\u00e3o. E perguntando com pavor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60 <\/em>ser\u00e1 mesmo necess\u00e1rio pagar um pre\u00e7o existencial t\u00e3o alto para se ter esperan\u00e7a?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que ela venha com as crian\u00e7as deste pa\u00eds que sei (por intui\u00e7\u00e3o) ser\u00e3o os pontais de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma civiliza\u00e7\u00e3o espiritualizada que h\u00e1 de emergir (j\u00e1 est\u00e1 come\u00e7ando) das cinzas da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia, se poss\u00edvel antes da generaliza\u00e7\u00e3o desta como \u00fanica forma de resolver os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conflitos e as diferen\u00e7as entre os homens. Eros e Tanatos, sempre. Mas o amor \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65 <\/em>maior que o \u00f3dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(In: Dias Carneiro, Agostinho &amp; Farias, A. Rio de Janeiro, Ao Livro T\u00e9cnico, 1979. p. 11-2.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1065236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a fun\u00e7\u00e3o do termo grifado est\u00e1 corretamente indicada.","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"},{"id":36740,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-de-apoio-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Apoio Judicial - 2010"},{"id":36741,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1065240,"hashId":"01309e7645cc72dcbb220d1ffeb8c856","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a fun\u00e7\u00e3o do termo grifado est\u00e1 <strong><em>corretamente<\/em><\/strong> indicada.<\/p>","resposta":3737880,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"[...] ser\u00e1 s\u00f3 o incentivo \u00e0 viol\u00eancia o resultado [...].\" (linha 23) \u2013 objeto indireto","id":3737877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"[...] ser\u00e1 s\u00f3 o incentivo <u>\u00e0 viol\u00eancia<\/u> o resultado [...].\" (linha 23) \u2013 objeto indireto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Sobre os atentados brutais: elas os v\u00eaem.\" (linha 45) \u2013 adjunto adnominal","id":3737878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Sobre os atentados brutais: elas <u>os<\/u> v\u00eaem.\" (linha 45) \u2013 adjunto adnominal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Hoje, ningu\u00e9m idealiza nada.\" (linha 20) \u2013 sujeito indeterminado","id":3737879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Hoje, <u>ningu\u00e9m<\/u> idealiza nada.\" (linha 20) \u2013 sujeito indeterminado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Est\u00e1 secretando os anticorpos \u00e0 viol\u00eancia e as atitudes necess\u00e1rias \u00e0 sua sobreviv\u00eancia.\" (linhas 38-39) \u2013 objeto direto","id":3737880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Est\u00e1 secretando os anticorpos \u00e0 viol\u00eancia e <u>as atitudes<\/u> necess\u00e1rias \u00e0 sua sobreviv\u00eancia.\" (linhas 38-39) \u2013 objeto direto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O - As quest\u00f5es de 1 a 18 relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas.VIOL\u00caNCIA, TV E CRIAN\u00c7A: O COME\u00c7O DE UMA NOVA ERA. SER\u00c1?(Artur da T\u00e1vola)\tMuita gente culpa os meios de comunica\u00e7\u00e3o por disseminar e incentivar,atrav\u00e9s de programas e not\u00edcias, a viol\u00eancia no mundo. A tev\u00ea ent\u00e3o \u00e9 a principalacusada deste malef\u00edcio \u00e0 sociedade.\tAcontece que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados, por estas mesmas5 pessoas, como causa de alguma coisa e n\u00e3o reflexo e causa ao mesmo tempo, numprocesso interativo, como pessoalmente creio ocorrer. Quer dizer: a tev\u00ea n\u00e3o \u00e9 acausa das coisas, das transforma\u00e7\u00f5es, dos fatos. N\u00e3o. Ela \u00e9 ve\u00edculo. \u00c9 meio peloqual as coisas, as transforma\u00e7\u00f5es e os fatos chegam aos indiv\u00edduos.\tPois bem, \u00e9 neste ponto que tr\u00eas temas passam a ser profundamente10 entrela\u00e7ados e discutidos, adquirindo a maior import\u00e2ncia em qualquer sociedade:crian\u00e7a \u2013 viol\u00eancia e televis\u00e3o.As crian\u00e7as, estas est\u00e3o a\u00ed. No Brasil, sessenta por cento da popula\u00e7\u00e3o t\u00eammenos de vinte anos de idade, o que desde logo d\u00e1 a devida magnitude doproblema.\t15 A viol\u00eancia tamb\u00e9m est\u00e1 a\u00ed mesmo. Com uma diferen\u00e7a: ao longo da hist\u00f3riado mundo ela sempre esteve presente s\u00f3 que l\u00e1 longe. Agora, gra\u00e7as aos meios decomunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as pessoas, em suas casas, as que est\u00e3o presentes a ela. Asgera\u00e7\u00f5es anteriores, para saber das guerras, ou as viam \"idealizadas\",glamourizadas e heroicizadas no cinema, ou liam a respeito nos livros de hist\u00f3ria.20 Hoje, ningu\u00e9m idealiza nada. V\u00ea. V\u00ea, via sat\u00e9lite. N\u00e3o ouve falar dos horrores.Participa deles. Por outro lado, a viol\u00eancia aumenta em propor\u00e7\u00f5es assustadoras,tanto no resto do mundo como aqui bem perto, em cada esquina.\tPergunto eu: ser\u00e1 s\u00f3 o incentivo \u00e0 viol\u00eancia o resultado \u00fanico desse processode informa\u00e7\u00e3o em escala mundial?\t25 \u00c9 preciso lembrar, por exemplo, que muito da campanha de opini\u00e3o p\u00fablicacontra a guerra do Vietn\u00e3 nos Estados Unidos deveu-se \u00e0 cobertura instant\u00e2nea datelevis\u00e3o. Nada \u00e9 est\u00e1tico. O que divulga provoca tamb\u00e9m resist\u00eancias. Hoje aspessoas deixaram de ter a viol\u00eancia como algo sempre distante, algo que \"s\u00f3acontece com os outros\". Todos est\u00e3o amea\u00e7ados nesta bolota azul em que30 vivemos. Logo, repudiar a viol\u00eancia \u00e9 tarefa comum.\tN\u00e3o \u00e9 verdade, igualmente, que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3 disseminem aviol\u00eancia. Quem acompanha de boa-f\u00e9, assiste ao alerta di\u00e1rio destes meios contratodas as formas de viol\u00eancia e as amea\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o tanto da terra quanto daesp\u00e9cie, no caso de persistirem as amea\u00e7as nucleares e as afrontas ecol\u00f3gicas.\t35 Ningu\u00e9m ag\u00fcenta tens\u00f5es prolongadas. A humanidade est\u00e1 podendo se ver acada dia. Est\u00e1 podendo julgar e avaliar a que leva os seus desvarios. Est\u00e1 seconhecendo em seus m\u00e1ximos e em seus m\u00ednimos, em suas grandezas e em suaspatologias, como nunca antes da televis\u00e3o fora poss\u00edvel. Est\u00e1 secretando osanticorpos \u00e0 viol\u00eancia e as atitudes necess\u00e1rias \u00e0 sua sobreviv\u00eancia. Est\u00e140 consciente de que a amea\u00e7a \u00e9 conjuntural. De que ou o homem se entende eredescobre o Direito estabelecendo seu primado, ou se aniquila: no macro domundo ou no micro de cada comunidade.\tE as crian\u00e7as? Elas est\u00e3o assistindo a tudo isso. Elas, por defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o maissaud\u00e1veis, mais instintivas, mais purificadas. Ningu\u00e9m vai lhes contar hist\u00f3rias45 sobre as guerras: elas as acompanham. Sobre os atentados brutais: elas os v\u00eaem.E no segredo de sua psique, ainda plena dos instintos vitais, seguramente elaboramos mecanismos de defesa necess\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da vida.\t\u00c9 analisando estes assuntos que me recordo de uma tese, estranha, mass\u00e9ria e digna de reflex\u00e3o, de um amigo meu, m\u00e9dico, homem de idade, sabedoria e50 ci\u00eancia. Diz ele que nunca como hoje a humanidade p\u00f4de conviver t\u00e3o perto daloucura. Ela entra diariamente atrav\u00e9s dos notici\u00e1rios, dos fatos e das imagens,enfim, da comunica\u00e7\u00e3o moderna. E acrescenta: s\u00f3 quando o ser humano aceitarconviver com seu lado louco ele come\u00e7a a se aproximar da cura. Negar a loucura \u00e9t\u00e3o louco quanto ela. Aceit\u00e1-la como dado desse eterno conflito em supera\u00e7\u00e3o no55 caminho absoluto que \u00e9 o homem significa poder entrar em rela\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a es\u00f3 assim trat\u00e1-la, super\u00e1-la, dimension\u00e1-la, aproveitar o fluxo de sua energiadesordenada para a tarefa de reconstru\u00e7\u00e3o humana.Desnecess\u00e1rio dizer que ele \u00e9 psiquiatra. Como necess\u00e1rio \u00e9 concluir o artigodizendo: concordando ou n\u00e3o, sua tese merece reflex\u00e3o. E perguntando com pavor:60 ser\u00e1 mesmo necess\u00e1rio pagar um pre\u00e7o existencial t\u00e3o alto para se ter esperan\u00e7a?Que ela venha com as crian\u00e7as deste pa\u00eds que sei (por intui\u00e7\u00e3o) ser\u00e3o os pontais deuma civiliza\u00e7\u00e3o espiritualizada que h\u00e1 de emergir (j\u00e1 est\u00e1 come\u00e7ando) das cinzas daviol\u00eancia, se poss\u00edvel antes da generaliza\u00e7\u00e3o desta como \u00fanica forma de resolver osconflitos e as diferen\u00e7as entre os homens. Eros e Tanatos, sempre. Mas o amor \u00e965 maior que o \u00f3dio.(In: Dias Carneiro, Agostinho &amp; Farias, A. Rio de Janeiro, Ao Livro T\u00e9cnico, 1979. p. 11-2.)","id":380643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O - <\/strong>As quest\u00f5es de <strong>1<\/strong> a <strong>18 <\/strong>relacionam-se com o texto abaixo. Leia atentamente todo o texto antes de responder a elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>VIOL\u00caNCIA, TV E CRIAN\u00c7A: O COME\u00c7O DE UMA NOVA ERA. SER\u00c1?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Artur da T\u00e1vola)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMuita gente culpa os meios de comunica\u00e7\u00e3o por disseminar e incentivar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atrav\u00e9s de programas e not\u00edcias, a viol\u00eancia no mundo. A tev\u00ea ent\u00e3o \u00e9 a principal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acusada deste malef\u00edcio \u00e0 sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAcontece que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o considerados, por estas mesmas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>pessoas, como causa de alguma coisa e n\u00e3o reflexo e causa ao mesmo tempo, num<\/p><p style=\"text-align: justify;\">processo interativo, como pessoalmente creio ocorrer. Quer dizer: a tev\u00ea n\u00e3o \u00e9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">causa das coisas, das transforma\u00e7\u00f5es, dos fatos. N\u00e3o. Ela \u00e9 ve\u00edculo. \u00c9 meio pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qual as coisas, as transforma\u00e7\u00f5es e os fatos chegam aos indiv\u00edduos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPois bem, \u00e9 neste ponto que tr\u00eas temas passam a ser profundamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>entrela\u00e7ados e discutidos, adquirindo a maior import\u00e2ncia em qualquer sociedade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7a \u2013 viol\u00eancia e televis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as, estas est\u00e3o a\u00ed. No Brasil, sessenta por cento da popula\u00e7\u00e3o t\u00eam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">menos de vinte anos de idade, o que desde logo d\u00e1 a devida magnitude do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>15 <\/em>A viol\u00eancia tamb\u00e9m est\u00e1 a\u00ed mesmo. Com uma diferen\u00e7a: ao longo da hist\u00f3ria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do mundo ela sempre esteve presente s\u00f3 que l\u00e1 longe. Agora, gra\u00e7as aos meios de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o as pessoas, em suas casas, as que est\u00e3o presentes a ela. As<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gera\u00e7\u00f5es anteriores, para saber das guerras, ou as viam \"idealizadas\",<\/p><p style=\"text-align: justify;\">glamourizadas e heroicizadas no cinema, ou liam a respeito nos livros de hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>Hoje, ningu\u00e9m idealiza nada. V\u00ea. V\u00ea, via sat\u00e9lite. N\u00e3o ouve falar dos horrores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Participa deles. Por outro lado, a viol\u00eancia aumenta em propor\u00e7\u00f5es assustadoras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tanto no resto do mundo como aqui bem perto, em cada esquina.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPergunto eu: ser\u00e1 s\u00f3 o incentivo \u00e0 viol\u00eancia o resultado \u00fanico desse processo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de informa\u00e7\u00e3o em escala mundial?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>25 <\/em>\u00c9 preciso lembrar, por exemplo, que muito da campanha de opini\u00e3o p\u00fablica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra a guerra do Vietn\u00e3 nos Estados Unidos deveu-se \u00e0 cobertura instant\u00e2nea da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">televis\u00e3o. Nada \u00e9 est\u00e1tico. O que divulga provoca tamb\u00e9m resist\u00eancias. Hoje as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoas deixaram de ter a viol\u00eancia como algo sempre distante, algo que \"s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acontece com os outros\". Todos est\u00e3o amea\u00e7ados nesta bolota azul em que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>vivemos. Logo, repudiar a viol\u00eancia \u00e9 tarefa comum.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o \u00e9 verdade, igualmente, que os meios de comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3 disseminem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia. Quem acompanha de boa-f\u00e9, assiste ao alerta di\u00e1rio destes meios contra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">todas as formas de viol\u00eancia e as amea\u00e7as de destrui\u00e7\u00e3o tanto da terra quanto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie, no caso de persistirem as amea\u00e7as nucleares e as afrontas ecol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>35 <\/em>Ningu\u00e9m ag\u00fcenta tens\u00f5es prolongadas. A humanidade est\u00e1 podendo se ver a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cada dia. Est\u00e1 podendo julgar e avaliar a que leva os seus desvarios. Est\u00e1 se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecendo em seus m\u00e1ximos e em seus m\u00ednimos, em suas grandezas e em suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">patologias, como nunca antes da televis\u00e3o fora poss\u00edvel. Est\u00e1 secretando os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anticorpos \u00e0 viol\u00eancia e as atitudes necess\u00e1rias \u00e0 sua sobreviv\u00eancia. Est\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>consciente de que a amea\u00e7a \u00e9 conjuntural. De que ou o homem se entende e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">redescobre o Direito estabelecendo seu primado, ou se aniquila: no macro do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mundo ou no micro de cada comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE as crian\u00e7as? Elas est\u00e3o assistindo a tudo isso. Elas, por defini\u00e7\u00e3o, s\u00e3o mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saud\u00e1veis, mais instintivas, mais purificadas. Ningu\u00e9m vai lhes contar hist\u00f3rias<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>sobre as guerras: elas as acompanham. Sobre os atentados brutais: elas os v\u00eaem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E no segredo de sua psique, ainda plena dos instintos vitais, seguramente elaboram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os mecanismos de defesa necess\u00e1rios \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 analisando estes assuntos que me recordo de uma tese, estranha, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9ria e digna de reflex\u00e3o, de um amigo meu, m\u00e9dico, homem de idade, sabedoria e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em>ci\u00eancia. Diz ele que nunca como hoje a humanidade p\u00f4de conviver t\u00e3o perto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">loucura. Ela entra diariamente atrav\u00e9s dos notici\u00e1rios, dos fatos e das imagens,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">enfim, da comunica\u00e7\u00e3o moderna. E acrescenta: s\u00f3 quando o ser humano aceitar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conviver com seu lado louco ele come\u00e7a a se aproximar da cura. Negar a loucura \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e3o louco quanto ela. Aceit\u00e1-la como dado desse eterno conflito em supera\u00e7\u00e3o no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>caminho absoluto que \u00e9 o homem significa poder entrar em rela\u00e7\u00e3o com a doen\u00e7a e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 assim trat\u00e1-la, super\u00e1-la, dimension\u00e1-la, aproveitar o fluxo de sua energia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desordenada para a tarefa de reconstru\u00e7\u00e3o humana.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desnecess\u00e1rio dizer que ele \u00e9 psiquiatra. Como necess\u00e1rio \u00e9 concluir o artigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dizendo: concordando ou n\u00e3o, sua tese merece reflex\u00e3o. E perguntando com pavor:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60 <\/em>ser\u00e1 mesmo necess\u00e1rio pagar um pre\u00e7o existencial t\u00e3o alto para se ter esperan\u00e7a?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que ela venha com as crian\u00e7as deste pa\u00eds que sei (por intui\u00e7\u00e3o) ser\u00e3o os pontais de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma civiliza\u00e7\u00e3o espiritualizada que h\u00e1 de emergir (j\u00e1 est\u00e1 come\u00e7ando) das cinzas da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">viol\u00eancia, se poss\u00edvel antes da generaliza\u00e7\u00e3o desta como \u00fanica forma de resolver os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conflitos e as diferen\u00e7as entre os homens. Eros e Tanatos, sempre. Mas o amor \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65 <\/em>maior que o \u00f3dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(In: Dias Carneiro, Agostinho &amp; Farias, A. Rio de Janeiro, Ao Livro T\u00e9cnico, 1979. p. 11-2.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjunto Adnominal","oab":false,"nome":"Adjunto Adnominal","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409377,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adnominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1065240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Minas Gerais, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"},{"id":36740,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-de-apoio-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Apoio Judicial - 2010"},{"id":36741,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1065252,"hashId":"9055aff4f0990768a46acfecaa5a49c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos do Estado de Minas Gerais, \u00e9 <strong><em>CORRETO <\/em><\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":3737928,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio obedecer\u00e1 sempre a antiguidade.","id":3737925,"corpo":"<p>a promo\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio obedecer\u00e1 sempre a antiguidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"classe \u00e9 um agrupamento de fun\u00e7\u00f5es gratificadas.","id":3737926,"corpo":"<p>classe \u00e9 um agrupamento de fun\u00e7\u00f5es gratificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disciplina, assiduidade, idoneidade e lideran\u00e7a profissional s\u00e3o requisitos observados durante o est\u00e1gio obrigat\u00f3rio.","id":3737927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplina, assiduidade, idoneidade e lideran\u00e7a profissional s\u00e3o requisitos observados durante o est\u00e1gio obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcion\u00e1rio p\u00fablico \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico.","id":3737928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcion\u00e1rio p\u00fablico \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 38","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","oab":false,"nome":"Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Minas Gerais - Lei n\u00ba 869\/1952","pai":395523,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395027,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-de-minas-gerais-lei-no-869-1952"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1065252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que a Lei 9.099\/95, dos Juizados Especiais, admite","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"},{"id":36740,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-de-apoio-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Apoio Judicial - 2010"},{"id":36741,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1065260,"hashId":"c005711e1a02cc62c4d359e99825167e","enunciado":"<p>\u00c9 <strong><em>CORRETO <\/em><\/strong>afirmar que a Lei 9.099\/95, dos Juizados Especiais, admite<\/p>","resposta":3737957,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atos processuais no hor\u00e1rio noturno.","id":3737957,"corpo":"<p>atos processuais no hor\u00e1rio noturno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"per\u00edcias complexas.","id":3737958,"corpo":"<p>per\u00edcias complexas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processos somente com pedido inicial oral.","id":3737959,"corpo":"<p>processos somente com pedido inicial oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso para Corregedoria-geral de Justi\u00e7a.","id":3737960,"corpo":"<p>recurso para Corregedoria-geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 38","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/1065260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado no que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"},{"id":36740,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio Judicial","id":1712,"slug":"oficial-de-apoio-judicial"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-de-apoio-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Apoio Judicial - 2010"},{"id":36741,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio","id":8903,"slug":"oficial-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1065262,"hashId":"7a2587987298297003c1c624120f93b8","enunciado":"<p>Baseado no que disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 <strong><em>INCORRETO<\/em> <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":3737966,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fam\u00edlia, base da sociedade, tem especial prote\u00e7\u00e3o do Estado.","id":3737965,"corpo":"<p>a fam\u00edlia, base da sociedade, tem especial prote\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"casamento religioso tem efeito civil, sendo gratuitas ambas as celebra\u00e7\u00f5es.","id":3737966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">casamento religioso tem efeito civil, sendo gratuitas ambas as celebra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se entende tamb\u00e9m, como entidade familiar, a comunidade formada por qualquer dos pais e seus descendentes.","id":3737967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se entende tamb\u00e9m, como entidade familiar, a comunidade formada por qualquer dos pais e seus descendentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os direitos e deveres referentes \u00e0 sociedade conjugal s\u00e3o exercidos igualmente pelo homem e pela mulher.","id":3737968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os direitos e deveres referentes \u00e0 sociedade conjugal s\u00e3o exercidos igualmente pelo homem e pela mulher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 38","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1065262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de suspeita de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n. 8.069\/90), dever\u00e1 ser obrigatoriamente comunicado(a)","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1065271,"hashId":"c32df46c23d4c0386bbef069f59a4828","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de suspeita de maus-tratos contra crian\u00e7a ou adolescente, segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (Lei n. 8.069\/90), dever\u00e1 ser obrigatoriamente comunicado(a)<\/p>","resposta":3738002,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Conselho de Ado\u00e7\u00e3o.","id":3738001,"corpo":"<p>o Conselho de Ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Conselho Tutelar.","id":3738002,"corpo":"<p>o Conselho Tutelar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Defensoria P\u00fablica.","id":3738003,"corpo":"<p>a Defensoria P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Conselho de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":3738004,"corpo":"<p>o Conselho de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1065271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente a respeito da defesa judicial, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1065275,"hashId":"a240b1dbb0117109897ea62ee0fc45f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es legais do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente a respeito da defesa judicial, \u00e9 <strong><em>INCORRETO <\/em><\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":3738019,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de defensor n\u00e3o determinar\u00e1 o adiamento de nenhum ato processual, devendo ser nomeado substituto, ainda que provis\u00f3rio.","id":3738017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de defensor n\u00e3o determinar\u00e1 o adiamento de nenhum ato processual, devendo ser nomeado substituto, ainda que provis\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 dispensada a outorga de mandato, quando se tratar de defensor nomeado.","id":3738018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 dispensada a outorga de mandato, quando se tratar de defensor nomeado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o adolescente a quem se atribua a pr\u00e1tica de ato infracional n\u00e3o ser\u00e1 processado sem defensor, caso n\u00e3o esteja foragido.","id":3738019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o adolescente a quem se atribua a pr\u00e1tica de ato infracional n\u00e3o ser\u00e1 processado sem defensor, caso n\u00e3o esteja foragido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 prestada assist\u00eancia judici\u00e1ria integral e gratuita \u00e0queles que dela necessitarem.","id":3738020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 prestada assist\u00eancia judici\u00e1ria integral e gratuita \u00e0queles que dela necessitarem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1065275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo prev\u00ea a Lei n. 8.069\/90, a gestante ou m\u00e3e que manifestar seu interesse em entregar seu filho para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente encaminhada","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1065278,"hashId":"af88053765398e49da547cf32dc408df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo prev\u00ea a Lei n. 8.069\/90, a gestante ou m\u00e3e que manifestar seu interesse em entregar seu filho para ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 obrigatoriamente encaminhada<\/p>","resposta":3738032,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Autoridade Central Estadual.","id":3738029,"corpo":"<p>\u00e0 Autoridade Central Estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Conselho de ado\u00e7\u00e3o.","id":3738030,"corpo":"<p>ao Conselho de ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Promotoria da Inf\u00e2ncia e Juventude.","id":3738031,"corpo":"<p>\u00e0 Promotoria da Inf\u00e2ncia e Juventude.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.","id":3738032,"corpo":"<p>\u00e0 Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e Juventude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1065278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a necessidade de consentimento e est\u00e1gio de conviv\u00eancia para a ado\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1065281,"hashId":"e15a2186e8fa99f9d8dcb3bda209ab08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a necessidade de consentimento e est\u00e1gio de conviv\u00eancia para a ado\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa <strong><em>INCORRETA<\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":3738043,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 precedida de est\u00e1gio de conviv\u00eancia.","id":3738041,"corpo":"<p>A ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 precedida de est\u00e1gio de conviv\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A desconstitui\u00e7\u00e3o do poder familiar \u00e9 hip\u00f3tese de dispensa do consentimento dos pais para fins de ado\u00e7\u00e3o.","id":3738042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desconstitui\u00e7\u00e3o do poder familiar \u00e9 hip\u00f3tese de dispensa do consentimento dos pais para fins de ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A guarda de fato dispensa a realiza\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio de conviv\u00eancia.","id":3738043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda de fato dispensa a realiza\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio de conviv\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de ado\u00e7\u00e3o por casal domiciliado no exterior, o est\u00e1gio de conviv\u00eancia, a ser cumprido em territ\u00f3rio nacional, ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 30 dias.","id":3738044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de ado\u00e7\u00e3o por casal domiciliado no exterior, o est\u00e1gio de conviv\u00eancia, a ser cumprido em territ\u00f3rio nacional, ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 30 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1065281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do ECA (Lei n. 8.069\/90), N\u00c3O \u00e9 proibida a venda \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente de","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1065284,"hashId":"46aa50b6cd328ddd929d970c8db7529a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do ECA (Lei n. 8.069\/90), <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 proibida a venda \u00e0 crian\u00e7a ou ao adolescente de<\/p>","resposta":3738056,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bilhetes lot\u00e9ricos.","id":3738053,"corpo":"<p>bilhetes lot\u00e9ricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"revistas de material impr\u00f3prio ou inadequado.","id":3738054,"corpo":"<p>revistas de material impr\u00f3prio ou inadequado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explosivos.","id":3738055,"corpo":"<p>explosivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fogos de artif\u00edcio de reduzido potencial, incapazes de causar danos f\u00edsicos em caso de utiliza\u00e7\u00e3o indevida.","id":3738056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fogos de artif\u00edcio de reduzido potencial, incapazes de causar danos f\u00edsicos em caso de utiliza\u00e7\u00e3o indevida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1065284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constantes do art. 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":37372,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":16681,"slug":"oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-comissario-da-infancia-e-da-juventude","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Comiss\u00e1rio da Inf\u00e2ncia e da Juventude - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1065290,"hashId":"fd059d65444c7761995fd78e3b4e08ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constantes do art. 227 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, \u00e9 <strong><em>INCORRETO<\/em> <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":3738080,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os filhos n\u00e3o havidos da rela\u00e7\u00e3o do casamento ter\u00e3o os mesmos direitos e qualifica\u00e7\u00f5es, proibidas quaisquer designa\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias relativas \u00e0 filia\u00e7\u00e3o.","id":3738077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os filhos n\u00e3o havidos da rela\u00e7\u00e3o do casamento ter\u00e3o os mesmos direitos e qualifica\u00e7\u00f5es, proibidas quaisquer designa\u00e7\u00f5es discriminat\u00f3rias relativas \u00e0 filia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lei dispor\u00e1 sobre normas de constru\u00e7\u00e3o dos logradouros e dos edif\u00edcios de uso p\u00fablico e de fabrica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte coletivo, a fim de garantir acesso adequado \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.","id":3738078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei dispor\u00e1 sobre normas de constru\u00e7\u00e3o dos logradouros e dos edif\u00edcios de uso p\u00fablico e de fabrica\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos de transporte coletivo, a fim de garantir acesso adequado \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 assistida pelo Poder P\u00fablico, na forma da lei, que estabelecer\u00e1 casos e condi\u00e7\u00f5es de sua efetiva\u00e7\u00e3o por parte de estrangeiros.","id":3738079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ado\u00e7\u00e3o ser\u00e1 assistida pelo Poder P\u00fablico, na forma da lei, que estabelecer\u00e1 casos e condi\u00e7\u00f5es de sua efetiva\u00e7\u00e3o por parte de estrangeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Estado promover\u00e1 programas de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, vedada a participa\u00e7\u00e3o de entidades n\u00e3o governamentais.","id":3738080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Estado promover\u00e1 programas de assist\u00eancia integral \u00e0 sa\u00fade da crian\u00e7a e do adolescente, vedada a participa\u00e7\u00e3o de entidades n\u00e3o governamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 60","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia Social (arts. 203 e 204 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405310,"slug":"direito-constitucional-da-assistencia-social-arts-203-e-204-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1065290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":36742,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2010-fundep-ufmg-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2010"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1065380,"hashId":"271d23f6dffd61773544fcb117141247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando a Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, \u00e9 <strong><em>INCORRETO <\/em><\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":3738440,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.","id":3738437,"corpo":"<p>a lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, salvo para beneficiar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal ou exce\u00e7\u00e3o.","id":3738438,"corpo":"<p>n\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal ou exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","id":3738439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tribunal do j\u00fari tem compet\u00eancia unicamente para o julgamento dos crimes dolosos consumados, contra a vida.","id":3738440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tribunal do j\u00fari tem compet\u00eancia unicamente para o julgamento dos crimes dolosos consumados, contra a vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380653,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/1065380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689,"slug":"policia-militar-area-tecnologo-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2010],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2010,"stamp":"2010-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o na sistem\u00e1tica de movimenta\u00e7\u00e3o de adolescentes submetidos \u00e0 medidas socioeducativas de interna\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":36787,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o","id":16689,"slug":"policia-militar-area-tecnologo-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2010,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2010-vunesp-policia-militar-area-tecnologo-de-administracao-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Pol\u00edcia Militar - \u00c1rea Tecn\u00f3logo de Administra\u00e7\u00e3o - 2010"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 18:36:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2441982,"hashId":"9056869d4b594c3ed94b982b3df41c6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atua\u00e7\u00e3o da Institui\u00e7\u00e3o na sistem\u00e1tica de movimenta\u00e7\u00e3o de adolescentes submetidos \u00e0 medidas socioeducativas de interna\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9684810,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o transporte do adolescente, custodiado em Unidade da Funda\u00e7\u00e3o Casa instalada na Capital, deve ser realizado em viatura da PMESP.","id":9684806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o transporte do adolescente, custodiado em Unidade da Funda\u00e7\u00e3o Casa instalada na Capital, deve ser realizado em viatura da PMESP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a escolta armada de adolescentes da Capital para o interior deve ser realizada pelo BPM\/I em cuja \u00e1rea est\u00e1 localizada a Unidade de destino.","id":9684807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escolta armada de adolescentes da Capital para o interior deve ser realizada pelo BPM\/I em cuja \u00e1rea est\u00e1 localizada a Unidade de destino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a solicita\u00e7\u00e3o para escolta armada programada deve ser encaminhada pela Unidade da Funda\u00e7\u00e3o Casa (solicitante) \u00e0 respectiva OPM com anteced\u00eancia m\u00ednima de 10 dias \u00fateis. ","id":9684808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a solicita\u00e7\u00e3o para escolta armada programada deve ser encaminhada pela Unidade da Funda\u00e7\u00e3o Casa (solicitante) \u00e0 respectiva OPM com anteced\u00eancia m\u00ednima de 10 dias \u00fateis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a escolta armada ser\u00e1 fornecida apenas para os adolescentes que estiverem enquadrados nos N\u00edveis de Risco 5 e 6 da Tabela de Grada\u00e7\u00e3o de Risco.","id":9684809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escolta armada ser\u00e1 fornecida apenas para os adolescentes que estiverem enquadrados nos N\u00edveis de Risco 5 e 6 da Tabela de Grada\u00e7\u00e3o de Risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incumbe \u00e0 PMESP a escolta armada de adolescentes que estiverem em interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria nos N\u00facleos de Atendimento Integrado (NAI).","id":9684810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incumbe \u00e0 PMESP a escolta armada de adolescentes que estiverem em interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria nos N\u00facleos de Atendimento Integrado (NAI).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","oab":true,"nome":"Da Pr\u00e1tica de Ato Infracional","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406595,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-pratica-de-ato-infracional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","oab":true,"nome":"Das Medidas S\u00f3cio-Educativas","pai":406595,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411491,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-medidas-socio-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}