{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1698,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85849,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:50:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2498507,"hashId":"0f37dbfdcfb78bcfa0bfc2fab6491a02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9933410,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em caso de paciente idosa diagnosticada com infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio, complicada com choque s\u00e9ptico de foco urin\u00e1rio com evolu\u00e7\u00e3o a \u00f3bito, a causa b\u00e1sica do \u00f3bito \u00e9 o choque s\u00e9ptico, devendo ser relatada no item \u201ccausa do \u00f3bito\u201d do atestado de \u00f3bito.","id":9933410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de paciente idosa diagnosticada com infec\u00e7\u00e3o de trato urin\u00e1rio, complicada com choque s\u00e9ptico de foco urin\u00e1rio com evolu\u00e7\u00e3o a \u00f3bito, a causa b\u00e1sica do \u00f3bito \u00e9 o choque s\u00e9ptico, devendo ser relatada no item \u201ccausa do \u00f3bito\u201d do atestado de \u00f3bito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em caso de morte suspeita ou violenta, a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito deve ser preenchida por m\u00e9dico do IML.","id":9933411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de morte suspeita ou violenta, a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito deve ser preenchida por m\u00e9dico do IML.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em caso de \u00f3bitos de rec\u00e9m-nascidos causados por patologias maternas, a causa b\u00e1sica da morte \u00e9 a doen\u00e7a ocorrida na m\u00e3e.","id":9933412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de \u00f3bitos de rec\u00e9m-nascidos causados por patologias maternas, a causa b\u00e1sica da morte \u00e9 a doen\u00e7a ocorrida na m\u00e3e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em caso de morte natural, em que o indiv\u00edduo falecido era acompanhado por algum m\u00e9dico, esse profissional, preferencialmente, deve preencher a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito.","id":9933413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de morte natural, em que o indiv\u00edduo falecido era acompanhado por algum m\u00e9dico, esse profissional, preferencialmente, deve preencher a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, assinalar a que apresenta o principal agente etiol\u00f3gico causador de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio:","provas":[{"id":85870,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro","sigla":"","id":5787,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-passa-quatro-go-2022-objetiva-concursos-medico","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Passa Quatro - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:50:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2499903,"hashId":"d8c9da631e98c282b85b0641d1b85386","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo, assinalar a que apresenta o principal agente etiol\u00f3gico causador de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio:<\/p>","resposta":9939718,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudomonas.","id":9939716,"corpo":"<p><em>Pseudomonas.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Staphylococcus saprophyticus.","id":9939717,"corpo":"<p><em>Staphylococcus saprophyticus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":9939718,"corpo":"<p><em>Escherichia coli.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Candida albicans.","id":9939719,"corpo":"<p><em>Candida albicans.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Castanet (2019) sobre Lacan e a comunica\u00e7\u00e3o sob o est\u00e1dio do espelho: \u201cEm julho de 1949, ele retoma o tema durante o d\u00e9cimo sexto (XVI) Congresso. O est\u00e1dio do espelho inaugura a entrada de Lacan na comunidade psicanal\u00edtica\u201d. Ainda, na concep\u00e7\u00e3o elaborada por Jacques Lacan (2003): \u201c[...] o sintoma da crian\u00e7a acha-se em condi\u00e7\u00e3o de responder ao que existe de sintom\u00e1tico na estrutura familiar.\u201d A partir do exposto, analise as afirmativas a seguir. I. O sintoma se define, nesse contexto, como representante da verdade. II. O sintoma pode representar a verdade do casal familiar. III. A articula\u00e7\u00e3o se reduz muito quando o sintoma que vem a prevalecer decorre da subjetividade da m\u00e3e. Est\u00e3o corretas as afirmativas: ","provas":[{"id":94821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:50:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2643610,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Castanet (2019) sobre Lacan e a comunica\u00e7\u00e3o sob o <em>est\u00e1dio do espelho<\/em>: \u201cEm julho de 1949, ele retoma o tema durante o d\u00e9cimo sexto (XVI) Congresso. O est\u00e1dio do espelho inaugura a entrada de Lacan na comunidade psicanal\u00edtica\u201d. Ainda, na concep\u00e7\u00e3o elaborada por Jacques Lacan (2003): \u201c[...] o sintoma da crian\u00e7a acha-se em condi\u00e7\u00e3o de responder ao que existe de sintom\u00e1tico na estrutura familiar.\u201d A partir do exposto, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O sintoma se define, nesse contexto, como representante da verdade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O sintoma pode representar a verdade do casal familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A articula\u00e7\u00e3o se reduz muito quando o sintoma que vem a prevalecer decorre da subjetividade da m\u00e3e. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas: <\/p>","resposta":10558870,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apenas","id":10558866,"corpo":"<p>I apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III apenas","id":10558867,"corpo":"<p>II e III apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III apenas","id":10558868,"corpo":"<p>I e III apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II apenas ","id":10558869,"corpo":"<p>II apenas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":10558870,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Alberti (2004, p.8): \u201cAs vicissitudes sofridas pelo s\u00e9culo XX deslocaram o pai e sua fun\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia, tornando o trabalho da adolesc\u00eancia ainda mais dif\u00edcil do que j\u00e1 \u00e9\u201d. Diante do exposto, assinale a alternativa correta levando-se em considera\u00e7\u00e3o a afirmativa.","provas":[{"id":94821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:50:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2643612,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Alberti (2004, p.8): \u201cAs vicissitudes sofridas pelo s\u00e9culo XX deslocaram o pai e sua fun\u00e7\u00e3o na fam\u00edlia, tornando o trabalho da adolesc\u00eancia ainda mais dif\u00edcil do que j\u00e1 \u00e9\u201d. Diante do exposto, assinale a alternativa correta levando-se em considera\u00e7\u00e3o a afirmativa.<\/p>","resposta":10558876,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adolesc\u00eancia n\u00e3o \u00e9 originalmente um conceito estudado pela psican\u00e1lise","id":10558876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adolesc\u00eancia n\u00e3o \u00e9 originalmente um conceito estudado pela psican\u00e1lise<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio do que alguns imaginam, o sujeito adolescente n\u00e3o precisa muito de seus pais","id":10558877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio do que alguns imaginam, o sujeito adolescente n\u00e3o precisa muito de seus pais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A adolesc\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um longo trabalho de elabora\u00e7\u00e3o da falta no \u201cOutro\u201d ","id":10558878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A adolesc\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um longo trabalho de elabora\u00e7\u00e3o da falta no \u201cOutro\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso saber que pai e m\u00e3e s\u00e3o sin\u00f4nimos de refer\u00eancia","id":10558879,"corpo":"<p>\u00c9 preciso saber que pai e m\u00e3e s\u00e3o sin\u00f4nimos de refer\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0 medida que o beb\u00ea cresce e faz suas pr\u00f3prias experi\u00eancias de vida, n\u00e3o incorpora a alteridade","id":10558880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 medida que o beb\u00ea cresce e faz suas pr\u00f3prias experi\u00eancias de vida, n\u00e3o incorpora a alteridade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o p\u00f3s-parto (DPP), assinale a assertiva INCORRETA:","provas":[{"id":86291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:48:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2509850,"hashId":"08d66585441e3c0a706b3b9f21be3a42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 depress\u00e3o p\u00f3s-parto (DPP), assinale a assertiva INCORRETA:<\/p>","resposta":9981650,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal fator de risco para DPP \u00e9 a presen\u00e7a de depress\u00e3o durante a gravidez. ","id":9981648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal fator de risco para DPP \u00e9 a presen\u00e7a de depress\u00e3o durante a gravidez. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em mulheres com hist\u00f3ria de DPP, h\u00e1 25% de risco de recorr\u00eancia na gesta\u00e7\u00e3o subsequente.","id":9981649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em mulheres com hist\u00f3ria de DPP, h\u00e1 25% de risco de recorr\u00eancia na gesta\u00e7\u00e3o subsequente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A amamenta\u00e7\u00e3o e suas rotinas devem sempre ser mantidas. ","id":9981650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A amamenta\u00e7\u00e3o e suas rotinas devem sempre ser mantidas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recomenda-se para a DPP a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial da fun\u00e7\u00e3o tire\u00f3idea, defici\u00eancias de micronutrientes e anemia.","id":9981651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se para a DPP a avalia\u00e7\u00e3o laboratorial da fun\u00e7\u00e3o tire\u00f3idea, defici\u00eancias de micronutrientes e anemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Segundo Brisset (2019, recurso digital): \u201cNa dobradi\u00e7a entre o discurso anal\u00edtico e o discurso jur\u00eddico \u2013 matizado pelas tonalidades discursivas da criminologia, direitos humanos e da sa\u00fade mental [...] o Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral ao Paciente Judici\u00e1rio \u2013 PAI-PJ\/TJMG, h\u00e1 vinte anos pode recolher que a n\u00e3o rela\u00e7\u00e3o entre o gozo e o Outro n\u00e3o impede a instala\u00e7\u00e3o de conectores que favore\u00e7am um la\u00e7o social razo\u00e1vel\u201d. A partir do autor, assinale a alternativa incorreta sobre o PAI-PJ.","provas":[{"id":94821,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":13014,"slug":"analista-judiciario-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:47:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2643595,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Segundo Brisset (2019, recurso digital): \u201cNa dobradi\u00e7a entre o discurso anal\u00edtico e o discurso jur\u00eddico \u2013 matizado pelas tonalidades discursivas da criminologia, direitos humanos e da sa\u00fade mental [...] o Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral ao Paciente Judici\u00e1rio \u2013 PAI-PJ\/TJMG, h\u00e1 vinte anos pode recolher que a n\u00e3o rela\u00e7\u00e3o entre o gozo e o Outro n\u00e3o impede a instala\u00e7\u00e3o de conectores que favore\u00e7am um la\u00e7o social razo\u00e1vel\u201d. A partir do autor, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> sobre o PAI-PJ.<\/p>","resposta":10558795,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esclarece que \u00e9 justo que a psican\u00e1lise pode recolher a pot\u00eancia do grampo em sua pluralidade, um por um","id":10558792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esclarece que \u00e9 justo que a psican\u00e1lise pode recolher a pot\u00eancia do grampo em sua pluralidade, um por um<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplicam-se medidas arbitr\u00e1rias, quase sempre desumanas, de exce\u00e7\u00e3o","id":10558793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicam-se medidas arbitr\u00e1rias, quase sempre desumanas, de exce\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os sujeitos t\u00eam sua liberdade de express\u00e3o e de a\u00e7\u00e3o circunscrita por uma senten\u00e7a de priva\u00e7\u00e3o de liberdade","id":10558794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sujeitos t\u00eam sua liberdade de express\u00e3o e de a\u00e7\u00e3o circunscrita por uma senten\u00e7a de priva\u00e7\u00e3o de liberdade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A priva\u00e7\u00e3o de liberdade n\u00e3o \u00e9 entendida como inserir os sujeitos em institui\u00e7\u00e3o fechada e vigiada","id":10558795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A priva\u00e7\u00e3o de liberdade n\u00e3o \u00e9 entendida como inserir os sujeitos em institui\u00e7\u00e3o fechada e vigiada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tanto em pris\u00f5es como em manic\u00f4mios judici\u00e1rios, aplicam-se medidas arbitr\u00e1rias","id":10558796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto em pris\u00f5es como em manic\u00f4mios judici\u00e1rios, aplicam-se medidas arbitr\u00e1rias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Criminal e Carcer\u00e1ria","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417513,"slug":"psicologia-psicologia-criminal-e-carceraria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gestante com 28 semanas, assintom\u00e1tica e com exame f\u00edsico normal, comparece \u00e0 primeira consulta do pr\u00e9-natal com exame de VDRL reagente 1\/8 e FTA-ABs IgG positivo e IgM negativo. Desconhece diagn\u00f3stico ou tratamento anterior para s\u00edfilis. Assinale a alternativa que apresenta a conduta CORRETA:","provas":[{"id":86291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:47:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2509840,"hashId":"42c448d7b93aaa2221b08b9ca37ee5ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestante com 28 semanas, assintom\u00e1tica e com exame f\u00edsico normal, comparece \u00e0 primeira consulta do pr\u00e9-natal com exame de VDRL reagente 1\/8 e FTA-ABs IgG positivo e IgM negativo. Desconhece diagn\u00f3stico ou tratamento anterior para s\u00edfilis. Assinale a alternativa que apresenta a conduta CORRETA:<\/p>","resposta":9981611,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o tratamento, pois IgM negativo indica infec\u00e7\u00e3o antiga.","id":9981608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o tratamento, pois IgM negativo indica infec\u00e7\u00e3o antiga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Penicilina G Benzatina 2,4 milh\u00f5es de unidades por duas semanas consecutivas.","id":9981609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina G Benzatina 2,4 milh\u00f5es de unidades por duas semanas consecutivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Repetir VDRL em 15 dias para definir o tratamento.","id":9981610,"corpo":"<p>Repetir VDRL em 15 dias para definir o tratamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Penicilina G Benzatina 2,4 milh\u00f5es de unidades por tr\u00eas semanas consecutivas.","id":9981611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Penicilina G Benzatina 2,4 milh\u00f5es de unidades por tr\u00eas semanas consecutivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hansen\u00edase, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":85849,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:52:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2498523,"hashId":"5d5ad91c1010d03d0947eaf7d9124ff5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a hansen\u00edase, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":9933475,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, infectocontagiosa, cujo agente etiol\u00f3gico \u00e9 o Mycobacterium leprae.","id":9933474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma doen\u00e7a cr\u00f4nica, infectocontagiosa, cujo agente etiol\u00f3gico \u00e9 o Mycobacterium leprae.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 transmitida por meio de contato com objetos contaminados. ","id":9933475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 transmitida por meio de contato com objetos contaminados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pode atingir pessoas de qualquer sexo ou idade. ","id":9933476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode atingir pessoas de qualquer sexo ou idade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pode se apresentar como m\u00e1culas hipocr\u00f4micas com altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade. ","id":9933477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode se apresentar como m\u00e1culas hipocr\u00f4micas com altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, 30 anos, comparece \u00e0 unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade com hist\u00f3ria de cefaleia iniciada h\u00e1 1 dia, com piora progressiva da dor desde ent\u00e3o. No momento, refere intensidade 7\/10, com dor em aperto na regi\u00e3o frontal. Nega fatores de melhora ou piora e informa que a dor tem atrapalhado o desempenho de suas atividades habituais e laboral. Sem comorbidades conhecidas. Ao exame f\u00edsico, detectada rigidez de nuca. O restante do exame neurol\u00f3gico n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es, bem como dados vitais. Diante do caso cl\u00ednico exposto, qual das alternativas apresenta o achado que aponta para uma maior chance de tratar-se de cefaleia secund\u00e1ria?","provas":[{"id":85849,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:52:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2498525,"hashId":"88e6b82e4d033227b40ed7018ad02189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo masculino, 30 anos, comparece \u00e0 unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade com hist\u00f3ria de cefaleia iniciada h\u00e1 1 dia, com piora progressiva da dor desde ent\u00e3o. No momento, refere intensidade 7\/10, com dor em aperto na regi\u00e3o frontal. Nega fatores de melhora ou piora e informa que a dor tem atrapalhado o desempenho de suas atividades habituais e laboral. Sem comorbidades conhecidas. Ao exame f\u00edsico, detectada rigidez de nuca. O restante do exame neurol\u00f3gico n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es, bem como dados vitais. Diante do caso cl\u00ednico exposto, qual das alternativas apresenta o achado que aponta para uma maior chance de tratar-se de cefaleia secund\u00e1ria?<\/p>","resposta":9933485,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade de 30 anos;","id":9933482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade de 30 anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intensidade da dor 7\/10;","id":9933483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intensidade da dor 7\/10;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interfer\u00eancia da dor em suas atividades di\u00e1rias;","id":9933484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interfer\u00eancia da dor em suas atividades di\u00e1rias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Rigidez de nuca ao exame f\u00edsico. ","id":9933485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Rigidez de nuca ao exame f\u00edsico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a elimina\u00e7\u00e3o completa de 12 mg de metanfetamina do corpo, s\u00e3o necess\u00e1rias mais de 6 \u00d7 1020 mol\u00e9culas de g\u00e1s oxig\u00eanio.","provas":[{"id":88399,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:45:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2555284,"hashId":"fd18ef02c2437f134ea262ca5289c81c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a elimina\u00e7\u00e3o completa de 12 mg de metanfetamina do corpo, s\u00e3o necess\u00e1rias mais de 6 \u00d7 10<sup>20<\/sup> mol\u00e9culas de g\u00e1s oxig\u00eanio.<\/p>","resposta":10179657,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179657,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179658,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Durante a apresenta\u00e7\u00e3o do seriado Breaking Bad, a subst\u00e2ncia metanfetamina ficou bastante conhecida. Para realizar as grava\u00e7\u00f5es, os atores receberam consultoria de uma professora de qu\u00edmica da universidade de Oklahoma e foram treinados pela Ag\u00eancia Americana de Repress\u00e3o ao Narcotr\u00e1fico, mas, obviamente, por uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a, alguns processos n\u00e3o aparecem nas filmagens. Internet: &lt;www.super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). __A metanfetamina (C10H15N) pode ser eliminada do organismo por meio de uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es. O processo global pode ser representado pela rea\u00e7\u00e3o com O2, conforme mostrado na seguinte equa\u00e7\u00e3o. 4 C10H15N + 55 O2 \u2192 40 CO2 + 30 H2O + 2 N2 __Partindo das informa\u00e7\u00f5es anteriores e considerando que MCO2= 44,00 g\/mol e MC10H15N = 149,00 g\/mol sejam, respectivamente, as massas molares do CO2 e do C10H15N, e que a constante de Avogadro (NA) valha 6 \u00d7 1023 mol\u22121, julgue os itens subsequentes. ","id":549537,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Durante a apresenta\u00e7\u00e3o do seriado Breaking Bad, a subst\u00e2ncia metanfetamina ficou bastante conhecida. Para realizar as grava\u00e7\u00f5es, os atores receberam consultoria de uma professora de qu\u00edmica da universidade de Oklahoma e foram treinados pela Ag\u00eancia Americana de Repress\u00e3o ao Narcotr\u00e1fico, mas, obviamente, por uma quest\u00e3o de seguran\u00e7a, alguns processos n\u00e3o aparecem nas filmagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.super.abril.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>A metanfetamina (C<sub>10<\/sub>H<sub>15<\/sub>N) pode ser eliminada do organismo por meio de uma s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es. O processo global pode ser representado pela rea\u00e7\u00e3o com O<sub>2<\/sub>, conforme mostrado na seguinte equa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">4 C<sub>10<\/sub>H<sub>15<\/sub>N + 55 O<sub>2<\/sub> \u2192 40 CO<sub>2 <\/sub>+ 30 H<sub>2<\/sub>O + 2 N<sub>2 <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Partindo das informa\u00e7\u00f5es anteriores e considerando que M<sub>CO2<\/sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"M_{CO}_{2}\"><\/span>= 44,00 g\/mol e M<sub>C10<\/sub>H<sub>15<\/sub>N = 149,00 g\/mol sejam, respectivamente, as massas molares do CO<sub>2<\/sub> e do C<sub>10<\/sub>H<sub>15<\/sub>N, e que a constante de Avogadro (N<sub>A<\/sub>) valha 6 \u00d7 10<sup>23<\/sup> mol<sup>\u22121<\/sup>, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 61","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A 50 \u00b0C, uma solu\u00e7\u00e3o de 100 mL que cont\u00e9m 80 g de KNO3 \u00e9 classificada como insaturada. ","provas":[{"id":88399,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:53:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2555303,"hashId":"0d0932965a01b4c76ad3da032692b05b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A 50 \u00b0C, uma solu\u00e7\u00e3o de 100 mL que cont\u00e9m 80 g de KNO<sub>3<\/sub> \u00e9 classificada como insaturada. <\/p>","resposta":10179695,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179695,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179696,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Internet: &lt;www.slidetodoc.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com base no gr\u00e1fico precedente, que apresenta as solubilidades em \u00e1gua de algumas subst\u00e2ncias, e considerando que as massas molares do NaNO3 e do KCl valham, respectivamente, 85,00 g\/mol e 74,6 g\/mol, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":549543,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88399\/grupo-questao\/549543-20220831114911000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;www.slidetodoc.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no gr\u00e1fico precedente, que apresenta as solubilidades em \u00e1gua de algumas subst\u00e2ncias, e considerando que as massas molares do NaNO<sub>3<\/sub> e do KCl valham, respectivamente, 85,00 g\/mol e 74,6 g\/mol, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 70","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o diagn\u00f3stico e manejo do diabetes gestacional, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - M\u00e9dico Ginecologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 12:47:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2509838,"hashId":"6c73ca4171fa614bef06d83b7618bee3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o diagn\u00f3stico e manejo do diabetes gestacional, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9981603,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diabetes gestacional tem seu diagn\u00f3stico restrito ao segundo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, sendo a detec\u00e7\u00e3o de hiperglicemia no primeiro trimestre sempre indicativa de diabetes preexistente.","id":9981600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes gestacional tem seu diagn\u00f3stico restrito ao segundo trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, sendo a detec\u00e7\u00e3o de hiperglicemia no primeiro trimestre sempre indicativa de diabetes preexistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para o rastreio, utiliza-se rotineiramente o teste oral de toler\u00e2ncia a glicose, realizado no primeiro, segundo e terceiro trimestres da gesta\u00e7\u00e3o.","id":9981601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o rastreio, utiliza-se rotineiramente o teste oral de toler\u00e2ncia a glicose, realizado no primeiro, segundo e terceiro trimestres da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O manejo de primeira escolha para gestantes com diabetes gestacional envolve o uso de hipoglicemiantes oral, como a metformina. ","id":9981602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O manejo de primeira escolha para gestantes com diabetes gestacional envolve o uso de hipoglicemiantes oral, como a metformina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O controle glic\u00eamico capilar \u00e9 essencial para o manejo adequado e a triagem dos casos que necessitam de tratamento farmacol\u00f3gico. ","id":9981603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle glic\u00eamico capilar \u00e9 essencial para o manejo adequado e a triagem dos casos que necessitam de tratamento farmacol\u00f3gico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico 13A2-I, se houver intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1lcool, Juarez poder\u00e1 apresentar","provas":[{"id":93446,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 13:05:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2627847,"hashId":"3bd029fba16c512f5b6b2cd4bd7a1629","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico 13A2-I, se houver intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1lcool, Juarez poder\u00e1 apresentar<\/p>","resposta":10487960,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fala arrastada e estupor.","id":10487960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fala arrastada e estupor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"humor disf\u00f3rico e fadiga.","id":10487961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">humor disf\u00f3rico e fadiga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rubor facial e taquicardia.","id":10487962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rubor facial e taquicardia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diurese e abalos musculares.","id":10487963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diurese e abalos musculares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hiperatividade auton\u00f4mica e alucina\u00e7\u00f5es auditivas transit\u00f3rias.","id":10487964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperatividade auton\u00f4mica e alucina\u00e7\u00f5es auditivas transit\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 13A2-I-Juarez, de 47 anos de idade, compareceu ao servi\u00e7o m\u00e9dico de determinado tribunal, com o intuito de ser avaliado por um psic\u00f3logo. Ao ser atendido, ele contou que tinha acabado de deixar uma sala de reuni\u00e3o, onde se encontravam alguns colegas de trabalho, aos gritos, descompensado. Ele disse, ainda, que n\u00e3o sabia o que estava acontecendo com ele, que vivia com medo de explodir e sentia-se como uma bomba-rel\u00f3gio. Ademais, o paciente informou que n\u00e3o costumava ter epis\u00f3dios ou dias de mau humor, que era tudo muito imprevis\u00edvel, j\u00e1 que, repentinamente, perdia o controle e exaltava-se. No entanto, havia, aproximadamente, 6 meses que o referido descontrole havia passado a acontecer 2 ou 3 vezes por semana e que j\u00e1 n\u00e3o estava aguentando mais. Segundo Juarez, at\u00e9 ingressar no tribunal, ele n\u00e3o conseguia permanecer nem um ano em empregos e que, para ele, a diferen\u00e7a do tribunal em rela\u00e7\u00e3o a outros trabalhos era que l\u00e1 ele havia encontrado um chefe que o apoiava e compreendia as suas dificuldades. Por fim, o paciente relatou que achava que havia algo errado e que a m\u00e3e dizia que ele sempre havia tido um temperamento dif\u00edcil, com dificuldades claras para manter certas rela\u00e7\u00f5es, como o casamento, uma vez que havia se divorciado 4 vezes. Segundo Juarez, a m\u00e3e dizia que as pessoas costumavam ter medo de dizer qualquer coisa que o desagradasse, j\u00e1 que nunca era poss\u00edvel prever como ele reagiria, outrossim, essas rea\u00e7\u00f5es, quando ocorriam, eram sempre desproporcionais aos fatos. Al\u00e9m disso, havia, aproximadamente, 5 meses que ele tinha come\u00e7ado a ingerir bebidas alco\u00f3licas sob o pretexto de relaxar e acalmar-se. ","id":558614,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 13A2-I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Juarez, de 47 anos de idade, compareceu ao servi\u00e7o m\u00e9dico de determinado tribunal, com o intuito de ser avaliado por um psic\u00f3logo. Ao ser atendido, ele contou que tinha acabado de deixar uma sala de reuni\u00e3o, onde se encontravam alguns colegas de trabalho, aos gritos, descompensado. Ele disse, ainda, que n\u00e3o sabia o que estava acontecendo com ele, que vivia com medo de explodir e sentia-se como uma bomba-rel\u00f3gio. Ademais, o paciente informou que n\u00e3o costumava ter epis\u00f3dios ou dias de mau humor, que era tudo muito imprevis\u00edvel, j\u00e1 que, repentinamente, perdia o controle e exaltava-se. No entanto, havia, aproximadamente, 6 meses que o referido descontrole havia passado a acontecer 2 ou 3 vezes por semana e que j\u00e1 n\u00e3o estava aguentando mais. Segundo Juarez, at\u00e9 ingressar no tribunal, ele n\u00e3o conseguia permanecer nem um ano em empregos e que, para ele, a diferen\u00e7a do tribunal em rela\u00e7\u00e3o a outros trabalhos era que l\u00e1 ele havia encontrado um chefe que o apoiava e compreendia as suas dificuldades. Por fim, o paciente relatou que achava que havia algo errado e que a m\u00e3e dizia que ele sempre havia tido um temperamento dif\u00edcil, com dificuldades claras para manter certas rela\u00e7\u00f5es, como o casamento, uma vez que havia se divorciado 4 vezes. Segundo Juarez, a m\u00e3e dizia que as pessoas costumavam ter medo de dizer qualquer coisa que o desagradasse, j\u00e1 que nunca era poss\u00edvel prever como ele reagiria, outrossim, essas rea\u00e7\u00f5es, quando ocorriam, eram sempre desproporcionais aos fatos. Al\u00e9m disso, havia, aproximadamente, 5 meses que ele tinha come\u00e7ado a ingerir bebidas alco\u00f3licas sob o pretexto de relaxar e acalmar-se. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 e 29","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A etapa II do mecanismo proposto, em que a mol\u00e9cula de oz\u00f4nio reage com o oxig\u00eanio at\u00f4mico, \u00e9 bimolecular. ","provas":[{"id":88399,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 13:03:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2555426,"hashId":"6e93117afcd781ce2324e4b7f1284abc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A etapa II do mecanismo proposto, em que a mol\u00e9cula de oz\u00f4nio reage com o oxig\u00eanio at\u00f4mico, \u00e9 bimolecular. <\/p>","resposta":10179995,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179995,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179996,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__O oz\u00f4nio, g\u00e1s presente na estratosfera terrestre, respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o da Terra contra os raios ultravioleta, converte-se em oxig\u00eanio, conforme a rea\u00e7\u00e3o global seguinte. 2 O3 (g) \u21c0 3 O2 (g) Uma proposta de mecanismo para essa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 dada a seguir. I O3 (g) \u21c0 O2 (g) + O (g) II O3 (g) + O (g) \u21c0 2 O2 (g) Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":549576,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O oz\u00f4nio, g\u00e1s presente na estratosfera terrestre, respons\u00e1vel pela prote\u00e7\u00e3o da Terra contra os raios ultravioleta, converte-se em oxig\u00eanio, conforme a rea\u00e7\u00e3o global seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">2 O<sub>3<\/sub> (g) \u21c0 3 O<sub>2<\/sub> (g) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma proposta de mecanismo para essa rea\u00e7\u00e3o \u00e9 dada a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O<sub>3<\/sub> (g) \u21c0 O<sub>2<\/sub> (g) + O (g) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O<sub>3<\/sub> (g) + O (g) \u21c0 2 O<sub>2<\/sub> (g) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 87","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O NaOH \u00e9 um \u00f3xido b\u00e1sico bin\u00e1rio. ","provas":[{"id":88399,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor de Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 13:00:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2555338,"hashId":"761663f102d31895b2bf44d402e035ec","enunciado":"<p>O NaOH \u00e9 um \u00f3xido b\u00e1sico bin\u00e1rio. <\/p>","resposta":10179775,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10179774,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10179775,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__Os res\u00edduos de medicamentos t\u00eam-se tornado os poluentes que mais afetam recursos h\u00eddricos. Entre eles se destacam os analg\u00e9sicos. O \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (HAS; M = 180,0 g\/mol) \u00e9 um analg\u00e9sico cuja concentra\u00e7\u00e3o em um comprimido pode ser determinada por titula\u00e7\u00e3o com NaOH, na presen\u00e7a de fenolftale\u00edna. A propor\u00e7\u00e3o de NaOH para HAS na titula\u00e7\u00e3o \u00e9 1:1. A dipirona s\u00f3dica, outro analg\u00e9sico de grande interesse, dado o seu intenso uso pela popula\u00e7\u00e3o, sofre degrada\u00e7\u00e3o de acordo com a rea\u00e7\u00e3o representada a seguir. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. ","id":549570,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Os res\u00edduos de medicamentos t\u00eam-se tornado os poluentes que mais afetam recursos h\u00eddricos. Entre eles se destacam os analg\u00e9sicos. O \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (HAS; <em>M<\/em> = 180,0 g\/mol) \u00e9 um analg\u00e9sico cuja concentra\u00e7\u00e3o em um comprimido pode ser determinada por titula\u00e7\u00e3o com NaOH, na presen\u00e7a de fenolftale\u00edna. A propor\u00e7\u00e3o de NaOH para HAS na titula\u00e7\u00e3o \u00e9 1:1. A dipirona s\u00f3dica, outro analg\u00e9sico de grande interesse, dado o seu intenso uso pela popula\u00e7\u00e3o, sofre degrada\u00e7\u00e3o de acordo com a rea\u00e7\u00e3o representada a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/88399\/grupo-questao\/549570-20220831115557000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 81","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os recursos financeiros do Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e3o depositados em conta especial, em cada esfera de sua atua\u00e7\u00e3o, e movimentados sob fiscaliza\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":95023,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seap-rj-rj-2022-uff-psicologo","tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":95022,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Nutricionista - 2022"},{"id":95021,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seap-rj-rj-2022-uff-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"},{"id":95020,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico","id":7614,"slug":"medico-clinico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - M\u00e9dico Cl\u00ednico - 2022"},{"id":95019,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":95018,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Enfermeiro - 2022"},{"id":95017,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Rio de Janeiro","sigla":"SEAP RJ","id":1052,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seap-rj-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFF - SEAP RJ - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 13:32:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2656358,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos financeiros do Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e3o depositados em conta especial, em cada esfera de sua atua\u00e7\u00e3o, e movimentados sob fiscaliza\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":10618112,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":10618109,"corpo":"<p>do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social.","id":10618110,"corpo":"<p>do Minist\u00e9rio da Previd\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dos Tribunais de Contas das respectivas unidades federativas.","id":10618111,"corpo":"<p>dos Tribunais de Contas das respectivas unidades federativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos respectivos Conselhos de Sa\u00fade.","id":10618112,"corpo":"<p>dos respectivos Conselhos de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. ","id":10618113,"corpo":"<p>do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfoque cont\u00e1bil estabelece que as receitas e as despesas devem ser inclu\u00eddas na apura\u00e7\u00e3o do resultado do per\u00edodo em que ocorrerem, sempre simultaneamente quando se correlacionarem, independentemente de seu recebimento ou pagamento. Do enfoque cont\u00e1bil resulta a avalia\u00e7\u00e3o integral e completa do patrim\u00f4nio p\u00fablico, vez que sua utiliza\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e das receitas quando nasce o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio mediante lan\u00e7amento tribut\u00e1rio efetuado pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, seja no lan\u00e7amento direto, como \u00e9 o caso do IPTU, IPVA, Taxa de Inc\u00eandio; na autua\u00e7\u00e3o fiscal ou no parcelamento de cr\u00e9ditos fiscais concedidos aos contribuintes. -Essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ancorada pelo Princ\u00edpio da:","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 15:26:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2650903,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfoque cont\u00e1bil estabelece que as receitas e as despesas devem ser inclu\u00eddas na apura\u00e7\u00e3o do resultado do per\u00edodo em que ocorrerem, sempre simultaneamente quando se correlacionarem, independentemente de seu recebimento ou pagamento. Do enfoque cont\u00e1bil resulta a avalia\u00e7\u00e3o integral e completa do patrim\u00f4nio p\u00fablico, vez que sua utiliza\u00e7\u00e3o pressup\u00f5e das receitas quando nasce o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio mediante lan\u00e7amento tribut\u00e1rio efetuado pelo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, seja no lan\u00e7amento direto, como \u00e9 o caso do IPTU, IPVA, Taxa de Inc\u00eandio; na autua\u00e7\u00e3o fiscal ou no parcelamento de cr\u00e9ditos fiscais concedidos aos contribuintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ancorada pelo Princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":10592909,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entidade. ","id":10592906,"corpo":"<p>Entidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia. ","id":10592907,"corpo":"<p>Prud\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Continuidade.","id":10592908,"corpo":"<p>Continuidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia.","id":10592909,"corpo":"<p>Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Oportunidade.","id":10592910,"corpo":"<p>Oportunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Yazigi (2009), sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de juntas de dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica e sua rela\u00e7\u00e3o com o surgimento de manifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":92858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2022-mar-tecnico-em-edificacoes-5","tipo":1,"nome":"MAR - Marinha - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 16:23:30","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2624577,"hashId":"756f2cf79e109761a28ba98a45c6f1c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Yazigi (2009), sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de juntas de dilata\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica e sua rela\u00e7\u00e3o com o surgimento de manifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10473676,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As juntas de dilata\u00e7\u00e3o do contrapiso devem ser rigorosamente reproduzidas no revestimento cer\u00e2mico.","id":10473676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As juntas de dilata\u00e7\u00e3o do contrapiso devem ser rigorosamente reproduzidas no revestimento cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A distancia entre juntas de dilata\u00e7\u00e3o adjacentes tende a ser maior em \u00e1reas com maior amplitude t\u00e9rmica.","id":10473677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A distancia entre juntas de dilata\u00e7\u00e3o adjacentes tende a ser maior em \u00e1reas com maior amplitude t\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As juntas de dilata\u00e7\u00e3o s\u00e3o essencialmente utilizadas como medida corretiva para preenchimento de fissuras em concreto ou argamassa.","id":10473678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As juntas de dilata\u00e7\u00e3o s\u00e3o essencialmente utilizadas como medida corretiva para preenchimento de fissuras em concreto ou argamassa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Como material selante das juntas de dilata\u00e7\u00e3o, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de material r\u00edgido, com elevada resist\u00eancia mec\u00e2nica.","id":10473679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como material selante das juntas de dilata\u00e7\u00e3o, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de material r\u00edgido, com elevada resist\u00eancia mec\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A junta de dilata\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser executada ap\u00f3s a concretagem, sempre respeitando a idade m\u00ednima de 28 dias.","id":10473680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A junta de dilata\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser executada ap\u00f3s a concretagem, sempre respeitando a idade m\u00ednima de 28 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologias das Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Patologias das Edifica\u00e7\u00f5es","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403019,"slug":"arquitetura-patologias-das-edificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas e Elementos Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas e Elementos Construtivos","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403021,"slug":"arquitetura-sistemas-e-elementos-construtivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em planta baixa, na escala 1\/50, de uma edifica\u00e7\u00e3o retangular com tr\u00eas pavimentos de mesma \u00e1rea, um t\u00e9cnico em edifica\u00e7\u00f5es verificou, em prancha, que a fachada principal possui 30 cm de comprimento e a fachada lateral possui 14 cm. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a edifica\u00e7\u00e3o possui uma \u00e1rea constru\u00edda de:","provas":[{"id":92858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2022-mar-tecnico-em-edificacoes-5","tipo":1,"nome":"MAR - Marinha - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 16:22:42","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":2624576,"hashId":"5e24989fee9857ed8878a8a943d0cba1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica em planta baixa, na escala 1\/50, de uma edifica\u00e7\u00e3o retangular com tr\u00eas pavimentos de mesma \u00e1rea, um t\u00e9cnico em edifica\u00e7\u00f5es verificou, em prancha, que a fachada principal possui 30 cm de comprimento e a fachada lateral possui 14 cm. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a edifica\u00e7\u00e3o possui uma \u00e1rea constru\u00edda de:<\/p>","resposta":10473675,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105 m2","id":10473671,"corpo":"<p>105 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"176 m2","id":10473672,"corpo":"<p>176 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"210 m2","id":10473673,"corpo":"<p>210 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"264 m2","id":10473674,"corpo":"<p>264 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"315 m2","id":10473675,"corpo":"<p>315 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A universalidade e a integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades de sa\u00fade s\u00e3o princ\u00edpios e diretrizes que norteiam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) no Brasil. Mas, apesar dos avan\u00e7os, o SUS enfrenta um desafio permanente quanto ao planejamento da cobertura e equidade de seus servi\u00e7os para reduzir as desigualdades raciais, espaciais e de renda no acesso \u00e0 sa\u00fade. Considerando o aspecto espacial das desigualdades socioecon\u00f4micas no acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade no Brasil, analise as afirmativas a seguir. I. A concentra\u00e7\u00e3o da oferta de sa\u00fade de baixa complexidade nas regi\u00f5es centrais dos munic\u00edpios faz com que os grupos populacionais de baixa renda, majoritariamente negros, tenham menos acesso a unidades de sa\u00fade do que os grupos populacionais de alta renda. II. A desconcentra\u00e7\u00e3o da oferta de sa\u00fade de alta complexidade, combinada a pol\u00edticas urbanas de acesso a moradia e infraestrutura de transporte p\u00fablico, favoreceria o acesso de grupos de menor renda a atendimentos de sa\u00fade de maior densidade tecnol\u00f3gica. III. A capilaridade da distribui\u00e7\u00e3o das unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no territ\u00f3rio mostra-se relativamente eficaz para ampliar o acesso \u00e0 sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, independentemente da ra\u00e7a, para tratamentos que v\u00e3o desde a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 a terapia intensiva, de c\u00e2ncer e hemodi\u00e1lise. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":94401,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 17:35:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2639414,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A universalidade e a integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s necessidades de sa\u00fade s\u00e3o princ\u00edpios e diretrizes que norteiam o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) no Brasil. Mas, apesar dos avan\u00e7os, o SUS enfrenta um desafio permanente quanto ao planejamento da cobertura e equidade de seus servi\u00e7os para reduzir as desigualdades raciais, espaciais e de renda no acesso \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o aspecto espacial das desigualdades socioecon\u00f4micas no acesso a servi\u00e7os de sa\u00fade no Brasil, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A concentra\u00e7\u00e3o da oferta de sa\u00fade de baixa complexidade nas regi\u00f5es centrais dos munic\u00edpios faz com que os grupos populacionais de baixa renda, majoritariamente negros, tenham menos acesso a unidades de sa\u00fade do que os grupos populacionais de alta renda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A desconcentra\u00e7\u00e3o da oferta de sa\u00fade de alta complexidade, combinada a pol\u00edticas urbanas de acesso a moradia e infraestrutura de transporte p\u00fablico, favoreceria o acesso de grupos de menor renda a atendimentos de sa\u00fade de maior densidade tecnol\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A capilaridade da distribui\u00e7\u00e3o das unidades de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no territ\u00f3rio mostra-se relativamente eficaz para ampliar o acesso \u00e0 sa\u00fade \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda, independentemente da ra\u00e7a, para tratamentos que v\u00e3o desde a vacina\u00e7\u00e3o at\u00e9 a terapia intensiva, de c\u00e2ncer e hemodi\u00e1lise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10539477,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10539476,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10539477,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10539478,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":10539479,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10539480,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Determinantes Sociais da Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403578,"slug":"direito-sanitario-e-saude-determinantes-sociais-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 reconhecida mundialmente como uma medida prim\u00e1ria, mas muito importante no controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. O OMS definiu, ainda, cinco momentos para a higiene das m\u00e3os, de acordo com o fluxo de cuidados assistenciais (ANVISA, 2022). Sobre esses momentos, \u00e9 CORRETO lavar as m\u00e3os:","provas":[{"id":94370,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campina da Lagoa","sigla":"","id":6394,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Campina da Lagoa - Auxiliar de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 17:38:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2666549,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 reconhecida mundialmente como uma medida prim\u00e1ria, mas muito importante no controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. O OMS definiu, ainda, cinco momentos para a higiene das m\u00e3os, de acordo com o fluxo de cuidados assistenciais (ANVISA, 2022). Sobre esses momentos, \u00e9 CORRETO lavar as m\u00e3os:<\/p>","resposta":10663655,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes de tocar o paciente; antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s ir ao banheiro; ap\u00f3s contato com superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10663654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de tocar o paciente; antes de realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s ir ao banheiro; ap\u00f3s contato com superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antes de tocar o paciente; ap\u00f3s realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s tocar o paciente; ap\u00f3s contato com superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10663655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de tocar o paciente; ap\u00f3s realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; ap\u00f3s tocar o paciente; ap\u00f3s contato com superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes de tocar o paciente; ap\u00f3s realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; antes de comer; ap\u00f3s contato com superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10663656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de tocar o paciente; ap\u00f3s realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; antes de comer; ap\u00f3s contato com superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antes de tocar o paciente; ap\u00f3s realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; antes de preparar alimentos; ap\u00f3s contato com superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.","id":10663657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de tocar o paciente; ap\u00f3s realizar procedimento limpo\/ass\u00e9ptico; ap\u00f3s risco de exposi\u00e7\u00e3o a fluidos corporais; antes de preparar alimentos; ap\u00f3s contato com superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o financeira apresenta saldo no ativo intang\u00edvel de R$ 60.000. O valor representa o direito \u00e0 folha de pagamento de uma entidade e dever\u00e1 ser baixado linear e sistematicamente durante 3 anos, que \u00e9 a sua vida \u00fatil. De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 04 (R1) \u2013 Ativo Intang\u00edvel, a aloca\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do valor de um ativo intang\u00edvel ao longo da sua vida \u00fatil denomina-se:","provas":[{"id":94919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772,"slug":"tecnico-area-contador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:23:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2644538,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma institui\u00e7\u00e3o financeira apresenta saldo no ativo intang\u00edvel de R$ 60.000. O valor representa o direito \u00e0 folha de pagamento de uma entidade e dever\u00e1 ser baixado linear e sistematicamente durante 3 anos, que \u00e9 a sua vida \u00fatil. De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 04 (R1) \u2013 Ativo Intang\u00edvel, a aloca\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do valor de um ativo intang\u00edvel ao longo da sua vida \u00fatil denomina-se:<\/p>","resposta":10563120,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exaust\u00e3o.","id":10563118,"corpo":"<p>Exaust\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o.","id":10563119,"corpo":"<p>Deprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o.","id":10563120,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Desvaloriza\u00e7\u00e3o.","id":10563121,"corpo":"<p>Desvaloriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intang\u00edvel","oab":false,"nome":"Intang\u00edvel","pai":421220,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416772,"slug":"contabilidade-geral-intangivel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir quanto \u00e0s etapas da assist\u00eancia farmac\u00eautica. A ________ no servi\u00e7o p\u00fablico consiste em um conjunto de procedimentos com vista a obter produtos mediante compra, transfer\u00eancia ou produ\u00e7\u00e3o, de acordo com uma _________ estabelecida e baseada em uma lista de medicamentos previamente selecionados. Tem por objetivo suprir as necessidades de medicamentos em quantidade e qualidade adequadas, mantendo a regularidade do abastecimento. Para isso, \u00e9 fundamental conhecer e aplicar adequadamente as determina\u00e7\u00f5es da Lei ____________, que preveem as possibilidades para o processo. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9","provas":[{"id":91004,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:10:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2672292,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir quanto \u00e0s etapas da assist\u00eancia farmac\u00eautica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ________ no servi\u00e7o p\u00fablico consiste em um conjunto de procedimentos com vista a obter produtos mediante compra, transfer\u00eancia ou produ\u00e7\u00e3o, de acordo com uma _________ estabelecida e baseada em uma lista de medicamentos previamente selecionados. Tem por objetivo suprir as necessidades de medicamentos em quantidade e qualidade adequadas, mantendo a regularidade do abastecimento. Para isso, \u00e9 fundamental conhecer e aplicar adequadamente as determina\u00e7\u00f5es da Lei ____________, que preveem as possibilidades para o processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9<\/p>","resposta":10691145,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o \/ aquisi\u00e7\u00e3o \/ Org\u00e2nica da Sa\u00fade","id":10691143,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o \/ aquisi\u00e7\u00e3o \/ Org\u00e2nica da Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o \/ sele\u00e7\u00e3o \/ Org\u00e2nica da Sa\u00fade","id":10691144,"corpo":"<p>programa\u00e7\u00e3o \/ sele\u00e7\u00e3o \/ Org\u00e2nica da Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aquisi\u00e7\u00e3o \/ programa\u00e7\u00e3o \/ de Licita\u00e7\u00f5es","id":10691145,"corpo":"<p>aquisi\u00e7\u00e3o \/ programa\u00e7\u00e3o \/ de Licita\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o \/ dispensa\u00e7\u00e3o \/ de Licita\u00e7\u00f5es","id":10691146,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o \/ dispensa\u00e7\u00e3o \/ de Licita\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400606,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gestao-em-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, define que a operacionaliza\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) se d\u00e1 pela intera\u00e7\u00e3o dos seus tr\u00eas elementos constitutivos. Assinale a alternativa que cont\u00eam os 3 elementos constitutivos das RAS.","provas":[{"id":91013,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:09:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2667344,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Secretaria de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, define que a operacionaliza\u00e7\u00e3o das Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) se d\u00e1 pela intera\u00e7\u00e3o dos seus tr\u00eas elementos constitutivos. Assinale a alternativa que cont\u00eam os 3 elementos constitutivos das RAS.<\/p>","resposta":10667504,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00e3o, estrutura operacional e sistema log\u00edstico.","id":10667501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Popula\u00e7\u00e3o, estrutura operacional e sistema log\u00edstico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estrutura operacional, modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.","id":10667502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura operacional, modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema log\u00edstico, sistema de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e sistema de assist\u00eancia farmac\u00eautica.","id":10667503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema log\u00edstico, sistema de aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e sistema de assist\u00eancia farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00e3o e regi\u00e3o de sa\u00fade, estrutura operacional e modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":10667504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Popula\u00e7\u00e3o e regi\u00e3o de sa\u00fade, estrutura operacional e modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, sistema de teleassist\u00eancia e sistema de informa\u00e7\u00e3o sobre nascidos vivos.","id":10667505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, sistema de teleassist\u00eancia e sistema de informa\u00e7\u00e3o sobre nascidos vivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade desenvolvidas pelas equipes de sa\u00fade bucal \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":91003,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado","sigla":"","id":6249,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-escalvado-mg-2022-fundacao-cefetminas-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Santa Cruz do Escalvado - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:11:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2672248,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade desenvolvidas pelas equipes de sa\u00fade bucal \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10690946,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o devem ser desenvolvidas sem a presen\u00e7a do cirurgi\u00e3o-dentista.","id":10690943,"corpo":"<p>n\u00e3o devem ser desenvolvidas sem a presen\u00e7a do cirurgi\u00e3o-dentista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"devem ser desenvolvidas apenas pelo t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.","id":10690944,"corpo":"<p>devem ser desenvolvidas apenas pelo t\u00e9cnico em sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fazem parte do escopo de a\u00e7\u00f5es de todos os membros da equipe de sa\u00fade bucal.","id":10690946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazem parte do escopo de a\u00e7\u00f5es de todos os membros da equipe de sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o inviabilizadas pela alta demanda de pessoas para atendimento odontol\u00f3gico.","id":10690948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o inviabilizadas pela alta demanda de pessoas para atendimento odontol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407325,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-bucal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS), n.\u00ba 588, de 12 de julho de 2018, institui a Pol\u00edtica Nacional de (assinale a alternativa CORRETA): ","provas":[{"id":91015,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:08:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2667070,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS), n.\u00ba 588, de 12 de julho de 2018, institui a Pol\u00edtica Nacional de (assinale a alternativa CORRETA): <\/p>","resposta":10666140,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o.","id":10666139,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS). ","id":10666140,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (PNVS). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente. ","id":10666141,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. ","id":10666142,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Idoso.","id":10666143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho em altura, de modo que seja executada atividades acima de 2,00 m (dois metros) do n\u00edvel inferior, e haja risco de queda, o Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia, estabeleceu uma norma regulamentadora que defini os requisitos m\u00ednimos e as medidas de prote\u00e7\u00e3o para o trabalho em altura, a fim de garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores envolvidos. Assinale a alternativa que indica a norma regulamentadora que trata especificamente sobre trabalho em altura:","provas":[{"id":85313,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peritiba","sigla":"","id":2325,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-peritiba-sc-2022-amauc-mecanico","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Peritiba - Mec\u00e2nico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:19:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2485852,"hashId":"711094c870f99cc2964af0b418d5056a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de trabalho em altura, de modo que seja executada atividades acima de 2,00 m (dois metros) do n\u00edvel inferior, e haja risco de queda, o Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia, estabeleceu uma norma regulamentadora que defini os requisitos m\u00ednimos e as medidas de prote\u00e7\u00e3o para o trabalho em altura, a fim de garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores envolvidos. Assinale a alternativa que indica a norma regulamentadora que trata especificamente sobre trabalho em altura:<\/p>","resposta":9877318,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Norma regulamentadora 35 (NR-35).","id":9877318,"corpo":"<p>Norma regulamentadora 35 (NR-35).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Norma regulamentadora 34 (NR-34).","id":9877319,"corpo":"<p>Norma regulamentadora 34 (NR-34).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Norma regulamentadora 13 (NR-13).","id":9877320,"corpo":"<p>Norma regulamentadora 13 (NR-13).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Norma regulamentadora 5 (NR-5).","id":9877321,"corpo":"<p>Norma regulamentadora 5 (NR-5).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Norma regulamentadora 11 (NR-11).","id":9877322,"corpo":"<p>Norma regulamentadora 11 (NR-11).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MTE","pai":395430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394556,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego - MTE","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego - MTE","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395430,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-do-trabalho-e-emprego-mte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":26225,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a psicologia da sa\u00fade e os diversos contextos de atua\u00e7\u00e3o como, por exemplo, APS (Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade) \u00e9 relevante pensar que, para atender a estas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, o psic\u00f3logo dever\u00e1 ter um perfil profissional que contemple os conhecimentos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos de Psicologia (cl\u00ednica, comunit\u00e1ria e social), bem como de outras disciplinas como epidemiologia; antropologia; sa\u00fade p\u00fablica\/coletiva; pol\u00edticas sociais; pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade; Indicadores do Desenvolvimento Humano (IDH), al\u00e9m de uma ampla gama de conhecimentos. (ALVES, RF. Org. p. 71.)Considerando as informa\u00e7\u00f5es anteriores em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento do psic\u00f3logo na sa\u00fade\/APS, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":95000,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":26225,"slug":null},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 17:29:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2656359,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a psicologia da sa\u00fade e os diversos contextos de atua\u00e7\u00e3o como, por exemplo, APS (Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade) \u00e9 relevante pensar que, para atender a estas a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, o psic\u00f3logo dever\u00e1 ter um perfil profissional que contemple os conhecimentos te\u00f3ricos e t\u00e9cnicos de Psicologia (cl\u00ednica, comunit\u00e1ria e social), bem como de outras disciplinas como epidemiologia; antropologia; sa\u00fade p\u00fablica\/coletiva; pol\u00edticas sociais; pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade; Indicadores do Desenvolvimento Humano (IDH), al\u00e9m de uma ampla gama de conhecimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(ALVES, RF. Org. p. 71.)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es anteriores em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento do psic\u00f3logo na sa\u00fade\/APS, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10618116,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao psic\u00f3logo da sa\u00fade na APS fazer encaminhamento a outros profissionais e\/ou servi\u00e7os tanto de sa\u00fade quanto sociais.","id":10618114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao psic\u00f3logo da sa\u00fade na APS fazer encaminhamento a outros profissionais e\/ou servi\u00e7os tanto de sa\u00fade quanto sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O psic\u00f3logo da sa\u00fade na APS deve estudar o perfil epidemiol\u00f3gico dos coletivos sociais sob a responsabilidade profissional, visando \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um plano de interven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":10618115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo da sa\u00fade na APS deve estudar o perfil epidemiol\u00f3gico dos coletivos sociais sob a responsabilidade profissional, visando \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um plano de interven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apoiar os profissionais das escolas da comunidade sob sua responsabilidade atrav\u00e9s de orienta\u00e7\u00f5es e da elabora\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade n\u00e3o comp\u00f5e o servi\u00e7o do psic\u00f3logo da sa\u00fade na APS.","id":10618116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoiar os profissionais das escolas da comunidade sob sua responsabilidade atrav\u00e9s de orienta\u00e7\u00f5es e da elabora\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade n\u00e3o comp\u00f5e o servi\u00e7o do psic\u00f3logo da sa\u00fade na APS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assistir os pacientes em consultas prim\u00e1rias, com \u00e9tica de modo que tal assist\u00eancia n\u00e3o pode ser confundida, em nenhum caso, com a pr\u00e1tica da psicoterapia, est\u00e1 dentre as fun\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo da sa\u00fade na APS.","id":10618117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assistir os pacientes em consultas prim\u00e1rias, com \u00e9tica de modo que tal assist\u00eancia n\u00e3o pode ser confundida, em nenhum caso, com a pr\u00e1tica da psicoterapia, est\u00e1 dentre as fun\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo da sa\u00fade na APS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 70","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Promo\u00e7\u00e3o, Preven\u00e7\u00e3o e Reabilita\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417543,"slug":"psicologia-promocao-prevencao-e-reabilitacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes gerais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o tratamento cir\u00fargico da obesidade e acompanhamento pr\u00e9 e p\u00f3s-cirurgia bari\u00e1trica prev\u00ea a atua\u00e7\u00e3o do nutricionista. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Nutricionistas para esse acompanhamento, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":91036,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:08:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2666746,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes gerais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para o tratamento cir\u00fargico da obesidade e acompanhamento pr\u00e9 e p\u00f3s-cirurgia bari\u00e1trica prev\u00ea a atua\u00e7\u00e3o do nutricionista. De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Nutricionistas para esse acompanhamento, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":10664561,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a avalia\u00e7\u00e3o nutricional com base nos exames f\u00edsicos, em dados antropom\u00e9tricos, bioqu\u00edmicos e na avalia\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica, que auxiliam no diagn\u00f3stico nutricional. Nos casos em que n\u00e3o existam dados bioqu\u00edmicos suficientes e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do nutricionista, este dever\u00e1 solicitar os exames laboratoriais pertinentes para decis\u00e3o da conduta a ser seguida.","id":10664559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a avalia\u00e7\u00e3o nutricional com base nos exames f\u00edsicos, em dados antropom\u00e9tricos, bioqu\u00edmicos e na avalia\u00e7\u00e3o diet\u00e9tica, que auxiliam no diagn\u00f3stico nutricional. Nos casos em que n\u00e3o existam dados bioqu\u00edmicos suficientes e \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do nutricionista, este dever\u00e1 solicitar os exames laboratoriais pertinentes para decis\u00e3o da conduta a ser seguida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na emiss\u00e3o do laudo, pelo Nutricionista, para realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia bari\u00e1trica, limitar-se \u00e0s informa\u00e7\u00f5es provenientes do seu acompanhamento nutricional. O documento deve conter minimamente as seguintes informa\u00e7\u00f5es: evolu\u00e7\u00e3o do peso do paciente aferido durante as consultas, hist\u00f3ria pr\u00e9via (tratamentos anteriores para redu\u00e7\u00e3o de peso \u2013 tratamentos cl\u00ednicos, f\u00e1rmacos, uso de bal\u00e3o intrag\u00e1strico), diagn\u00f3stico nutricional, evolu\u00e7\u00e3o do paciente, ci\u00eancia do paciente e dos familiares sobre o procedimento, condi\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional do paciente para o processo cir\u00fargico e tempo de acompanhamento nutricional pr\u00e9-cir\u00fargico. Deve, ainda, conter dados que permitam a correta identifica\u00e7\u00e3o do nutricionista, como nome completo, profiss\u00e3o, n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o e respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o do CRN.","id":10664560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na emiss\u00e3o do laudo, pelo Nutricionista, para realiza\u00e7\u00e3o da cirurgia bari\u00e1trica, limitar-se \u00e0s informa\u00e7\u00f5es provenientes do seu acompanhamento nutricional. O documento deve conter minimamente as seguintes informa\u00e7\u00f5es: evolu\u00e7\u00e3o do peso do paciente aferido durante as consultas, hist\u00f3ria pr\u00e9via (tratamentos anteriores para redu\u00e7\u00e3o de peso \u2013 tratamentos cl\u00ednicos, f\u00e1rmacos, uso de bal\u00e3o intrag\u00e1strico), diagn\u00f3stico nutricional, evolu\u00e7\u00e3o do paciente, ci\u00eancia do paciente e dos familiares sobre o procedimento, condi\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional do paciente para o processo cir\u00fargico e tempo de acompanhamento nutricional pr\u00e9-cir\u00fargico. Deve, ainda, conter dados que permitam a correta identifica\u00e7\u00e3o do nutricionista, como nome completo, profiss\u00e3o, n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o e respectiva jurisdi\u00e7\u00e3o do CRN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Emitir laudo nutricional para cirurgia bari\u00e1trica com apenas uma consulta, sendo cab\u00edvel de instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar, tendo em vista a import\u00e2ncia do acompanhamento nutricional pr\u00e9vio.","id":10664561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emitir laudo nutricional para cirurgia bari\u00e1trica com apenas uma consulta, sendo cab\u00edvel de instaura\u00e7\u00e3o de processo disciplinar, tendo em vista a import\u00e2ncia do acompanhamento nutricional pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A expedi\u00e7\u00e3o do laudo pelo nutricionista \u00e9 contraindicada nos casos em que a obesidade \u00e9 decorrente de doen\u00e7as end\u00f3crinas; em jovens em fase de crescimento; nos casos de pacientes com dificuldade de compreender riscos, benef\u00edcios, resultados esperados, alternativas de tratamento e mudan\u00e7as no estilo de vida requeridas pela cirurgia, cuja libera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser, preferencialmente, conjunta com a equipe multiprofissional.","id":10664562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A expedi\u00e7\u00e3o do laudo pelo nutricionista \u00e9 contraindicada nos casos em que a obesidade \u00e9 decorrente de doen\u00e7as end\u00f3crinas; em jovens em fase de crescimento; nos casos de pacientes com dificuldade de compreender riscos, benef\u00edcios, resultados esperados, alternativas de tratamento e mudan\u00e7as no estilo de vida requeridas pela cirurgia, cuja libera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser, preferencialmente, conjunta com a equipe multiprofissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para determina\u00e7\u00e3o da conduta nutricional a ser seguida no p\u00f3s-operat\u00f3rio, dever\u00e3o ser observadas as particularidades da t\u00e9cnica cir\u00fargica aplicada, no sentido de evitar a desnutri\u00e7\u00e3o proteico-cal\u00f3rica e car\u00eancias nutricionais comuns nos casos de cirurgia bari\u00e1trica, prevenir complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-cir\u00fargicas em n\u00edvel nutricional e dar continuidade \u00e0s mudan\u00e7as de h\u00e1bitos alimentares.","id":10664563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para determina\u00e7\u00e3o da conduta nutricional a ser seguida no p\u00f3s-operat\u00f3rio, dever\u00e3o ser observadas as particularidades da t\u00e9cnica cir\u00fargica aplicada, no sentido de evitar a desnutri\u00e7\u00e3o proteico-cal\u00f3rica e car\u00eancias nutricionais comuns nos casos de cirurgia bari\u00e1trica, prevenir complica\u00e7\u00f5es p\u00f3s-cir\u00fargicas em n\u00edvel nutricional e dar continuidade \u00e0s mudan\u00e7as de h\u00e1bitos alimentares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418157,"slug":"nutricao-legislacao-profissional-de-nutricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei n.\u00ba 8.080\/1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) regula, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. Segundo a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, Art. 6\u00ba, \u00a7 2\u00ba, entende-se por Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica:","provas":[{"id":91039,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-psicologo","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:05:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2666639,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei n.\u00ba 8.080\/1990 (Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade) regula, em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados isolada ou conjuntamente, em car\u00e1ter permanente ou eventual, por pessoas naturais ou jur\u00eddicas de direito p\u00fablico ou privado. Segundo a Lei n.\u00ba 8.080\/1990, Art. 6\u00ba, \u00a7 2\u00ba, entende-se por Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica:<\/p>","resposta":10664069,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. ","id":10664069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conjunto de a\u00e7\u00f5es que proporcionam o conhecimento, a detec\u00e7\u00e3o ou preven\u00e7\u00e3o de qualquer mudan\u00e7a nos fatores determinantes e condicionantes de sa\u00fade individual ou coletiva, com a finalidade de recomendar e adotar as medidas de preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as ou agravos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.","id":10664070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conjunto de a\u00e7\u00f5es capaz de eliminar, diminuir ou prevenir riscos \u00e0 sa\u00fade e de intervir nos problemas sanit\u00e1rios decorrentes do meio ambiente, da produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de interesse da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - o controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo; e II - o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.","id":10664071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I - o controle de bens de consumo que, direta ou indiretamente, se relacionem com a sa\u00fade, compreendidas todas as etapas e processos, da produ\u00e7\u00e3o ao consumo; e II - o controle da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que se relacionam direta ou indiretamente com a sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um conjunto de atividades que se destina \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":10664072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conjunto de atividades que se destina \u00e0 promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores, assim como visa \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores submetidos aos riscos e agravos advindos das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito de compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), da normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte, distribui\u00e7\u00e3o e manuseio de subst\u00e2ncias, de produtos, de m\u00e1quinas e de equipamentos que apresentam riscos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.","id":10664073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito de compet\u00eancia do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), da normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle das condi\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, extra\u00e7\u00e3o, armazenamento, transporte, distribui\u00e7\u00e3o e manuseio de subst\u00e2ncias, de produtos, de m\u00e1quinas e de equipamentos que apresentam riscos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo obriga-se a verificar pessoalmente a capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de seu estagi\u00e1rio, supervisionando-o e sendo respons\u00e1vel direto pela aplica\u00e7\u00e3o adequada dos m\u00e9todos e das t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas e pelo respeito \u00e0 \u00e9tica profissional.","provas":[{"id":86863,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:04:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523099,"hashId":"b321f3a8e03fb3bb250dc43d59865bf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo obriga-se a verificar pessoalmente a capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica de seu estagi\u00e1rio, supervisionando-o e sendo respons\u00e1vel direto pela aplica\u00e7\u00e3o adequada dos m\u00e9todos e das t\u00e9cnicas psicol\u00f3gicas e pelo respeito \u00e0 \u00e9tica profissional.<\/p>","resposta":10038718,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10038718,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10038719,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Consolida\u00e7\u00e3o das Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia, julgue os itens de 111 a 120. ","id":546004,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Consolida\u00e7\u00e3o das Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia, julgue os itens de <strong>111 <\/strong>a <strong>120<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 comiss\u00e3o de \u00e9tica que possuir jurisdi\u00e7\u00e3o em mais de um estado constituir comiss\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o permanente para, substituindo-a, desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es nas respectivas se\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":86864,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-assessor-tecnico-a-comissao-de-etica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:54:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523378,"hashId":"fb2591bb404bcd3f7671d2f3b8e0f5b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 comiss\u00e3o de \u00e9tica que possuir jurisdi\u00e7\u00e3o em mais de um estado constituir comiss\u00e3o de instru\u00e7\u00e3o permanente para, substituindo-a, desempenhar suas atribui\u00e7\u00f5es nas respectivas se\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10039657,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039656,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039657,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.o 11\/2019, que instituiu o C\u00f3digo de Processamento Disciplinar, julgue os itens de 96 a 105.","id":546037,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.<sup>o<\/sup> 11\/2019, que instituiu o C\u00f3digo de Processamento Disciplinar, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro de psic\u00f3logo especialista somente ser\u00e1 poss\u00edvel mediante aprova\u00e7\u00e3o em prova de especialista promovida pelo Conselho Federal de Psicologia.","provas":[{"id":86864,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-assessor-tecnico-a-comissao-de-etica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:58:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523400,"hashId":"1c531d94208a512a2c338efbe6ba0ebd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro de psic\u00f3logo especialista somente ser\u00e1 poss\u00edvel mediante aprova\u00e7\u00e3o em prova de especialista promovida pelo Conselho Federal de Psicologia.<\/p>","resposta":10039716,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039715,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039716,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.o 3\/2022 e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para concess\u00e3o e registro de psic\u00f3logo especialista, julgue os itens de 106 a 115.","id":546041,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.<sup>o<\/sup> 3\/2022 e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para concess\u00e3o e registro de psic\u00f3logo especialista, julgue os itens de <strong>106 <\/strong>a <strong>115<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 115","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Poder\u00e3o ser registradas at\u00e9 cinco especialidades na carteira de identidade profissional do psic\u00f3logo. ","provas":[{"id":86863,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:01:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523056,"hashId":"d5a5c4246a8f826913c6b3f22923f4e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o ser registradas at\u00e9 cinco especialidades na carteira de identidade profissional do psic\u00f3logo. <\/p>","resposta":10038595,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10038594,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10038595,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.o 3\/2022 e as condi\u00e7\u00f5es para concess\u00e3o e registro de psic\u00f3logo especialista, julgue os itens de 101 a 110.","id":546001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.<sup>o<\/sup> 3\/2022 e as condi\u00e7\u00f5es para concess\u00e3o e registro de psic\u00f3logo especialista, julgue os itens de <strong>101 <\/strong>a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comiss\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do CRP18\/MT tem como objetivo coordenar e executar, em sua jurisdi\u00e7\u00e3o, as atividades de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional da entidade e assistir ao plen\u00e1rio do conselho nos assuntos de sua compet\u00eancia. ","provas":[{"id":86863,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:00:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2522995,"hashId":"1287f4316d5d93a3d50e4cb7740d72dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comiss\u00e3o de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do CRP18\/MT tem como objetivo coordenar e executar, em sua jurisdi\u00e7\u00e3o, as atividades de orienta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional da entidade e assistir ao plen\u00e1rio do conselho nos assuntos de sua compet\u00eancia. <\/p>","resposta":10038431,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10038431,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10038432,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de 71 a 80. ","id":545993,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CRP18\/MT \u00e9 uma autarquia federal, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico. ","provas":[{"id":86863,"cargo":{"descricao":"Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16526,"slug":"agente-de-orientacao-e-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-agente-de-orientacao-e-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Agente de Orienta\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:58:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2522979,"hashId":"9bb3b1911f5fb4ddd8774d1ed48536ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CRP18\/MT \u00e9 uma autarquia federal, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico. <\/p>","resposta":10038390,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10038390,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10038391,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de 71 a 80. ","id":545993,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme as disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Fonaudiologia","id":7252,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-fonaudiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A referida portaria institui a necessidade de defini\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade auditiva na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, dos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade auditiva na m\u00e9dia e na alta complexidade, bem como a necessidade de determinar os seus pap\u00e9is na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e as qualidades t\u00e9cnicas necess\u00e1rias ao bom desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":90863,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Fonaudiologia","id":7252,"slug":"analista-de-gestao-educacional-area-fonaudiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-gestao-educacional-area-fonaudiologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Analista de Gest\u00e3o Educacional - \u00c1rea Fonaudiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:14:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2604337,"hashId":"be018bc4f640b52259b1a6d27c98472a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A referida portaria institui a necessidade de defini\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade auditiva na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, dos servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade auditiva na m\u00e9dia e na alta complexidade, bem como a necessidade de determinar os seus pap\u00e9is na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e as qualidades t\u00e9cnicas necess\u00e1rias ao bom desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":10386743,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10386743,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10386744,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Pol\u00edtica P\u00fablica em Sa\u00fade Auditiva no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a Portaria n.\u00ba 587\/2004.","id":555917,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Pol\u00edtica P\u00fablica em Sa\u00fade Auditiva no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens, considerando a Portaria n.\u00ba 587\/2004.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade possui princ\u00edpios que norteiam a sua organiza\u00e7\u00e3o. A redistribui\u00e7\u00e3o das responsabilidades quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade entre v\u00e1rios n\u00edveis de governo se refere a qual dos princ\u00edpios do SUS?","provas":[{"id":90986,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratuba","sigla":"","id":1309,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guaratuba-pr-2022-unioeste-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Guaratuba - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:13:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2667579,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade possui princ\u00edpios que norteiam a sua organiza\u00e7\u00e3o. A redistribui\u00e7\u00e3o das responsabilidades quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade entre v\u00e1rios n\u00edveis de governo se refere a qual dos princ\u00edpios do SUS?<\/p>","resposta":10668589,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria.","id":10668585,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o Comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":10668586,"corpo":"<p>Hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Equidade.","id":10668587,"corpo":"<p>Equidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o. ","id":10668588,"corpo":"<p>Regionaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":10668589,"corpo":"<p>Descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir:I. N\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade a execu\u00e7\u00e3o de quaisquer a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica na \u00e1rea de um munic\u00edpio.II. O dever do Estado Brasileiro de garantir a sa\u00fade dos cidad\u00e3os inclui a responsabilidade sobre a formula\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as sobre a popula\u00e7\u00e3o.III. O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3 poder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com expressa concord\u00e2ncia do paciente e de sua fam\u00edlia, conforme disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o SUS.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":90091,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":5973,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-pe-2022-admetec-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Cachoeirinha - T\u00e9cnico em Raio X - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 19:16:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2654852,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. N\u00e3o est\u00e1 inclu\u00edda no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade a execu\u00e7\u00e3o de quaisquer a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica na \u00e1rea de um munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O dever do Estado Brasileiro de garantir a sa\u00fade dos cidad\u00e3os inclui a responsabilidade sobre a formula\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas econ\u00f4micas e sociais que visem \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de riscos de doen\u00e7as sobre a popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O atendimento e a interna\u00e7\u00e3o domiciliares s\u00f3 poder\u00e3o ser realizados por indica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, com expressa concord\u00e2ncia do paciente e de sua fam\u00edlia, conforme disp\u00f5e a legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10611181,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10611179,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":10611180,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10611181,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":10611182,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561746,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro","id":26226,"slug":"tecnico-especializado-area-engenheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante que o engenheiro de obras saiba que n\u00e3o \u00e9 objetivo do SINAPI ter todas as refer\u00eancias t\u00e9cnicas (composi\u00e7\u00f5es e insumos) necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de obras urbanas, mas aquelas consideradas mais relevantes e recorrentes. As demonstra\u00e7\u00f5es de uso do SINAPI pressup\u00f5em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, n\u00e3o sendo poss\u00edvel quantificar todos os servi\u00e7os que um caso concreto requer. Dessa forma, \u00e9 necess\u00e1rio observar as especifica\u00e7\u00f5es descritas nas fichas t\u00e9cnicas de cada projeto. S\u00e3o itens que, de forma geral, N\u00c3O est\u00e3o inclu\u00eddos nas refer\u00eancias t\u00e9cnicas do SINAPI:","provas":[{"id":95001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro","id":26226,"slug":"tecnico-especializado-area-engenheiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Par\u00e1","sigla":"MPE PA","id":494,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"mpe-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pa-pa-2022-consulplan-tecnico-especializado-area-engenheiro","tipo":1,"nome":"Consulplan - MPE PA - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Engenheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 14:59:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2657408,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante que o engenheiro de obras saiba que n\u00e3o \u00e9 objetivo do SINAPI ter todas as refer\u00eancias t\u00e9cnicas (composi\u00e7\u00f5es e insumos) necess\u00e1rias \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de obras urbanas, mas aquelas consideradas mais relevantes e recorrentes. As demonstra\u00e7\u00f5es de uso do SINAPI pressup\u00f5em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, n\u00e3o sendo poss\u00edvel quantificar todos os servi\u00e7os que um caso concreto requer. Dessa forma, \u00e9 necess\u00e1rio observar as especifica\u00e7\u00f5es descritas nas fichas t\u00e9cnicas de cada projeto. S\u00e3o itens que, de forma geral, N\u00c3O est\u00e3o inclu\u00eddos nas refer\u00eancias t\u00e9cnicas do SINAPI:<\/p>","resposta":10622684,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de projetos e servi\u00e7os topogr\u00e1ficos; mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de canteiro; jardins; remo\u00e7\u00e3o de material relativo \u00e0 escava\u00e7\u00e3o do terreno e remo\u00e7\u00e3o de entulho; liga\u00e7\u00f5es definitivas de \u00e1gua, energia el\u00e9trica; servi\u00e7os para adequa\u00e7\u00e3o do projeto \u00e0s leis e normas de acessibilidade; administra\u00e7\u00e3o local; BDI; e, taxas e emolumentos.","id":10622684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o de projetos e servi\u00e7os topogr\u00e1ficos; mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de canteiro; jardins; remo\u00e7\u00e3o de material relativo \u00e0 escava\u00e7\u00e3o do terreno e remo\u00e7\u00e3o de entulho; liga\u00e7\u00f5es definitivas de \u00e1gua, energia el\u00e9trica; servi\u00e7os para adequa\u00e7\u00e3o do projeto \u00e0s leis e normas de acessibilidade; administra\u00e7\u00e3o local; BDI; e, taxas e emolumentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Limpeza do terreno e loca\u00e7\u00e3o de obra; liga\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias e definitivas de \u00e1gua, energia el\u00e9trica e esgoto sanit\u00e1rio (fossa\/sumidouro); elabora\u00e7\u00e3o de projetos e servi\u00e7os topogr\u00e1ficos; mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de canteiro; cavalete e hidr\u00f4metro; jardins; complementa\u00e7\u00f5es (como gradis, corrim\u00e3os); administra\u00e7\u00e3o local; BDI; e, taxas e emolumentos.","id":10622685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Limpeza do terreno e loca\u00e7\u00e3o de obra; liga\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias e definitivas de \u00e1gua, energia el\u00e9trica e esgoto sanit\u00e1rio (fossa\/sumidouro); elabora\u00e7\u00e3o de projetos e servi\u00e7os topogr\u00e1ficos; mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de canteiro; cavalete e hidr\u00f4metro; jardins; complementa\u00e7\u00f5es (como gradis, corrim\u00e3os); administra\u00e7\u00e3o local; BDI; e, taxas e emolumentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Liga\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias de \u00e1gua e energia el\u00e9trica; paredes e pain\u00e9is em alvenaria estrutural; estruturas em concreto protendido; mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de canteiro; cavalete e hidr\u00f4metro; muros; arrimos; remo\u00e7\u00e3o de material relativo \u00e0 escava\u00e7\u00e3o do terreno e remo\u00e7\u00e3o de entulho; instala\u00e7\u00f5es especiais (abastecimento de g\u00e1s e sistemas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio); e, BDI.","id":10622686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liga\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias de \u00e1gua e energia el\u00e9trica; paredes e pain\u00e9is em alvenaria estrutural; estruturas em concreto protendido; mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de canteiro; cavalete e hidr\u00f4metro; muros; arrimos; remo\u00e7\u00e3o de material relativo \u00e0 escava\u00e7\u00e3o do terreno e remo\u00e7\u00e3o de entulho; instala\u00e7\u00f5es especiais (abastecimento de g\u00e1s e sistemas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio); e, BDI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Limpeza do terreno; liga\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias de \u00e1gua e energia el\u00e9trica; elabora\u00e7\u00e3o de projetos e servi\u00e7os topogr\u00e1ficos; mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de canteiro; cavalete e hidr\u00f4metro; jardins; muros; arrimos; remo\u00e7\u00e3o de material relativo \u00e0 escava\u00e7\u00e3o do terreno e remo\u00e7\u00e3o de entulho; servi\u00e7os para adequa\u00e7\u00e3o do projeto \u00e0s leis e normas de acessibilidade; e, instala\u00e7\u00f5es especiais (abastecimento de g\u00e1s e sistemas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio).","id":10622687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza do terreno; liga\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias de \u00e1gua e energia el\u00e9trica; elabora\u00e7\u00e3o de projetos e servi\u00e7os topogr\u00e1ficos; mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o de canteiro; cavalete e hidr\u00f4metro; jardins; muros; arrimos; remo\u00e7\u00e3o de material relativo \u00e0 escava\u00e7\u00e3o do terreno e remo\u00e7\u00e3o de entulho; servi\u00e7os para adequa\u00e7\u00e3o do projeto \u00e0s leis e normas de acessibilidade; e, instala\u00e7\u00f5es especiais (abastecimento de g\u00e1s e sistemas de preven\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para um resistor considerado ideal, o valor da resist\u00eancia \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal do fio que constitui o resistor.","provas":[{"id":97866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 14:59:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2674461,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um resistor considerado ideal, o valor da resist\u00eancia \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal do fio que constitui o resistor.<\/p>","resposta":10699652,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10699651,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10699652,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia o circuito precedente, julgue os itens a seguir.","id":563812,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97866\/grupo-questao\/563812-20230111170305000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"409\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia o circuito precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 79 a 81","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao circuito II, caso as entradas estejam no n\u00edvel l\u00f3gico 1, a sa\u00edda tamb\u00e9m ser\u00e1 1.","provas":[{"id":97866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 15:01:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2674485,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao circuito II, caso as entradas estejam no n\u00edvel l\u00f3gico 1, a sa\u00edda tamb\u00e9m ser\u00e1 1.<\/p>","resposta":10699753,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10699752,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10699753,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"circuito I circuito II Considerando os circuitos I e II precedentes, julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 eletr\u00f4nica digital.","id":563814,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97866\/grupo-questao\/563814-20230111170446000000-0.png\" width=\"260\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">circuito I <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97866\/grupo-questao\/563814-20230111170446000000-1.png\" width=\"351\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">circuito II <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os circuitos I e II precedentes, julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 eletr\u00f4nica digital.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 87","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176,"slug":"analista-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito b\u00e1sico sobre webmail, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( )O conceito de 'Caixa de Entrada' \u00e9 muito comum nos principais webmails. ( )O webmail s\u00f3 pode ser acessado a partir de alguns navegadores especiais. ( )O principal webmail da Microsoft \u00e9 denominado tecnicamente de MS-Access. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":94811,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio","id":17176,"slug":"analista-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2022-ibfc-analista-judiciario","tipo":1,"nome":"IBFC - TJ MG - Analista Judici\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 16:18:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2660665,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito b\u00e1sico sobre webmail, analise as afirmativas a seguir e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O conceito de 'Caixa de Entrada' \u00e9 muito comum nos principais webmails. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O webmail s\u00f3 pode ser acessado a partir de alguns navegadores especiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )O principal webmail da Microsoft \u00e9 denominado tecnicamente de MS-Access. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":10637737,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F","id":10637737,"corpo":"<p>V - F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - V","id":10637738,"corpo":"<p>V - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - V","id":10637739,"corpo":"<p>F - V - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - F","id":10637740,"corpo":"<p>V - V - F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F - F - V","id":10637741,"corpo":"<p>F - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webmail","oab":false,"nome":"Webmail","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419835,"slug":"informatica-webmail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webmail","oab":false,"nome":"Webmail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420257,"slug":"informatica-webmail"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depreende-se do texto CG3A1 que sua autora avalia que as teses de Acosta sobre o bem viver","provas":[{"id":96419,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:34:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2657443,"hashId":null,"enunciado":"<p>Depreende-se do texto CG3A1 que sua autora avalia que as teses de Acosta sobre o bem viver<\/p>","resposta":10622849,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"podem ser alvo de obje\u00e7\u00f5es. ","id":10622849,"corpo":"<p>podem ser alvo de obje\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o incompat\u00edveis com a pr\u00e1tica. ","id":10622850,"corpo":"<p>s\u00e3o incompat\u00edveis com a pr\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apontam para o rompimento com processos democr\u00e1ticos. ","id":10622851,"corpo":"<p>apontam para o rompimento com processos democr\u00e1ticos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"destinam-se preferencialmente \u00e0s comunidades tradicionais.","id":10622852,"corpo":"<p>destinam-se preferencialmente \u00e0s comunidades tradicionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG3A1 O livro O bem viver: uma oportunidade para imaginar outros mundos, escrito pelo pol\u00edtico e economista equatoriano Alberto Acosta, discute as principais caracter\u00edsticas do Bem Viver, um conceito que nasce dos povos ind\u00edgenas do ambiente andino e amaz\u00f4nico, mas que tamb\u00e9m est\u00e1 presente em outras culturas. Acosta aponta que \u00e9 necess\u00e1rio recorrer \u00e0s experi\u00eancias desses povos que vivem em harmonia com a natureza, por serem detentores de uma longa e profunda hist\u00f3ria, desconhecida e marginalizada e por terem resistido, a partir de seu pr\u00f3prio modo de existir, a um colonialismo que dura mais de 500 anos. Para ele, \u00e9 imprescind\u00edvel que ocorram profundas mudan\u00e7as no mundo, de modo a romper com as concep\u00e7\u00f5es do sistema de acumula\u00e7\u00e3o e buscar alternativas de organiza\u00e7\u00e3o social e pr\u00e1ticas pol\u00edticas. Afirma que essas perspectivas s\u00f3 ser\u00e3o alcan\u00e7adas a partir de um processo de constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, pautado nos Direitos Humanos e nos Direitos da Natureza.\tO autor preconiza a necessidade de afastamento do modelo ocidental de desenvolvimento, dos modos de vida regidos pela acumula\u00e7\u00e3o do capital, da coloniza\u00e7\u00e3o, da patriarcaliza\u00e7\u00e3o, das desigualdades, do racismo, da ruptura entre natureza e ser humano, bem como, da vis\u00e3o antropoc\u00eantrica de mundo que considera o homem enquanto centro do universo, em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza. Como alternativa, Acosta apresenta o bem viver enquanto filosofia de vida, um ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o de sociedades democr\u00e1ticas. Bem viver seria um projeto de constru\u00e7\u00e3o coletiva que valoriza e refor\u00e7a a import\u00e2ncia e a contribui\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias culturais distintas espalhadas pelo mundo. Nessa perspectiva, o bem viver \u00e9 apontado como alternativa ao desenvolvimento, buscando desconstruir a concep\u00e7\u00e3o global unificadora que visa alcan\u00e7ar o progresso por meio do produtivismo e da vis\u00e3o reducionista de crescimento econ\u00f4mico.\tAcosta aponta que o uso do bem viver de forma simplista, desprovida de significado, \u00e9 uma das grandes amea\u00e7as que o conceito pode enfrentar. Em situa\u00e7\u00f5es como a da Bol\u00edvia e a do Equador, o risco \u00e9 tornar-se apenas mais um instrumento de poder a ser utilizado para influenciar e dominar as sociedades. Esse reducionismo na compreens\u00e3o do bem viver e seu uso na constru\u00e7\u00e3o de h\u00edbridos pode implicar no enfraquecimento de seu potencial enquanto proposi\u00e7\u00e3o de novos estilos de vida. Para evitar adentrar nesses riscos, \u00e9 necess\u00e1rio romper com as vis\u00f5es dogm\u00e1ticas, modificar os dispositivos de an\u00e1lise tradicionais, recuperar e conhecer as experi\u00eancias de vida das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e cada vez mais despir-se dos conceitos estruturais dos distintos campos da vida.\tO distanciamento entre ser humano e natureza tem sido um problema comum na ci\u00eancia e nos pr\u00f3prios estilos de vida. Diante dessa rela\u00e7\u00e3o, tornou-se cada vez mais comum a subjuga\u00e7\u00e3o da natureza pelo ser humano. A preocupa\u00e7\u00e3o de Acosta \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o da inesgotabilidade dos recursos, que possui o intuito de atender as necessidades do sistema econ\u00f4mico vigente.\tOutro aspecto importante para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a necessidade de uma outra economia. Para isso, prop\u00f5e a transi\u00e7\u00e3o de l\u00f3gicas capitalistas para economias e sociedades p\u00f3s-extrativistas, pautadas no desenvolvimento autocentrado. A transi\u00e7\u00e3o deve ser pensada a partir da perspectiva do bem viver, baseada nos Direitos Humanos e nos direitos da natureza percebidos por meio da vis\u00e3o hol\u00edstica e sist\u00eamica, com a constru\u00e7\u00e3o de uma economia ambientalmente sustent\u00e1vel e solid\u00e1ria, baseada na autodepend\u00eancia comunit\u00e1ria e que valorize o potencial end\u00f3geno, o protagonismo social e, fundamentalmente, a democracia.\tUm dos grandes diferenciais da obra \u00e9 a originalidade do debate desenvolvido por algu\u00e9m que possui, al\u00e9m de dom\u00ednio te\u00f3rico, experi\u00eancia pr\u00e1tica sobre a busca do bem viver. Partindo disso, Acosta convida-nos a repensar o mundo atual e para isso oferece diversos caminhos. As discuss\u00f5es do autor revelam que o caminho \u00e9 tortuoso e que pode haver resist\u00eancias. Entretanto, h\u00e1 no livro vasto campo de possibilidades que apontam para a supera\u00e7\u00e3o desse complexo desafio. Alciene Oliveira Felizardo \"O bem viver para todos e todas: desenvolvimento, direito da natureza, economia e democracia\". Revista Desenvolvimento Regional em Debate, vol. 10, pp. 7-11, 2020. Universidade do Contestado (com altera\u00e7\u00f5es).","id":562018,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG3A1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO livro <strong>O bem viver: uma oportunidade para imaginar outros mundos<\/strong>, escrito pelo pol\u00edtico e economista equatoriano Alberto Acosta, discute as principais caracter\u00edsticas do Bem Viver, um conceito que nasce dos povos ind\u00edgenas do ambiente andino e amaz\u00f4nico, mas que tamb\u00e9m est\u00e1 presente em outras culturas. Acosta aponta que \u00e9 necess\u00e1rio recorrer \u00e0s experi\u00eancias desses povos que vivem em harmonia com a natureza, por serem detentores de uma longa e profunda hist\u00f3ria, desconhecida e marginalizada e por terem resistido, a partir de seu pr\u00f3prio modo de existir, a um colonialismo que dura mais de 500 anos. Para ele, \u00e9 imprescind\u00edvel que ocorram profundas mudan\u00e7as no mundo, de modo a romper com as concep\u00e7\u00f5es do sistema de acumula\u00e7\u00e3o e buscar alternativas de organiza\u00e7\u00e3o social e pr\u00e1ticas pol\u00edticas. Afirma que essas perspectivas s\u00f3 ser\u00e3o alcan\u00e7adas a partir de um processo de constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, pautado nos Direitos Humanos e nos Direitos da Natureza.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO autor preconiza a necessidade de afastamento do modelo ocidental de desenvolvimento, dos modos de vida regidos pela acumula\u00e7\u00e3o do capital, da coloniza\u00e7\u00e3o, da patriarcaliza\u00e7\u00e3o, das desigualdades, do racismo, da ruptura entre natureza e ser humano, bem como, da vis\u00e3o antropoc\u00eantrica de mundo que considera o homem enquanto centro do universo, em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 natureza. Como alternativa, Acosta apresenta o bem viver enquanto filosofia de vida, um ponto de partida para a constru\u00e7\u00e3o de sociedades democr\u00e1ticas. Bem viver seria um projeto de constru\u00e7\u00e3o coletiva que valoriza e refor\u00e7a a import\u00e2ncia e a contribui\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias culturais distintas espalhadas pelo mundo. Nessa perspectiva, o bem viver \u00e9 apontado como alternativa ao desenvolvimento, buscando desconstruir a concep\u00e7\u00e3o global unificadora que visa alcan\u00e7ar o progresso por meio do produtivismo e da vis\u00e3o reducionista de crescimento econ\u00f4mico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAcosta aponta que o uso do bem viver de forma simplista, desprovida de significado, \u00e9 uma das grandes amea\u00e7as que o conceito pode enfrentar. Em situa\u00e7\u00f5es como a da Bol\u00edvia e a do Equador, o risco \u00e9 tornar-se apenas mais um instrumento de poder a ser utilizado para influenciar e dominar as sociedades. Esse reducionismo na compreens\u00e3o do bem viver e seu uso na constru\u00e7\u00e3o de h\u00edbridos pode implicar no enfraquecimento de seu potencial enquanto proposi\u00e7\u00e3o de novos estilos de vida. Para evitar adentrar nesses riscos, \u00e9 necess\u00e1rio romper com as vis\u00f5es dogm\u00e1ticas, modificar os dispositivos de an\u00e1lise tradicionais, recuperar e conhecer as experi\u00eancias de vida das popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas e cada vez mais despir-se dos conceitos estruturais dos distintos campos da vida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO distanciamento entre ser humano e natureza tem sido um problema comum na ci\u00eancia e nos pr\u00f3prios estilos de vida. Diante dessa rela\u00e7\u00e3o, tornou-se cada vez mais comum a subjuga\u00e7\u00e3o da natureza pelo ser humano. A preocupa\u00e7\u00e3o de Acosta \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o da inesgotabilidade dos recursos, que possui o intuito de atender as necessidades do sistema econ\u00f4mico vigente.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tOutro aspecto importante para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova civiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 a necessidade de uma outra economia. Para isso, prop\u00f5e a transi\u00e7\u00e3o de l\u00f3gicas capitalistas para economias e sociedades p\u00f3s-extrativistas, pautadas no desenvolvimento autocentrado. A transi\u00e7\u00e3o deve ser pensada a partir da perspectiva do bem viver, baseada nos Direitos Humanos e nos direitos da natureza percebidos por meio da vis\u00e3o hol\u00edstica e sist\u00eamica, com a constru\u00e7\u00e3o de uma economia ambientalmente sustent\u00e1vel e solid\u00e1ria, baseada na autodepend\u00eancia comunit\u00e1ria e que valorize o potencial end\u00f3geno, o protagonismo social e, fundamentalmente, a democracia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tUm dos grandes diferenciais da obra \u00e9 a originalidade do debate desenvolvido por algu\u00e9m que possui, al\u00e9m de dom\u00ednio te\u00f3rico, experi\u00eancia pr\u00e1tica sobre a busca do bem viver. Partindo disso, Acosta convida-nos a repensar o mundo atual e para isso oferece diversos caminhos. As discuss\u00f5es do autor revelam que o caminho \u00e9 tortuoso e que pode haver resist\u00eancias. Entretanto, h\u00e1 no livro vasto campo de possibilidades que apontam para a supera\u00e7\u00e3o desse complexo desafio.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tAlciene Oliveira Felizardo \"<strong>O bem viver para todos e todas: desenvolvimento, direito da natureza, economia e democracia<\/strong>\". <em>Revista Desenvolvimento Regional em Debate,<\/em> vol. 10, pp. 7-11, 2020. Universidade do Contestado (com altera\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TRIAC, assim como o SCR, pode entrar em condu\u00e7\u00e3o pelo aumento de temperatura ou disparo por luz.","provas":[{"id":97866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 15:05:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2674518,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TRIAC, assim como o SCR, pode entrar em condu\u00e7\u00e3o pelo aumento de temperatura ou disparo por luz.<\/p>","resposta":10699879,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10699879,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10699880,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito dos dispositivos utilizados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia.","id":563818,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsecutivos, a respeito dos dispositivos utilizados em eletr\u00f4nica de pot\u00eancia.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a palavra \u201cvoc\u00ea\u201d, na linha 14, fosse substitu\u00edda por \u201cvoc\u00eas\u201d, quantas outras palavras deveriam sofrer altera\u00e7\u00e3o para manter a concord\u00e2ncia correta do per\u00edodo?","provas":[{"id":80622,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":80621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 14:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2405943,"hashId":"9fa4825d45ff95a1caf795b25fbfcaa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a palavra \u201cvoc\u00ea\u201d, na linha 14, fosse substitu\u00edda por \u201cvoc\u00eas\u201d, quantas outras palavras deveriam sofrer altera\u00e7\u00e3o para manter a concord\u00e2ncia correta do per\u00edodo?<\/p>","resposta":9526290,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0.","id":9526287,"corpo":"<p>0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 1.","id":9526288,"corpo":"<p> 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2.","id":9526289,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3.","id":9526290,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4.","id":9526291,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Barulhos UrbanosPor Martha Medeiros01 ___ Creio que eram seis horas da manh\u00e3. Reparei pelas frestas da cortina que o dia estava02 amanhecendo. O barulho era de tontear; algo muito grave deveria ter acontecido para um03 helic\u00f3ptero ficar parado bem em cima do meu edif\u00edcio. Pior: ele parecia estar alinhado \u00e0 minha04 janela. Aos poucos, fui voltando do sono e disse a mim mesma: deve ter acontecido um assalto05 a banco, e est\u00e3o \u00e0 procura de fugitivos.06 ___ Entretanto, helic\u00f3ptero, insistente, n\u00e3o voava para longe: parecia resoluto em n\u00e3o se07 deslocar.08 ___ Desisti de voltar __ dormir, n\u00e3o conseguiria. Levantei, fui __ sala, abri __ porta de correr09 que d\u00e1 para a sacada e olhei para o c\u00e9u. Nada. Ent\u00e3o, olhei para baixo, e ali estava o helic\u00f3ptero,10 estacionado num terreno descampado. Ali, diante dos meus olhos, o helic\u00f3ptero que n\u00e3o era11 helic\u00f3ptero, e sim um equipamento de constru\u00e7\u00e3o civil ligado na velocidade m\u00e1xima; um12 trambolho que fazia um barulho id\u00eantico ao de um helic\u00f3ptero e que continuaria a me servir de13 despertador nas manh\u00e3s seguintes.14 ___ Se voc\u00ea \u00e9 morador de uma grande cidade, tamb\u00e9m deve ter um helic\u00f3ptero matinal15 entrando pelos ouvidos, ou uma bateria de escola de samba, ou uma turbina de avi\u00e3o, ou16 qualquer coisa excessivamente barulhenta que seja oriunda do que se chama obra. Metr\u00f3poles17 est\u00e3o em constante constru\u00e7\u00e3o. Aqui onde moro, h\u00e1 essa obra bem em frente ao meu pr\u00e9dio,18 outra bem ao lado e duas logo atr\u00e1s. Sil\u00eancio? Estamos em falta.19 ___ N\u00e3o h\u00e1 como reclamar para o bispo. Obras s\u00e3o efeitos colaterais do progresso, e o barulho20 faz parte do pacote, pois n\u00e3o se ergue um edif\u00edcio aos sussurros.21 ___ Ent\u00e3o, como tenho escrit\u00f3rio em casa, trabalho o dia inteiro com essa trilha sonora pouco22 rom\u00e2ntica. Desde a manh\u00e3 at\u00e9 o final da tarde, escrevo, escrevo, escrevo e n\u00e3o ou\u00e7o o toque23 dos meus dedos sobre o teclado porque ele \u00e9 abafado pelos motores de equipamentos pesados,24 caminh\u00f5es despejando cimento, batidas de estacas. Uma orquestra em permanente ensaio, e s\u00f325 resta adaptar-me, j\u00e1 que um dia o edif\u00edcio onde moro tamb\u00e9m foi um esqueleto que n\u00e3o foi posto26 em p\u00e9 quietinho.27 ___ Sou uma escritora de apartamento e digo isso com o mesmo tom pejorativo que28 classificamos crian\u00e7as de apartamento. Dever\u00edamos estar cercados por jardins, margens de rio,29 praias abertas, mas vivemos confinados entre quatro paredes que, de certa forma aleijam a30 inspira\u00e7\u00e3o. Escrever, l\u00f3gico, me oferece v\u00e1rias oportunidades de fuga. Estou onde estou,31 fisicamente, mas tamb\u00e9m n\u00e3o estou: invento meu pr\u00f3prio lago, p\u00e1tio, horizonte. At\u00e9 que volto32 a ser atingida pela consci\u00eancia do inevit\u00e1vel: n\u00e3o \u00e9 o barulho do mar que escuto, nem o das33 folhas caindo nesse final de outono e sim o de betoneiras, perfuratrizes, compactadores, rolos34 compressores. De po\u00e9tico me restou apenas a chuva. Quando chove, a obra para. Quando chove,35 o helic\u00f3ptero some. Quando chove, o sil\u00eancio me pisca o olho: \u201cAproveita a tr\u00e9gua e me escuta\u201d.(Dispon\u00edvel em: A gra\u00e7a das coisas. L&amp;PM Editores, 2013 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":533000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Barulhos Urbanos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Martha Medeiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Creio que eram seis horas da manh\u00e3. Reparei pelas frestas da cortina que o dia estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02 <\/em>amanhecendo. O barulho era de tontear; algo muito grave deveria ter acontecido para um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>helic\u00f3ptero ficar parado bem em cima do meu edif\u00edcio. Pior: ele parecia estar alinhado \u00e0 minha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em>janela. Aos poucos, fui voltando do sono e disse a mim mesma: deve ter acontecido um assalto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em>a banco, e est\u00e3o \u00e0 procura de fugitivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Entretanto, helic\u00f3ptero, insistente, n\u00e3o voava para longe: parecia resoluto em n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em>deslocar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Desisti de voltar __ dormir, n\u00e3o conseguiria. Levantei, fui __ sala, abri __ porta de correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09 <\/em>que d\u00e1 para a sacada e olhei para o c\u00e9u. Nada. Ent\u00e3o, olhei para baixo, e ali estava o helic\u00f3ptero,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>estacionado num terreno descampado. Ali, diante dos meus olhos, o helic\u00f3ptero que n\u00e3o era<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>helic\u00f3ptero, e sim um equipamento de constru\u00e7\u00e3o civil ligado na velocidade m\u00e1xima; um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>trambolho que fazia um barulho id\u00eantico ao de um helic\u00f3ptero e que continuaria a me servir de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>despertador nas manh\u00e3s seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se voc\u00ea \u00e9 morador de uma grande cidade, tamb\u00e9m deve ter um helic\u00f3ptero matinal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>entrando pelos ouvidos, ou uma bateria de escola de samba, ou uma turbina de avi\u00e3o, ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>qualquer coisa excessivamente barulhenta que seja oriunda do que se chama obra. Metr\u00f3poles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em>est\u00e3o em constante constru\u00e7\u00e3o. Aqui onde moro, h\u00e1 essa obra bem em frente ao meu pr\u00e9dio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>outra bem ao lado e duas logo atr\u00e1s. Sil\u00eancio? Estamos em falta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>N\u00e3o h\u00e1 como reclamar para o bispo. Obras s\u00e3o efeitos colaterais do progresso, e o barulho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>faz parte do pacote, pois n\u00e3o se ergue um edif\u00edcio aos sussurros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Ent\u00e3o, como tenho escrit\u00f3rio em casa, trabalho o dia inteiro com essa trilha sonora pouco<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>rom\u00e2ntica. Desde a manh\u00e3 at\u00e9 o final da tarde, escrevo, escrevo, escrevo e n\u00e3o ou\u00e7o o toque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>dos meus dedos sobre o teclado porque ele \u00e9 abafado pelos motores de equipamentos pesados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>caminh\u00f5es despejando cimento, batidas de estacas. Uma orquestra em permanente ensaio, e s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>resta adaptar-me, j\u00e1 que um dia o edif\u00edcio onde moro tamb\u00e9m foi um esqueleto que n\u00e3o foi posto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> em p\u00e9 quietinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Sou uma escritora de apartamento e digo isso com o mesmo tom pejorativo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>classificamos crian\u00e7as de apartamento. Dever\u00edamos estar cercados por jardins, margens de rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em>praias abertas, mas vivemos confinados entre quatro paredes que, de certa forma aleijam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> inspira\u00e7\u00e3o. Escrever, l\u00f3gico, me oferece v\u00e1rias oportunidades de fuga. Estou onde estou,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>fisicamente, mas tamb\u00e9m n\u00e3o estou: invento meu pr\u00f3prio lago, p\u00e1tio, horizonte. At\u00e9 que volto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32 <\/em>a ser atingida pela consci\u00eancia do inevit\u00e1vel: n\u00e3o \u00e9 o barulho do mar que escuto, nem o das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33<\/em> folhas caindo nesse final de outono e sim o de betoneiras, perfuratrizes, compactadores, rolos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>compressores. De po\u00e9tico me restou apenas a chuva. Quando chove, a obra para. Quando chove,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>o helic\u00f3ptero some. Quando chove, o sil\u00eancio me pisca o olho: \u201cAproveita a tr\u00e9gua e me escuta\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: A gra\u00e7a das coisas. L&amp;PM Editores, 2013 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cs\u00f3 resta adaptar-me\u201d, na linha 24-25, a express\u00e3o sublinhada pode ser classificada, morfol\u00f3gica e sintaticamente, como:","provas":[{"id":80622,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":80621,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 14:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2405947,"hashId":"d673d7fe778e49aa9a07f45874182068","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cs\u00f3 resta <u>adaptar-me<\/u>\u201d, na linha 24-25, a express\u00e3o sublinhada pode ser classificada, morfol\u00f3gica e sintaticamente, como:<\/p>","resposta":9526307,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo e objeto direto.","id":9526307,"corpo":"<p>Verbo e objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Substantivo e predicativo do sujeito.","id":9526308,"corpo":"<p>Substantivo e predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Substantivo e predicativo do objeto.","id":9526309,"corpo":"<p>Substantivo e predicativo do objeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adjetivo e sujeito.","id":9526310,"corpo":"<p>Adjetivo e sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Verbo e objeto indireto.","id":9526311,"corpo":"<p>Verbo e objeto indireto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.Barulhos UrbanosPor Martha Medeiros01 ___ Creio que eram seis horas da manh\u00e3. Reparei pelas frestas da cortina que o dia estava02 amanhecendo. O barulho era de tontear; algo muito grave deveria ter acontecido para um03 helic\u00f3ptero ficar parado bem em cima do meu edif\u00edcio. Pior: ele parecia estar alinhado \u00e0 minha04 janela. Aos poucos, fui voltando do sono e disse a mim mesma: deve ter acontecido um assalto05 a banco, e est\u00e3o \u00e0 procura de fugitivos.06 ___ Entretanto, helic\u00f3ptero, insistente, n\u00e3o voava para longe: parecia resoluto em n\u00e3o se07 deslocar.08 ___ Desisti de voltar __ dormir, n\u00e3o conseguiria. Levantei, fui __ sala, abri __ porta de correr09 que d\u00e1 para a sacada e olhei para o c\u00e9u. Nada. Ent\u00e3o, olhei para baixo, e ali estava o helic\u00f3ptero,10 estacionado num terreno descampado. Ali, diante dos meus olhos, o helic\u00f3ptero que n\u00e3o era11 helic\u00f3ptero, e sim um equipamento de constru\u00e7\u00e3o civil ligado na velocidade m\u00e1xima; um12 trambolho que fazia um barulho id\u00eantico ao de um helic\u00f3ptero e que continuaria a me servir de13 despertador nas manh\u00e3s seguintes.14 ___ Se voc\u00ea \u00e9 morador de uma grande cidade, tamb\u00e9m deve ter um helic\u00f3ptero matinal15 entrando pelos ouvidos, ou uma bateria de escola de samba, ou uma turbina de avi\u00e3o, ou16 qualquer coisa excessivamente barulhenta que seja oriunda do que se chama obra. Metr\u00f3poles17 est\u00e3o em constante constru\u00e7\u00e3o. Aqui onde moro, h\u00e1 essa obra bem em frente ao meu pr\u00e9dio,18 outra bem ao lado e duas logo atr\u00e1s. Sil\u00eancio? Estamos em falta.19 ___ N\u00e3o h\u00e1 como reclamar para o bispo. Obras s\u00e3o efeitos colaterais do progresso, e o barulho20 faz parte do pacote, pois n\u00e3o se ergue um edif\u00edcio aos sussurros.21 ___ Ent\u00e3o, como tenho escrit\u00f3rio em casa, trabalho o dia inteiro com essa trilha sonora pouco22 rom\u00e2ntica. Desde a manh\u00e3 at\u00e9 o final da tarde, escrevo, escrevo, escrevo e n\u00e3o ou\u00e7o o toque23 dos meus dedos sobre o teclado porque ele \u00e9 abafado pelos motores de equipamentos pesados,24 caminh\u00f5es despejando cimento, batidas de estacas. Uma orquestra em permanente ensaio, e s\u00f325 resta adaptar-me, j\u00e1 que um dia o edif\u00edcio onde moro tamb\u00e9m foi um esqueleto que n\u00e3o foi posto26 em p\u00e9 quietinho.27 ___ Sou uma escritora de apartamento e digo isso com o mesmo tom pejorativo que28 classificamos crian\u00e7as de apartamento. Dever\u00edamos estar cercados por jardins, margens de rio,29 praias abertas, mas vivemos confinados entre quatro paredes que, de certa forma aleijam a30 inspira\u00e7\u00e3o. Escrever, l\u00f3gico, me oferece v\u00e1rias oportunidades de fuga. Estou onde estou,31 fisicamente, mas tamb\u00e9m n\u00e3o estou: invento meu pr\u00f3prio lago, p\u00e1tio, horizonte. At\u00e9 que volto32 a ser atingida pela consci\u00eancia do inevit\u00e1vel: n\u00e3o \u00e9 o barulho do mar que escuto, nem o das33 folhas caindo nesse final de outono e sim o de betoneiras, perfuratrizes, compactadores, rolos34 compressores. De po\u00e9tico me restou apenas a chuva. Quando chove, a obra para. Quando chove,35 o helic\u00f3ptero some. Quando chove, o sil\u00eancio me pisca o olho: \u201cAproveita a tr\u00e9gua e me escuta\u201d.(Dispon\u00edvel em: A gra\u00e7a das coisas. L&amp;PM Editores, 2013 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":533000,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Barulhos Urbanos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Martha Medeiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Creio que eram seis horas da manh\u00e3. Reparei pelas frestas da cortina que o dia estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02 <\/em>amanhecendo. O barulho era de tontear; algo muito grave deveria ter acontecido para um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>helic\u00f3ptero ficar parado bem em cima do meu edif\u00edcio. Pior: ele parecia estar alinhado \u00e0 minha<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em>janela. Aos poucos, fui voltando do sono e disse a mim mesma: deve ter acontecido um assalto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em>a banco, e est\u00e3o \u00e0 procura de fugitivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Entretanto, helic\u00f3ptero, insistente, n\u00e3o voava para longe: parecia resoluto em n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em>deslocar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Desisti de voltar __ dormir, n\u00e3o conseguiria. Levantei, fui __ sala, abri __ porta de correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09 <\/em>que d\u00e1 para a sacada e olhei para o c\u00e9u. Nada. Ent\u00e3o, olhei para baixo, e ali estava o helic\u00f3ptero,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>estacionado num terreno descampado. Ali, diante dos meus olhos, o helic\u00f3ptero que n\u00e3o era<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em>helic\u00f3ptero, e sim um equipamento de constru\u00e7\u00e3o civil ligado na velocidade m\u00e1xima; um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>trambolho que fazia um barulho id\u00eantico ao de um helic\u00f3ptero e que continuaria a me servir de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>despertador nas manh\u00e3s seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Se voc\u00ea \u00e9 morador de uma grande cidade, tamb\u00e9m deve ter um helic\u00f3ptero matinal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>entrando pelos ouvidos, ou uma bateria de escola de samba, ou uma turbina de avi\u00e3o, ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>qualquer coisa excessivamente barulhenta que seja oriunda do que se chama obra. Metr\u00f3poles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em>est\u00e3o em constante constru\u00e7\u00e3o. Aqui onde moro, h\u00e1 essa obra bem em frente ao meu pr\u00e9dio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>outra bem ao lado e duas logo atr\u00e1s. Sil\u00eancio? Estamos em falta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>N\u00e3o h\u00e1 como reclamar para o bispo. Obras s\u00e3o efeitos colaterais do progresso, e o barulho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>faz parte do pacote, pois n\u00e3o se ergue um edif\u00edcio aos sussurros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Ent\u00e3o, como tenho escrit\u00f3rio em casa, trabalho o dia inteiro com essa trilha sonora pouco<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>rom\u00e2ntica. Desde a manh\u00e3 at\u00e9 o final da tarde, escrevo, escrevo, escrevo e n\u00e3o ou\u00e7o o toque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>23 <\/em>dos meus dedos sobre o teclado porque ele \u00e9 abafado pelos motores de equipamentos pesados,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>24 <\/em>caminh\u00f5es despejando cimento, batidas de estacas. Uma orquestra em permanente ensaio, e s\u00f3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>resta adaptar-me, j\u00e1 que um dia o edif\u00edcio onde moro tamb\u00e9m foi um esqueleto que n\u00e3o foi posto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>26<\/em> em p\u00e9 quietinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>27 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Sou uma escritora de apartamento e digo isso com o mesmo tom pejorativo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28 <\/em>classificamos crian\u00e7as de apartamento. Dever\u00edamos estar cercados por jardins, margens de rio,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>29 <\/em>praias abertas, mas vivemos confinados entre quatro paredes que, de certa forma aleijam a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> inspira\u00e7\u00e3o. Escrever, l\u00f3gico, me oferece v\u00e1rias oportunidades de fuga. Estou onde estou,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31 <\/em>fisicamente, mas tamb\u00e9m n\u00e3o estou: invento meu pr\u00f3prio lago, p\u00e1tio, horizonte. At\u00e9 que volto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>32 <\/em>a ser atingida pela consci\u00eancia do inevit\u00e1vel: n\u00e3o \u00e9 o barulho do mar que escuto, nem o das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>33<\/em> folhas caindo nesse final de outono e sim o de betoneiras, perfuratrizes, compactadores, rolos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34 <\/em>compressores. De po\u00e9tico me restou apenas a chuva. Quando chove, a obra para. Quando chove,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>o helic\u00f3ptero some. Quando chove, o sil\u00eancio me pisca o olho: \u201cAproveita a tr\u00e9gua e me escuta\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: A gra\u00e7a das coisas. L&amp;PM Editores, 2013 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em temperaturas abaixo do ponto eutetoide, observa-se a forma\u00e7\u00e3o de perlita a partir da austenita.","provas":[{"id":97868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 15:07:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2673450,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em temperaturas abaixo do ponto eutetoide, observa-se a forma\u00e7\u00e3o de perlita a partir da austenita.<\/p>","resposta":10696114,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696114,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696115,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos diagramas de fases e \u00e0s curvas de transforma\u00e7\u00e3o dos materiais, julgue os itens subsequentes.","id":563631,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos diagramas de fases e \u00e0s curvas de transforma\u00e7\u00e3o dos materiais, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 66","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O circuito I \u00e9 ass\u00edncrono, mas pode ser alterado para permitir sincronismo por meio de um sinal de clock.","provas":[{"id":97866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 15:02:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2674490,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito I \u00e9 ass\u00edncrono, mas pode ser alterado para permitir sincronismo por meio de um sinal de <em>clock<\/em>.<\/p>","resposta":10699767,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10699767,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10699768,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"circuito I circuito II Considerando os circuitos I e II precedentes, julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 eletr\u00f4nica digital.","id":563814,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97866\/grupo-questao\/563814-20230111170446000000-0.png\" width=\"260\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">circuito I <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97866\/grupo-questao\/563814-20230111170446000000-1.png\" width=\"351\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">circuito II <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os circuitos I e II precedentes, julgue os itens seguintes, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 eletr\u00f4nica digital.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 87","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Portas l\u00f3gicas, Flip-flops, circuitos integrado, dispositivos optr\u00f4nicos e dispositivos correlatos","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399041,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-portas-logicas-flip-flops-circuitos-integrado-dispositivos-optronicos-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acima da frequ\u00eancia de corte, o filtro em tela possui uma atenua\u00e7\u00e3o de 20 dB por d\u00e9cada.","provas":[{"id":97866,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":4776,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 15:02:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2674496,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acima da frequ\u00eancia de corte, o filtro em tela possui uma atenua\u00e7\u00e3o de 20 dB por d\u00e9cada.<\/p>","resposta":10699793,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10699793,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10699794,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao filtro no circuito precedente e \u00e0s demais tecnologias dispon\u00edveis para a sele\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":563817,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/97866\/grupo-questao\/563817-20230111171307000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao filtro no circuito precedente e \u00e0s demais tecnologias dispon\u00edveis para a sele\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 91","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","oab":false,"nome":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399036,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-filtros-e-fontes-geradores-de-sinais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O a\u00e7o inoxid\u00e1vel duplex \u00e9 amplamente utilizado na ind\u00fastria petroqu\u00edmica devido \u00e0 sua resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o. \u00c9 assim chamado por ser constitu\u00eddo por fases austen\u00edtica e ferr\u00edtica.","provas":[{"id":97868,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":4777,"slug":"engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-engenharia-de-equipamentos-area-inspecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro \/ Engenharia de Equipamentos - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 15:09:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":2673471,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O a\u00e7o inoxid\u00e1vel duplex \u00e9 amplamente utilizado na ind\u00fastria petroqu\u00edmica devido \u00e0 sua resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o. \u00c9 assim chamado por ser constitu\u00eddo por fases austen\u00edtica e ferr\u00edtica.<\/p>","resposta":10696162,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10696162,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10696163,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos a\u00e7os e suas ligas, julgue os itens a seguir.","id":563637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos a\u00e7os e suas ligas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 72 a 76","ordem":72},"assuntos":[{"palavrasChave":["F\u00edsica"],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia e Metabologia","id":20827,"slug":"residencia-em-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento da preval\u00eancia dos fatores de risco para doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) \u00e9 indispens\u00e1vel principalmente os de natureza comportamental (dieta, sedentarismo, depend\u00eancia qu\u00edmica \u2013 tabaco, \u00e1lcool e outras drogas), pois \u00e9 relacionado a eles que as a\u00e7\u00f5es preventivas podem ser custo-efetivas. Quanto \u00e0 epidemiologia das doen\u00e7as cr\u00f4nicas no Brasil, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94934,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia e Metabologia","id":20827,"slug":"residencia-em-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 17:32:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2646319,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento da preval\u00eancia dos fatores de risco para doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNT) \u00e9 indispens\u00e1vel principalmente os de natureza comportamental (dieta, sedentarismo, depend\u00eancia qu\u00edmica \u2013 tabaco, \u00e1lcool e outras drogas), pois \u00e9 relacionado a eles que as a\u00e7\u00f5es preventivas podem ser custo-efetivas. Quanto \u00e0 epidemiologia das doen\u00e7as cr\u00f4nicas no Brasil, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10571459,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por serem doen\u00e7as, em geral, de curta dura\u00e7\u00e3o, as DCNTs est\u00e3o entre as que menos demandam a\u00e7\u00f5es, procedimentos e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":10571458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por serem doen\u00e7as, em geral, de curta dura\u00e7\u00e3o, as DCNTs est\u00e3o entre as que menos demandam a\u00e7\u00f5es, procedimentos e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O instrumento utilizado para determinar a preval\u00eancia de inatividade f\u00edsica leva em considera\u00e7\u00e3o as atividades f\u00edsicas realizadas no momento de lazer, na ocupa\u00e7\u00e3o, como meio de locomo\u00e7\u00e3o e no trabalho dom\u00e9stico.","id":10571459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento utilizado para determinar a preval\u00eancia de inatividade f\u00edsica leva em considera\u00e7\u00e3o as atividades f\u00edsicas realizadas no momento de lazer, na ocupa\u00e7\u00e3o, como meio de locomo\u00e7\u00e3o e no trabalho dom\u00e9stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta, verifica-se que, em todas as regi\u00f5es, o consumo de frutas, de verduras e de legumes \u00e9 sempre superior entre as pessoas de menor escolaridade.","id":10571460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta, verifica-se que, em todas as regi\u00f5es, o consumo de frutas, de verduras e de legumes \u00e9 sempre superior entre as pessoas de menor escolaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia de excesso de peso (IMC &gt; 25 Kg\/m\u00b2) nas capitais das regi\u00f5es Sudeste, Sul e Centro Oeste \u00e9 maior no grupo de maior escolaridade.","id":10571461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A preval\u00eancia de excesso de peso (IMC &gt; 25 Kg\/m\u00b2) nas capitais das regi\u00f5es Sudeste, Sul e Centro Oeste \u00e9 maior no grupo de maior escolaridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O tabagismo \u00e9 mais frequente entre os homens e entre os grupos com maior escolaridade.","id":10571462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tabagismo \u00e9 mais frequente entre os homens e entre os grupos com maior escolaridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemologia","oab":false,"nome":"Epidemologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4480,"slug":"medicina-epidemologia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia e Metabologia","id":20827,"slug":"residencia-em-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental devem promover novas possibilidades de modificar e de qualificar as condi\u00e7\u00f5es e os modos de vida, orientando-se pela produ\u00e7\u00e3o de vida e de sa\u00fade e n\u00e3o se restringindo \u00e0 cura de doen\u00e7as. Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94934,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia e Metabologia","id":20827,"slug":"residencia-em-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 17:32:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2646320,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As interven\u00e7\u00f5es em sa\u00fade mental devem promover novas possibilidades de modificar e de qualificar as condi\u00e7\u00f5es e os modos de vida, orientando-se pela produ\u00e7\u00e3o de vida e de sa\u00fade e n\u00e3o se restringindo \u00e0 cura de doen\u00e7as. Acerca da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10571467,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o cuidado integral em sa\u00fade mental, a abordagem \u00e9 centrada no indiv\u00edduo, comprometida com a l\u00f3gica do isolamento e da exclus\u00e3o, desestimulando a participa\u00e7\u00e3o do sistema familiar.","id":10571463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o cuidado integral em sa\u00fade mental, a abordagem \u00e9 centrada no indiv\u00edduo, comprometida com a l\u00f3gica do isolamento e da exclus\u00e3o, desestimulando a participa\u00e7\u00e3o do sistema familiar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No campo da sa\u00fade mental, poucas s\u00e3o as possibilidades oferecidas pelas plantas medicinais e pela fitoterapia no processo de cuidado aos sujeitos que procuram as redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade para obter al\u00edvio de seu sofrimento mental e (ou) de um conv\u00edvio com \u00e1lcool e com drogas.","id":10571464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No campo da sa\u00fade mental, poucas s\u00e3o as possibilidades oferecidas pelas plantas medicinais e pela fitoterapia no processo de cuidado aos sujeitos que procuram as redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade para obter al\u00edvio de seu sofrimento mental e (ou) de um conv\u00edvio com \u00e1lcool e com drogas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A medicina tradicional chinesa, que compreende o equil\u00edbrio do Yin-Yang e dos cinco elementos no indiv\u00edduo n\u00e3o foi aprovada como pr\u00e1tica integrativa complementar para o cuidado da sa\u00fade mental.","id":10571465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medicina tradicional chinesa, que compreende o equil\u00edbrio do Yin-Yang e dos cinco elementos no indiv\u00edduo n\u00e3o foi aprovada como pr\u00e1tica integrativa complementar para o cuidado da sa\u00fade mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de homeopatia da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o tidos como op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica entre as pessoas com quadros de ansiedade, de depress\u00e3o, de ins\u00f4nia e de outros transtornos mentais.","id":10571466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de homeopatia da rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o s\u00e3o tidos como op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica entre as pessoas com quadros de ansiedade, de depress\u00e3o, de ins\u00f4nia e de outros transtornos mentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O fortalecimento das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a sa\u00fade mental. A educa\u00e7\u00e3o permanente pode impulsionar mudan\u00e7as das pr\u00e1ticas em sa\u00fade, estimulando a constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es mais inclusivas das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis.","id":10571467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fortalecimento das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (eSF) \u00e9 de suma import\u00e2ncia para a sa\u00fade mental. A educa\u00e7\u00e3o permanente pode impulsionar mudan\u00e7as das pr\u00e1ticas em sa\u00fade, estimulando a constru\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es mais inclusivas das popula\u00e7\u00f5es vulner\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie"],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Mental","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407331,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia e Metabologia","id":20827,"slug":"residencia-em-endocrinologia-e-metabologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei no 10.216\/2001, que disp\u00f5e acerca da prote\u00e7\u00e3o e dos direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e que redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":94934,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Endocrinologia e Metabologia","id":20827,"slug":"residencia-em-endocrinologia-e-metabologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - Resid\u00eancia em Endocrinologia e Metabologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 17:32:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2646322,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n<sup>o<\/sup> 10.216\/2001, que disp\u00f5e acerca da prote\u00e7\u00e3o e dos direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais e que redireciona o modelo assistencial em sa\u00fade mental, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10571473,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica somente ser\u00e1 realizada mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos.","id":10571473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica somente ser\u00e1 realizada mediante laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria se d\u00e1 sem o consentimento do usu\u00e1rio.","id":10571474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria se d\u00e1 sem o consentimento do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria \u00e9 determinada pela Justi\u00e7a.","id":10571475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria \u00e9 determinada pela Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o na modalidade compuls\u00f3ria s\u00f3 ser\u00e1 indicada quando os recursos extra-hospitalares se mostrarem insuficientes.","id":10571476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o na modalidade compuls\u00f3ria s\u00f3 ser\u00e1 indicada quando os recursos extra-hospitalares se mostrarem insuficientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 realizada a pedido de terceiros.","id":10571477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 realizada a pedido de terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","oab":false,"nome":"Leis 10.216\/2001 e 10.708\/2003","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407385,"slug":"direito-sanitario-e-saude-leis-10-216-2001-e-10-708-2003"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Anestesiologia","id":12554,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria chegou \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade com sua filha de 4 anos de idade apresentando 40 \u00baC de febre, tosse e prostra\u00e7\u00e3o. A enfermeira avaliou o estado da crian\u00e7a e classificou-o como urgente, colocando-a imediatamente no consult\u00f3rio m\u00e9dico para atendimento. Maria ficou desconfort\u00e1vel com a situa\u00e7\u00e3o de \u201cpassar na frente das outras pessoas que estavam l\u00e1 antes dela, pois havia at\u00e9 idosos na fila\u201d. A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), promulgada em 2003, tem como objetivo efetivar os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o, qualificando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e incentivando trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que indica a diretriz da PNH representada no relato descrito. ","provas":[{"id":94927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Anestesiologia","id":12554,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo","sigla":"SMS SP","id":3187,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sms-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sms-sp-sp-2022-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SMS SP - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Anestesiologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 17:33:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":2644668,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria chegou \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade com sua filha de 4 anos de idade apresentando 40 \u00baC de febre, tosse e prostra\u00e7\u00e3o. A enfermeira avaliou o estado da crian\u00e7a e classificou-o como urgente, colocando-a imediatamente no consult\u00f3rio m\u00e9dico para atendimento. Maria ficou desconfort\u00e1vel com a situa\u00e7\u00e3o de \u201cpassar na frente das outras pessoas que estavam l\u00e1 antes dela, pois havia at\u00e9 idosos na fila\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (PNH), promulgada em 2003, tem como objetivo efetivar os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade no cotidiano das pr\u00e1ticas de aten\u00e7\u00e3o e de gest\u00e3o, qualificando a sa\u00fade p\u00fablica no Brasil e incentivando trocas solid\u00e1rias entre gestores, trabalhadores e usu\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que indica a diretriz da PNH representada no relato descrito. <\/p>","resposta":10563703,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acolhimento","id":10563703,"corpo":"<p>Acolhimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o participativa ","id":10563704,"corpo":"<p>Gest\u00e3o participativa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ambi\u00eancia","id":10563705,"corpo":"<p>Ambi\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cl\u00ednica ampliada","id":10563706,"corpo":"<p>Cl\u00ednica ampliada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador","id":10563707,"corpo":"<p>Valoriza\u00e7\u00e3o do trabalhador<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos destinados \u00e0 apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es disciplinares praticadas por psic\u00f3logos, as partes dever\u00e3o atuar pessoalmente, sendo vedada a constitui\u00e7\u00e3o de procurador.","provas":[{"id":86864,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-assessor-tecnico-a-comissao-de-etica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:53:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523373,"hashId":"42927fd25811d5bf6bb9ede9d0d17cff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos destinados \u00e0 apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00f5es disciplinares praticadas por psic\u00f3logos, as partes dever\u00e3o atuar pessoalmente, sendo vedada a constitui\u00e7\u00e3o de procurador.<\/p>","resposta":10039647,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039646,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039647,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.o 11\/2019, que instituiu o C\u00f3digo de Processamento Disciplinar, julgue os itens de 96 a 105.","id":546037,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.<sup>o<\/sup> 11\/2019, que instituiu o C\u00f3digo de Processamento Disciplinar, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Regional de Psicologia da jurisdi\u00e7\u00e3o onde ocorreu o fato apreciar e julgar as infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e ordin\u00e1rias cometidas por psic\u00f3logo, independentemente de ele possuir ou n\u00e3o inscri\u00e7\u00e3o principal ou secund\u00e1ria no referido Conselho, bem como as infra\u00e7\u00f5es funcionais praticadas por seus conselheiros regionais.","provas":[{"id":86864,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-assessor-tecnico-a-comissao-de-etica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:54:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523375,"hashId":"59eb33d9db09f717e2dd6aed32b4781e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho Regional de Psicologia da jurisdi\u00e7\u00e3o onde ocorreu o fato apreciar e julgar as infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas e ordin\u00e1rias cometidas por psic\u00f3logo, independentemente de ele possuir ou n\u00e3o inscri\u00e7\u00e3o principal ou secund\u00e1ria no referido Conselho, bem como as infra\u00e7\u00f5es funcionais praticadas por seus conselheiros regionais.<\/p>","resposta":10039650,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039650,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039651,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.o 11\/2019, que instituiu o C\u00f3digo de Processamento Disciplinar, julgue os itens de 96 a 105.","id":546037,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.<sup>o<\/sup> 11\/2019, que instituiu o C\u00f3digo de Processamento Disciplinar, julgue os itens de <strong>96 <\/strong>a <strong>105<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 105","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 l\u00edcita a acumula\u00e7\u00e3o de mandado de conselheiro efetivo ou suplente do CRP18\/MT com o de conselheiro do Conselho Federal de Psicologia.","provas":[{"id":86864,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica","id":21870,"slug":"assessor-tecnico-a-comissao-de-etica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 18","id":4978,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crp-18-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-18-mt-2022-quadrix-assessor-tecnico-a-comissao-de-etica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 18 - Assessor T\u00e9cnico a Comiss\u00e3o de \u00c9tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 18:52:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2523346,"hashId":"5a057e4f02ef38cf7a4199c32977defb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 l\u00edcita a acumula\u00e7\u00e3o de mandado de conselheiro efetivo ou suplente do CRP18\/MT com o de conselheiro do Conselho Federal de Psicologia.<\/p>","resposta":10039569,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10039568,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10039569,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de 86 a 95.","id":546035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do CRP18\/MT, julgue os itens de <strong>86 <\/strong>a <strong>95<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 95","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com seus conhecimentos sobre o controle vetorial para a redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o da Dengue, assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas. \u201cO controle ________ consiste na ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas capazes de impedir a procria\u00e7\u00e3o do Aedes, tendo como principais atividades a prote\u00e7\u00e3o, a ________ ou a destina\u00e7\u00e3o adequada de ________, que devem ser executadas sob a supervis\u00e3o do ________ ou ________, prioritariamente pelo pr\u00f3prio morador\/propriet\u00e1rio.\u201d (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2009)","provas":[{"id":88248,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:15:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2551180,"hashId":"583f64e4f5de15df9ec84a5830f08ecc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com seus conhecimentos sobre o controle vetorial para a redu\u00e7\u00e3o da transmiss\u00e3o da Dengue, assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO controle ________ consiste na ado\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas capazes de impedir a procria\u00e7\u00e3o do <em>Aedes<\/em>, tendo como principais atividades a prote\u00e7\u00e3o, a ________ ou a destina\u00e7\u00e3o adequada de ________, que devem ser executadas sob a supervis\u00e3o do ________ ou ________, prioritariamente pelo pr\u00f3prio morador\/propriet\u00e1rio.\u201d (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2009)<\/p>","resposta":10162878,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mec\u00e2nico \/ destrui\u00e7\u00e3o \/ criadouros \/ Agente de Combate \u00e0s Endemias \/ Agente Comunit\u00e1rio da Sa\u00fade","id":10162878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mec\u00e2nico \/ destrui\u00e7\u00e3o \/ criadouros \/ Agente de Combate \u00e0s Endemias \/ Agente Comunit\u00e1rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"qu\u00edmico \/ destrui\u00e7\u00e3o \/ criadouros \/ Agente de Combate \u00e0s Endemias \/ Agente Comunit\u00e1rio da Sa\u00fade","id":10162879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qu\u00edmico \/ destrui\u00e7\u00e3o \/ criadouros \/ Agente de Combate \u00e0s Endemias \/ Agente Comunit\u00e1rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mec\u00e2nico \/ destrui\u00e7\u00e3o \/ criadouros \/ Agente de Combate \u00e0s Endemias \/ vizinho","id":10162880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mec\u00e2nico \/ destrui\u00e7\u00e3o \/ criadouros \/ Agente de Combate \u00e0s Endemias \/ vizinho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"qu\u00edmico \/ destrui\u00e7\u00e3o \/ vasos \/ Agente de Combate \u00e0s Endemias \/ Agente Comunit\u00e1rio da Sa\u00fade","id":10162881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qu\u00edmico \/ destrui\u00e7\u00e3o \/ vasos \/ Agente de Combate \u00e0s Endemias \/ Agente Comunit\u00e1rio da Sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com seus conhecimentos referente ao ciclo de vida do mosquito transmissor da Dengue, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":88248,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2551187,"hashId":"eac3db9fde3b1eeea30a5cba73f74d39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com seus conhecimentos referente ao ciclo de vida do mosquito transmissor da Dengue, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10162909,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis, as fases de ovo \u00e0 forma adulta podem ocorrer de 5 a 10 dias.","id":10162906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis, as fases de ovo \u00e0 forma adulta podem ocorrer de 5 a 10 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis, as fases de ovo \u00e0 forma adulta podem ocorrer de 7 a 14 dias.","id":10162907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis, as fases de ovo \u00e0 forma adulta podem ocorrer de 7 a 14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis, as fases de ovo \u00e0 forma adulta podem ocorrer de 7 a 15 dias.","id":10162908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis, as fases de ovo \u00e0 forma adulta podem ocorrer de 7 a 15 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis, as fases de ovo \u00e0 forma adulta podem ocorrer de 7 a 10 dias.","id":10162909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condi\u00e7\u00f5es ambientais favor\u00e1veis, as fases de ovo \u00e0 forma adulta podem ocorrer de 7 a 10 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com seus conhecimentos referente \u00e0s Leishmanioses, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":88248,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:13:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2551176,"hashId":"8477d31f5d2cfe9d51581ef16cdd1516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com seus conhecimentos referente \u00e0s Leishmanioses, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10162862,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Leishmanioses s\u00e3o causadas por bact\u00e9rias.","id":10162862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Leishmanioses s\u00e3o causadas por bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As Leishmanioses s\u00e3o causadas por protozo\u00e1rios.","id":10162863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Leishmanioses s\u00e3o causadas por protozo\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De modo geral, essas enfermidades se dividem em Leishmaniose tegumentar americana e Leishmaniose visceral.","id":10162864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De modo geral, essas enfermidades se dividem em Leishmaniose tegumentar americana e Leishmaniose visceral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Leishmaniose tegumentar americana ataca a pele e as mucosas, e a Leishmaniose visceral ataca os \u00f3rg\u00e3os internos.","id":10162865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Leishmaniose tegumentar americana ataca a pele e as mucosas, e a Leishmaniose visceral ataca os \u00f3rg\u00e3os internos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as doen\u00e7as diarreicas agudas, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":87080,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Agente de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:20:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531713,"hashId":"37c9cf6dd9a06482f1178fef9298a44d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as doen\u00e7as diarreicas agudas, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10076616,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causada somente por microrganismos infecciosos como os protozo\u00e1rios que geram a gastroenterite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal \u2013 que afeta o est\u00f4mago e o intestino. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por consumo de \u00e1gua e alimentos contaminados, contato com objetos contaminados e tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com outras pessoas, por meio de m\u00e3os contaminadas, e contato de pessoas com animais.","id":10076614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causada somente por microrganismos infecciosos como os protozo\u00e1rios que geram a gastroenterite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal \u2013 que afeta o est\u00f4mago e o intestino. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por consumo de \u00e1gua e alimentos contaminados, contato com objetos contaminados e tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com outras pessoas, por meio de m\u00e3os contaminadas, e contato de pessoas com animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA), n\u00e3o possuem causadores conhecidos, sendo tratado somente os sinais e sintomas como febre e a desidrata\u00e7\u00e3o.","id":10076615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA), n\u00e3o possuem causadores conhecidos, sendo tratado somente os sinais e sintomas como febre e a desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causadas por microrganismos infecciosos (bact\u00e9rias, v\u00edrus e outros parasitas, como os protozo\u00e1rios) que geram a gastroenterite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal \u2013 que afeta o est\u00f4mago e o intestino. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por consumo de \u00e1gua e alimentos contaminados, contato com objetos contaminados e tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com outras pessoas, por meio de m\u00e3os contaminadas, e contato de pessoas com animais","id":10076616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causadas por microrganismos infecciosos (bact\u00e9rias, v\u00edrus e outros parasitas, como os protozo\u00e1rios) que geram a gastroenterite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal \u2013 que afeta o est\u00f4mago e o intestino. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por consumo de \u00e1gua e alimentos contaminados, contato com objetos contaminados e tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com outras pessoas, por meio de m\u00e3os contaminadas, e contato de pessoas com animais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causada somente por microrganismos infecciosos chamados v\u00edrus que geram a gastroenterite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal \u2013 que afeta o est\u00f4mago e o intestino. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por consumo de \u00e1gua e alimentos contaminados, contato com objetos contaminados e tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com outras pessoas, por meio de m\u00e3os contaminadas, e contato de pessoas com animais.","id":10076617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causada somente por microrganismos infecciosos chamados v\u00edrus que geram a gastroenterite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal \u2013 que afeta o est\u00f4mago e o intestino. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por consumo de \u00e1gua e alimentos contaminados, contato com objetos contaminados e tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com outras pessoas, por meio de m\u00e3os contaminadas, e contato de pessoas com animais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causadas somente por microrganismos infecciosos chamados bact\u00e9rias, que geram a gastroenterite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal \u2013 que afeta o est\u00f4mago e o intestino. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por consumo de \u00e1gua e alimentos contaminados, contato com objetos contaminados e tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com outras pessoas, por meio de m\u00e3os contaminadas, e contato de pessoas com animais.","id":10076618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as diarreicas agudas (DDA) podem ser causadas somente por microrganismos infecciosos chamados bact\u00e9rias, que geram a gastroenterite \u2013 inflama\u00e7\u00e3o do trato gastrointestinal \u2013 que afeta o est\u00f4mago e o intestino. A infec\u00e7\u00e3o \u00e9 causada por consumo de \u00e1gua e alimentos contaminados, contato com objetos contaminados e tamb\u00e9m pode ocorrer pelo contato com outras pessoas, por meio de m\u00e3os contaminadas, e contato de pessoas com animais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a biologia do vetor, do mosquito Aedes, na fase de ovo do seu desenvolvimento, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":87080,"cargo":{"descricao":"Agente de Sa\u00fade","id":5866,"slug":"agente-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-agente-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - Agente de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:19:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2531656,"hashId":"4f692bddf48241b56220ee8d6a1d007c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a biologia do vetor, do mosquito Aedes, na fase de ovo do seu desenvolvimento, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10076332,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 72 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 550 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua.","id":10076330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 72 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 550 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 10 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 50 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua.","id":10076331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 10 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 50 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 48 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 450 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua.","id":10076332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 48 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 450 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 78 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 450 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua.","id":10076333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 78 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 450 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 108 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 50 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua. ","id":10076334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fecunda\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes se d\u00e1 durante a postura e o desenvolvimento do embri\u00e3o se completa em 108 horas, em condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de umidade e temperatura. Uma vez completado o desenvolvimento embrion\u00e1rio, os ovos s\u00e3o capazes de resistir a longos per\u00edodos de desseca\u00e7\u00e3o, que podem prolongar-se por mais de um ano. Foi j\u00e1 observada a eclos\u00e3o de ovos com at\u00e9 50 dias, quando colocados em contato com a \u00e1gua. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376,"slug":"tecnico-area-protese-dentaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 tema comum na atualidade devido ao desenvolvimento de vacinas contra a Covid-19.Sobre as vacinas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":86375,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":86372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":86374,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":86379,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":86378,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Raio X - 2022"},{"id":86376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":86377,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria","id":2376,"slug":"tecnico-area-protese-dentaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-tecnico-area-protese-dentaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Pr\u00f3tese Dent\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:35:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2511507,"hashId":"7688ff880a927e5eb7f5f38d9c4338a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 tema comum na atualidade devido ao desenvolvimento de vacinas contra a Covid-19.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as vacinas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9988757,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira vacina que se recebe ap\u00f3s o nascimento \u00e9 a tr\u00edplice viral.","id":9988756,"corpo":"<p>A primeira vacina que se recebe ap\u00f3s o nascimento \u00e9 a tr\u00edplice viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na les\u00e3o vacinal da BCG n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio aplicar medicamento nem realizar curativo.","id":9988757,"corpo":"<p>Na les\u00e3o vacinal da BCG n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio aplicar medicamento nem realizar curativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A maior parte das vacinas foram desenvolvidas para serem aplicadas em adultos.","id":9988758,"corpo":"<p>A maior parte das vacinas foram desenvolvidas para serem aplicadas em adultos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As vacinas precisam ser mantidas em temperaturas entre 0 \u00b0C e 5 \u00b0C.","id":9988759,"corpo":"<p>As vacinas precisam ser mantidas em temperaturas entre 0 \u00b0C e 5 \u00b0C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86284,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u","sigla":"","id":2750,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-miguel-do-iguacu-pr-2022-unioeste-atendente-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Igua\u00e7u - Atendente de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:35:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2509648,"hashId":"f46282010d627783652f8f2885d3af0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9980843,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SUS foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira em 1990 e regulamentado pela Lei N\u00ba 8.142, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sendo a sa\u00fade um direito de todos e dever do cidad\u00e3o brasileiro.","id":9980840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira em 1990 e regulamentado pela Lei N\u00ba 8.142, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sendo a sa\u00fade um direito de todos e dever do cidad\u00e3o brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O SUS foi criado pela Lei N\u00ba 8.142, de 19 de setembro de 1988, e regulamentado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira em 1990, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sendo a sa\u00fade um direito do Estado brasileiro.","id":9980841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS foi criado pela Lei N\u00ba 8.142, de 19 de setembro de 1988, e regulamentado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira em 1990, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sendo a sa\u00fade um direito do Estado brasileiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O SUS foi criado pela Lei N\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1988, e regulamentado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira em 1990, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sendo a sa\u00fade um direito do Estado de prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis e dever fundamental de todo ser humano fazer uso dessas condi\u00e7\u00f5es.","id":9980842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS foi criado pela Lei N\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1988, e regulamentado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira em 1990, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sendo a sa\u00fade um direito do Estado de prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis e dever fundamental de todo ser humano fazer uso dessas condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O SUS foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira em 1988 e Regulamentada pela Lei N\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sendo a sa\u00fade um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.","id":9980843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS foi criado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira em 1988 e Regulamentada pela Lei N\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, que disp\u00f5e sobre a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, sendo a sa\u00fade um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u2013 APS, analise as seguintes assertivas: I. A APS tem sido utilizada com duas acep\u00e7\u00f5es predominantes: um modelo de organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade e um n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade. II. A ess\u00eancia do conceito de longitudinalidade reside na disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es a respeito dos problemas e das a\u00e7\u00f5es realizadas nos diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o, bem como no reconhecimento da pertin\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o para o atendimento em pauta. III. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 considerada a principal estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da APS no Brasil e tem como fun\u00e7\u00f5es principais a responsabiliza\u00e7\u00e3o, a resolubilidade, ser o centro de comunica\u00e7\u00e3o da APS e ser a base do sistema de sa\u00fade.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":86396,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs-2022-fundatec-medico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Fagundes Varela - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:32:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2511734,"hashId":"2c8195a0340c8b187243d7a42ad72519","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade \u2013 APS, analise as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A APS tem sido utilizada com duas acep\u00e7\u00f5es predominantes: um modelo de organiza\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade e um n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o do sistema de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ess\u00eancia do conceito de longitudinalidade reside na disponibilidade de informa\u00e7\u00f5es a respeito dos problemas e das a\u00e7\u00f5es realizadas nos diferentes pontos de aten\u00e7\u00e3o, bem como no reconhecimento da pertin\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o para o atendimento em pauta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 considerada a principal estrat\u00e9gia de expans\u00e3o, qualifica\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da APS no Brasil e tem como fun\u00e7\u00f5es principais a responsabiliza\u00e7\u00e3o, a resolubilidade, ser o centro de comunica\u00e7\u00e3o da APS e ser a base do sistema de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9989844,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9989842,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9989843,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9989844,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9989845,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9989846,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es citadas abaixo, assinale aquela que corresponde a uma das maneiras de preven\u00e7\u00e3o contra a tuberculose. Fonte: Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz. Gloss\u00e1rio de doen\u00e7as. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sa\u00fade de A a Z. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/tuberculose-21.","provas":[{"id":85954,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2022-amauc-agente-comunitario-de-saude-3","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:37:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2501225,"hashId":"42face79b69dcaf420b8dff78879a66e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es citadas abaixo, assinale aquela que corresponde a uma das maneiras de preven\u00e7\u00e3o contra a tuberculose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz. Gloss\u00e1rio de doen\u00e7as. Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Sa\u00fade de A a Z. Dispon\u00edvel em: https:\/\/bvsms.saude.gov.br\/tuberculose-21.<\/p>","resposta":9945013,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobrir bem todos os reservat\u00f3rios de \u00e1gua.","id":9945012,"corpo":"<p>Cobrir bem todos os reservat\u00f3rios de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Receber a dose da Vacina BCG (Bacilo Calmette-Gu\u00e9rin).","id":9945013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receber a dose da Vacina BCG (Bacilo Calmette-Gu\u00e9rin).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Usar repelente diariamente.","id":9945014,"corpo":"<p>Usar repelente diariamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Evitar o contato com \u00e1guas onde existam os caramujos.","id":9945015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar o contato com \u00e1guas onde existam os caramujos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Evitar o consumo de alimentos contaminados.","id":9945016,"corpo":"<p>Evitar o consumo de alimentos contaminados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) na realiza\u00e7\u00e3o de uma visita domiciliar a uma fam\u00edlia composta de um casal e uma crian\u00e7a de 5 anos, percebeu que o Cart\u00e3o de Vacina\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a estava desatualizado e que seria necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de algumas vacinas. A fam\u00edlia possu\u00eda Plano de Sa\u00fade e achava que por isso n\u00e3o teria direito \u00e0s vacinas disponibilizadas na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, integrante do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O ACS orientou \u00e0 fam\u00edlia que todos os cidad\u00e3os brasileiros, sem qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, t\u00eam direito ao acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade disponibilizados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), conforme preconizado pelo princ\u00edpio da:","provas":[{"id":85833,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00f3rrego Novo","sigla":"","id":2848,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg"},"banca":{"nome":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP","descricao":"MB Gest\u00e3o P\u00fablica Ltda. EPP - MAXIMA Auditoria","sigla":"MAXIMA Auditoria","oab":false,"id":802,"slug":"maxima-auditoria"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-corrego-novo-mg-2022-maxima-auditoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"MAXIMA Auditoria - Prefeitura de C\u00f3rrego Novo - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:48:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2499350,"hashId":"7501e79491f7d65afa6bec761c0ceff1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade (ACS) na realiza\u00e7\u00e3o de uma visita domiciliar a uma fam\u00edlia composta de um casal e uma crian\u00e7a de 5 anos, percebeu que o Cart\u00e3o de Vacina\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a estava desatualizado e que seria necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de algumas vacinas. A fam\u00edlia possu\u00eda Plano de Sa\u00fade e achava que por isso n\u00e3o teria direito \u00e0s vacinas disponibilizadas na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, integrante do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). O ACS orientou \u00e0 fam\u00edlia que todos os cidad\u00e3os brasileiros, sem qualquer tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, t\u00eam direito ao acesso \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade disponibilizados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), conforme preconizado pelo princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":9937131,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade;","id":9937131,"corpo":"<p>universalidade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"longitudinalidade;","id":9937132,"corpo":"<p>longitudinalidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"resolubilidade;","id":9937133,"corpo":"<p>resolubilidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"integralidade.","id":9937134,"corpo":"<p>integralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Calend\u00e1rio B\u00e1sico de Vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, adolescente, adultos e idoso, analise os itens abaixo: I. A Vacina Tetravalente (DTP + Hib) evita doen\u00e7as como difteria, t\u00e9tano, coqueluche, meningite e outras infec\u00e7\u00f5es por Haemophilus influenzae Tipo B. II. \u00c9 poss\u00edvel administrar a primeira dose da Vacina oral de rotav\u00edrus humano - VORH, a partir de 1 m\u00eas e 15 dias a 3 meses e 7 dias de idade (6 a 14 semanas de vida). III. O Refor\u00e7o da vacina dT (dupla tipo adulto) que previne a difteria e o t\u00e9tano, deve ser administrada a cada 10 anos por toda a vida. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): ","provas":[{"id":87830,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:19:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545322,"hashId":"de062db5352a58fcdcf7d1de2fe1ef7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Calend\u00e1rio B\u00e1sico de Vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, adolescente, adultos e idoso, analise os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Vacina Tetravalente (DTP + Hib) evita doen\u00e7as como difteria, t\u00e9tano, coqueluche, meningite e outras infec\u00e7\u00f5es por Haemophilus influenzae Tipo B. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 poss\u00edvel administrar a primeira dose da Vacina oral de rotav\u00edrus humano - VORH, a partir de 1 m\u00eas e 15 dias a 3 meses e 7 dias de idade (6 a 14 semanas de vida). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Refor\u00e7o da vacina dT (dupla tipo adulto) que previne a difteria e o t\u00e9tano, deve ser administrada a cada 10 anos por toda a vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S): <\/p>","resposta":10136495,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas, II e III.","id":10136492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e III.","id":10136493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas, I e II. ","id":10136494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas, I e II. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10136495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A febre de Chikungunya \u00e9 uma doen\u00e7a viral caracteriza-se pelo in\u00edcio s\u00fabito de febre, geralmente acompanhada de dores nas articula\u00e7\u00f5es. No que se refere as suas vias de transmiss\u00e3o, registre V, para verdadeiras, ou F, para falsas. (__) O v\u00edrus \u00e9 transmitido de uma pessoa para outra atrav\u00e9s da picada de mosquitos machos infectados. (__) A transmiss\u00e3o vertical do v\u00edrus tamb\u00e9m pode ocorrer durante o nascimento, e se a infec\u00e7\u00e3o ocorrer no primeiro trimestre de gravidez pode ser uma causa de aborto. (__) N\u00e3o h\u00e1 ind\u00edcios de transmiss\u00e3o atrav\u00e9s do leite materno. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":87830,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:19:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545331,"hashId":"7b4845a930ee965871c14be2982cc22d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A febre de Chikungunya \u00e9 uma doen\u00e7a viral caracteriza-se pelo in\u00edcio s\u00fabito de febre, geralmente acompanhada de dores nas articula\u00e7\u00f5es. No que se refere as suas vias de transmiss\u00e3o, registre V, para verdadeiras, ou F, para falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O v\u00edrus \u00e9 transmitido de uma pessoa para outra atrav\u00e9s da picada de mosquitos machos infectados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A transmiss\u00e3o vertical do v\u00edrus tamb\u00e9m pode ocorrer durante o nascimento, e se a infec\u00e7\u00e3o ocorrer no primeiro trimestre de gravidez pode ser uma causa de aborto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) N\u00e3o h\u00e1 ind\u00edcios de transmiss\u00e3o atrav\u00e9s do leite materno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":10136529,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":10136528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":10136529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":10136530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" V, V, V.","id":10136531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Confer\u00eancia de Sa\u00fade \u00e9 um espa\u00e7o de diagn\u00f3stico e debate representado por v\u00e1rios segmentos sociais, com a finalidade de avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade em cada n\u00edvel de governo. Conforme descrito na Lei n\u00ba 8.142\/1990, a Confer\u00eancia de Sa\u00fade deve acontecer a cada:","provas":[{"id":87830,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:17:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2545307,"hashId":"3dc66b3f5011be4261a0abe5134afb97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Confer\u00eancia de Sa\u00fade \u00e9 um espa\u00e7o de diagn\u00f3stico e debate representado por v\u00e1rios segmentos sociais, com a finalidade de avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade em cada n\u00edvel de governo. Conforme descrito na Lei n\u00ba 8.142\/1990, a Confer\u00eancia de Sa\u00fade deve acontecer a cada:<\/p>","resposta":10136433,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dez anos.","id":10136430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dez anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas anos.","id":10136431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cinco anos.","id":10136432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quatro anos.","id":10136433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quatro anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - ESB","id":26082,"slug":"dentista-esb"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o modelo institucional e decis\u00f3rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":87129,"cargo":{"descricao":"Dentista - ESB","id":26082,"slug":"dentista-esb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-dentista-esb-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Dentista - ESB - 2022"},{"id":87131,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-psicologo-nasf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Psic\u00f3logo - NASF - 2022"},{"id":87125,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Enfermeiro ESF - 2022"},{"id":87126,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta-nasf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Fisioterapeuta - NASF - 2022"},{"id":87132,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:54:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2529664,"hashId":"6c6038fbb9b1524d14f8dcf24c1c3383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o modelo institucional e decis\u00f3rio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10067382,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gestor do SUS a n\u00edvel estadual corresponde ao Conselho Estadual de Sa\u00fade.","id":10067381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gestor do SUS a n\u00edvel estadual corresponde ao Conselho Estadual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS) \u00e9 uma inst\u00e2ncia colegiada, deliberativa e permanente do SUS.","id":10067382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Nacional de Sa\u00fade (CNS) \u00e9 uma inst\u00e2ncia colegiada, deliberativa e permanente do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os Conselhos de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (COSEMS) s\u00e3o reconhecidos como entidades que representam os entes municipais no \u00e2mbito nacional.","id":10067383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos de Secretarias Municipais de Sa\u00fade (COSEMS) s\u00e3o reconhecidos como entidades que representam os entes municipais no \u00e2mbito nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) \u00e9 constitu\u00edda como foros permanentes de negocia\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o entre Estados ou Munic\u00edpios fronteiri\u00e7os.","id":10067384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT) \u00e9 constitu\u00edda como foros permanentes de negocia\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e decis\u00e3o entre Estados ou Munic\u00edpios fronteiri\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 1\/2017, Art. 6\u00ba, consta que toda pessoa deve ter seus valores, cultura e direitos respeitados na rela\u00e7\u00e3o com os servi\u00e7os de sa\u00fade, garantindo-lhe, EXCETO:","provas":[{"id":87577,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:48:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2549731,"hashId":"20773c34a40de2fd1b871e285fefc9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 1\/2017, Art. 6\u00ba, consta que toda pessoa deve ter seus valores, cultura e direitos respeitados na rela\u00e7\u00e3o com os servi\u00e7os de sa\u00fade, garantindo-lhe, EXCETO:<\/p>","resposta":10156556,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escolha do tipo de plano de sa\u00fade que melhor lhe convier, de acordo com as exig\u00eancias m\u00ednimas constantes da legisla\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o pela operadora sobre a cobertura, custos e condi\u00e7\u00f5es do plano que est\u00e1 adquirindo.","id":10156555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do tipo de plano de sa\u00fade que melhor lhe convier, de acordo com as exig\u00eancias m\u00ednimas constantes da legisla\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o pela operadora sobre a cobertura, custos e condi\u00e7\u00f5es do plano que est\u00e1 adquirindo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O sigilo e a confidencialidade de todas as informa\u00e7\u00f5es pessoais, salvo nos casos de risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ap\u00f3s a morte. ","id":10156556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sigilo e a confidencialidade de todas as informa\u00e7\u00f5es pessoais, salvo nos casos de risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e ap\u00f3s a morte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O acesso da pessoa ao conte\u00fado do seu prontu\u00e1rio ou de pessoa por ele autorizada e a garantia de envio e fornecimento de c\u00f3pia, em caso de encaminhamento a outro servi\u00e7o ou mudan\u00e7a de domic\u00edlio.","id":10156557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acesso da pessoa ao conte\u00fado do seu prontu\u00e1rio ou de pessoa por ele autorizada e a garantia de envio e fornecimento de c\u00f3pia, em caso de encaminhamento a outro servi\u00e7o ou mudan\u00e7a de domic\u00edlio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O consentimento livre, volunt\u00e1rio e esclarecido a quaisquer procedimentos diagn\u00f3sticos, preventivos ou terap\u00eauticos, salvo nos casos que acarretem risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, considerando que o consentimento anteriormente dado poder\u00e1 ser revogado a qualquer instante, por decis\u00e3o livre e esclarecida, sem que sejam imputadas \u00e0 pessoa san\u00e7\u00f5es morais, financeiras ou legais.","id":10156558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consentimento livre, volunt\u00e1rio e esclarecido a quaisquer procedimentos diagn\u00f3sticos, preventivos ou terap\u00eauticos, salvo nos casos que acarretem risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica, considerando que o consentimento anteriormente dado poder\u00e1 ser revogado a qualquer instante, por decis\u00e3o livre e esclarecida, sem que sejam imputadas \u00e0 pessoa san\u00e7\u00f5es morais, financeiras ou legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A indica\u00e7\u00e3o de sua livre escolha, a quem confiar\u00e1 a tomada de decis\u00f5es para a eventualidade de tornar-se incapaz de exercer sua autonomia.","id":10156559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A indica\u00e7\u00e3o de sua livre escolha, a quem confiar\u00e1 a tomada de decis\u00f5es para a eventualidade de tornar-se incapaz de exercer sua autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Dentista - ESB","id":26082,"slug":"dentista-esb"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A longitudinalidade do cuidado, uma das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 entendida como:","provas":[{"id":87131,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-psicologo-nasf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Psic\u00f3logo - NASF - 2022"},{"id":87125,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Enfermeiro ESF - 2022"},{"id":87126,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta-nasf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Fisioterapeuta - NASF - 2022"},{"id":87132,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":87129,"cargo":{"descricao":"Dentista - ESB","id":26082,"slug":"dentista-esb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-dentista-esb-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Dentista - ESB - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:54:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2529671,"hashId":"e4c6315346250e05603870dee7921a13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A longitudinalidade do cuidado, uma das diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 entendida como:<\/p>","resposta":10067415,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pontos de aten\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":10067414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pontos de aten\u00e7\u00e3o da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O acompanhamento do usu\u00e1rio ao longo do tempo pela equipe de sa\u00fade.","id":10067415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acompanhamento do usu\u00e1rio ao longo do tempo pela equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O est\u00edmulo ao desenvolvimento de rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o.","id":10067416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00edmulo ao desenvolvimento de rela\u00e7\u00f5es de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A descentraliza\u00e7\u00e3o do SUS na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas destinadas \u00e0 vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":10067417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A descentraliza\u00e7\u00e3o do SUS na execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas destinadas \u00e0 vigil\u00e2ncia, promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Dentista - ESB","id":26082,"slug":"dentista-esb"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a participa\u00e7\u00e3o popular e o controle social em sa\u00fade destacam-se como de grande relev\u00e2ncia social e pol\u00edtica, constituindo um dos seus pilares. \u00c9 correto afirmar que tal participa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":87131,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-psicologo-nasf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Psic\u00f3logo - NASF - 2022"},{"id":87125,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-enfermeiro-esf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Enfermeiro ESF - 2022"},{"id":87126,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - NASF","id":20022,"slug":"fisioterapeuta-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-fisioterapeuta-nasf-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Fisioterapeuta - NASF - 2022"},{"id":87132,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-professor-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"},{"id":87129,"cargo":{"descricao":"Dentista - ESB","id":26082,"slug":"dentista-esb"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caet\u00e9","sigla":"","id":1927,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-caete-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caete-mg-2022-instituto-consulplan-dentista-esb-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Caet\u00e9 - Dentista - ESB - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:54:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2529673,"hashId":"7fbfdde7903336421252a3375271eb4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a participa\u00e7\u00e3o popular e o controle social em sa\u00fade destacam-se como de grande relev\u00e2ncia social e pol\u00edtica, constituindo um dos seus pilares. \u00c9 correto afirmar que tal participa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10067424,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acontece a n\u00edvel municipal atrav\u00e9s dos conselhos comunit\u00e1rios.","id":10067423,"corpo":"<p>Acontece a n\u00edvel municipal atrav\u00e9s dos conselhos comunit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Permite a fiscaliza\u00e7\u00e3o permanente da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos.","id":10067424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite a fiscaliza\u00e7\u00e3o permanente da aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interfere, diretamente, nas pol\u00edticas de sa\u00fade unicamente de \u00e2mbito municipal.","id":10067425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interfere, diretamente, nas pol\u00edticas de sa\u00fade unicamente de \u00e2mbito municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acontece a n\u00edvel estadual e federal atrav\u00e9s dos respectivos gestores do SUS.","id":10067426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acontece a n\u00edvel estadual e federal atrav\u00e9s dos respectivos gestores do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil j\u00e1 havia assumido compromisso em rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento das DCNTs em 2011, quando foi lan\u00e7ado, sob a coordena\u00e7\u00e3o da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Plano de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas para o Enfrentamento das Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis no Brasil, 2011-2022. O plano define e prioriza as a\u00e7\u00f5es para preparar o pa\u00eds para enfrentar e deter as DCNTs nesse per\u00edodo de dez anos. Relacione adequadamente os tr\u00eas principais eixos que fundamentam o Plano de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gias para o Enfretamento das Doen\u00e7as N\u00e3o Transmiss\u00edveis.-1. Eixo I \u2013 Vigil\u00e2ncia, informa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento.2. Eixo II \u2013 Preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.3. Eixo III \u2013 Cuidado integral.-( ) Associa-se ao controle dos fatores de riscos; avaliar as respostas do sistema de sa\u00fade frente a morbidade e mortalidade das doen\u00e7as espec\u00edficas.( ) Fortalecer a\u00e7\u00f5es com o objetivo de obter uma resposta satisfat\u00f3ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e, consequentemente, ampliar as a\u00e7\u00f5es do cuidado \u00edntegro para a preven\u00e7\u00e3o e controle das DCNTs.( ) Proporcionar para que os tratamentos e as intervers\u00f5es impactem positivamente na redu\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e, consequentemente, em seus fatores de risco.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":88326,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Nutricionista - 2022"},{"id":88324,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":87468,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral)","id":19496,"slug":"cirurgiao-dentista-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maca\u00edba","sigla":"Prefeitura de Macaiba","id":4062,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macaiba-rn-2022-consulplan-cirurgiao-dentista-clinico-geral","tipo":1,"nome":"Consulplan - Prefeitura de Maca\u00edba - Cirurgi\u00e3o Dentista (Cl\u00ednico Geral) - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:52:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2539324,"hashId":"91bf1a98a8f003369355b790932f5bdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil j\u00e1 havia assumido compromisso em rela\u00e7\u00e3o ao enfrentamento das DCNTs em 2011, quando foi lan\u00e7ado, sob a coordena\u00e7\u00e3o da Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o Plano de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gicas para o Enfrentamento das Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis no Brasil, 2011-2022. O plano define e prioriza as a\u00e7\u00f5es para preparar o pa\u00eds para enfrentar e deter as DCNTs nesse per\u00edodo de dez anos. Relacione adequadamente os tr\u00eas principais eixos que fundamentam o Plano de A\u00e7\u00f5es Estrat\u00e9gias para o Enfretamento das Doen\u00e7as N\u00e3o Transmiss\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Eixo I \u2013 Vigil\u00e2ncia, informa\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e monitoramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Eixo II \u2013 Preven\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Eixo III \u2013 Cuidado integral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Associa-se ao controle dos fatores de riscos; avaliar as respostas do sistema de sa\u00fade frente a morbidade e mortalidade das doen\u00e7as espec\u00edficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fortalecer a\u00e7\u00f5es com o objetivo de obter uma resposta satisfat\u00f3ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade e, consequentemente, ampliar as a\u00e7\u00f5es do cuidado \u00edntegro para a preven\u00e7\u00e3o e controle das DCNTs.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Proporcionar para que os tratamentos e as intervers\u00f5es impactem positivamente na redu\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as e, consequentemente, em seus fatores de risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10109433,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":10109433,"corpo":"<p>1, 3, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":10109434,"corpo":"<p>2, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":10109435,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":10109436,"corpo":"<p>3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/2017, s\u00e3o pol\u00edticas de controle de doen\u00e7as e enfrentamento de agravos de sa\u00fade, EXCETO:","provas":[{"id":87569,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265,"slug":"medico-cardiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - M\u00e9dico Cardiologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:50:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2549800,"hashId":"45d3363eb4b8ac0c0650aed5ad703c57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 2\/2017, s\u00e3o pol\u00edticas de controle de doen\u00e7as e enfrentamento de agravos de sa\u00fade, EXCETO:<\/p>","resposta":10156887,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diretrizes para Vigil\u00e2ncia, Aten\u00e7\u00e3o e Elimina\u00e7\u00e3o da Hansen\u00edase como Problema de Sa\u00fade P\u00fablica.","id":10156883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes para Vigil\u00e2ncia, Aten\u00e7\u00e3o e Elimina\u00e7\u00e3o da Hansen\u00edase como Problema de Sa\u00fade P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o da Morbimortalidade por Acidentes e Viol\u00eancia.","id":10156884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional de Redu\u00e7\u00e3o da Morbimortalidade por Acidentes e Viol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diretrizes Nacionais para Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio.","id":10156885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes Nacionais para Preven\u00e7\u00e3o do Suic\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional para Preven\u00e7\u00e3o e Controle do C\u00e2ncer (PNPCC).","id":10156886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica Nacional para Preven\u00e7\u00e3o e Controle do C\u00e2ncer (PNPCC).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Diretrizes para Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Zoonoses. ","id":10156887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diretrizes para Preven\u00e7\u00e3o e Controle de Zoonoses. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos para o planejamento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade interligam-se sequencialmente, compondo um processo c\u00edclico de planejamento para operacionaliza\u00e7\u00e3o integrada, solid\u00e1ria e sist\u00eamica do SUS. A partir das delibera\u00e7\u00f5es das confer\u00eancias \u00e9 que o planejamento no SUS deve ser iniciado com o objetivo de satisfazer as necessidades expressas no documento final das confer\u00eancias. Os respons\u00e1veis diretos pela sa\u00fade bucal dos estados e dos munic\u00edpios devem estar devidamente apropriados desses conceitos e participar ativamente dos processos de elabora\u00e7\u00e3o deles e das v\u00e1rias etapas das confer\u00eancias, garantindo que a sa\u00fade bucal esteja devidamente contemplada em todos eles. Qual o instrumento de planejamento no SUS definido por ser \u201co resultado do processo de planejamento e or\u00e7amento de determinada esfera governo no tocante \u00e0 sa\u00fade para o per\u00edodo de quatro anos. Ele expressa o compromisso do governo com as quest\u00f5es priorit\u00e1rias de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sob as quais se baseiam a defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. \u00c9 elaborado no primeiro ano de gest\u00e3o em curso, com execu\u00e7\u00e3o a partir do segundo ano da gest\u00e3o, at\u00e9 o primeiro ano de gest\u00e3o subsequente.\u201d?","provas":[{"id":87602,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erechim","sigla":"","id":658,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-erechim-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erechim-rs-2022-fundatec-dentista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Erechim - Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 20:48:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2548350,"hashId":"6fc005c461ed2aa9380ac1609ac10d9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os instrumentos para o planejamento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade interligam-se sequencialmente, compondo um processo c\u00edclico de planejamento para operacionaliza\u00e7\u00e3o integrada, solid\u00e1ria e sist\u00eamica do SUS. A partir das delibera\u00e7\u00f5es das confer\u00eancias \u00e9 que o planejamento no SUS deve ser iniciado com o objetivo de satisfazer as necessidades expressas no documento final das confer\u00eancias. Os respons\u00e1veis diretos pela sa\u00fade bucal dos estados e dos munic\u00edpios devem estar devidamente apropriados desses conceitos e participar ativamente dos processos de elabora\u00e7\u00e3o deles e das v\u00e1rias etapas das confer\u00eancias, garantindo que a sa\u00fade bucal esteja devidamente contemplada em todos eles. Qual o instrumento de planejamento no SUS definido por ser \u201co resultado do processo de planejamento e or\u00e7amento de determinada esfera governo no tocante \u00e0 sa\u00fade para o per\u00edodo de quatro anos. Ele expressa o compromisso do governo com as quest\u00f5es priorit\u00e1rias de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o sob as quais se baseiam a defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o em sa\u00fade. \u00c9 elaborado no primeiro ano de gest\u00e3o em curso, com execu\u00e7\u00e3o a partir do segundo ano da gest\u00e3o, at\u00e9 o primeiro ano de gest\u00e3o subsequente.\u201d?<\/p>","resposta":10150000,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade.","id":10149999,"corpo":"<p>Programa\u00e7\u00e3o Anual de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plano de Sa\u00fade.","id":10150000,"corpo":"<p>Plano de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o.","id":10150001,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Confer\u00eancia de Sa\u00fade.","id":10150002,"corpo":"<p>Confer\u00eancia de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mapa da Sa\u00fade.","id":10150003,"corpo":"<p>Mapa da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o planejamento de compras e c\u00e1lculos diet\u00e9ticos em Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental o entendimento sobre os conceitos de pesos dos alimentos em diversas fases do processo de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es. O peso l\u00edquido dos alimentos:","provas":[{"id":87111,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-nutricionista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:07:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2530323,"hashId":"d731e2120c5ce512a514ec3f4b14bfb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o planejamento de compras e c\u00e1lculos diet\u00e9ticos em Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o, \u00e9 fundamental o entendimento sobre os conceitos de pesos dos alimentos em diversas fases do processo de produ\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es. O peso l\u00edquido dos alimentos:<\/p>","resposta":10070537,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 o peso do alimento como \u00e9 adquirido, ainda com cascas, sementes, talos, ossos etc.","id":10070536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o peso do alimento como \u00e9 adquirido, ainda com cascas, sementes, talos, ossos etc.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o peso do alimento limpo e cru, ap\u00f3s etapas de pr\u00e9-preparo e retirada das aparas, sendo utilizado para o c\u00e1lculo da composi\u00e7\u00e3o nutricional da prepara\u00e7\u00e3o culin\u00e1ria.","id":10070537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o peso do alimento limpo e cru, ap\u00f3s etapas de pr\u00e9-preparo e retirada das aparas, sendo utilizado para o c\u00e1lculo da composi\u00e7\u00e3o nutricional da prepara\u00e7\u00e3o culin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o peso do alimento ainda cru depois de ser submetido ao remolho.","id":10070538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o peso do alimento ainda cru depois de ser submetido ao remolho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o peso empregado para o dimensionamento de pedidos de compra e c\u00e1lculo de custo da prepara\u00e7\u00e3o.","id":10070539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o peso empregado para o dimensionamento de pedidos de compra e c\u00e1lculo de custo da prepara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 o peso do alimento cozido, incluindo o caldo.","id":10070540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o peso do alimento cozido, incluindo o caldo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O novo Guia Alimentar para crian\u00e7as brasileiras menores de 2 anos foi publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2019 e apresenta orienta\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel com o objetivo de promover sa\u00fade, crescimento e desenvolvimento das crian\u00e7as. Sobre as orienta\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o complementar a partir dos 6 meses de crian\u00e7as amamentadas exclusivamente, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":87111,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-nutricionista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2530260,"hashId":"b7cec957b9cb62bedef3bc4d8ff56311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O novo Guia Alimentar para crian\u00e7as brasileiras menores de 2 anos foi publicado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade em 2019 e apresenta orienta\u00e7\u00f5es sobre alimenta\u00e7\u00e3o adequada e saud\u00e1vel com o objetivo de promover sa\u00fade, crescimento e desenvolvimento das crian\u00e7as. Sobre as orienta\u00e7\u00f5es da alimenta\u00e7\u00e3o complementar a partir dos 6 meses de crian\u00e7as amamentadas exclusivamente, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":10070223,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir de 6 meses, deve-se oferecer as crian\u00e7as alimentos in natura ou minimamente processados, al\u00e9m do leite materno.","id":10070221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir de 6 meses, deve-se oferecer as crian\u00e7as alimentos<em> in natura<\/em> ou minimamente processados, al\u00e9m do leite materno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aos 6 meses, o lanche da manh\u00e3 e o da tarde da crian\u00e7a deve ser fruta e leite materno.","id":10070222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos 6 meses, o lanche da manh\u00e3 e o da tarde da crian\u00e7a deve ser fruta e leite materno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Entre 7 e 8 meses, o caf\u00e9 da manh\u00e3 da crian\u00e7a deve ser fruta e leite materno ou cereais e leite materno ou ra\u00edzes e tub\u00e9rculos e leite materno.","id":10070223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 7 e 8 meses, o caf\u00e9 da manh\u00e3 da crian\u00e7a deve ser fruta e leite materno ou cereais e leite materno ou ra\u00edzes e tub\u00e9rculos e leite materno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Entre 7 e 8 meses, o prato do almo\u00e7o e do jantar da crian\u00e7a deve conter: 1 alimento do grupo cereais ou ra\u00edzes e tub\u00e9rculos; 1 alimento do grupo de feij\u00f5es; 1 ou mais alimentos do grupo de legumes e verduras; 1 alimento do grupo das carnes e ovos.","id":10070224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 7 e 8 meses, o prato do almo\u00e7o e do jantar da crian\u00e7a deve conter: 1 alimento do grupo cereais ou ra\u00edzes e tub\u00e9rculos; 1 alimento do grupo de feij\u00f5es; 1 ou mais alimentos do grupo de legumes e verduras; 1 alimento do grupo das carnes e ovos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Entre 1 e 2 anos de idade, o lanche da tarde da crian\u00e7a deve ser fruta e leite materno ou cereais e leite materno ou ra\u00edzes e tub\u00e9rculos e leite materno.","id":10070225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 1 e 2 anos de idade, o lanche da tarde da crian\u00e7a deve ser fruta e leite materno ou cereais e leite materno ou ra\u00edzes e tub\u00e9rculos e leite materno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade referente \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica","oab":false,"nome":"Normas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade referente \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398481,"slug":"nutricao-normas-do-ministerio-da-saude-referente-a-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adota as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) sobre o uso de curvas de refer\u00eancia na avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as e adolescentes. Considerando uma crian\u00e7a com idade de 6 anos completos, assinale a op\u00e7\u00e3o que indique quais os \u00edndices antropom\u00e9tricos podem ser utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o do seu estado nutricional: ","provas":[{"id":87111,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-nutricionista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:04:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2530283,"hashId":"f6cf5b6a683587dd88e1ac58298401b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade adota as recomenda\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) sobre o uso de curvas de refer\u00eancia na avalia\u00e7\u00e3o do estado nutricional de crian\u00e7as e adolescentes. Considerando uma crian\u00e7a com idade de 6 anos completos, assinale a op\u00e7\u00e3o que indique quais os \u00edndices antropom\u00e9tricos podem ser utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o do seu estado nutricional: <\/p>","resposta":10070340,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peso para idade e IMC para idade.","id":10070336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peso para idade e IMC para idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" IMC para idade e estatura para idade.","id":10070337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> IMC para idade e estatura para idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Peso para estatura, IMC para idade e estatura para idade.","id":10070338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peso para estatura, IMC para idade e estatura para idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Peso para idade, IMC para idade, estatura para idade e peso para estatura.","id":10070339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peso para idade, IMC para idade, estatura para idade e peso para estatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Peso para idade, IMC para idade e estatura para idade.","id":10070340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peso para idade, IMC para idade e estatura para idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o de cada um dos diferentes processos de conserva\u00e7\u00e3o a frio \u00e9 feita de acordo com o tipo, constitui\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do alimento e tempo requerido para sua conserva\u00e7\u00e3o, sem que haja sens\u00edveis perdas de seu valor nutritivo, de seus caracteres organol\u00e9pticos e diminui\u00e7\u00e3o de peso por secagem. Marque V (verdadeiro) ou F (falso) para as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia CORRETA. ( ) A refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo delicado, o qual produz poucos efeitos adversos \u00e0s caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas e ao valor nutritivo. ( ) O congelamento r\u00e1pido proporciona a forma\u00e7\u00e3o de cristais muito pequenos, enquanto no congelamento lento ocorre o contr\u00e1rio. ( ) O descongelamento dispensa rigor nos aspectos de higiene e seguran\u00e7a, pois os microrganismos j\u00e1 foram eliminados no congelamento. ( ) A temperatura m\u00ednima recomendada para o congelamento \u00e9 de -18\u00b0 C. ","provas":[{"id":87111,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uni\u00e3o","sigla":"","id":2572,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-uniao-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-uniao-pi-2022-copese-ufpi-nutricionista","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Uni\u00e3o - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:08:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2530328,"hashId":"c9d014902ffeffc2d2b0a67383bd7edf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A indica\u00e7\u00e3o de cada um dos diferentes processos de conserva\u00e7\u00e3o a frio \u00e9 feita de acordo com o tipo, constitui\u00e7\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do alimento e tempo requerido para sua conserva\u00e7\u00e3o, sem que haja sens\u00edveis perdas de seu valor nutritivo, de seus caracteres organol\u00e9pticos e diminui\u00e7\u00e3o de peso por secagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque V (verdadeiro) ou F (falso) para as afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o com a sequ\u00eancia CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo delicado, o qual produz poucos efeitos adversos \u00e0s caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas e ao valor nutritivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O congelamento r\u00e1pido proporciona a forma\u00e7\u00e3o de cristais muito pequenos, enquanto no congelamento lento ocorre o contr\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O descongelamento dispensa rigor nos aspectos de higiene e seguran\u00e7a, pois os microrganismos j\u00e1 foram eliminados no congelamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A temperatura m\u00ednima recomendada para o congelamento \u00e9 de -18\u00b0 C. <\/p>","resposta":10070562,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V-V ","id":10070561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-V-V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-V-F-V","id":10070562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-V-F-V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F-F-F-F","id":10070563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-F-F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F-V-V-F","id":10070564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-V-F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V-F-F-V","id":10070565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-F-V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Compras e de Estoque","oab":false,"nome":"Planejamento de Compras e de Estoque","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418110,"slug":"nutricao-planejamento-de-compras-e-de-estoque"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, a Sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio. Por esse motivo, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): ","provas":[{"id":86637,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-farmaceutico-6","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:29:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521594,"hashId":"2d7d936d2984923c69af1b4bc206d83a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.080\/1990, a Sa\u00fade \u00e9 um direito fundamental do ser humano, devendo o Estado prover as condi\u00e7\u00f5es indispens\u00e1veis ao seu pleno exerc\u00edcio. Por esse motivo, est\u00e3o inclu\u00eddas no campo de atua\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS): <\/p>","resposta":10032371,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusivamente a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria;","id":10032367,"corpo":"<p>exclusivamente a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exclusivamente a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica;","id":10032368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exclusivamente a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, al\u00e9m de sa\u00fade do trabalhador;","id":10032369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, al\u00e9m de sa\u00fade do trabalhador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exclusivamente a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, sa\u00fade do trabalhador, al\u00e9m de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica;","id":10032370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusivamente a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, sa\u00fade do trabalhador, al\u00e9m de assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, nutricional e epidemiol\u00f3gica, sa\u00fade do trabalhador, assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica, formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de saneamento b\u00e1sico, prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, entre outros.","id":10032371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, nutricional e epidemiol\u00f3gica, sa\u00fade do trabalhador, assist\u00eancia terap\u00eautica integral, inclusive farmac\u00eautica, formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de saneamento b\u00e1sico, prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, entre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 7.508\/11, que regulamenta a Lei n\u00ba 8.080\/90, disp\u00f5e que \u201ca Rename compreende a sele\u00e7\u00e3o e a padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos indicados para atendimento de doen\u00e7as ou de agravos no \u00e2mbito do SUS\u201d e tamb\u00e9m que \u201ca cada dois anos, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade consolidar\u00e1 e publicar\u00e1 as atualiza\u00e7\u00f5es da Rename\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. ( ) a Rename \u00e9 elaborada atendendo aos princ\u00edpios fundamentais do SUS, configurando-se como a rela\u00e7\u00e3o dos medicamentos disponibilizados por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas e indicados para os tratamentos das doen\u00e7as e agravos que acometem a popula\u00e7\u00e3o brasileira; ( ) a Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS (Conitec) \u00e9 respons\u00e1vel pela atualiza\u00e7\u00e3o da Rename, de dois em dois anos; ( ) a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica lista os medicamentos fitoter\u00e1picos que dever\u00e3o ser disponibilizados para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade, e sua aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do MS. As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente?","provas":[{"id":86637,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"Prefeitura de Pejucara","id":4535,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","descricao":"Prefeitura de Peju\u00e7ara","sigla":"","oab":false,"id":1480,"slug":"prefeitura-de-pejucara"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pejucara-rs-2022-prefeitura-de-pejucara-farmaceutico-6","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Peju\u00e7ara - Prefeitura de Peju\u00e7ara - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:30:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2521606,"hashId":"c631ab7949f2ab6b748a2eda39958723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 7.508\/11, que regulamenta a Lei n\u00ba 8.080\/90, disp\u00f5e que \u201c<em>a Rename compreende a sele\u00e7\u00e3o e a padroniza\u00e7\u00e3o de medicamentos indicados para atendimento de doen\u00e7as ou de agravos no \u00e2mbito do SUS<\/em>\u201d e tamb\u00e9m que \u201c<em>a cada dois anos, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade consolidar\u00e1 e publicar\u00e1 as atualiza\u00e7\u00f5es da Rename<\/em>\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, analise as afirmativas a seguir e assinale (V) para a verdadeira e (F) para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a Rename \u00e9 elaborada atendendo aos princ\u00edpios fundamentais do SUS, configurando-se como a rela\u00e7\u00e3o dos medicamentos disponibilizados por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas e indicados para os tratamentos das doen\u00e7as e agravos que acometem a popula\u00e7\u00e3o brasileira; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a Comiss\u00e3o Nacional de Incorpora\u00e7\u00e3o de Tecnologias no SUS (Conitec) \u00e9 respons\u00e1vel pela atualiza\u00e7\u00e3o da Rename, de dois em dois anos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a Rela\u00e7\u00e3o Nacional de Medicamentos do Componente B\u00e1sico da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica lista os medicamentos fitoter\u00e1picos que dever\u00e3o ser disponibilizados para a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade, e sua aquisi\u00e7\u00e3o \u00e9 de responsabilidade do MS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, na ordem apresentada, respectivamente?<\/p>","resposta":10032424,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-V;","id":10032423,"corpo":"<p>V-F-V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V-V-F; ","id":10032424,"corpo":"<p>V-V-F; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V-V-V; ","id":10032425,"corpo":"<p>V-V-V; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F-F-V; ","id":10032426,"corpo":"<p>F-F-V; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V-F-F.","id":10032427,"corpo":"<p>V-F-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Diretrizes do Plano Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o:I. Acolhimento.II. Gest\u00e3o Participativa e Cogest\u00e3o.III. Ambi\u00eancia.IV. Cl\u00ednica ampliada e Compartilhada.V. Valoriza\u00e7\u00e3o do Trabalhador.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":87066,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea","sigla":"","id":2602,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-varzea-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-pb-2022-educa-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de V\u00e1rzea - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 21:26:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2528138,"hashId":"55e3b6ea18b7b4a7bbf510e8bd4b1be4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Diretrizes do Plano Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Acolhimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Gest\u00e3o Participativa e Cogest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ambi\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Cl\u00ednica ampliada e Compartilhada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Valoriza\u00e7\u00e3o do Trabalhador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":10060422,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV, V, apenas.","id":10060419,"corpo":"<p>II, III, IV, V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, IV, V, apenas.","id":10060420,"corpo":"<p>I, II, IV, V, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III, apenas.","id":10060421,"corpo":"<p>I, II, III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V.","id":10060422,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III, V, apenas.","id":10060423,"corpo":"<p>I, II, III, V, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s expediu atos normativos sobre mat\u00e9ria de sua atribui\u00e7\u00e3o e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos processos que lhe devam ser submetidos, obrigando os jurisdicionados ao seu cumprimento, sob pena de responsabilidade. A expedi\u00e7\u00e3o desses atos \u00e9 poss\u00edvel, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia e jurisdi\u00e7\u00e3o, porque assiste ao Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s o poder ","provas":[{"id":93091,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2022-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 07:17:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2625035,"hashId":"f898a5fe3cfb70fb23b4c0012d5d7502","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s expediu atos normativos sobre mat\u00e9ria de sua atribui\u00e7\u00e3o e sobre a organiza\u00e7\u00e3o dos processos que lhe devam ser submetidos, obrigando os jurisdicionados ao seu cumprimento, sob pena de responsabilidade. A expedi\u00e7\u00e3o desses atos \u00e9 poss\u00edvel, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia e jurisdi\u00e7\u00e3o, porque assiste ao Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s o poder <\/p>","resposta":10475906,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organizacional. ","id":10475905,"corpo":"<p>organizacional. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regulamentar. ","id":10475906,"corpo":"<p>regulamentar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administrativo. ","id":10475907,"corpo":"<p>administrativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tutelar.","id":10475908,"corpo":"<p>tutelar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"executivo. ","id":10475909,"corpo":"<p>executivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito Constitucional; Direito Administrativo","Direito Administrativo","Direito Administrativo; Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":408103,"materia":true,"id":408103,"slug":"controle-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Estadual no 16.168\/2007 disp\u00f5e que as contas prestadas pelo Governador sobre a execu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos consistir\u00e3o do relat\u00f3rio do \u00f3rg\u00e3o central do sistema de controle interno do Poder Executivo e","provas":[{"id":93091,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade","id":4999,"slug":"analista-de-controle-externo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Goi\u00e1s","sigla":"TCE GO","id":1119,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"tce-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-go-go-2022-fcc-analista-de-controle-externo-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TCE GO - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-19 07:17:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2625038,"hashId":"23a3110e4fff5932276eb74c2f4cff5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual no 16.168\/2007 disp\u00f5e que as contas prestadas pelo Governador sobre a execu\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos consistir\u00e3o do relat\u00f3rio do \u00f3rg\u00e3o central do sistema de controle interno do Poder Executivo e<\/p>","resposta":10475923,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos ajustes celebrados no \u00e2mbito Estadual.","id":10475920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos ajustes celebrados no \u00e2mbito Estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":10475921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal. ","id":10475922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos balan\u00e7os gerais do Estado.","id":10475923,"corpo":"<p>dos balan\u00e7os gerais do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dos processos de despesa or\u00e7ament\u00e1ria e extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":10475924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos processos de despesa or\u00e7ament\u00e1ria e extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE GO","pai":395493,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-go"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s - TCE GO","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado de Goi\u00e1s - TCE GO","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395493,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-de-goias-tce-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sinal de dois-pontos no \u00faltimo par\u00e1grafo introduz a s\u00edntese das informa\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente no mesmo par\u00e1grafo.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560226,"hashId":"c557d61507b1c6624b7512d930d3d06e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sinal de dois-pontos no \u00faltimo par\u00e1grafo introduz a s\u00edntese das informa\u00e7\u00f5es apresentadas anteriormente no mesmo par\u00e1grafo.<\/p>","resposta":10199985,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10199984,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10199985,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-I\tA linguagem usada para descrever os alimentos que comemos pode ter um grande efeito em como os percebemos: org\u00e2nicos, artesanais, caseiros e selecionados soam um pouco mais tentadores que os prosaicos enlatados ou reidratados. Outro adjetivo que pode abrir nosso apetite \u00e9 natural, enquanto tendemos a associar processado a produtos com uma longa lista de ingredientes impronunci\u00e1veis. Mas, no que diz respeito \u00e0 nossa sa\u00fade, ser\u00e1 que o natural \u00e9 sempre melhor do que o processado?\tNa verdade, o fato de um alimento estar in natura n\u00e3o significa automaticamente que ele \u00e9 saud\u00e1vel. Alimentos naturais podem conter toxinas, e um processamento m\u00ednimo pode torn\u00e1-los mais seguros. O feij\u00e3o, por exemplo, cont\u00e9m lectinas, que podem causar v\u00f4mitos e diarreia. Elas s\u00e3o eliminadas quando os gr\u00e3os ficam de molho durante horas e depois s\u00e3o cozidos na \u00e1gua fervente.\tO processamento tamb\u00e9m torna seguro o consumo de leite de vaca. O leite \u00e9 pasteurizado desde o fim do s\u00e9culo 19, para matar bact\u00e9rias nocivas \u00e0 sa\u00fade humana. Antes disso, era distribu\u00eddo localmente, porque n\u00e3o havia uma boa refrigera\u00e7\u00e3o nas casas. As vacas eram ordenhadas todos os dias, e as pessoas levavam leite para vender nos bairros, mas as cidades ficaram maiores, o leite ficou mais distante e demorou mais para chegar ao consumidor, o que favorecia a multiplica\u00e7\u00e3o dos pat\u00f3genos. As evid\u00eancias crescentes de que alguns organismos presentes no leite pudessem ser prejudiciais \u00e0 sa\u00fade levaram ao desenvolvimento de dispositivos para aquecimento do l\u00edquido e \u00e0 inven\u00e7\u00e3o da pasteuriza\u00e7\u00e3o, que logo foi adotada na Europa e, mais tarde, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.\tO processamento tamb\u00e9m pode ajudar a preservar os alimentos e torn\u00e1-los mais acess\u00edveis. A fermenta\u00e7\u00e3o faz com que o queijo se mantenha est\u00e1vel por mais tempo e, em alguns casos, reduz a quantidade de lactose, tornando-o mais diger\u00edvel para quem tem uma intoler\u00e2ncia leve \u00e0 presen\u00e7a desse tipo de a\u00e7\u00facar.\tNo passado, o processamento dos alimentos era feito principalmente para aumentar sua vida \u00fatil. Por muito tempo, conservar os alimentos com a adi\u00e7\u00e3o de ingredientes como a\u00e7\u00facar ou sal foi essencial para as pessoas sobreviverem ao inverno. O processamento nos permitiu estar onde estamos hoje, pois evitou que pass\u00e1ssemos fome. Muitos alimentos devem ser processados para ser consumidos, como o p\u00e3o. N\u00e3o poder\u00edamos sobreviver apenas com gr\u00e3os.\tO processamento permite que vitaminas e minerais, como vitamina D, c\u00e1lcio e \u00e1cido f\u00f3lico, sejam adicionados a certos alimentos processados, incluindo-se p\u00e3es e cereais. Iniciativas como essas ajudaram a reduzir v\u00e1rias defici\u00eancias de nutrientes entre a popula\u00e7\u00e3o em geral \u2014 mas n\u00e3o tornaram necessariamente a comida nutricionalmente equilibrada.\t\u00c9 preciso observar que alguns alimentos ultraprocessados podem estar associados a consequ\u00eancias indesejadas para a sa\u00fade, mas nem todos os alimentos processados s\u00e3o ruins. Os legumes e verduras congelados, o leite pasteurizado e a batata cozida, por exemplo, podem ser melhores para n\u00f3s do que seus equivalentes n\u00e3o processados. Mas aqui est\u00e1 o segredo: todos esses alimentos tamb\u00e9m se parecem muito com sua forma natural, e \u00e9 isso que precisamos ter em mente. Sempre que formos capazes de reconhecer que um alimento processado est\u00e1 pr\u00f3ximo da sua forma natural, inclu\u00ed-lo em nossa dieta pode at\u00e9 ser ben\u00e9fico para n\u00f3s. Internet: &lt;www.bbc.com\/portuguese&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue os seguintes itens, a respeito de aspectos lingu\u00edsticos do texto CG1A1-I.","id":550307,"enunciado":"<p><strong>Texto CG1A1-I<\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA linguagem usada para descrever os alimentos que comemos pode ter um grande efeito em como os percebemos: <strong>org\u00e2nicos<\/strong>, <strong>artesanais<\/strong>, <strong>caseiros <\/strong>e <strong>selecionados <\/strong>soam um pouco mais tentadores que os prosaicos <strong>enlatados <\/strong>ou <strong>reidratados<\/strong>. Outro adjetivo que pode abrir nosso apetite \u00e9 <strong>natural<\/strong>, enquanto tendemos a associar <strong>processado <\/strong>a produtos com uma longa lista de ingredientes impronunci\u00e1veis. Mas, no que diz respeito \u00e0 nossa sa\u00fade, ser\u00e1 que o natural \u00e9 sempre melhor do que o processado?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa verdade, o fato de um alimento estar<em> in natura<\/em> n\u00e3o significa automaticamente que ele \u00e9 saud\u00e1vel. Alimentos naturais podem conter toxinas, e um processamento m\u00ednimo pode torn\u00e1-los mais seguros. O feij\u00e3o, por exemplo, cont\u00e9m lectinas, que podem causar v\u00f4mitos e diarreia. Elas s\u00e3o eliminadas quando os gr\u00e3os ficam de molho durante horas e depois s\u00e3o cozidos na \u00e1gua fervente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO processamento tamb\u00e9m torna seguro o consumo de leite de vaca. O leite \u00e9 pasteurizado desde o fim do s\u00e9culo 19, para matar bact\u00e9rias nocivas \u00e0 sa\u00fade humana. Antes disso, era distribu\u00eddo localmente, porque n\u00e3o havia uma boa refrigera\u00e7\u00e3o nas casas. As vacas eram ordenhadas todos os dias, e as pessoas levavam leite para vender nos bairros, mas as cidades ficaram maiores, o leite ficou mais distante e demorou mais para chegar ao consumidor, o que favorecia a multiplica\u00e7\u00e3o dos pat\u00f3genos. As evid\u00eancias crescentes de que alguns organismos presentes no leite pudessem ser prejudiciais \u00e0 sa\u00fade levaram ao desenvolvimento de dispositivos para aquecimento do l\u00edquido e \u00e0 inven\u00e7\u00e3o da pasteuriza\u00e7\u00e3o, que logo foi adotada na Europa e, mais tarde, nos Estados Unidos da Am\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO processamento tamb\u00e9m pode ajudar a preservar os alimentos e torn\u00e1-los mais acess\u00edveis. A fermenta\u00e7\u00e3o faz com que o queijo se mantenha est\u00e1vel por mais tempo e, em alguns casos, reduz a quantidade de lactose, tornando-o mais diger\u00edvel para quem tem uma intoler\u00e2ncia leve \u00e0 presen\u00e7a desse tipo de a\u00e7\u00facar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNo passado, o processamento dos alimentos era feito principalmente para aumentar sua vida \u00fatil. Por muito tempo, conservar os alimentos com a adi\u00e7\u00e3o de ingredientes como a\u00e7\u00facar ou sal foi essencial para as pessoas sobreviverem ao inverno. O processamento nos permitiu estar onde estamos hoje, pois evitou que pass\u00e1ssemos fome. Muitos alimentos devem ser processados para ser consumidos, como o p\u00e3o. N\u00e3o poder\u00edamos sobreviver apenas com gr\u00e3os.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO processamento permite que vitaminas e minerais, como vitamina D, c\u00e1lcio e \u00e1cido f\u00f3lico, sejam adicionados a certos alimentos processados, incluindo-se p\u00e3es e cereais. Iniciativas como essas ajudaram a reduzir v\u00e1rias defici\u00eancias de nutrientes entre a popula\u00e7\u00e3o em geral \u2014 mas n\u00e3o tornaram necessariamente a comida nutricionalmente equilibrada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 preciso observar que alguns alimentos ultraprocessados podem estar associados a consequ\u00eancias indesejadas para a sa\u00fade, mas nem todos os alimentos processados s\u00e3o ruins. Os legumes e verduras congelados, o leite pasteurizado e a batata cozida, por exemplo, podem ser melhores para n\u00f3s do que seus equivalentes n\u00e3o processados. Mas aqui est\u00e1 o segredo: todos esses alimentos tamb\u00e9m se parecem muito com sua forma natural, e \u00e9 isso que precisamos ter em mente. Sempre que formos capazes de reconhecer que um alimento processado est\u00e1 pr\u00f3ximo da sua forma natural, inclu\u00ed-lo em nossa dieta pode at\u00e9 ser ben\u00e9fico para n\u00f3s.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\tInternet: &lt;www.bbc.com\/portuguese&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, a respeito de aspectos lingu\u00edsticos do texto CG1A1-I.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 13","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2560226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do texto que o sil\u00eancio mencionado na primeira frase diz respeito a uma rea\u00e7\u00e3o da personagem Dalva ao sofrimento que Ven\u00e2ncio lhe causou.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560233,"hashId":"cffd1ad905fa7691f96b4586b6ac6168","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infere-se do texto que o sil\u00eancio mencionado na primeira frase diz respeito a uma rea\u00e7\u00e3o da personagem Dalva ao sofrimento que Ven\u00e2ncio lhe causou.<\/p>","resposta":10199998,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10199998,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10199999,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-II\tCom a dor, o sil\u00eancio. Denso, \u00e1cido. Estagnado. Um sil\u00eancio de caco de vidro mo\u00eddo esfolando o corpo por dentro. Um desesperar, nada por vir. Dalva parou de falar com Ven\u00e2ncio. N\u00e3o olhou mais para ele, considerou que ele n\u00e3o estava mais vivo, ignorou sua presen\u00e7a. Nenhuma rea\u00e7\u00e3o. Nem quando ele chorou, quando ficou sem comer, quando parou de se lavar, nem quando amea\u00e7ou morrer, nem quando mandou valente, cuspiu na cara dela, sugigou prometendo uma nova surra, jurando morte, morrendo esmagado pelo que n\u00e3o podia ser desfeito. Nada. Ele suplicou sincero, desamparado, e ela, nem um olhar, nenhum perd\u00e3o poss\u00edvel.\tNas primeiras semanas, Dalva n\u00e3o comia, n\u00e3o bebia, n\u00e3o acendia a luz, morria um pouco a cada dia. Levantou-se depois de uma longa visita de luto da m\u00e3e, saiu de casa sem deixar pistas e, para desespero de Ven\u00e2ncio, s\u00f3 voltou ao entardecer do dia seguinte. Desse dia em diante, passou a sair todas as manh\u00e3s. Caminhava lenta, magra, ombros fechados de quem desistiu. Ningu\u00e9m sabe ao certo aonde ia. Na hora mais triste das tardes, quando a saudade parece apertar o cora\u00e7\u00e3o do mundo, Dalva voltava para casa. Dizem que a tristeza dessa hora est\u00e1 nas entranhas da gente, infiltrada nas nossas menores por\u00e7\u00f5es h\u00e1 mil\u00eanios. Nasceu do pavor infinito do anoitecer, hora em que as mulheres n\u00e3o sabiam se seus homens voltariam vivos da ca\u00e7a. Muitas vezes n\u00e3o voltaram. Hora em que os homens, ao voltar da ca\u00e7a, n\u00e3o sabiam se encontrariam suas mulheres mortas. Muitas vezes encontraram. Perder amores \u00e9 escurecer por dentro, uma mem\u00f3ria do corpo que o entardecer evoca quando tinge o c\u00e9u de vermelho. Para quem est\u00e1 sozinho depois de ter amado, o fim do dia \u00e9 muito triste. Era nessa hora que ela voltava.Carla Madeira. Tudo \u00e9 rio. 1.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2021, p. 25-26 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto CG1A1-II e a suas propriedades lingu\u00edsticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCom a dor, o sil\u00eancio. Denso, \u00e1cido. Estagnado. Um sil\u00eancio de caco de vidro mo\u00eddo esfolando o corpo por dentro. Um desesperar, nada por vir. Dalva parou de falar com Ven\u00e2ncio. N\u00e3o olhou mais para ele, considerou que ele n\u00e3o estava mais vivo, ignorou sua presen\u00e7a. Nenhuma rea\u00e7\u00e3o. Nem quando ele chorou, quando ficou sem comer, quando parou de se lavar, nem quando amea\u00e7ou morrer, nem quando mandou valente, cuspiu na cara dela, sugigou prometendo uma nova surra, jurando morte, morrendo esmagado pelo que n\u00e3o podia ser desfeito. Nada. Ele suplicou sincero, desamparado, e ela, nem um olhar, nenhum perd\u00e3o poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNas primeiras semanas, Dalva n\u00e3o comia, n\u00e3o bebia, n\u00e3o acendia a luz, morria um pouco a cada dia. Levantou-se depois de uma longa visita de luto da m\u00e3e, saiu de casa sem deixar pistas e, para desespero de Ven\u00e2ncio, s\u00f3 voltou ao entardecer do dia seguinte. Desse dia em diante, passou a sair todas as manh\u00e3s. Caminhava lenta, magra, ombros fechados de quem desistiu. Ningu\u00e9m sabe ao certo aonde ia. Na hora mais triste das tardes, quando a saudade parece apertar o cora\u00e7\u00e3o do mundo, Dalva voltava para casa. Dizem que a tristeza dessa hora est\u00e1 nas entranhas da gente, infiltrada nas nossas menores por\u00e7\u00f5es h\u00e1 mil\u00eanios. Nasceu do pavor infinito do anoitecer, hora em que as mulheres n\u00e3o sabiam se seus homens voltariam vivos da ca\u00e7a. Muitas vezes n\u00e3o voltaram. Hora em que os homens, ao voltar da ca\u00e7a, n\u00e3o sabiam se encontrariam suas mulheres mortas. Muitas vezes encontraram. Perder amores \u00e9 escurecer por dentro, uma mem\u00f3ria do corpo que o entardecer evoca quando tinge o c\u00e9u de vermelho. Para quem est\u00e1 sozinho depois de ter amado, o fim do dia \u00e9 muito triste. Era nessa hora que ela voltava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carla Madeira. <strong>Tudo \u00e9 rio<\/strong>. 1.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2021, p. 25-26 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto CG1A1-II e a suas propriedades lingu\u00edsticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2560233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cUm desesperar, nada por vir\u201d (primeiro par\u00e1grafo), o voc\u00e1bulo \u201cdesesperar\u201d est\u00e1 empregado como substantivo.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560235,"hashId":"fdbded114f81f8c171e537d563405252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cUm desesperar, nada por vir\u201d (primeiro par\u00e1grafo), o voc\u00e1bulo \u201cdesesperar\u201d est\u00e1 empregado como substantivo.<\/p>","resposta":10200002,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200002,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10200003,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-II\tCom a dor, o sil\u00eancio. Denso, \u00e1cido. Estagnado. Um sil\u00eancio de caco de vidro mo\u00eddo esfolando o corpo por dentro. Um desesperar, nada por vir. Dalva parou de falar com Ven\u00e2ncio. N\u00e3o olhou mais para ele, considerou que ele n\u00e3o estava mais vivo, ignorou sua presen\u00e7a. Nenhuma rea\u00e7\u00e3o. Nem quando ele chorou, quando ficou sem comer, quando parou de se lavar, nem quando amea\u00e7ou morrer, nem quando mandou valente, cuspiu na cara dela, sugigou prometendo uma nova surra, jurando morte, morrendo esmagado pelo que n\u00e3o podia ser desfeito. Nada. Ele suplicou sincero, desamparado, e ela, nem um olhar, nenhum perd\u00e3o poss\u00edvel.\tNas primeiras semanas, Dalva n\u00e3o comia, n\u00e3o bebia, n\u00e3o acendia a luz, morria um pouco a cada dia. Levantou-se depois de uma longa visita de luto da m\u00e3e, saiu de casa sem deixar pistas e, para desespero de Ven\u00e2ncio, s\u00f3 voltou ao entardecer do dia seguinte. Desse dia em diante, passou a sair todas as manh\u00e3s. Caminhava lenta, magra, ombros fechados de quem desistiu. Ningu\u00e9m sabe ao certo aonde ia. Na hora mais triste das tardes, quando a saudade parece apertar o cora\u00e7\u00e3o do mundo, Dalva voltava para casa. Dizem que a tristeza dessa hora est\u00e1 nas entranhas da gente, infiltrada nas nossas menores por\u00e7\u00f5es h\u00e1 mil\u00eanios. Nasceu do pavor infinito do anoitecer, hora em que as mulheres n\u00e3o sabiam se seus homens voltariam vivos da ca\u00e7a. Muitas vezes n\u00e3o voltaram. Hora em que os homens, ao voltar da ca\u00e7a, n\u00e3o sabiam se encontrariam suas mulheres mortas. Muitas vezes encontraram. Perder amores \u00e9 escurecer por dentro, uma mem\u00f3ria do corpo que o entardecer evoca quando tinge o c\u00e9u de vermelho. Para quem est\u00e1 sozinho depois de ter amado, o fim do dia \u00e9 muito triste. Era nessa hora que ela voltava.Carla Madeira. Tudo \u00e9 rio. 1.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2021, p. 25-26 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto CG1A1-II e a suas propriedades lingu\u00edsticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCom a dor, o sil\u00eancio. Denso, \u00e1cido. Estagnado. Um sil\u00eancio de caco de vidro mo\u00eddo esfolando o corpo por dentro. Um desesperar, nada por vir. Dalva parou de falar com Ven\u00e2ncio. N\u00e3o olhou mais para ele, considerou que ele n\u00e3o estava mais vivo, ignorou sua presen\u00e7a. Nenhuma rea\u00e7\u00e3o. Nem quando ele chorou, quando ficou sem comer, quando parou de se lavar, nem quando amea\u00e7ou morrer, nem quando mandou valente, cuspiu na cara dela, sugigou prometendo uma nova surra, jurando morte, morrendo esmagado pelo que n\u00e3o podia ser desfeito. Nada. Ele suplicou sincero, desamparado, e ela, nem um olhar, nenhum perd\u00e3o poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNas primeiras semanas, Dalva n\u00e3o comia, n\u00e3o bebia, n\u00e3o acendia a luz, morria um pouco a cada dia. Levantou-se depois de uma longa visita de luto da m\u00e3e, saiu de casa sem deixar pistas e, para desespero de Ven\u00e2ncio, s\u00f3 voltou ao entardecer do dia seguinte. Desse dia em diante, passou a sair todas as manh\u00e3s. Caminhava lenta, magra, ombros fechados de quem desistiu. Ningu\u00e9m sabe ao certo aonde ia. Na hora mais triste das tardes, quando a saudade parece apertar o cora\u00e7\u00e3o do mundo, Dalva voltava para casa. Dizem que a tristeza dessa hora est\u00e1 nas entranhas da gente, infiltrada nas nossas menores por\u00e7\u00f5es h\u00e1 mil\u00eanios. Nasceu do pavor infinito do anoitecer, hora em que as mulheres n\u00e3o sabiam se seus homens voltariam vivos da ca\u00e7a. Muitas vezes n\u00e3o voltaram. Hora em que os homens, ao voltar da ca\u00e7a, n\u00e3o sabiam se encontrariam suas mulheres mortas. Muitas vezes encontraram. Perder amores \u00e9 escurecer por dentro, uma mem\u00f3ria do corpo que o entardecer evoca quando tinge o c\u00e9u de vermelho. Para quem est\u00e1 sozinho depois de ter amado, o fim do dia \u00e9 muito triste. Era nessa hora que ela voltava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carla Madeira. <strong>Tudo \u00e9 rio<\/strong>. 1.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2021, p. 25-26 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto CG1A1-II e a suas propriedades lingu\u00edsticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2560235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso o termo \u201caonde\u201d, em \u201cNingu\u00e9m sabe ao certo aonde ia\u201d (segundo par\u00e1grafo), fosse substitu\u00eddo por onde.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560236,"hashId":"0a7160f29c77abe9ee93dd304b06cba2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estaria mantida a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso o termo \u201caonde\u201d, em \u201cNingu\u00e9m sabe ao certo aonde ia\u201d (segundo par\u00e1grafo), fosse substitu\u00eddo por <strong>onde<\/strong>.<\/p>","resposta":10200005,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200004,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10200005,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A1-II\tCom a dor, o sil\u00eancio. Denso, \u00e1cido. Estagnado. Um sil\u00eancio de caco de vidro mo\u00eddo esfolando o corpo por dentro. Um desesperar, nada por vir. Dalva parou de falar com Ven\u00e2ncio. N\u00e3o olhou mais para ele, considerou que ele n\u00e3o estava mais vivo, ignorou sua presen\u00e7a. Nenhuma rea\u00e7\u00e3o. Nem quando ele chorou, quando ficou sem comer, quando parou de se lavar, nem quando amea\u00e7ou morrer, nem quando mandou valente, cuspiu na cara dela, sugigou prometendo uma nova surra, jurando morte, morrendo esmagado pelo que n\u00e3o podia ser desfeito. Nada. Ele suplicou sincero, desamparado, e ela, nem um olhar, nenhum perd\u00e3o poss\u00edvel.\tNas primeiras semanas, Dalva n\u00e3o comia, n\u00e3o bebia, n\u00e3o acendia a luz, morria um pouco a cada dia. Levantou-se depois de uma longa visita de luto da m\u00e3e, saiu de casa sem deixar pistas e, para desespero de Ven\u00e2ncio, s\u00f3 voltou ao entardecer do dia seguinte. Desse dia em diante, passou a sair todas as manh\u00e3s. Caminhava lenta, magra, ombros fechados de quem desistiu. Ningu\u00e9m sabe ao certo aonde ia. Na hora mais triste das tardes, quando a saudade parece apertar o cora\u00e7\u00e3o do mundo, Dalva voltava para casa. Dizem que a tristeza dessa hora est\u00e1 nas entranhas da gente, infiltrada nas nossas menores por\u00e7\u00f5es h\u00e1 mil\u00eanios. Nasceu do pavor infinito do anoitecer, hora em que as mulheres n\u00e3o sabiam se seus homens voltariam vivos da ca\u00e7a. Muitas vezes n\u00e3o voltaram. Hora em que os homens, ao voltar da ca\u00e7a, n\u00e3o sabiam se encontrariam suas mulheres mortas. Muitas vezes encontraram. Perder amores \u00e9 escurecer por dentro, uma mem\u00f3ria do corpo que o entardecer evoca quando tinge o c\u00e9u de vermelho. Para quem est\u00e1 sozinho depois de ter amado, o fim do dia \u00e9 muito triste. Era nessa hora que ela voltava.Carla Madeira. Tudo \u00e9 rio. 1.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2021, p. 25-26 (com adapta\u00e7\u00f5es).Em rela\u00e7\u00e3o ao texto CG1A1-II e a suas propriedades lingu\u00edsticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550309,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A1-II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCom a dor, o sil\u00eancio. Denso, \u00e1cido. Estagnado. Um sil\u00eancio de caco de vidro mo\u00eddo esfolando o corpo por dentro. Um desesperar, nada por vir. Dalva parou de falar com Ven\u00e2ncio. N\u00e3o olhou mais para ele, considerou que ele n\u00e3o estava mais vivo, ignorou sua presen\u00e7a. Nenhuma rea\u00e7\u00e3o. Nem quando ele chorou, quando ficou sem comer, quando parou de se lavar, nem quando amea\u00e7ou morrer, nem quando mandou valente, cuspiu na cara dela, sugigou prometendo uma nova surra, jurando morte, morrendo esmagado pelo que n\u00e3o podia ser desfeito. Nada. Ele suplicou sincero, desamparado, e ela, nem um olhar, nenhum perd\u00e3o poss\u00edvel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNas primeiras semanas, Dalva n\u00e3o comia, n\u00e3o bebia, n\u00e3o acendia a luz, morria um pouco a cada dia. Levantou-se depois de uma longa visita de luto da m\u00e3e, saiu de casa sem deixar pistas e, para desespero de Ven\u00e2ncio, s\u00f3 voltou ao entardecer do dia seguinte. Desse dia em diante, passou a sair todas as manh\u00e3s. Caminhava lenta, magra, ombros fechados de quem desistiu. Ningu\u00e9m sabe ao certo aonde ia. Na hora mais triste das tardes, quando a saudade parece apertar o cora\u00e7\u00e3o do mundo, Dalva voltava para casa. Dizem que a tristeza dessa hora est\u00e1 nas entranhas da gente, infiltrada nas nossas menores por\u00e7\u00f5es h\u00e1 mil\u00eanios. Nasceu do pavor infinito do anoitecer, hora em que as mulheres n\u00e3o sabiam se seus homens voltariam vivos da ca\u00e7a. Muitas vezes n\u00e3o voltaram. Hora em que os homens, ao voltar da ca\u00e7a, n\u00e3o sabiam se encontrariam suas mulheres mortas. Muitas vezes encontraram. Perder amores \u00e9 escurecer por dentro, uma mem\u00f3ria do corpo que o entardecer evoca quando tinge o c\u00e9u de vermelho. Para quem est\u00e1 sozinho depois de ter amado, o fim do dia \u00e9 muito triste. Era nessa hora que ela voltava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carla Madeira. <strong>Tudo \u00e9 rio<\/strong>. 1.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Record, 2021, p. 25-26 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto CG1A1-II e a suas propriedades lingu\u00edsticas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2560236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que um usu\u00e1rio do Windows XP utilize o Windows Explorer para excluir o arquivo A, que se encontra na \u00c1rea de Trabalho, e o prompt de comando para excluir o arquivo B, que se encontra na pasta Documentos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que ambos os arquivos exclu\u00eddos foram remanejados para a Lixeira do Windows XP.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560257,"hashId":"34b33dffd44ffd460c3acb9d1743c2e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se que um usu\u00e1rio do Windows XP utilize o Windows Explorer para excluir o arquivo A, que se encontra na <span class=\"ql-font-arial\">\u00c1rea de Trabalho<\/span>, e o <em>prompt<\/em> de comando para excluir o arquivo B, que se encontra na pasta <span class=\"ql-font-arial\">Documentos<\/span>. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que ambos os arquivos exclu\u00eddos foram remanejados para a <span class=\"ql-font-arial\">Lixeira<\/span> do Windows XP.<\/p>","resposta":10200062,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200061,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10200062,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos recursos de configura\u00e7\u00e3o de teclado e manipula\u00e7\u00e3o de arquivos no sistema operacional Windows XP, julgue os itens a seguir.","id":550314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos recursos de configura\u00e7\u00e3o de teclado e manipula\u00e7\u00e3o de arquivos no sistema operacional Windows XP, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 e 33","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Explorador de Arquivos","oab":false,"nome":"Explorador de Arquivos","pai":420719,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420729,"slug":"informatica-explorador-de-arquivos"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/2560257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows XP, o principal objetivo do recurso Teclas de Ader\u00eancia \u00e9 permitir que o usu\u00e1rio execute determinadas tarefas pressionando uma \u00fanica tecla, como, por exemplo, substituir a funcionalidade das teclas de atalho Ctrl + Shift + Insert pela tecla ESC.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560258,"hashId":"befb9c859a2ad1c76b5133be5c6ed660","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows XP, o principal objetivo do recurso <span class=\"ql-font-arial\">Teclas de Ader\u00eancia<\/span> \u00e9 permitir que o usu\u00e1rio execute determinadas tarefas pressionando uma \u00fanica tecla, como, por exemplo, substituir a funcionalidade das teclas de atalho<span class=\"ql-font-serif\"> <\/span><span class=\"ql-font-arial\">Ctrl<\/span><span class=\"ql-font-serif\"> <\/span>+ <span class=\"ql-font-arial\">Shift<\/span><span class=\"ql-font-serif\"> <\/span>+ <span class=\"ql-font-arial\">Insert<\/span><span class=\"ql-font-serif\"> <\/span>pela tecla <span class=\"ql-font-arial\">ESC<\/span>.<\/p>","resposta":10200064,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200063,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10200064,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos recursos de configura\u00e7\u00e3o de teclado e manipula\u00e7\u00e3o de arquivos no sistema operacional Windows XP, julgue os itens a seguir.","id":550314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos recursos de configura\u00e7\u00e3o de teclado e manipula\u00e7\u00e3o de arquivos no sistema operacional Windows XP, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 e 33","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":"informatica\/2560258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia exclusiva do estado de Sergipe.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560264,"hashId":"5126db1974b794ef5a8c4d99b4b35030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o \u00e9 compet\u00eancia exclusiva do estado de Sergipe.<\/p>","resposta":10200079,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200078,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10200079,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica Municipal de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":550317,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica Municipal de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sergipe - SE","oab":false,"nome":"Sergipe - SE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395561,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sergipe-se"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades t\u00edpicas do ACE, em sua \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o, incluem o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as, mas n\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educativas nem a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es acerca de doen\u00e7as.","provas":[{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560312,"hashId":"cbd2b1d730ce478e80fb682286aca9e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades t\u00edpicas do ACE, em sua \u00e1rea geogr\u00e1fica de atua\u00e7\u00e3o, incluem o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as, mas n\u00e3o a realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educativas nem a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es acerca de doen\u00e7as.<\/p>","resposta":10200290,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200289,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10200290,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o federal que regulamenta o exerc\u00edcio profissional dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS) e dos agentes de combate \u00e0s endemias (ACE), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":550321,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na legisla\u00e7\u00e3o federal que regulamenta o exerc\u00edcio profissional dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade (ACS) e dos agentes de combate \u00e0s endemias (ACE), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade de 2002 (NOAS-SUS n.\u00ba 1\/2002) posiciona o agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e o agente de combate \u00e0s endemias como os profissionais mais importantes para o alcance das metas do Pacto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","provas":[{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560324,"hashId":"021f4f37106596bf5b3e5e5a49db8991","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Operacional da Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade de 2002 (NOAS-SUS n.\u00ba 1\/2002) posiciona o agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade e o agente de combate \u00e0s endemias como os profissionais mais importantes para o alcance das metas do Pacto da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","resposta":10200331,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200330,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10200331,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia o arcabou\u00e7o legal e normativo da sa\u00fade no Brasil.","id":550323,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia o arcabou\u00e7o legal e normativo da sa\u00fade no Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n.\u00ba 8.080\/1990, cada pessoa assistida pelo SUS tem o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre a pr\u00f3pria sa\u00fade.","provas":[{"id":70223,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-comunitario-de-saude-id-reaproveitado-solicitado-para-cadastro-de-prova","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"},{"id":70222,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o","sigla":"","id":3945,"esfera":"Municipal","uf":"SE","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-cristovao-se-2022-cespe-cebraspe-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:59:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2560327,"hashId":"2dd0b0ebea61fe306733098550f97a9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n.\u00ba 8.080\/1990, cada pessoa assistida pelo SUS tem o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o sobre a pr\u00f3pria sa\u00fade.<\/p>","resposta":10200338,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10200338,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10200339,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia o arcabou\u00e7o legal e normativo da sa\u00fade no Brasil.","id":550323,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, tendo como refer\u00eancia o arcabou\u00e7o legal e normativo da sa\u00fade no Brasil.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407317,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portaria-no-1-820-2009-direitos-e-deveres-dos-usuarios-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 13 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os docentes incumbir-se-\u00e3o de:I. Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino\u037eII. Elaborar e cumprir plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino\u037eIII. Zelar pela aprendizagem dos alunos\u037eIV. Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento\u037eV. Ministrar os dias letivos e horas aula estabelecidos, al\u00e9m de participar integralmente dos per\u00edodos dedicados ao planejamento, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento profissional\u037eVI. Colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":87473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2022-ps-concursos-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":87474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2022-ps-concursos-professor-area-historia-3","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:12:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2539069,"hashId":"e94a1f286ac489bccb57db6ac17be113","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 13 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, os docentes incumbir-se-\u00e3o de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino\u037e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Elaborar e cumprir plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica do estabelecimento de ensino\u037e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Zelar pela aprendizagem dos alunos\u037e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento\u037e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Ministrar os dias letivos e horas aula estabelecidos, al\u00e9m de participar integralmente dos per\u00edodos dedicados ao planejamento, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento profissional\u037e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Colaborar com as atividades de articula\u00e7\u00e3o da escola com as fam\u00edlias e a comunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10108402,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e V est\u00e3o corretos","id":10108398,"corpo":"<p>Apenas os itens I e V est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item VI est\u00e1 incorreto","id":10108399,"corpo":"<p>Apenas o item VI est\u00e1 incorreto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens III, V e VI est\u00e3o corretas","id":10108400,"corpo":"<p>Apenas os itens III, V e VI est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto","id":10108401,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":10108402,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Nacional","pai":405602,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430188,"slug":"pedagogia-da-organizacao-da-educacao-nacional"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o Art. 22 diz que a Educa\u00e7\u00e3o Infantil tem por objetivo o desenvolvimento integral da crian\u00e7a, em seus aspectos ____, afetivo, psicol\u00f3gico, _____, social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidadeAssinale a alternativa que completa CORRETAMENTE as lacunas:","provas":[{"id":87473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2022-ps-concursos-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":87474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2022-ps-concursos-professor-area-historia-3","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:12:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2539072,"hashId":"fa4fafb3179a83772e83c8c8de531a10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, o Art. 22 diz que a Educa\u00e7\u00e3o Infantil tem por objetivo o desenvolvimento integral da crian\u00e7a, em seus aspectos ____, afetivo, psicol\u00f3gico, _____, social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa CORRETAMENTE as lacunas:<\/p>","resposta":10108412,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edsico \/ intelectual.","id":10108412,"corpo":"<p>F\u00edsico \/ intelectual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corporal \/ moral.","id":10108413,"corpo":"<p>Corporal \/ moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F\u00edsico \/ mental.","id":10108414,"corpo":"<p>F\u00edsico \/ mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lateral \/ social.","id":10108415,"corpo":"<p>Lateral \/ social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia \/ mental.","id":10108416,"corpo":"<p>Resist\u00eancia \/ mental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O educador brasileiro Paulo Freire (1996) diz que as qualidades do professor progressista v\u00e3o sendo constru\u00eddas na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, coerentemente com a sua op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de natureza cr\u00edtica.Marque a alternativa que N\u00c3O representa uma qualidade de um professor progressista:","provas":[{"id":87473,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2022-ps-concursos-professor-area-artes-3","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Professor - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":87474,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sombrio","sigla":"","id":5441,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081,"slug":"ps-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sombrio-sc-2022-ps-concursos-professor-area-historia-3","tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura de Sombrio - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-20 11:12:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2539073,"hashId":"00a851e17012176762c4dac0a25e604b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O educador brasileiro Paulo Freire (1996) diz que as qualidades do professor progressista v\u00e3o sendo constru\u00eddas na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, coerentemente com a sua op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, de natureza cr\u00edtica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que N\u00c3O representa uma qualidade de um professor progressista:<\/p>","resposta":10108420,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia","id":10108417,"corpo":"<p>Toler\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Humildade","id":10108418,"corpo":"<p>Humildade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coragem","id":10108419,"corpo":"<p>Coragem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Egocentrismo","id":10108420,"corpo":"<p>Egocentrismo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amorosidade","id":10108421,"corpo":"<p>Amorosidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547741,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}